<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Regele țiganilor” a răspuns criticilor după logodna fiicei sale Venezuela, la doar 16 ani</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/regele-tiganilor-a-raspuns-criticilor-dupa-logodna-fiicei-sale-venezuela-la-doar-16-ani-20287358</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/„Regele-tiganilor-a-raspuns-criticilor-dupa-logodna-fiicei-sale-Venezuela-la-doar-16-ani-1400x700.jpg"/><br/><p>Tyson Fury (37 de ani), fost campion mondial la categoria grea în box, autointitulat „Regele țiganilor”, a răspuns criticilor după logodna fiicei sale Venezuela, la doar 16 ani.</p>
<p>Mai mult, cererea în căsătorie a avut loc chiar la cea de-a 16-a aniversare a minorei, iar imaginile de la eveniment au fost postate pe internet de soția lui Fury, Paris.</p>
<h2><span>„Acum 50 de ani, oamenii se căsătoreau la 18 ani și rămâneau împreună până la moarte”. Reacția lui Tyson Fury după ce fiica sa Venezuela a spus „Da” la doar 16 ani</span></h2>
<p>Retras din boxul profesionist în ianuarie 2025, după a doua sa înfrângere în fața lui Oleksandr Usyk, Tyson Fury continuă să aibă parte de o mulțime de evenimente în familie și nici nu e de mirat, având în vedere la cât de numeroasă este aceasta.</p>
<p>Spre exemplu, <span>„Regele țiganilor” și soția sa au nu mai puțin de 7 copii împreună, iar în 2024, Paris Fury a lăsat de înțeles că ar fi gravidă din nou</span>. Însă, potrivit informațiilor disponibile în spațiul public, numărul moștenitorilor familiei Fury nu a crescut încă.</p>
<p>Revenind la evenimentele din cadrul familiei, <span>soția lui Tyson Fury a luat prin surprindere audiența</span> de pe platformele de socializare cu câteva videoclipuri pe care le-a postat recent. Venezuela, una dintre fiicele cuplului Fury, a împlinit vârsta de 16 ani și părinții i-au organizat o petrecere. Nimic neobișnuit până aici. Însă, în cadrul celei de-a 16-a aniversări, Venezuela Fury a fost cerută în căsătorie, iar întreg momentul a fost celebrat cu mult entuziasm de Tyson și Paris.</p>
<p>Așa cum era de așteptat, clipurile respective au stârnit și o mulțime de comentarii controversate. Criticii l-au pus la zid pe Tyson Fury pentru că a validat o logodnă a unei minore, chiar dacă aceasta este fiica sa.</p>
<p>Totuși, fostul campion mondial de la grea nu s-a lăsat afectat și le-a amintit internauților de câteva obiceiuri vechi de zeci de ani.</p>
<p>Concret, după cum anunță <span>Daily Mail</span>, Tyson Fury s-a inspirat dintru-un discurs preluat de pe pagina de Instagram cu numele Minaret Minds, în care autorul nara un text inspirat din cultura islamică. Iar printre afirmațiile făcute s-au regăsit următoarele:</p>
<p>„Acum 50 de ani, oamenii se căsătoreau la 18 ani și rămâneau împreună până la moarte. Astăzi, oamenii așteaptă până la 30 de ani pentru a se căsători și divorțează în termen de trei ani. Pe atunci, cuplurile nu aveau nimic, ci construiau totul împreună. Acum, cuplurile au totul, dar nu pot construi nimic împreună. Bunicii noștri împărțeau o cameră mică și o numeau paradis. Noi avem case cu cinci dormitoare și le numim închisori. Singura diferență este că acum numim angajamentul drept „stabilire” și fuga drept „regăsire de sine”. Dar dacă ne îndoim de noi înșine, am putea înceta să căutăm perfecțiunea și să începem să construim o conexiune. Mă întreb, oare chiar am devenit atât de obsedați să găsim persoana potrivită încât am uitat să încercăm noi să fim persoana potrivită?”, se poate auzi în clipul respectiv, potrivit Daily Mail.</p>
<h2><span>Ce a scris Paris Fury pe rețelele de socializare</span></h2>
<p>Soția lui Tyson Fury nu s-a obosit să le răspundă criticilor, asemenea fostului pugilist, însă așa cum am precizat deja, ea a dat tonul întregii controverse.</p>
<p>În momentul în care a distribuit videoclipurile cu cererea în căsătorie, Paris Fury a scris:</p>
<p>„Felicitări, Venezuela Fury și Noah Price pentru logodna voastră! Amândoi sunteți tineri, dar când știi ceva, pur și simplu știi! Încă sunt în stare de șoc, dar foarte fericită pentru amândoi. Eu și tatăl tău nici că am putea fi mai mândri”, a scris Paris Fury, pe Instagram.</p>
<p>Tyson și Paris Fury s-au căsătorit în 2008, când el avea 21 de ani, iar ea doar 19. De atunci, cuplul și-a reînnoit jurămintele de două ori, în 2013 și 2025.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Destine sfâșiate de cea mai mizerabilă înșelătorie! Unul a ajuns alcoolic și a murit în accident de mașină, iar celălalt a ajuns homeless și apoi a trăit într-o cameră de 10 mp</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/destine-sfasiate-de-cea-mai-mizerabila-inselatorie-unul-a-ajuns-alcoolic-si-a-murit-in-accident-de-masina-iar-celalalt-a-ajuns-homeless-si-apoi-a-trait-intr-o-camera-de-10-mp-20288973</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Destine-sfasiate-de-cea-mai-mizerabila-inselatorie-Unul-a-ajuns-alcoolic-si-a-murit-in-accident-de-masina-iar-celalalt-a-ajuns-homeless-si-a-trait-intr-o-camera-de-10-mp-e1759489199686.png"/><br/><p>Doi foști pugilisti au avut parte de destine sfâșiate de cea mai mizerabilă înșelătorie. Unul dintre ei a murit după un accident de mașină, după ce devenise alcoolic, iar celălalt a ajuns om al străzii și și-a petrecut viața într-o cameră minusculă, de 10 metri pătrați.</p>
<p>În anul 1983 a avut loc unul dintre <span>cele mai dure meciuri de box din istorie</span>. Robert Duran, un pugilist panamez cu potențial atunci, s-a luptat cu Davey Moore, un pugilist provenit din Bronx, care nu fusese învins până atunci. Meciul a avut loc în celebra clădire Madison Square Garden, sub privirile a peste 20.000 de oameni. Deși era cap de afiș, în istorie a rămas drept un meci mai puțin promovat.</p>
<h2><span>Cel mai dur meci de box din istorie</span></h2>
<p>Așteptând lupta serii dintre Duran și Moore, fanii veniți în New York City <span>au avut parte de o amintire de neuitat</span> la meciul dintre Billy Collins Jr. și Luis Resto. Primul provenea dintr-o familie săracă din America de Sud, dar care a fost adoptat de un irlandez, Billy Collins Senior, care i-a oferit șansa de a lupta în box.</p>
<p>Pugilistul a încasat foarte mulți pumni de la Luis Resto, dar Collins nu părea că dă semne de a ceda. Rundă după rundă, sud-americanul se ridica deși arăta tot mai rău, pierzând toate cele 10 runde, scor 10:0 pentru Luis Resto. După meci, Collins a fost felicitat de cei 500 de organizatori, antrenori, medici, VIP-uri, promotori sau jurnaliști.</p>
<p>Pentru a-i oferi respectul lui Resto, acesta l-a apucat de mănuși și a observat un detaliu șocant. Puful din mănuși a fost scos intenționat de echipa câștigătorului pentru a obține un avantaj considerabil în luptă. Panicat, cel din urmă și-a căutat antrenorul pentru a scăpa de acuzații.</p>
<p>Comisia de Atletism din New York a pornit o anchetă și a stabilit că Resto l-a lovit timp de 30 de minute pe Collins cu pumnii goi. Nimeni nu a înțeles cum acesta a putut lupta fără a fi verificate mănușile de către arbitrul principal ori comisarul de lupte. Resto a primit interdicție un an din box, dar problemele abia începeau pentru Collins Jr.<br/>
<iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/WrE1_Ut9bco?si=QFS-XzuxwEOUPSKC" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<h2><span>Accidentare gravă după meciul pierdut cu 10:0</span></h2>
<p>Billy Collins Jr. a suferit mai multe accidentări grave în urma meciului cu Resto, printre care iris rupt, care nu i-a mai permis niciodată să vadă ca înainte. Pe acest motiv, pugilistul s-a retras la vârsta de doar 22 de ani. A intrat în depresie, apoi a devenit alcoolic.</p>
<p>Violența devenise o problemă de ordinea zilei pentru bărbatul de origine sud-americană. De-a lungul timpului, Collins Jr. a avut trei încăierări cu prietenii lui, apoi a devenit violent și cu soția sa. Într-o altercație din 1984, fostul pugilist s-a luat la bătaie cu un prieten, apoi a plecat cu mașina lui.</p>
<p>Pe drum spre casă, fostul pugilist a intrat cu viteză maximă într-un gard de protecție de pe marginea carosabilului și a rămas într-un șanț. Collins Jr. a murit pe loc, iar prietenul lui a scăpat ca prin urechile acului pentru moment, deși a fost băgat în portbagaj de pugilist, dar a decedat ulterior.</p>
<h2><span>De la comisia de disciplină din box, la proces propriu-zis cu pedeapsă cu executare</span></h2>
<p>Luis Resto a fost chemat în tribunal pentru a fi acuzat de agresiune gravă, după ce l-a „boxat” pe Collin Jr. timp de 10 runde cu pumnul aproape gol. În cele din urmă, americanul a primit o pedeapsă de trei ani cu executare, din care a executat doi ani și jumătate.</p>
<p>După ce și-a executat pedeapsa, fostul pugilist nu a mai putut boxa niciodată, astfel că a ajuns homeless. S-a mutat din New York, familia l-a abandonat, a început să consume alcool frecvent și droguri. În anul 1994 a revenit în orașul natal și s-a mutat în subsolul unei săli de sport.</p>
<p>Timp de 10 ani, Resto a trăit într-o cameră de 10 metri pătrați, fără electricitate. Într-o declarație a sa de după eliberare, americanul a dezvăluit că se simțea ca un criminal, deși a devenit campion în seara respectivă.</p>
<p>„Mă simțeam ca un criminal. Aș fi putut deveni campion și am rămas fără nimic. Eram singur pe lume”, a spus Luis Resto, la vremea respectivă, conform <span>sportal.blic.rs</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Leonard Doroftei, în uniformă militară: „Am acceptat”. Val de comentarii negative în care marele campion a fost făcut praf</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/leonard-doroftei-in-uniforma-militara-am-acceptat-val-de-comentarii-negative-in-care-marele-campion-a-fost-facut-praf-20293113</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Leonard-Doroftei-in-uniforma-militara-„Am-acceptat.-Val-de-comentarii-negative-in-care-marele-campion-a-fost-facut-praf.png"/><br/><p>Leonard Doroftei, un mare campion al țării la box, a acceptat o provocare din partea unei secții militare din județul Prahova. Anunțul nu a fost unul de bun augur pentru fanii fostului pugilist, care l-au făcut praf.</p>
<p>În secțiunea de comentarii a uneia dintre postările sale de pe Facebook, Leonard Doroftei a atras un val uriaș de critici din partea fanilor săi, pe care i-a nemulțumit crunt. Fostul pugilist a fost invitat de Centrul Militar Județean Prahova pentru a filma un clip de promovare cu una dintre probele de admitere.</p>
<h2><span>Leonard Doroftei, criticat dur de fani pentru că a promovat armata</span></h2>
<p>Deși nu a spus-o în termeni oficiali, Leonard Doroftei a acceptat să participe într-un clip de promovare al Centrului Militar Județean Prahova, în care efectua una dintre probele de la admitere. Fostul mare pugilist a fost criticat pentru decizia de a filma respectivul material, deși s-a apărat, spunând că nu a îndemnat pe nimeni să meargă în armată.</p>
<p>„Am acceptat această provocare pentru a promova mișcarea!”, a fost descrierea publicată de Leonard Doroftei alături de fotografia din sala de sport. Fanii nu au fost extrem de încântați de decizia fostului pugilist de a îmbrăca uniforma de militar.</p>
<p>„Nea Leonard, mai bine stai departe de faze de genul, că n-o să fie ok”, „Când v-au închis pub-ul nu mai erați bun, acum vă folosesc imaginea”, „Știți că sunteți folosit, nu-i așa?”, „Ne explici și nouă care e sensul postării?”, „De ce nu se înrolează și fiul tău?”, „Trimite-ți copiii tăi pe front! Poți merge și tu”, „Bună regia, pentru cei mai slabi de minte”, „Păduche cerșetor”, au fost câteva dintre multele comentarii dure la adresa lui Doroftei.<br/>
<iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="588" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fleonardorindoroftei%2Fposts%2Fpfbid05czSEp9ma41m43RYU85N8c2xiSxYNfzK5z6LqrjVhDcgqqCiJLpy8aDNguzuQ3p6l&amp;show_text=true&amp;width=500" style="border: none; overflow: hidden;" width="500"></iframe></p>
<h2><span>Cum s-a apărat Leonard Doroftei de furia oamenilor</span></h2>
<p>Leonard Doroftei a răspuns mai multor comentarii de pe Facebook, acolo unde a spus că nu promovează mersul în armată, ci doar mișcarea. Totuși, postarea de pe contul oficial al fostului pugilist nu este singura în care apare.</p>
<p>„Am pus o filmare cu o proba fizică la care am fost provocat. Nu am cerut nimănui să meargă în armată”, „Am cerut eu copilului cuiva să facă armata?”, „Am fost provocat la o proba fizică, despre asta a fost vorba”, „Să fie de capul tău”, au fost câteva dintre comentariile „Moșului” la adresa oamenilor de pe Facebook.</p>
<p>Postarea a adunat aproape 7.000 de aprecieri, peste 850 de comentarii și 80 de distribuiri. Pe pagina de Facebook a Centrului Militar Județean Prahova, postarea care îl are în centru pe Doroftei a strâns puțin sub 300 de aprecieri.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Pugilista Claudia Nechita a stabilit ce va face după Jocurile Olimpice de la Los Angeles 2028. „Mă gândesc foarte serios să boxez acolo”. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/pugilista-claudia-nechita-a-stabilit-ce-va-face-dupa-jocurile-olimpice-de-la-los-angeles-2028-ma-gandesc-foarte-serios-sa-boxez-acolo-special-20298237</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/claudia-nechita.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p><span class="cf0">Pe data de 10 octombrie, la Brașov, Claudia Nechita (32 de ani) și Lăcrămioara </span><span class="cf0">Perijoc</span><span class="cf0"> (31 de ani) au urcat, </span><span class="cf2">în ring, în premier</span><span class="cf0">ă, la o gală profesionistă de box. </span></p>
<p><span class="cf0">A fost prima provocare de acest gen pentru cele două valoroase pugiliste, cele mai valoroase din această disciplină sportivă. </span></p>
<h2><span class="cf0">Claudia Nechita s-a decis ce va face după Jocurile Olimpice de la Los Angeles 2028</span></h2>
<p><span class="cf1">„</span><span class="cf0">Sinceră să fiu a fost o experiență inedită pentru mine. Acum am văzut ca sportivă ce </span><span class="cf2">înseamn</span><span class="cf0">ă să participi la o gală profesionistă de box. Atmosfera a fost una specială. Au fost și foarte mulți spectatori. Chiar pot spune că mi-a plăcut foarte mult”, a declarat Claudia Nechita.</span></p>
<p><span class="cf0">Claudia Nechita a dezvăluit că pentru această gală a ales să meargă spre ring pe melodia trupei </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">Blazon”, intitulată sugestiv </span><span class="cf1">„</span><span class="cf2">În picioare</span><span class="cf3">”</span><span class="cf2">. </span></p>
<p><span class="cf2">O melodie cu un mesaj aparte, Cl</span><span class="cf3">audi</span><span class="cf2">a dovedind c</span><span class="cf0">ă poate sta </span><span class="cf2">în picioare </span><span class="cf0">și </span><span class="cf2">în ring, la propriu </span><span class="cf0">și nu numai. </span></p>
<p><span class="cf1">„</span><span class="cf0">Este o formație ale cărei melodii </span><span class="cf2">îmi plac foarte mult iar aceast</span><span class="cf0">ă piesă a lor pe care eu am ales-o este c</span><span class="cf2">ât se poate de reprezentativ</span><span class="cf0">ă pentru mine. Cu adversara mea am terminat destul de repede socotelile. Am reușit să o </span><span class="cf2">înving prin KO”, a ad</span><span class="cf0">ăugat Claudia Nechita. </span></p>
<h2><span><span class="cf0">Știe ce va face după ce va </span><span class="cf2">împlini vârsta de 35 de ani</span></span></h2>
<p><span class="cf2">Claudia se gânde</span><span class="cf3">ș</span><span class="cf2">te acum doar la participarea la Jocurile Olimpice de la Los Angeles. Ar putea fi ultima ei participare la o edi</span><span class="cf0">ție olimpică. </span></p>
<p><span class="cf1">„</span><span class="cf0">Singura mea dorință este aceea de a fi prezentă la Jocurile Olimpice de la Los Angeles. Peste trei ani voi avea 35 de ani. </span></p>
<p><span class="cf0">După Jocurile Olimpice, cred că voi alege calea boxului profesionist. Dar p</span><span><span class="cf2">ân</span><span class="cf0">ă la acel moment, mă g</span></span><span class="cf2"><span>ândesc doar la Los Angeles</span>„, a </span><span class="cf3">încheiat</span><span class="cf0"> Claudia Nechita.</span></p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="470" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fnechita.claudia.7%2Fposts%2Fpfbid0uo2TPkQdhNVqcxH6v6dTh75SP1fUF5RfzW9eAH6gfyDbWsJJjiTkg9UdTfUpLboXl&amp;show_text=true&amp;width=500" style="border: none; overflow: hidden;" width="500"></iframe></p>
<h2><span class="cf0">Cine este Claudia Nechita</span></h2>
<p><span class="cf0">Claudia Nechita, pe numele complet Maria Claudia Nechita, este o pugilistă rom</span><span class="cf2">ân</span><span class="cf0">ă născută pe 15 august 1993, </span><span class="cf2">în Câmpulung, jude</span><span class="cf0">țul Argeș. Este recunoscută pentru performanțele sale </span><span class="cf2">în boxul feminin, inclusiv pentru faptul c</span><span class="cf0">ă a adus prima victorie a Rom</span><span class="cf2">âniei în aceast</span><span class="cf0">ă disciplină la Jocurile Olimpice (2021, Tokyo).</span></p>
<p><span class="cf0">Atunci a </span><span class="cf4">î</span><span class="cf3">nvins-o pe </span><span class="cf3">Ramla</span><span class="cf3"> Ali din Somalia </span><span class="cf4">în optimile de final</span><span class="cf5">ă. A fost eliminată </span><span class="cf4">în sferturi de final</span><span class="cf5">ă de japoneza Sena </span><span class="cf5">Irie</span><span class="cf5">. A participat la evenimente precum Dracula Boxing Show și a fost aproape de calificarea la Jocurile Olimpice de la Paris, dar a pierdut </span><span class="cf4">în sferturi de final</span><span class="cf5">ă </span><span class="cf4">în turneul preolimpic de la Bangkok</span><span class="cf3">.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția lui Leonard Doroftei după ce românii l-au făcut praf pentru că ar susține înrolarea tinerilor în armată: „Sunt și eu părinte”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/reactia-lui-leonard-doroftei-dupa-ce-romanii-l-au-facut-praf-pentru-ca-ar-sustine-inrolarea-tinerilor-in-armata-sunt-si-eu-parinte-20293642</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Reactia-lui-Leonard-Doroftei-dupa-ce-romanii-l-au-facut-praf-pentru-ca-ar-su.png"/><br/><p>Leonard Doroftei, acuzat de români că susține înrolarea tinerilor în armată, a reacționat public. Fostul mare pugilist a explicat care a fost intenția lui când a acceptat să apară în postarea publicată de Centrul Militar Județean Prahova, care a devenit virală.</p>
<p>Într-una dintre postările sale de pe Facebook, <span>Leonard Doroftei s-a fotografiat în uniformă militară </span>alături de două bannere ale Centrului Militar Județean Prahova, ceea ce a lăsat de înțeles că fostul mare pugilist susține înrolarea în armată. Din acest motiv, majoritatea oamenilor din secțiunea de comentarii s-au declarat dezamăgiți.</p>
<h2><span>Leonard Doroftei se apără din calea furiei oamenilor, după postarea cu iz militar</span></h2>
<p>Într-un interviu pentru <span>Cancan</span>, Leonard Doroftei a punctat că singurul lucru pe care a dorit să îl promoveze este mișcarea, deoarece el a fost invitat de secția militară pentru un simplu exercițiu. Fostul pugilist e de părere că nu a promovat înrolarea în niciun fel prin postarea sa.</p>
<p>„Am fost sunat să particip la o competiţie sportivă şi asta am făcut. Nu am avut nicio altă intenţie, am vrut să promovez mişcarea în rândul tinerilor. Doamne fereşte, nu promovez înrolarea. Eu am făcut armata în 1991-1992, la Clubul Steaua. Aici a fost vorba doar despre un concurs sportiv şi mi-au zis să mă îmbrac în echipament, am acceptat. Am pus boncancii, am pus tot. Am făcut proba şi atât.</p>
<p>Sunt părinte, am copii, am băieţi, nu aş face niciodată împotriva nimănui. Nu mă afectează comentariile oamenilor, căci ei nu au înţeles, poate nici eu nu m-am exprimat corect, dar nu am nicio intenţie să supăr pe nimeni. Nici nu m-aş fi dus pentru înrolare, nu a fost vorba despre aşa ceva”, a spus Leonard Doroftei, conform sursei de mai sus.</p>
<p>„Nea Leonard, mai bine stai departe de faze de genul, că n-o să fie ok”, „Când v-au închis pub-ul nu mai erați bun, acum vă folosesc imaginea”, „Știți că sunteți folosit, nu-i așa?”, „Ne explici și nouă care e sensul postării?”, „De ce nu se înrolează și fiul tău?”, „Trimite-ți copiii tăi pe front! Poți merge și tu”, „Bună regia, pentru cei mai slabi de minte”, „Păduche cerșetor”, au fost câteva dintre multele comentarii dure la adresa lui Doroftei.</p>
<h2><span>Leonard Doroftei își construiește propria sală de box</span></h2>
<p>Printre altele, fostul mare pugilist a anunțat că este în proces de construire a propriei săli de box. Momentan, antrenorul activează la CS Dinamo. În două săptămâni, sala „Moșului” va fi gata, astfel că va putea opera în regim propriu.</p>
<p>„Eu acum antrenez la clubul Dinamo. Îmi fac propria sală, care va fi gata cam în două săptămâni”, a spus Leonard Doroftei, conform sursei menționate anterior. Fostul pugilist se află în România alături de soția lui, Monica Doroftei, după ce<span> a participat la celebra emisiune Power Couple</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
