<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Gabi Tamaș, declarații spumoase despre escapadele care l-au făcut cunoscut de-a lungul carierei: „Le-am băut pe toate, doar spirt nu. Dar o să-l încerc!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/gabi-tamas-declaratii-spumoase-despre-escapadele-care-l-au-facut-cunoscut-de-a-lungul-carierei-le-am-baut-pe-toate-doar-spirt-nu-dar-o-sa-l-incerc-20329906</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2024/11/Gabi-Tamas-il-pune-la-punct-pe-Octavian-Popescu-„Nu-poti-sa-ai-asemenea-gesturi.-EXCLUSIV-1400x641.jpg"/><br/><p>Gabi Tamaș a avut o carieră impresionantă ca jucător de fotbal, însă fostul fundaș a trecut și prin momente mai puțin plăcute.</p>
<p>Concret, fostul apărător a avut probleme la mai multe cluburi din cauza alcoolului, chiar ratând un transfer important în Italia.</p>
<h2><span>Gabi Tamaș, declarații spumoase despre escapadele care l-au făcut cunoscut de-a lungul carierei: „Le-am băut pe toate, doar spirt nu. Dar o să-l încerc!”</span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Gabriel Tama</span><span class="cf1">ș a povestit recent </span><span class="cf2">într</span><span class="cf2">-un interviu c</span><span class="cf1">ă a fost foarte aproape să ajungă la Lazio, dar transferul a căzut după ce el și Adrian Mutu au </span><span class="cf2">înc</span><span class="cf1">ălcat regulile </span><span class="cf2">înaintea unui meci al na</span><span class="cf1">ționalei </span><span class="cf2">în San Marino. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Cei doi au ajuns târziu la program, dup</span><span class="cf1">ă o ieșire care ar fi implicat și alcool, iar selecționerul de la acea vreme, Victor Pițurcă, i-a scos din planurile pentru acel meci. Incidentul a ajuns rapid la urechile clubului italian, care negocia aducerea lui Tamaș cu impresarul Florin Manea.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Fostul fotbalist recunoaște acum deschis că a consumat alcool </span><span class="cf2">în toat</span><span class="cf1">ă perioada carierei, dar nu consideră că viața sa extrasportivă l-a afectat în vreun fel pe terenul de fotbal, ba dimpotrivă, chiar l-a ajutat.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span>Gabi Tamaș, moment de sinceritate despre problemele cu alcoolul</span></h2>
<p><span class="cf0">Retras din activitate, Gabi Tamaș este acum director sportiv la Concordia Chiajna. Recent, el <span>a c</span></span><span><span class="cf1">â</span></span><span class="cf0"><span>știgat și competiția Asia Express</span>, alături de Dan Alexa.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Am f</span><span class="cf1">ăcut o prostioară </span><span class="cf2">în San Marino </span><span class="cf1">și n-am mai prins transferul. Aia cunoscută cu echipa națională, am făcut prostioara și am pierdut un transfer la Lazio. Mai fur curent c</span><span class="cf2">âteodat</span><span class="cf1">ă… Mă lua curentul c</span><span class="cf2">âteodat</span><span class="cf1">ă. Bine, eu știu acum…</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Noi, fiind persoane publice </span><span class="cf1">și, mai ales, eram </span><span class="cf2">în echipa na</span><span class="cf1">țională, nu puteam să facem așa ceva… Bine, s-a mai făcut pe vremuri, c</span><span class="cf2">ând erau al</span><span class="cf1">ții, dar nu erau așa mediatizate. Recunosc, da, o greșeală, dar ce putem să facem acum? Să dăm timpul </span><span class="cf2">înapoi? Poate f</span><span class="cf1">ăceam la fel, poate nu făceam la fel, nu știu.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Nu avem de unde să știm, dacă dăm timpul </span><span class="cf2">înapoi, poate facem una mai mare. </span><span class="cf1">Știu că mai fur curent c</span><span class="cf2">âteodat</span><span class="cf1">ă, ce să fac?!”, spune acum Tamaș, invitat la emisiunea lui Ioanițoaia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Nu po</span><span class="cf1">ți spune că eu am făcut exces la băutură, că beau </span><span class="cf2">în fiecare zi de m</span><span class="cf1">ă pun </span><span class="cf2">în patru labe, gen Paul Gascoigne sau alte legende ale fotbalului… Eu beam t</span><span class="cf1">ărie și vin, de toate. Le-am băut pe toate. Spirt nu cred că am băut, dar o să-l </span><span class="cf2">încerc”, a spus Gabi Tamaș, potrivit <span>gsp.ro</span>.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cristina Pîrv, mesaj emoționant pentru Gică Hagi la Gala Mari Sportivi ProSport: „Totdeauna m-am oglindit în el!”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cristina-pirv-mesaj-emotionant-pentru-gica-hagi-la-gala-mari-sportivi-prosport-totdeauna-m-am-oglindit-in-el-exclusiv-20330092</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Cristina-Pirv-mesaj-emotionant-pentru-Gica-Hagi-la-Gala-Mari-Sportivi-ProSport-„Totdeauna-m-am-oglindit-in-el.-EXCLUSIV.jpg"/><br/><p>Cristina Pîrv a transmis un mesaj emoționant pentru Gică Hagi la Gala Mari Sportivi ProSport.</p>
<p>Cea mai bună jucătoare de volei din istoria României și-a deschis academie, exact pe stilul lui Gică Hagi în fotbal.</p>
<h2><span>Cristina Pîrv, mesaj emoționant pentru Gică Hagi la Gala Mari Sportivi ProSport: „Totdeauna m-am oglindit în el!”. EXCLUSIV</span></h2>
<p>Fosta mare jucătoare de volei a vorbit despre acest lucru și a recunoscut că a fost inspirată de modelul aplicat de Gică Hagi pentru academia sa de fotbal, acolo unde a format deja jucători care au ajuns inclusiv la echipa națională de fotbal a României.</p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">„</span><span class="cf1">Î</span><span class="cf2">ntotdeauna m-am oglindit </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n Gic</span><span class="cf2">ă Hagi. El este o somitate </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nia, dar </span><span class="cf2">și la nivel internațional și e clar că trebuie să ne uităm la cei mai buni. Mă bucur că am putut să-i iau exemplul. Avem ceva </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n comun, mentalitatea. Mentalitatea din fotbal cu siguran</span><span class="cf2">ță o folosim și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n volei.</span><!--EndFragment --></p>
<blockquote cite="https://www.tiktok.com/@prosport_ro/video/7577110776889003286" class="tiktok-embed" data-video-id="7577110776889003286" style="max-width: 605px; min-width: 325px;">
<section>@prosport_ro Cristina Pirv, despre Gică Hagi #fotbal #interviu #sport #gala #prosport ♬ original sound – Prosport.ro</section>
</blockquote>
<p><script async="" src="https://www.tiktok.com/embed.js"></script></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">David Popovici a anun</span><span class="cf1">țat la Gala Mari Sportivi ProSport marele obiectiv pentru anul 2026: </span><span class="cf0">„E cel mai important!”. EXCLUSIV</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">David Popovici a avut un an 2025 senza</span><span class="cf3">țional, reușind să impresioneze din nou lumea natației prin performanțele sale.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Campionul rom</span><span class="cf2">ân a cucerit dou</span><span class="cf3">ă medalii de aur </span><span class="cf2">în cadrul Campionatelor Mondiale de Nata</span><span class="cf3">ție de la Singapore.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">David Popovici, medaliat cu aur la Jocurile Olimpice de la Paris 2024, a reu</span><span class="cf3">șit să impresioneze și </span><span class="cf2">în 2025, ob</span><span class="cf3">țin</span><span class="cf2">ând aurul la probele de 100 </span><span class="cf3">și 200 de metri liber, la Campionatele Mondiale de Natație de la Singapore.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Grație acestor rezultate, </span><span class="cf2">înot</span><span class="cf3">ătorul a fost desemnat </span><span class="cf4">„Sportivul Anului” </span><span class="cf2">în cadrul Galei Mari Sportivi ProSport 2025. <span>Campionul a oferit </span></span><span class="cf3"><span>și un scurt interviu</span>, unde a vorbit despre obiectivul său </span><span class="cf2">în 2026, precizând foarte clar c</span><span class="cf3">ă </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">și dorește să continue forma excelentă și la Campionatul European care va avea loc anul viitor.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Anul urm</span><span class="cf3">ător cea mai mare competiție este Campionatul European. Am avut Jocurile Olimpice </span><span class="cf2">în 2024, apoi Campionatele Mondiale în 2025, iar anul viitor e un pic mai relaxat”, a declarat David Popovici când a fost întrebat despre obiectivele sale în 2026.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Înjunghiat cu cuțitul la Paris, fotbalistul „mai bun decât Mbappe și Dembele” e la terapie intensivă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/injunghiat-cu-cutitul-la-paris-fotbalistul-mai-bun-decat-mbappe-si-dembele-e-la-terapie-intensiva-20329763</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Injunghiat-cu-cutitul-la-Paris-fotbalistul-„mai-bun-decat-Mbappe-si-Dembele-e-la-terapie-intensiva.jpg"/><br/><p>Un fost fotbalist al unui club de Premier League a fost înjunghiat cu cuțitul la Paris, iar acum se află la terapie intensivă. Despre el s-a spus anterior că este „mai bun decât Mbappe și Dembele”.</p>
<p>Yann Gueho, un nume care nu spune multe în istoria sportului, este <span>un fost fotbalist al academiei lui Chelsea Londra</span>. Francezul era văzut drept un talent uriaș pe vremea când activa pentru „The Pensioners”, comparabil cu nume mari ale vremurilor.</p>
<h2><span>Fost fotbalist al lui Chelsea, înjunghiat cu cuțitul în Paris, aflat la terapie intensivă</span></h2>
<p>Un bărbat a fost prins și <span>este suspect în cazul înjunghierii lui Yann Gueho</span>, care s-a perecut în provincia Choisy-le-Roi, aflată în sud-estul Parisului. Accidentul nefericit a avut loc în urmă cu peste două săptămâni. Acum, autoritățile cred că au prins făptașul.</p>
<p>Ajuns la vârsta de 31 de ani, Gueho nu a ajuns un nume mare al fotbalului, dar era văzut drept un talent rar în academia clubului. Acum, acesta se luptă pentru viața lui la terapie intensivă încă de pe data de 10 noiembrie.</p>
<p>Procurorii din Creteil au confirmat că au prins un bărbat suspect în acest caz, care a fost pus sub acuzare pentru tentativă de omor și alte violențe. Dosarul a fost deschis pe data de 12 noiembrie. Pe lângă bărbatul a cărui identitate nu a fost încă dezvăluită, o altă femeie a fost acuzată de complicitate.</p>
<h2><span>Yann Gueho, un talent comparabil cu Mbappe și Dembele</span></h2>
<p>Un fost jucător al Farului Constanța a spus că Gueho a fost unul dintre cei mai talentați fotbaliști pe care i-a văzut de-a lungul carierei sale, comparabil cu nume uriașe ale fotbalului actual, printre care chiar câștigătorul ultimului Balon de Aur, Ousmane Dembele.</p>
<p>„E greu de crezut atunci când spui că un nume precum Gueho a fost un talent mai mare decât Kylian Mbappe sau Ousmane Dembele. Toată lumea spune că ești nebun, că el nu mai joacă fotbal. Dar le spun «Oameni buni, trebuie să vedeți ce talent a avut. Putea câștiga singur un meci». Era ca un magician”, a spus Damien Dussaut, fost jucător de Superliga.</p>
<p>Gueho a petrecut în academia celor de la Chelsea o perioadă de doar doi ani. A părăsit formația de pe Stamford Bridge atunci când a împlinit 16 ani, spre țara natală. Francezul a petrecut două aventuri scurte la Lille și Nantes, fără a ajunge fotbalist profesionist. În 2016, la vârsta de doar 22 de ani, a fost diagnosticat cu bipolaritate, motiv pentru care i-a fost prescris un tratament dur.</p>
<p>„Trecem prin zile foarte amare. Yann a fost de acord să ia un tratament foarte dur pentru afecțiunea lui, care l-a slăbit profund. A făcut asta pentru a nu deveni un pericol pentru el și pentru cei din jur. A trebuit să accepte să traiască cu doar 10% din capacitatea lui fizică.</p>
<p>A fost cutremurător pentru el, având în vedere ceea ce putea face înainte de asta. Situația l-a făcut în mod clar mai vulnerabil.</p>
<p>Acum, ne punem încrederea în sistemul de justiție pentru a înțelege tragedia care s-a întâmplat și să ne asigure că cei responsabili vor fi pedepsiți așa acum trebuie”, a spus mama lui, conform <span>The Sun</span>.</p>
<p>„Nu l-am cunoscut până când a ajuns la Nantes. Am auzit despre el doar prin alți jucători care spuneau că e un adevărat fenomen. La vârsta respectivă, el e fotbalistul care m-a șocat cel mai tare când a venit vorba despre talent.</p>
<p>Ca abilități și cunoștințe fotbalistice, el era 10 clase peste absolut oricine. El e putea bate unu la unu cu oricine, n-am văzut niciodată în viața mea așa ceva. Mingea îi era pur și simplu lipită de picior”, a spus Valentin Rogier, un fost fotbalist al lui Marseille, conform sursei de mai sus.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Am primit mii de amenințări cu moartea”. Cea mai sexy jucătoare de golf, dezvăluiri despre abuzul la care a fost supusă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/am-primit-mii-de-amenintari-cu-moartea-cea-mai-sexy-jucatoare-de-golf-dezvaluiri-despre-abuzul-la-care-a-fost-supusa-20329592</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/„Am-primit-mii-de-amenintari-cu-moartea.-Cea-mai-sexy-jucatoare-de-golf-dezvaluiri-despre-abuzul-la-care-a-fost-supusa.png"/><br/><p>Paige Spiranac, una dintre cele mai sexy jucătoare de golf, a făcut dezvăluiri incredibile despre abuzul la care a fost supusă în mediul online. Sportiva admite că a primit mii de amenințări cu moartea, după un scandal care viza o posibilă fraudă din partea ei.</p>
<p>În vârstă de 32 de ani, Paige Spiranac s-a promovat de-a lungul timpului puternic în mediul online, devenind una dintre personalitățile importante din lumea golfului. Recent, <span>femeia a prins și un rol în filmul Happy Gilmore 2, cu Adam Sandler</span>. Acum, aceasta admite că a trăit clipe de coșmar.</p>
<h2><span>Cea mai sexy jucătoare de golf a primit mii de amenințări cu moartea</span></h2>
<p>Instructoare de golf, fostă jucătoare profesionistă și actualmente influencer, <span>Paige Renee Spiranac a trăit clipe dure în ultima lună</span>, după ce a fost acuzată că a trișat în finala unui turneu de golf cu premii de un milion de euro organizat în Missouri. Sportiva a călcat iarba din fața mingii pentru a vedea mai bine înainte de a lovi, ceea ce nu este regulamentar.</p>
<p>„Nu am realizat că nu am voie să fac asta. Nu cred că am îmbunătățit nimic.. Nu am mișcat mingea. Nu vreau ca lumea să creadă că am încercat să trișez”, a spus Paige Spiranac atunci când a fost confruntată după momentul nefericit. Recent, pe rețelele de socializare, femeia a spus chinul prin care a trecut.</p>
<p>„Îmi este extrem de rușine de faptul că nu am știut această regulă, dar nu aș fi trișat niciodată intenționat. În ultima săptămână și jumătate am trăit cel mai rău val de hate pe care l-am primit în cei zece ani de când fac asta.</p>
<p>Vorbesc despre mii de mesaje cu moartea, persoane care îmi spun că vor să mă omoare în cele mai urâte și înspăimântătoare moduri pe care le-ai putea spune cuiva. Asta se întâmplă în căsuța mea de mesaje, mă duce în punctul în care vreau să cer un ordin de protecție. Adică, e ceva foarte serios. Nu e ușor”, a spus Paige Spiranac, conform <span>The Sun</span>.</p>
<h2><span>Familia, alături de Paige Spiranac în lupta cu valul de hate</span></h2>
<p>Sportiva a mai vorbit despre modul în care a reușit să treacă peste problemele pe care le-a întâmpinat din cauza valului uriaș de ură și amenințări. Paige Spiranac admite că familia a fost cea care a ținut-o pe linia de plutire în ultima vreme pentru a uita.</p>
<p>„Știu că oamenii se întreabă de ce nu am postat sau de ce nu am vorbit despre asta, pur și simplu trebuia să mă retrag, pentru sănătatea mea mintală.</p>
<p>Un lucru cu care mă lupt foarte mult este să fiu plăcută și acceptată și nu vreau ca nimeni să nu mă placă vreodată și încerc întotdeauna să fac tot ce pot ca oamenii să mă placă.</p>
<p>Este dificil pentru mine modul în care procesez lucrurile și, evident, nici situația nu a fost ușoară, dar din fericire, am un sistem bun de sprijin, familie în jur și pur și simplu încerc să rămân distrasă”, a mai spus sportiva, conform sursei de mai sus.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>S-a aflat unde e, de fapt, inima lui Diego Armando Maradona. S-a terminat cu speculațiile</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/s-a-aflat-unde-e-de-fapt-inima-lui-diego-armando-maradona-s-a-terminat-cu-speculatiile-20329731</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/S-a-aflat-unde-e-de-fapt-inima-lui-Diego-Armando-Maradona.-S-a-terminat-cu-speculatiile-1400x734.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Legendarul Diego Armando Maradona a murit </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n 2020, iar acum, la cinci ani distan</span><span class="cf0">ță de la deces, autoritățile au dezvăluit unde este inima celebrului fotbalist argentinian.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Trupul ne</span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nsufle</span><span class="cf0">țit al fostului mare jucător a fost </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nmorm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ntat f</span><span class="cf0">ără organul vital, </span><span class="cf2">îndepărtat în timpul autopsiei</span><span class="cf0">, dar și fără ficat și rinichi. </span></p>
<h2><span>Gata, s-a terminat cu speculațiile! S-a aflat unde e inima lui Diego Armando Maradona</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Diego Maradona s-a stins </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n urm</span><span class="cf0">ă cu cinci ani și de abia acum s-a risipit misterul care dăinuia de at</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ta timp. </span><span class="cf0">Unde este inima faimosului fotbalist?</span></p>
<p class="pf0"><span>Starul fotbalului mondial a fost înmormâ</span><span class="cf0"><span>ntat </span>f</span><span class="cf0">ără inimă, ficat și rinichi. Cele trei organe au fost prelevate </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n scopuri de cercetare, </span><span class="cf2">procedură comună în decesele în care cauza nu este complet clară</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">În ciuda </span><span class="cf0">numeroaselor zvonuri, </span><span class="cf2">locația organelor sale nu mai este </span><span class="cf0">de acum înainte </span><span class="cf2">un secret</span><span class="cf0">. Aceasta a </span><span class="cf2">fost dezvăluită de instanțe ca răspuns la un val de întrebări ridicate în ultim</span><span class="cf0">a perioad</span><span class="cf0">ă în această privință, scrie <span>sport.es</span>. </span><span class="cf2">Inima </span><span class="cf0">marelui Diego </span><span class="cf2">se află în Departamentul de Patologie al Poliției Provinciale Buenos Aires din La Plata.</span><span class="cf0"> S</span><span class="cf2">ub pază</span><span class="cf0">, normal!</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Restul corpului </span><span class="cf0">s</span><span class="cf0">ău </span><span class="cf2">este înmormântat lângă cel al părinților săi, în cimitirul orașului Bella Vista, fără piatră funerară, din motive de securitate.</span></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20329747" decoding="async" fetchpriority="high" height="935" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/7640565-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-1400x935.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/7640565-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-1400x935.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/7640565-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-768x513.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/7640565-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-1536x1025.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/7640565-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-2048x1367.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Pază spor</span><span class="cf0">it</span><span class="cf0">ă la sediul </span><span class="cf2">Poliției Provinciale Buenos Aires din La Plata</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">A</span><span class="cf2">utoritățile </span><span class="cf0">argentiniene </span><span class="cf2">au fost nevoite să sporească securitatea la fața locului, după ce a fost descoperit un plan amplu pus la cale de </span><span class="cf2">ultrași</span><span class="cf0">i</span><span class="cf2"> de la clubul </span><span class="cf2">Gimnasia</span><span class="cf2"> y </span><span class="cf2">Esgrima</span><span class="cf2"> de La Plata pentru a-i fura inima lui Diego Armando Maradona, </span><span class="cf0">scrie publicația argentiniană </span><span class="cf2">„</span><span class="cf2">Olé</span><span class="cf2">”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Nu este prima dată când fanii </span><span class="cf0">fanatici sud-american </span><span class="cf2">au încercat să se apropie de <span>trupul fostului</span></span><span> mare fotbalist</span><span class="cf0">. Asta dup</span><span class="cf0">ă ce, la p</span><span class="cf2">riveghiul său de la Casa </span><span class="cf2">Rosada</span><span class="cf2"> din Buenos Aires</span><span class="cf0">, </span><span class="cf2">a</span><span class="cf0">u</span> <span class="cf0">fost probleme asem</span><span class="cf0">ănătoare </span><span class="cf2">și astfel a necesitat intervenția poliției.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Ceea ce se știe cu sigurnață este că rămășițele sale vor fi depozitate până în anul 2030 și că au ajuns </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n loca</span><span class="cf0">ția cu pricina </span><span class="cf2">la câteva zile după confirmarea morții starului de fotbal.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„De obicei, după acest timp, acestea devin deșeuri, deoarece nu mai prezintă interes pentru nicio cauză, deși, în acest caz, probabil va fi trimisă o cerere specială pentru conservarea lor, având în vedere importanța simbolică a inimii lui Maradona”, transmit sursele apropiate cazului.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
