<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Ceasul lui Gică Hagi”, scos la licitație</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ceasul-lui-gica-hagi-scos-la-licitatie-20269575</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Ceasul-lui-Gica-Hagi-scos-la-licitatie-1400x788.jpg"/><br/><p>Un ceas unic, creat special pentru Gheorghe Hagi, are șansa de a ajunge fie în colecția unui pasionat de ceasuri, fie în posesia unui suporter devotat celui mai valoros fotbalist român din toate timpurile.</p>
<p>Augustin Matei, renumitul designer de ceasuri, a realizat două piese unicat cu chipul „Regelui”. Originalul i-a fost dăruit personal lui Gică Hagi, iar al doilea exemplar a fost creat special pentru a fi licitat într-un eveniment caritabil de prestigiu din România.</p>
<h2><span>Ocazie specială pentru colecționari sau suporteri: Ceasul unic dedicat lui Gică Hagi va fi scos la licitație</span></h2>
<p>Pe 25 septembrie, în cadrul galei „Balul de La Castel”, <span>ceasul intitulat „Decar”</span>, va putea fi achiziționat de pasionați prin intermediul unei licitații caritabile. Evenimentul se află la ediția cu numărul 12, iar fundația are ca scop sprijinirea copiilor proveniți din medii defavorizate.</p>
<p>Ceasul de mână, personalizat pentru Gică Hagi, nu reprezintă doar un accesoriu de lux, ci o veritabilă fuziune între arta ceasornicăriei și pasiunea pentru sport – o piesă unicat, cu o puternică valoare simbolică.</p>
<p>„Artistul a creat două ceasuri identice. Unul dintre ele a fost oferit în dar marelui sportiv, ca un gest de prețuire pentru tot ce a realizat sub tricolorul României. Cel de-al doilea, cu acordul lui Gheorghe Hagi, va fi licitat în seara Balului, pentru a susține copiii și tinerii care au nevoie de sprijin. Este un gest rar, care transformă recunoștința în oportunitate.</p>
<p>Fiecare detaliu al ceasului este lucrat manual, pictat cu răbdare și încărcat de simboluri. De la cifra 10 din argint, până la silueta pictată care surprinde dinamica lui Hagi în culorile naționale.</p>
<p>Augustin Matei este unul dintre cei mai apreciați creatori de ceasuri de autor din România, un artist care transformă fiecare mecanism într-o poveste”, au notat organizatorii, pe <span>Facebook</span>.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20269754" style="width: 1091px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20269754" class="size-full wp-image-20269754" decoding="async" fetchpriority="high" height="608" sizes="(max-width: 1081px) 100vw, 1081px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/524986420_768902315521437_5222672190399707257_n-1.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/524986420_768902315521437_5222672190399707257_n-1.jpg 1081w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/524986420_768902315521437_5222672190399707257_n-1-768x432.jpg 768w" width="1081"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20269754">Sursa foto: Facebook / @Augustin Watches</p></div>
<h2><span>Augustin Matei a vorbit la superlativ despre Gică Hagi</span></h2>
<p>Expertul în ceasuri de mână și mare admirator al „Regelui” și-a arătat cu sinceritate aprecierea față de <span>realizările lui Gică Hagi în fotbalul românesc</span>. Augustin Matei a creat cu pasiune și suflet ceasul unicat, un adevărat simbol al recunoștinței.</p>
<p>„Hagi este singurul rege care, fără să facă politică, a unit într-o singură inimă toți românii și ne-a făcut să strigăm la final «Hai, România!». Am vrut să-i creez un ceas nu din partea mea, ci în numele tuturor românilor. Este forma în care am știut eu să-i mulțumesc pentru tot ce a făcut pentru noi în fotbal”, a spus Augustin Matei, pentru <span>CANCAN.ro</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția danezului Rune după ce a fost acuzat că se dă la toate jucătoarele de tenis: „Un comentariu nu înseamnă o invitație la întâlnire”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/reactia-danezului-rune-dupa-ce-a-fost-acuzat-ca-se-da-la-toate-jucatoarele-de-tenis-un-comentariu-nu-inseamna-o-invitatie-la-intalnire-20269475</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Reactia-danezului-Rune-dupa-ce-a-fost-acuzat-ca-se-da-la-toate-jucatoarele-de-tenis-„Un-comentariu-nu-inseamna-o-invitatie-la-intalnire-1.jpg"/><br/><p>Holger Rune nu a rămas indiferent la acuzațiile lansate de Anna Kalinskaya, care a susținut că danezul i-a trimis mesaje repetate pe social media și că le-a făcut avansuri mai multor jucătoare din circuitul feminin.</p>
<p>Tenismenul scandinav, în vârstă de 22 de ani, a intervenit și a clarificat situația, afirmând că sportiva rusă a exagerat și că a interpretat greșit întreaga poveste.</p>
<h2><span>Reacția lui Holger Rune după ce Anna Kalinskaya l-a acuzat că ar face avansuri mai multor sportive din WTA</span></h2>
<p>Holger Rune a rupt tăcerea după ce, într-un interviu recent, Anna Kalinskaya (26 de ani) a dezvăluit că danezul i-a trimis mai multe mesaje pe social media, cu speranța că va reuși să o invite la întâlnire. Intenția sa nu pare a fi întâmplătoare, având în vedere istoricul sentimental al sportivei, care a mai avut relații cu jucători de top din circuitul ATP, precum Nick Kyrgios și Jannik Sinner.</p>
<p><span>Holger Rune a reacționat</span> printr-un comentariu la un videoclip postat pe X, care surprindea momentul din interviul Annei Kalinskaya. Danezul a negat acuzațiile și a sugerat că întreaga situație a fost exagerată, iar gesturile sale au fost interpretate greșit.</p>
<p>„Ha, ha, ha. S-ar putea să avem diferențe culturale care o fac pe Anna să citească un comentariu la o poveste ca pe o invitație la o întâlnire. Dacă vreau să merg la o întâlnire, cer o întâlnire. Nu-ți face griji”, a scris Holger Rune pe platforma X.</p>
<p>După ce au văzut declarațiile Annei Kalinskaya și răspunsul lui Holger Rune, internauții l-au ironizat pe danez în ultima sa postare de pe Instagram.</p>
<p>„10 mesaje fără răspuns… trebuie să continui să încerci, vei avea mai mult succes când vor răspunde în sfârșit și vocea ta se va schimba”, „Acum Rune o să dea repost de vreo 10 ori”, „Diferențe culturale”, au fost câteva dintre comentarii.</p>
<h2><span>Ce a spus mai exact Anna Kalinskaya despre Holger Rune</span></h2>
<p>La început, rusoaica a preferat să nu ofere un nume, însă, la insistențele gazdei, a dezvăluit că Holger Rune este cel care i-a trimis mesaje.</p>
<p>„Cineva mi-a scris de vreo zece ori, apoi a renunțat. (n.r. – Vei spune cine era această persoană disperată care ți-a scris de zece ori?) Îți spun… Holger Rune. Le scrie tuturor. Se ia prea în serios. Poate că este doar disperat, dar nu este singurul”, a spus Anna Kalinskaya, la podcastul „First&amp;Red” al Annei Chakvetadze.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„E disperat! Le scrie tuturor”. Prietena Soranei Cîrstea a dezvăluit ce jucător ATP se dă la toate sportivele WTA</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/e-disperat-le-scrie-tuturor-prietena-soranei-cirstea-a-dezvaluit-ce-jucator-atp-se-da-la-toate-sportivele-wta-20269336</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„E-disperat-Le-scrie-tuturor.-Prietena-Soranei-Cirstea-a-dezvaluit-ce-jucator-ATP-se-da-la-toate-sportivele-WTA.jpg"/><br/><p>Anna Kalinskaya (26 de ani), perechea Soranei Cîrstea la dublu, a făcut dezvăluiri șocante despre o vedetă din circuitul masculin.</p>
<p>Holger Rune (11 ATP) i-a trimis o mulțime de mesaje rusoaicei, cu speranța că va reuși să o scoată la întâlnire pe fosta iubită a lui Nick Kyrgios și Jannik Sinner.</p>
<h2><span>Holger Rune i-a făcut avansuri Annei Kalinskaya</span></h2>
<p>Anna Kalinskaya nu a stat prea mult pe gânduri și a făcut public numele vedetei din circuitul masculin care o „bombarda” cu mesaje pe social media. <span>Sportivul în cauză este chiar Holger Rune</span>, care, recent, a fost eliminat în turul doi la US Open.</p>
<p>Din spusele rusoaicei reiese că tenismenul danez i-a făcut avansuri pe platformele digitale de comunicare, cu speranța că insistența sa virtuală va fi răsplătită cu o întâlnire. Mai mult, sportiva de 26 de ani l-a acuzat pe Holger Rune că nu s-ar fi limitat doar la ea, susținând că scandinavul își încearcă norocul cu numeroase sportive din circuitul WTA.</p>
<p>În trecut, Anna Kalinskaya a mai format o relație cu doi tenismeni de top din ATP: Nick Kyrgios și Jannik Sinner.</p>
<p>„(n.r. – Te invită des jucătorii în oraș?) Înainte se întâmpla mai des. Acum, că sunt mai în vârstă. Nu știu, deci… (n.r. – râde). Pentru unii nu există nicio șansă, n-are niciun rost să-mi scrie. Cineva mi-a scris de vreo zece ori, apoi a renunțat.</p>
<p>(n.r. – Vei spune cine era această persoană disperată care ți-a scris de zece ori?) Îți spun… Holger Rune. Le scrie tuturor. Se ia prea în serios. Poate că este doar disperat, dar nu este singurul. (n.r. – Deci ai o listă întreagă?) Ei bine, sunt câțiva, da!”, a spus Anna Kalinskaya, la podcastul „First&amp;Red” al Annei Chakvetadze.</p>
<p>Anna Kalinskaya a postat imagini din podcastul „First&amp;Red” pe contul său personal de Instagram, iar secțiunea de comentarii a fost imediat luată cu asalt de internauți, care s-au împărțit în tabere.</p>
<p>„Echipa Holger! Nu e frumos să spui lucruri private”, „Bârfa nu te va ajuta”, „Săraca fată”, „Îl va ajuta pe Rune să înțeleagă că, dacă le scrii tuturor, răspunsul va fi zero”, sunt doar câteva dintre reacții.</p>
<h2><span>Anna Kalinskaya a fost vizibil revoltată de programul de la Cinncinati</span></h2>
<p>„Cum se pot aștepta WTA și organizatorii de la Cincinnati ca sportivele să dea tot ce au mai bun când programul este atât de nedrept? După meciul meu împotriva Alexandrovei, am ajuns acasă la 2:40 dimineața și am adormit abia la ora 4. Am dormit puțin și am venit înapoi în complex, pentru a mă antrena”, a scris Anna pe Instagram <span>înainte de meciul cu Iga Swiatek<span>, în urma căruia a fost eliminată din competiție</span></span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fotbalistul Generației de Aur a spus de ce a ales România: „Eu sunt secui, nu maghiar! Naționala Ungariei era cu 50 de ani sub noi atunci”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/fotbalistul-generatiei-de-aur-a-spus-de-ce-a-ales-romania-eu-sunt-secui-nu-maghiar-nationala-ungariei-era-cu-50-de-ani-sub-noi-atunci-20268695</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Fotbalistul-Generatiei-de-Aur-a-spus-de-ce-a-ales-Romania-„Eu-sunt-secui-nu-maghiar-Nationala-Ungariei-era-cu-50-de-ani-sub-noi-atunci.jpg"/><br/><p>Unul dintre fotbaliștii de origine maghiară care au evoluat pentru România a dezvăluit de ce nu a ales să joace pentru naționala Ungariei.</p>
<p>Florin Prunea și-a lansat un podcast live, iar primul său invitat a fost Tibor Selymes, fost component al Generației de Aur. <span>Pe cei doi îi leagă multe amintiri </span>și au petrecut aproape două ore răspunzând la întrebările fanilor. Pentru prima oară a vorbit deschis despre alegerea sa între România și Ungaria. A dat un verdict dur despre situația naționalei maghiarilor din anii 90, dar nu ar fi jucat pentru Ungaria deoarece se consideră secui, nu maghiar.</p>
<h2><span>Tibor Selymes, categoric când vine vorba de etnia sa: „M-am născut unde se vorbește limba maghiară”</span></h2>
<p><span>Fostul internațional român</span> a răspuns și la cele mai picante întrebări legate de etnia sa. Nu a stat pe gânduri atunci când  a fost întrebat care a fost motivul pentru care a ales România. Selymes a precizat că e născut în România și e cetățean român. În plus, pe vremea când juca fotbal, naționala Ungariei era aproape inexistentă pe lângă cea a „tricolorilor”, dar acum lucrurile stau puțin diferit.</p>
<blockquote><p>„(n.r. de ce ai ales România și nu Ungaria?) Nu aveam cum să…m-am născut în România. Eu sunt secui, nu sunt maghiar. M-am născut în regiunea unde se vorbește limba maghiară, dar m-am născut în România. Sunt cetățean român, naționalitate maghiară. Pe vremea aia, naționala Ungariei era cu 50 de ani sub noi. Acum sunt peste noi. De aceea am ales să joc pentru România. M-am născut aici și aveam o echipă mai valoroasă”, a spus Tibor Selymes la podcastul lui<span> Florin Prunea.</span></p></blockquote>
<h2><span>Momentele în care a fost tratat diferit deoarece e de naționalitate maghiară: „Dacă nu era plăcerea lor ce să fac?”</span></h2>
<p>Pentru Tibor Selymes au fost doar două momente în care s-a simțit inferior din cauza naționalității sale. Primul a fost când nu a primit mașina promisă „tricolorilor” după performanța de la Cardiff, iar al doilea moment l-a avut ca protagonist pe Vadim Tudor.</p>
<p>Era cunoscut faptul că fostul politician nu era un mare fan al maghiarilor, iar atunci când se afla în același avion cu Selymes a dat la toată lumea cărți cadou, însă doar fostului fotbalist nu a vrut să îi ofere.</p>
<p>„(n.r. despre momentele când s-a simțit judecat de români) Am simțit în două locuri chestia asta. Mereu am simțit de la politicieni. O dată când n-am primit mașina și o dată când eram pe avion. Vadim Tudor dădea cărți la toată lumea semnate de el. Singurul care nu a primit am fost eu. Dacă nu era plăcerea lor ce era să fac? ”, a mai spus fostul jucător.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiul lui David Beckham a apelat la banii socrului său miliardar pentru a deschide un restaurant. Brooklyn e certat cu familia sa naturală</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/fiul-lui-david-beckham-a-apelat-la-banii-socrului-sau-miliardar-pentru-a-deschide-un-restaurant-brooklyn-e-certat-cu-familia-sa-naturala-20269540</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Fiul-lui-David-Beckham-a-apelat-la-banii-socrului-sau-miliardar-pentru-a-deschide-un-restaurant.-Brooklyn-e-certat-cu-familia-sa-naturala.jpg"/><br/><p>Fiul lui David Beckham nu s-a împăcat cu familia sa așa că a apelat la socrul său pentru a face rost de banii necesari să își deschidă propriul restaurant.</p>
<p>Brooklyn Beckham este o persoană orgolioasă și încă continuă să își evite propria familie. Recent, fiul fostului jucător britanic a apelat la socrul său, miliardarul Nelson Peltz, pentru a-și pune în practică ideea unui restaurant de burgeri în SUA.</p>
<h2><span>Visul lui Brooklyn Beckham e pe cale să se îndeplinească: își deschide propriul restaurant</span></h2>
<p>Fiul <span>patronului de la Inter Miami </span>e interesat de bucătărie și de ceva vreme se pregătește să lanseze o afacere cu burgeri. A încercat să înregistreze brandul „Beck’s Buns”, dar are deja o dispută cu compania de bere Beck’s din cauza folosirii acestei denumiri similară cu cea a nemților. Potrivit surselor din anturajul bărbatului, a modificat până la urmă cerera de înregistrare a mărcii comerciale și va include categoria de restaurante, ceea ce înseamnă visul lui Brooklyn e pe cale să devină realitate.</p>
<blockquote><p>„Brooklyn a visat de mult să deschidă un restaurant acolo unde locuiește, iar acest vis prinde în sfârșit contur. A creat Beck’s Buns și l-a lansat discret pe rețelele sociale luna trecută. Compania sa, Buster Sauce Inc, deține marca comercială și el plănuiește să deschidă un restaurant. Meniul este încă în lucru, dar va fi compus din burgeri de calitate superioară, cu sosurile sale picante Buster.”, a declarat o sursă apropiată cuplului, potrivit <span>The Sun.</span></p></blockquote>
<p>Noua afacere va fi lansată la doi ani de când Brooklyn a scos pe piață o gamă de sosuri picante, vândută cu 20 de euro sticla. A cochetat continuu cu bucătăria, fiind cofondatorul brandului de sake Wesake și a apărut într-o emisiune de gătit pe Facebook.</p>
<h2><span>David și Victoria Beckham, excluși din viața fiului cel mare</span></h2>
<p>FIul cel mare al celebrului cuplu britanic<span> și-a reînnoit jurămintele cu soția sa</span>, Nicola Peltz, fiica moștenitoare a unui adevărat imperiu. Tatăl vedetei, Nelson Peltz, deține o avere estimată la 1.6 miliarde de dolari.</p>
<p>La reînnoirea jurămintelor au luat parte peste 200 de invitați, dar părinții lui Brooklyn au aflat de acest eveniment pe rețelele sociale. Se pare că nici cu frații săi nu mai ține legătura. David și Victoria Beckham au fost devastați când au văzut discursul emoționant al lui Brooklyn adresat doar soției și socrilor săi.</p>
<blockquote><p>„A vorbit din inimă, iar în adâncul sufletului său se află Nicola, pe care o iubește profund, dar și familia Peltz, care i-a fost mereu alături. A vrut să-i recunoască pe toți și a fost hotărât să le facă dreptate”, notează <span>AS.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
