<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Emma Răducanu, în lacrimi: „Am primit niște vești proaste, dar prefer să le țin pentru mine”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/emma-raducanu-in-lacrimi-am-primit-niste-vesti-proaste-dar-prefer-sa-le-tin-pentru-mine-20203124</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Emma-Raducanu-in-lacrimi-„Am-primit-niste-vesti-proaste-dar-prefer-sa-le-tin-pentru-mine-e1750928743547.jpg"/><br/><p>Emma Răducanu, în lacrimi după ce a primit niște vești proaste, dar pe care nu a dorit să le divulge publicului. Declarația a fost făcută după victoria cu Ann Li, de la turneul WTA Eastborne, din Marea Britanie. La doar o zi distanță, sportiva a fost eliminată de Maya Joint.</p>
<p>Primul tur al turneului britanic a adus o victorie pentru <span>Emma Răducanu, sportivă cu origini româneșt.</span> Aceasta a învins-o pe Ann Li, scor 6-7, 6-3, 6-1</p>
<h2><span>Emma Răducanu, în lacrimi la Eastbourne</span></h2>
<p>Emma Răducanu s-a aflat într-o <span>postură mai puțin plăcută</span> după victoria cu americana Ann Li. Sportiva a plâns după meci, oferind o declarație cel puțin surprinzătoare. Aceasta recunoaște că a primit o veste tristă, pe care nu o poate dezvălui publicului.</p>
<p>„Am primit niște vești destul de proaste, pe care prefer să le păstrez pentru mine, dacă asta este ok. A fost dificil, am fost foarte emoționată la final și probabil doar am vrut să-mi exteriorizez trăirile.</p>
<p>A fost un meci destul de solicitant fizic. A fost destul de dificil cu vântul acesta, unde trebuia să mă ajustez constant. Am avut niște curse destul de lungi. Am alergat mult. Mă simt bine, puțin obosită, puțin rigidă, dar voi vedea cum mă simt mâine”. a spus Emma Răducanu, conform <span>tennisworldusa</span>.</p>
<h2><span>Emma Răducanu a fost eliminată de la </span><span>Eastbourne</span></h2>
<p>După ce a oferit declarațiile neașteptate, sportiva a fost eliminată de Maya Joint, într-un meci pe care l-a pierdut la tie-break. Emma Răducanu a câștigat primul set, scor 6-4, împotriva sportivei australiene de pe locul 51 WTA.</p>
<p>După, situația s-a schimbat dramatic în favoarea Mayei Joint, o sportivă de doar 19 ani. Australiana s-a impus în setul 2 cu scorul de 6-1. Setul 3 a fost unul echilibrat, dar Joint s-a impus cu 7-4 la tie-break și astfel a avansat în fazele următoare.</p>
<p>Tânăra sportivă va lupta cu Anna Blinkova în următorul tur.</p>
<p>Emma Răducanu se află pe locul 38 în clasamentul WTA. De-a lungul carierei, aceasta a strâns impresionanta sumă de peste 5.100.000 de dolari. În vara anului 2022, aceasta se afla pe locul 10 în clasamentul feminin. În cei șapte ani de când este profesionistă, Emma Răducanu a reușit să câștige US Open în anul 2021. O performanță bună a avut în 2021 și 2024 la Wimbledon, unde a ajuns în turul 4.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>De ce nu suportă cea mai bogată jucătoare de tenis din lume să stea la același hotel cu restul sportivelor: „Nu cred că oamenii își dau seama”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/de-ce-nu-suporta-cea-mai-bogata-jucatoare-de-tenis-din-lume-sa-stea-la-acelasi-hotel-cu-restul-sportivelor-nu-cred-ca-oamenii-isi-dau-seama-20203112</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/De-ce-nu-suporta-cea-mai-bogata-jucatoare-de-tenis-din-lume-sa-stea-la-acelasi-hotel-cu-restul-sportivelor-„Nu-cred-ca-oamenii-isi-dau-seama.jpg"/><br/><p>Jessica Pegula (31 de ani – 3 WTA), poate cea mai bogată jucătoare de tenis din lume, a explicat în cadrul unui interviu de ce nu suportă să stea la același hotel cu restul sportivelor din circuit.</p>
<p>Actualul număr 3 din clasamentul mondial de tenis feminin nu a câștigat niciun titlu de Grand Slam în carieră, însă a jucat o finală la US Open 2024.</p>
<h2><span>Confesiunea făcută de Jessica Pegula, jucătoarea de tenis care provine dintr-o familie de miliardari</span></h2>
<p><span>Jessica Pegula este poate cea mai bogată jucătoare de tenis din lume, mulțumită faptului că provine dintr-o familie de miliardari</span>. Este vorba despre soții Kim și Terry Pegula, afaceriști care dețin o avere impresionantă și, printre altele, au în protofoliu echipa de fotbal american Buffalo Bills.</p>
<p>Deși pe rețelele de socializare este o prezență discretă și nu se fălește sub nicio formă cu statutul ei, în viața de zi cu zi, numărul 3 WTA profită de situația pe care o are. Spre exemplu, dacă jucătoarele de tenis din România se chinuie să își plătească biletele de avion pentru ele și pentru întreg staff-ul tehnic, <span>Jessica Pegula zboară la turnee cu un avion privat</span>.</p>
<p>Iar atunci când are ocazia, nu ezită să recurgă la gesturi frumoase vizavi de colegele din circuit. În primăvara lui 2025, după turneul ATX Open, Pegula le-a transportat în avionul ei privat și pe alte 4 jucătoare de tenis, anume McCartney Kessler, Zhang Shuai, Yue Yuan și Anna Blinkova.</p>
<p>În ciuda celor menționate, Jessica Pegula a mărturisit într-un interviu recent că atunci când poate, face tot posibilul pentru a se detașa complet de tot ceea ce înseamnă tenis. Iar asta se traduce și prin distanțarea de colegele din circuit.</p>
<p>În momentul în care a intrat în amănunte, Pegula a spus că nu suportă să stea la același hotel cu restul sportivelor și tocmai din acest motiv, atunci când merge în vacanțe caută pe cât posibil destinații mai puțin frecventate de jucătoarele de tenis:</p>
<blockquote><p>Dumnezeule, să fiu departe de toți ceilalți este un lucru extraordinar pentru mine. Pur și simplu am simțit că nu mai pot sta în hoteluri cu ceilalți jucători. Cred că asta a declanșat toată situația. Când stai la un hotel unde participi la un turneu, simți că e foarte epuizant din punct de vedere mental. Nu e ca și cum aș avea vreo problemă cu cineva. Dar imaginează-ți că lucrezi cu cineva, nu vrei neapărat să iei și micul dejun cu acea persoană, să te și antrenezi cu ea, să mergeți la vestiar, la fizioterapeut, apoi să o vezi și în lift, și pe holuri. Oamenii nu cred că își dau seama, dar asta nu ar trebui să se întâmple. Nu cu persoanele cu care lucrezi și concurezi în fiecare săptămână. Jucăm aproape săptămânal împreună, așa că toate detaliile menționate anterior te fac să îți pierzi controlul”, a spus Jessica Pegula, citată de <span>TennisWorldUSA</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Câți bani a câștigat Jessica Pegula din tenis</span></h2>
<p>Făcând abstracție de statutul pe care îl are familia ei, Jessica Pegula a izbutit să câștige și ea, exclusiv din turneele de tenis, frumoasa sumă de 18.370.644 dolari, potrivit WTATennis.com.</p>
<p>Pegula a cucerit 8 titluri WTA la simplu, însă nu s-a impus niciodată la un turneu de Grand Slam. Cea mai bună performanță bifată de ea într-o astfel de competiție este finala de la US Open 2024.</p>
<p>Numărul 3, actualul pe care îl ocupă în clasamentul WTA, este cel mai bun din întreaga ei carieră.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ilie Năstase vrea să scape de divorț: „Ea nu a stat cu mine pentru bani! E femeia vieții mele”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ilie-nastase-vrea-sa-scape-de-divort-ea-nu-a-stat-cu-mine-pentru-bani-e-femeia-vietii-mele-20203174</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Ilie-Nastase-vrea-sa-scape-de-divort-„Ea-nu-a-stat-cu-mine-pentru-bani-E-femeia-vietii-mele.jpg"/><br/><p>Ilie Năstase (78 de ani) a vorbit despre divorțul de Ioana, care a ajuns din nou un subiect de actualitate, și și-a spus punctul de vedere aproape cum nu a mai făcut-o niciodată.</p>
<p>Aparent, „Nasty” vrea să scape cu orice preț de separare și a numit-o pe Ioana „femeia vieții” lui. Pe de altă parte, fostul lider ATP a negat și câteva zvonuri.</p>
<h2><span>A convins-o din nou să îl ierte? Ilie Năstase nu vrea să audă de un divorț de Ioana</span></h2>
<p>În urmă cu o săptămână, <span>Ioana Năstase a anunțat că divorțează de Ilie Năstase</span> și totodată a prezentat publicului larg motivele pentru care a decis să se separe de fostul tenismen.</p>
<p>„Amenințările, agresiunea fizică și verbală”, toate acestea au determinat-o pe Ioana să pară mai convingătoare ca niciodată. În același timp, ea a transmis că a depus actele de divorț la notar și că Ilie Năstase nu s-a prezentat.</p>
<p>Doar câteva zile mai târziu, <span>divorțul lui Ilie Năstase nu a mai fost la fel de sigur</span>, după ce fostul lider ATP s-a afișat, pe litoral, alături de soția Ioana. Imediat s-a vehiculat că cei doi s-au împăcat, detaliu care nu ar surprinde pe nimeni, având în vedere de câte ori a amenințat Ioana Năstase că divorțează.</p>
<p>Totuși, cearta dintre ei pare să fi fost una foarte serioasă de data aceasta, deoarece „Nasty” și-a cerut scuze public față de partenera sa și a făcut declarații fără precedent:</p>
<blockquote><p>Eu îi datorez multe Ioanei. A venit în viața mea într-un moment în care aveam mare nevoie de cineva ca ea, să aibă grijă de mine. Sunt și lucruri pe care eu le regret, că am greșit poate în mod nevoit. Oamenii nu vor să accepte că niciun cuplu nu e perfect. Să mă atace pe mine, nu pe ea, că e femeie. Ea nu vrea scandal. Are clasă. Îmi pare rău ce s-a întâmplat și îi cer și ei scuze, și familiei ei. Are o familie frumoasă, un băiat de 30 de ani, Teo, care se ocupă de tot și muncește. Ea a fost foarte cumsecade în divorțul pe care l-a avut (n.r. de tatăl fului său). A lăsat totul copilului. N-a luat banii și a plecat. I-a lăsat fiului ei să continue. Iar băiatul continuă, e în fiecare zi e la muncă la ora 6.00. Am vorbit frumos, am zis ca zilele astea să ne întâlnim să mergem și la mama ei. Pentru că e păcat. Noi ne-am căsătorit pe timpul pandemiei, la Mănăstirea Crucea unde părintele a deschis special pentru noi, pentru că atunci nu se făcea nimic. Au trecut șapte ani. Am lăsat ca lucrurile să se liniștească puțin. Ea nu a stat cu mine pentru bani. Cu toate că ne mai certăm, ce e între noi e iubire adevărată. Ioana e femeia vieții mele. Au trecut acești ani foarte frumos. O voi iubi până la moarte, indiferent ce va fi între noi doi”, a declarat Ilie Năstase, potrivit <span>Cancan.ro</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Ioana i-a salvat viața</span></h2>
<p>În același timp, Ilie Năstase a rememorat și un moment complicat prin care a trecut. În timpul unui control medical de rutină pe care l-a făcut în Turcia, la recomandarea Ioanei, „Nasty” a descoperit o afecțiune gravă care îi punea viața în pericol. Atunci a fost operat de urgență, iar cea care a dat cu subsemnatul pentru el a fost nimeni alta decât soția.</p>
<blockquote><p>Noi după ce ne-am cunoscut plecam mult în Turcia. Ea avea un magazin de haine și mergeam cu mașina. Acum, datorită ei îmi place Turcia și merg în Turcia. În fiecare an, noi ne facem control la spitalul american de acolo, care e cel mai sigur. Când am fost prima oară cu ea acolo, ea avea treabă cu consultația. Am fost și eu la control și după un sfert de oră, îi aud că mă întreabă: aveți pe cineva care să vină să semneze pentru că e pericol să muriți. Mi se blocaseră două artere. Atunci, Ioana a venit și a semnat să poată să mă opereze. Iar dacă nu mă operau atunci, poate că astăzi nu mai eram. Pentru mine ea a venit frumos, la momentul potrivit”, a completat Ilie Năstase.</p></blockquote>
<p>În încheiere, campionul de la US Open 1972 și Roland Garros 1973 a ținut să evidențieze că mărturie la iubirea pe care i-o poartă Ioanei stă tatuajul pe care și l-a făcut pe deget:</p>
<blockquote><p>Ea are un suflet extraordinar de bun. N-am acceptat niciodată până acum să-mi fac vreun tatuaj cu vreo femeie. Ea e singura, am numele ei tatuat pe deget”, a încheiat „Nasty”.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>E greu fără Simona Halep. Româncele, eliminate pe capete de la Wimbledon, chiar din calificări!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/wimbledon/e-greu-fara-simona-halep-romancele-eliminate-pe-capete-de-la-wimbledon-chiar-din-calificari-20202837</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/E-greu-fara-Simona-Halep-1400x786.jpg"/><br/><p>Româncele cad pe capete în calificări la Wimbledon, al doilea turneu de Mare Șlem al anului, pe care Simona Halep l-a câștigat în 2019.</p>
<p>După Mihaela Buzărnescu și Miriam Bulgaru, Patricia Țig a fost și ea eliminată în calificări la Wimbledon, singura cu șanse de calificare în turul 3 fiind Ana Bogdan.</p>
<h2><span>Trei românce dintre cele patur prezente la startul calificărilor de la Wimbledon au fost eliminate</span></h2>
<p>Ediția din acest de la Wimbledon nu prea priește jucătoarelor din România. <span>Mihaela Buzărnescu și Miriam Bulgaru</span> au fost eliminate în primult în minimum de seturi, 1-6, 5-7 de italianca Lucrezia Stefanini, respectiv, 2-6, 2-6 de sportiva franceză Elsa Jacquemot.</p>
<p>Patricia Țig (215 WTA) s-a calificat în turul secund, dar atât. După ce a trecut greu de sportiva canadiană Kayla Cross (229 WTA), cu 4-6, 7-6 (4), 6-4, în două ore și 36 de minute, românca nu a avut nicio șansă în fața lui Robin Montgomery, din Statele Unite.</p>
<p>Jucătoarea aflată pe locul 119 WTA și desemnată a 16-a favorită a calificărilor s-a impus cu 6-4, 6-2 în 77 de minute. Țig s-a distanțat la 3-1 în primul set, dar adversara a întors scorul la 4-3, iar la 5-4 a convertit în punct a treia minge de set.</p>
<p>Partea a doua a confruntării a fost una fără istoric. Montgomery a avut 3-0, iar la 5-2 a fructificat a treia minge de meci, pe serviciul româncei.</p>
<h2><span>Cristian, Ruse, Todoni, Begu și Cîrstea au fost acceptate direct pe tabloul principal</span></h2>
<p>La această oră, Ana Bogdan (247 WTA) o întâlnește pe rusoaica Anastasia Zakharova (94 WTA), a patra favorită a calificărilor. Românca a câștigat primul set cu 7-6, revenind de la 3-5, după ce a dominat clar tie-break-ul, în care a cedat un singur punct. În partea a doua a confruntării, scorul este 3-3.</p>
<p>Dacă se califică, sportiva născută în Sinaia va lupta pentru un loc pe tabloul principal cu jucătoarea cehă cehoaica Tereza Valentova (118 WTA, cs 18), care a eliminat-o pe italianca Lucrezia Stefanini (162 WTA) cu 2-6, 6-4, 6-3.</p>
<p>Pe tabloul principal au fost acceptate direct Jaqueline Cristian (50 WTA), Gabriela Ruse (57 WTA), Anca Todoni (90 WTA), Irina Begu (117 WTA) și Sorana Cîrstea (169 WTA, care beneficiază de clasament protejat).</p>
<p>Anul trecut, cea mai bună performanță a fost realizată de Todoni. Venită din calificări, Anca a trecut în primul tur de sârboaica Olga Danilovic, care a beneficiat de statut de lucky loser, cu 7-5, 6-1, dar a fost învinsă de jucătoarea americană Coco Gauff, a doua favorită, cu 1-6, 2-6.</p>
<p>În rest, Bogdan, Ruse (venită din calificări), Begu, Cristian și Cîrstea au cedat în primul tur. Retrasă din activitate în luna februarie, <span>Simona Halep a câștigat trofeul la Wimbledon, în 2019</span>, după 6-2, 6-2 în ultimul act cu americanca Serena Williams.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Printre probleme financiare, un tânăr jucător român învinge cei mai bine clasați autohtoni! Detalii neștiute despre Radu Țurcanu. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/printre-probleme-financiare-un-tanar-jucator-roman-invinge-cei-mai-bine-clasati-autohtoni-detalii-nestiute-despre-radu-turcanu-special-20202776</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/radu-turcanu.jpg"/><br/><p>Pe data de 15 iunie, acum două săptămâni, Radu Țurcanu devenea primul român din generațiile 2003, 2004, 2005 și 2006 cu o finală disputată în circuitul profesionist.</p>
<p>La Oradea, într-un ITF M15, el a trecut calificări și s-a oprit în ultimul act, trecând de adversari mult mai bine clasați, în frunte cu Cezar Crețu (349 ATP).</p>
<h2><span>Cine este Radu Țurcanu și ce potențial există la un astfel de jucător de tenis</span></h2>
<p>În ciuda problemelor financiare și a accidentărilor serioase suferite, Radu nu vrea să se oprească aici.</p>
<p>Radu David Țurcanu a început tenisul la vârsta de 5 ani, în Tunari, județul Ilfov. El mai are un frate care se pregătește să devină pilot și o soră mai mică.</p>
<p>Susținut aproape exclusiv de familia care îl descrie ca pe un tânăr foarte muncitor și promițător, acesta a fost campion național în multiple rânduri și în Top 3 în clasamentele FRT, între 10 și 18 ani.</p>
<p>La nivel internațional a ocupat locul 23 în ierarhia Tennis Europe U16. La nivel mondial a ajuns pe locul 89 ITF, la juniori, după o calificare pe tabloul principal de la Australian Open 2024, când se pregătea la Academia Victor Hănescu.</p>
<p>După Australian Open, jucătorul nostru a suferit o fisură în zona lombară și ulterior o fractură a oaselor sesamoide. A continuat să evolueze la un nivel ridicat, obținând primele puncte ATP, chiar și cu diagnosticele amintite, cu toate că recuperarea completă a durat 8 luni de zile și a avut nevoie de pauze forțate în tot acest timp.</p>
<h2><span>2025, anul unui nou început</span></h2>
<p>Trecut la seniori, după ce s-a recuperat complet, Radu a adunat în scurt timp 31 de victorii pe circuitul profesionist, unele dintre ele contra celor mai bine clasați români, printre care Cezar Crețu (x2), Ștefan Paloși, Dan Tomescu, Ștefan Andreescu (x2) și doar 11 înfrângeri.  El face parte din lotul de tineret al României.</p>
<p>Țurcanu are 19 ani și conform unor idei preconcepute, ilfoveanul ar trebui să se lupte cu cei mai buni jucători ai lumii, doar că el se luptă să răzbată dintr-un sistem vicios și un domeniu în care ne remarcăm doar prin excepții.</p>
<p>Familia este în căutare de sponsori, pentru a-l ajuta pe fiul lor să-și îndeplinească dorința de a ajunge în Top 50 ATP, barieră pe care nu a mai „spart-o” în premieră niciun tricolor din 2005 încoace, de la fostul lui mentor Victor Hănescu.</p>
<p>În prezent Radu colaborează cu antrenorii Alex Joițoiu și Vlad Marinescu și cu preparatorul fizic Mihai Anghel. El ocupă locul 895 ATP în clasamentul Live și este al doilea cel mai tânăr român din Top 1000.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
