<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Dacia Duster, dublă lovitură pentru cumpărători. S-a dat liber la vânzare</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/dacia-duster-dubla-lovitura-pentru-cumparatori-s-a-dat-liber-la-vanzare-20318975</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Dacia-Duster-dubla-lovitura-pentru-cumparatori.-S-a-dat-liber-la-vanzare.jpg"/><br/><p>Dacia Duster a dat liber la vânzări pentru cele mai noi modele ale constructorului francez care deține brandul Dacia.</p>
<p>Concret, este vorba despre modelele care fac SUV-ul Dacia Duster și mai electrificat: motorul hibrid complet, respectiv MHEV (Mild Hybrid Electric Vehicle).</p>
<p><span>Dacia Duster a devenit rapid unul dintre cele populare SUV-uri din Europa</span>, dar și din lume, ca urmare a profilului său robust și a prețului rezonabil pentru o mașină din această gamă.</p>
<h2><span>Dacia Duster a dat liber la vânzare și vine cu o dublă lovitură pentru cumpărători</span></h2>
<p>Dacia a dat liber la vânzări și a deschis comenzile pentru două motoare care fac modelul Duster și mai modern: motorul mild hybrid 140, care înlocuiește mild hybrid 130 de gamă, respectiv hibrid 155, care înlocuiește motorul hibrid 140. Hibrid 155 este deja prezent pe modelul SUV <span>Bigster, care numără printre finalistela la titlul de „mașina anului 2026”</span>.</p>
<p>Potrivit <span>FormulaPassion prin aceste două noi tipuri de motoare, producătorul român își propune să ofere „mai multă putere și plăcere la condus decât versiunile anterioare”. </span></p>
<p>Astfel, începând cu Dacia Duster MHEV 140, se combină motorul turbo pe benzină de 1,2 litri cu 3 cilindri de nouă generație, pe ciclul Miller, care este caracterizat prin eficiență optimizată și pierderi de pompare reduse, cu un sistem mild hybrid de 48 V și o cutie manuală de viteze cu șase trepte. În această versiune a Daciei Duster, potrivit datelor, se reduce consumul mediu de combustibil (5,4 l/100 km), dar și nivelul de emisii de dioxid de carbon cu aproximativ 10% față de motoarele cu ardere internă de acceași putere.</p>
<h2><span>Avantajele motorului hibrid 155</span></h2>
<p>Noul motor hibrid 155 este compus dintr-un motor pe benzină cu 4 cilindri de 109 CP, un motor electric de 50 CP, un generator de înaltă tensiune, o baterie de 1,4 kWh (230 V) și o transmisie automată electrificată, care are patru trepte pe motorul cu ardere internă, respectiv două trepte pe motorul electric.</p>
<p>În ceea ce privește electricitatea, aceasta ocupă un loc central. Astfel, înfrânarea regenerativă permite conducerea în oraș până la 80% din timp la modul 100% electric, iar motorul pornește întotdeauna în modul full electric.</p>
<ul>
<li>Potrivit listei de prețuri de pe site-ul oficial Dacia, prețul de bază pentru modelul Dacia Duster mild hybrid 130 variază între 23.750 euro (cu TVA inclus), varianta Extreme,  și 27.000 euro (cu TVA inclus), varianta Journey.</li>
<li>Modelul Dacia Duster hibrid 140 are prețul de pornire de la 27.000 de euro (cu TVA inclus), varianta Extreme, la 27. 350 euro (cu TVA), varianta Journey.</li>
<li>Aceste prețuri sunt valabile doar în luna noiembrie 2025, se arată pe <span>site-ul oficial</span>.</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dacia Duster Extreme 4×4 e mașina pe care englezii au ales s-o folosească în operațiunile de salvare</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/dacia-duster-extreme-4x4-e-masina-pe-care-englezii-au-ales-s-o-foloseasca-in-operatiunile-de-salvare-20319866</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Dacia-Duster-Extreme-4x4-e-masina-pe-care-englezii-au-ales-s-o-foloseasca-in-operatiunile-de-salvare-e1762889686748.jpg"/><br/><p>Dacia Duster Extreme 4×4 prinde tot mai multă popularitate în Europa, având în vedere prețul acesteia, dar și costurile de întreținere.</p>
<p>Brand-ul românesc a prins foarte multă tracțiune în perioada recentă, iar varianta de top a modelului Duster se ridică la nivelul așteptărilor.</p>
<h2><span>Dacia Duster Extreme 4×4 e mașina pe care englezii au ales s-o folosească în operațiunile de salvare</span></h2>
<p>Modelul Dacia Duster Extreme 4×4 este modelul ales de englezii de la Community First Responders, o organizație din Regatul Unit al Marii Britanii și Irlandei de Nord care asigură primul ajutor în cazuri de urgență.</p>
<p>Concret, inițiativa „Community First Responders” a început acum 25 de ani în Bridgnorth, Anglia. Echipa este formată din 11 voluntari care sunt instruiți de serviciul de ambulanță pentru a oferi primul ajutor.</p>
<p>În acest an, voluntarii au intervenit deja la peste 70 de apeluri de urgență, depășind numărul de intervenții din anul precedent.</p>
<p>Interesant este faptul că recent, echipa a primit un Dacia Duster Extreme 4×4, care a înlocuit vechiul vehicul folosit timp de zece ani. Modelul de la Dacia a fost ales datorită fiabilității, tracțiunii integrale performante și costurilor de întreținere reduse. Factorul financiar este un aspect esențial, deoarece echipa nu primește finanțare guvernamentală regulată și se bazează pe donații.</p>
<p>Dusterul dispune de sistemul de tracțiune integrală 4×4 Terrain Control și are o gardă la sol de 21,7 cm și unghiuri de atac și de degajare de 31° și 36°, făcând din Duster un partener de nădejde în misiunile de salvare.</p>
<p>„Dacia este mândră de implicarea modelului Duster într-o misiune cu adevărat importantă: salvarea de vieți omenești. Vehiculul este folosit pentru a transporta membrii organizației Community First Responders către zone greu accesibile, unde acești voluntari ajung primii la locul unor urgențe medicale, în minutele critice dinaintea sosirii ambulanței”, au notat jurnaliștii greci de la motori.gr.</p>
<h2><span>Dacia Duster, dublă lovitură pentru cumpărători. S-a dat liber la vânzare</span></h2>
<p><span>Dacia Duster a dat liber la vânzări</span> pentru cele mai noi modele ale constructorului francez care deține brandul Dacia.</p>
<p>Concret, este vorba despre modelele care fac SUV-ul Dacia Duster și mai electrificat: motorul hibrid complet, respectiv MHEV (Mild Hybrid Electric Vehicle).</p>
<p>Dacia Duster a devenit rapid unul dintre cele populare SUV-uri din Europa, dar și din lume, ca urmare a profilului său robust și a prețului rezonabil pentru o mașină din această gamă.</p>
<p>Dacia a dat liber la vânzări și a deschis comenzile pentru două motoare care fac modelul Duster și mai modern: motorul mild hybrid 140, care înlocuiește mild hybrid 130 de gamă, respectiv hibrid 155, care înlocuiește motorul hibrid 140. Hibrid 155 este deja prezent pe modelul SUV Bigster, care numără printre finalistela la titlul de „mașina anului 2026”.</p>
<p>Potrivit FormulaPassion prin aceste două noi tipuri de motoare, producătorul român își propune să ofere „mai multă putere și plăcere la condus decât versiunile anterioare”.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Irlandezii au văzut Dacia Hipster şi au făcut un anunț surprinzător: „E pariul Uniunii Europene”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/irlandezii-au-vazut-dacia-hipster-si-au-facut-un-anunt-surprinzator-e-pariul-uniunii-europene-20315763</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Irlandezii-au-vazut-Dacia-Hipster-si-au-facut-un-anunt-surprinzator.-„E-pariul-Uniunii-Europene-1400x933.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Irlandezii au aflat totul despre modelul Hipster și vin acum cu un anunț cu totul surprinzător despre ultima versiune de la Dacia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Conceptul Hipster i-a impresionat pe jurnaliștii din această țară, acesta fiind văzut ca marele </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">pariu” auto al Uniunii Europene. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Irlandezii au analizat Dacia Hipster </span><span class="cf2">şi</span><span class="cf2"> oferă verdictul: „Pariul UE”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Ziariștii irlandezi </span><span class="cf2">au </span><span class="cf3">studiat </span><span class="cf4">î</span><span class="cf3">n am</span><span class="cf3">ănunt noul model </span><span class="cf2">Hipster și </span><span class="cf3">tras o concluzie total </span><span class="cf2">surprinză</span><span class="cf3">toare</span><span class="cf2"> despre ultima versiune </span><span class="cf3">de la </span><span class="cf2">Dacia.</span> <span class="cf2">Conceptul Hipster i-a </span><span class="cf3">dat pe spate pe aceștia, proaspătul model fiind catalogat ca marele </span><span class="cf2">„pariu” </span><span class="cf3">pe piața </span><span class="cf2">auto </span><span class="cf3">de mașini mici din UE, scrie <span>irishtimes.com</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Dacia ar putea fi primul produc</span><span class="cf0">ător auto european care prezintă o propunere pentru noua </span><span class="cf1">„ini</span><span class="cf0">țiativă pentru mașini mici” a </span><span class="cf0">Uniuniii</span><span class="cf0"> Europene. Concepută de UE pentru a-i liniști pe producătorii auto </span><span class="cf2">îngrijora</span><span class="cf0">ți de iminenta limită a mașinilor cu combustie internă din 2035, inițiativa pentru mașini mici nu a fost </span><span class="cf2">înc</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">bătută </span><span class="cf2">în cuie</span><span class="cf3">”</span><span class="cf2">, dar are poten</span><span class="cf0">țialul de a deveni un echivalent european al celebrelor reguli japoneze </span><span class="cf1">„Kei car”, care promoveaz</span><span class="cf0">ă mașinile mici, accesibile și extrem de complexe. <span>Conceptul Dacia Hipster </span>seamănă </span><span class="cf2">în totalitate cu ma</span><span class="cf0">șina Euro Kei. Este mică, pătrată, </span><span class="cf3">compact</span><span class="cf3">ă </span><span class="cf0">și, </span><span class="cf2">în cea mai bun</span><span class="cf0">ă tradiție a mașinilor Kei, </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">absurd” de drăguță. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Hipster-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf0">, alimentat de baterii pentru o autonomie presupusă de 150 km, are doar 3 metri lungime, dar are loc lejer pentru patru persoane. </span><span class="cf2">În acest sens, recunoa</span><span class="cf0">ște David Durand, designerul șef al Dacia, există o oarecare inspirație din Mini-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf0"> original din 1959.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„Ne-am inspirat de o ma</span><span class="cf0">șină foarte mică la exterior, dar c</span><span class="cf2">ând stai în</span><span class="cf0">ăuntru te g</span><span class="cf2">ânde</span><span class="cf0">ști </span><span class="cf2">«de unde a ap</span><span class="cf0">ărut at</span><span class="cf2">ât spa</span><span class="cf0">țiul ăsta?</span><span class="cf2">». A</span><span class="cf0">șa că am preluat asta de la Mini-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf0"> original. </span><span class="cf2">Ceea ce nu am preluat de la Mini este poziția de condus. Ne-am dorit o poziție de condus ridicată, astfel încât linia ochilor să fie similară cu cea a altor mașini. Astfel, anticipezi lucrurile și te simți mai în siguranță în trafic, ceea ce este important, deoarece mașina este foarte compactă</span><span class="cf0">”, a declarat Durand pentru The Irish Times. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Modelul Hipster pare aproape comic de mic c</span><span class="cf2">ând stai lâng</span><span class="cf0">ă el, cu excepția plafonului, care este la o </span><span class="cf2">în</span><span class="cf0">ălțime relativ normală, Dacia reușind astfel să găsească at</span><span class="cf2">ât de mult spa</span><span class="cf0">țiu </span><span class="cf2">în interior. Exteriorul este disponibil </span><span class="cf2">într</span><span class="cf2">-o singur</span><span class="cf0">ă culoare, </span><span class="cf2">dar ideea este ca sec</span><span class="cf0">țiunile de ornamente de la exterior să poată fi disponibile </span><span class="cf2">într</span><span class="cf2">-o varietate de culori, permi</span><span class="cf0">ț</span><span class="cf2">ând o oarecare personalizare</span><span class="cf3">. </span><span class="cf2">Exist</span><span class="cf0">ă și c</span><span class="cf2">âteva detalii de design extrem de ingenioase, cum ar fi faptul c</span><span class="cf0">ă pe luneta sunt stopurile de fr</span><span class="cf2">ân</span><span class="cf0">ă și LED-urile semnalizatoare, iar </span><span class="cf0">hayon-ul</span><span class="cf0"> divizat permite o versatilitate suplimentară la </span><span class="cf2">înc</span><span class="cf0">ărcarea mașinii.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Astfel că, Hipster este surprinzător de practic. Cu toate cele patru locuri ocupate, există un mic spațiu de depozitare de 70 de litri </span><span class="cf2">în portbagaj, dar dac</span><span class="cf0">ă se rabatează bancheta din spate, totul ajunge la 500 de litri de spațiu, loc suficient pentru transportul, de exemplu, al unei mașini de spălat. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„Conceptul este c</span><span class="cf0">ă Hipster ar putea servi ca o a doua mașină pentru familii sau poate ca o primă mașină pentru tineri sau chiar pentru persoanele </span><span class="cf2">în vârst</span><span class="cf0">ă care au bugete restricționate”, a spus </span><span class="cf2">Katrin </span><span class="cf2">Adt</span><span class="cf3">, CEO Dacia, pentru sursa citată.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20290531" style="width: 1290px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20290531" class="size-full wp-image-20290531" decoding="async" fetchpriority="high" height="710" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Dacia-a-pus-Europa-pe-jar.-A-anuntat-lansarea-unui-nou-model-revolutionar-„E-iminent.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Dacia-a-pus-Europa-pe-jar.-A-anuntat-lansarea-unui-nou-model-revolutionar-„E-iminent.jpg 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Dacia-a-pus-Europa-pe-jar.-A-anuntat-lansarea-unui-nou-model-revolutionar-„E-iminent-768x426.jpg 768w" width="1280"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20290531">FOTO: Profimedia 5 oct 2025</p></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Poziția CEO Dacia este fermă. </span><span class="cf5">„</span><span class="cf3">A</span><span class="cf6">bordarea noastră este să fim cea mai accesibilă mașină pe fiecare segment</span><span class="cf3">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf6"><span>Dacia are alte câteva modele noi </span>care vor „poposi” în Irlanda în următoarele luni, cum ar fi versiunile actualizate ale hatchback-urilor </span><span class="cf6">Sandero</span><span class="cf6">, </span><span class="cf6">Sandero</span><span class="cf6"> Stepway și Jogger cu șapte locuri, toate acestea fiind echipate cu cel mai recent motor hibrid pe benzină de 1,8 litri și 155 CP, precum și cu un nou sistem mild-hybrid cu tracțiune integrală atât pentru Duster, cât și pentru </span><span class="cf6">Bigster</span><span class="cf6">, care reduce nivelurile de CO2 la doar 115 g/km.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„Nimic nu este b</span><span class="cf3">ătut </span><span class="cf4">în cuie, dar abordarea noastr</span><span class="cf7">ă este </span><span class="cf4">s</span><span class="cf7">ă fim cea mai accesibilă mașină pe fiecare segment. </span><span class="cf8">Am intrat </span><span class="cf4">în segmentul C al pie</span><span class="cf7">ței cu </span><span class="cf7">Bigster</span><span class="cf7"> pentru că, desigur, este interesant pentru noi, este cel mai mare segment din Europa. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf7">Am venit cu o poziție foarte clară, iar primele rezultate sunt foarte promițătoare pentru </span><span class="cf7">Bigster</span><span class="cf7"> și am anunțat deja că intenționăm să adăugăm mai multe produse </span><span class="cf4">în acest segment. Cu toate acestea, cred c</span><span class="cf7">ă cel mai important lucru pentru noi este să ne menținem ADN-</span><span class="cf7">ul</span><span class="cf7">, iar acesta este </span><span class="cf4">întotdeauna s</span><span class="cf7">ă oferim mobilitate accesibilă”, a conchis </span><span class="cf7">Adt</span><span class="cf7">.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Bulgarii au văzut noua Dacia C-Neo și nu s-au ferit să dea verdictul: „Arma principală va fi prețul!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/bulgarii-au-vazut-noua-dacia-c-neo-si-nu-s-au-ferit-sa-dea-verdictul-arma-principala-va-fi-pretul-20314051</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Dacia-Sandero-01.jpg"/><br/><p>Bulgarii au văzut noua Dacia C-Neo, care ar urma să fie lansată în 2026, și nu s-au ferit să dea verdictul despre autoturismul care poate cuceri Europa.</p>
<p>Jurnaliștii din țara vecină au remarcat prețul pe care noul autoturism îl va avea și au precizat că Dacia C-Neo va fi o amenințare pentru alte mărci consacrate și extrem de apreciate.</p>
<h2><span>Ce scriu bulgarii despre Dacia C-Neo</span></h2>
<p><span>Dacia se pregătește să lanseze un nou model</span>, în 2026. Este vorba despre C-Neo, autoturism care va concura cu alte mărci consacrate și extrem de apreciate la nivel european. Bulgarii au aflat detalii despre acest autoturism și nu s-au ferit să dea verdictul despre modelul care poate cuceri Europa. Jurnaliștii din țara vecină au remarcat prețul pe care noul autoturism îl va avea, pe care îl consideră principalul avantaj, și au precizat că Dacia C-Neo poate cuceri piața.</p>
<p>„Arma principală a Daciei, ca întotdeauna, va fi prețul. Versiunea break a modelului C-Neo este așteptată să apară pe piață în 2026, cu un preț de bază care se va învârti probabil în jurul pragului de 22.000 de euro. Această poziționare, combinată cu filosofia spațiului maxim și a caracterului practic rezonabil, reprezintă o amenințare serioasă pentru alternativele cehe și germane, mai scumpe”, notează <span>jurnaliștii bulgari</span>.</p>
<h2><span>Dacia încearcă să detroneze Skoda Octavia</span></h2>
<p>Jurnaliștii bulgari scriu că noul model Dacia va concura cu Skoda Octavia, autoturism care domină piața auto de familie în acest moment. Aceștia au remarcat că autoturismul românesc <span>și-a consolidat poziția în top-ul SUV-urilor compacte</span>, prin modelele Duster și Bigster.</p>
<p>„Dacia își continuă expansiunea agresivă în segmentele superioare. După ce și-a consolidat poziția în segmentul SUV-urilor compacte cu Duster și Bigster, marca românească cu rădăcini franceze vizează direct inima pieței auto de familie. Scopul: să detroneze Skoda Octavia, cu un model complet nou.</p>
<p>Dacia nu mai produce doar mașini ieftine, ci creează mașini rezonabile pe care oamenii le doresc. Acest model are potențialul de a rescrie regulile în segmentul C”, mai scriu bulgarii.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dacia Bigster e la un pas de premiul fabulos: Maşina Anului 2026!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/dacia-bigster-e-la-un-pas-de-premiul-fabulos-masina-anului-2026-20312051</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Dacia-Bigster-e-la-un-pas-de-premiul-fabulos-Masina-Anului-2026.jpg"/><br/><p>Modelul Dacia Bigster se numără printre cei șapte finaliști pentru premiul „Mașina anului 2026”.</p>
<p>35 de modele au luat startul uneia dintre cele mai râvnite „competiții” din domeniul auto. 60 de jurați din 23 de țări europene au ales modelele pe care le consideră cele mai susceptibile pentru a câștiga acest premiu. Dacia ar putea da o nouă lovitură de imagine la începutul anului viitor, atunci când se va anunța Mașina Anului, în cadrul Salonului Auto Internațional de la Bruxelles.</p>
<h2><span>Dacia Bigster, la un pas să fie numită Mașina Anului 2026</span></h2>
<p>Grupul Renault poate da din nou lovitura, după ce anul trecut un model al producătorului francez a câștigat acest premiu, Alpine A290. În acest an, Renault se înscrie pe lista scurtă cu modelul Renault 4, dar și cu <span>Dacia Bigster, </span>un model de succes, care face parte din portofoliul francezilor.</p>
<p>Primele teste ale celor 35 de mașini înscrise în cursă a avut loc la Tannistest din Danemarca. La capătul testelor, cei 60 de membri ai juriului au ales doar 7 mașini care vor concura în marea finală: Citroën C5 Aircross, Dacia Bigster, Fiat Grande Panda, Kia EV4, Mercedes-Benz CLA, Renault 4 și Skoda Elroq.</p>
<p>În următoarele săptămâni, jurații vor testa din nou cele șapte modele. Testul final va avea loc în Spania, pe pista de testare Parc Motor Castelloli. Fiecare jurat va acorda 25 de puncte, 10 puncte maxim per mașină și minim 1 punct pentru  cel puțin 5 din cele 7 automobile rămase în cursă.</p>
<p>Renault a câștigat titlul de Mașina Anului 2025 cu modelul  Renault 5/Alpine A290, detronând Alfa Romeo Junio, Citroën C3/eC3, Cupra Terramar, Dacia Duster, Hyundai Inter și Kia EV3, potrivit <span>caroftheyear.</span></p>
<h2><span>Bigster i-a cucerit pe britanici</span></h2>
<p><span>Cel mai nou model lansat de Dacia</span> face furori la nivel european. La premiile The News UK Motor Awards 2025, Dacia Bigster a fost desemnată „Mașina de familie a anului”. Un juriu de experți de la The Times, The Sunday Times și The Sun au acordat pentru al patrulea an la rând acest premiu unei mașini produse sub brandul Dacia.</p>
<p>Dacia Bigster este disponibilă în variantele mild-hybrid, hibrid și 4×4, la prețuri începând de la 29.000 de euro.</p>
<blockquote><p>„Bigster oferă mai mult spațiu decât excelentul Duster, cu un portbagaj imens pentru clasa sa, alături de prețul accesibil pentru care marca este renumită. Dar ceea ce nimeni nu a prevăzut a fost ca Bigster să fie atât de confortabil, de înaltă tehnologie și plăcut de condus. Pentru noi, merită absolut titlul de Mașina de Familie a Anului”, a declarat Will Dron, redactor digital de conducere la The Times și Sunday Times, potrivit<span> press.dacia.co.uk.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
