<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Voyo, decizie bombă! Ce vor primi abonații, după incidentul de la meciul Drita – FCSB: „Fără costuri suplimentare”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/voyo-decizie-bomba-ce-vor-primi-abonatii-dupa-incidentul-de-la-meciul-drita-fcsb-fara-costuri-suplimentare-20246705</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Voyo-decizie-bomba-Ce-vor-primi-abonatii-dupa-incidentul-de-la-meciul-Drita-FCSB.-„Fara-costuri-suplimentare-1400x1050.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Voyo</span><span class="cf0"> a picat pentru mulți dintre abonați chiar </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">naintea meciului </span><span class="cf0">Drita</span><span class="cf0"> – FCSB, iar acum </span><span class="cf0">șefii platformei au luat o decizie bombă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Abonații au primit un mail în care au fost înștiițați că le-au fost prelungite abonamentele pe alte cinci luni, fără costuri suplimentare.<br/>
</span></p>
<h2><span>Veste bombă din partea Voyo! Abonații au primit mail, după incidentul de la meciul Drita – FCSB</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Voyo</span><span class="cf0"> a picat pentru mulți dintre abonați chiar </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">naintea startului de meci dintre </span><span class="cf0">Drita</span><span class="cf0"> și FCSB, contând pentru manșa secundă din turul 3 preliminar al Europa League. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">A doua zi după acest incident, care i-a scos din minți pe fanii campioanei, </span><span class="cf0"><span>oamenii din conducerea platformei au reacționat </span>și au recurs la o decizie bombă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Abonații au primit vineri un mail în care au fost înștiițați că le-au fost prelungite abonamentele pe alte cinci luni, fără costuri în plus.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">La scurt timp după ce platforma a picat, compania a emis rapid un comunicat </span><span class="cf1">în care men</span><span class="cf0">ționa că </span><span class="cf2">incidentul s-a datorat unui </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">atac cibernetic” și că se vor </span><span class="cf4">„</span><span class="cf0">lua toate măsurile legale </span><span class="cf1">împotriva celor care au ini</span><span class="cf0">țiat această agresiune digitală”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Reamintim c</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf1">începând din acest sezon, fanii Premier League</span> <span class="cf1">vor putea urm</span><span class="cf0">ări </span><span class="cf1">toate meciurile <span>exclusiv pe </span></span><span>platforma Voyo</span><span class="cf1">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Premier League este un produs premium, cu o comunitate puternic</span><span class="cf0">ă de suporteri, iar noi vrem să le oferim o experiență completă și captivantă, adaptată celor mai noi tendințe”, spunea Antonii </span><span class="cf0">Mangov</span><span class="cf0">, directorul de programe al PRO TV.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20246752" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 1008px) 100vw, 1008px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/531746164_586217284569666_8815244493245484433_n-1008x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/531746164_586217284569666_8815244493245484433_n-1008x1400.jpg 1008w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/531746164_586217284569666_8815244493245484433_n-768x1067.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/531746164_586217284569666_8815244493245484433_n.jpg 1080w" width="1008"/></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf0"><span>Mesajul trimis abonaților de către oficialii platformei</span> </span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">„</span><span class="cf2">Drag</span><span class="cf0">ă abonat, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">n primul r</span><span class="cf3">â</span><span class="cf0">nd </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">ți mulțumim că ești alături de noi. Este regretabil că am fost nevoiți să ne confruntăm cu astfel de situații neprevăzute, menite să perturbe </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">n mod direct func</span><span class="cf0">ționarea platformei, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">n astfel de momente, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">n care trebuie s</span><span class="cf0">ă ne bucurăm </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">mpreun</span><span class="cf0">ă de fotbal.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Î</span><span class="cf0">ți mulțumim </span><span class="cf0">pentu</span><span class="cf0"> răbdare și </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">țelegere. Pentru a-ți arăta aprecierea noastră, și pentru a compensa această situație, și-am prelungit automat abonamentul cu 5 luni, fără costuri suplimentare. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Vrem să petrecem acest an </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">mpreun</span><span class="cf0">ă și să avem ocazia să ne bucurăm de cel mai puternic campionat de fotbal din lume, producții originale g</span><span class="cf3">â</span><span class="cf0">ndite pentru gusturile tale precum </span><span class="cf0">și cele mai iubite show-uri. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ne dorim să </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">și oferim </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">n continuare con</span><span class="cf0">ținutul și experiența pe care le meriți. Mulțumim pentru </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">țelegere, echipa </span><span class="cf0">Voyo</span><span class="cf0">”, a sunat mail-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf0"> trimis abonaților. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p> </p>
<p> </p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>UEFA a decis! Cine va arbitra partida Aberdeen – FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/uefa-a-decis-cine-va-arbitra-partida-aberdeen-fcsb-20246693</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/UEFA-a-decis-Cine-va-arbitra-partida-Aberdeen-FCSB-1400x788.jpg"/><br/><p>FCSB se va duela cu formația scoțiană FC Aberdeen în barajul de calificare în faza principală a Europa League, iar forul internațional UEFA va trimite în teren o brigadă de arbitrii din Țările Jos.</p>
<p>FCSB visează la primăvara europeană pentru al doilea an consecutiv. Pentru a încerca să reediteze performanța din sezonul trecut de Europa League, campioana României este nevoită să treacă de FC Aberdeen.</p>
<h2><span>UEFA a decis! Cine va arbitra partida Aberdeen – FCSB</span></h2>
<p>Partida tur se va juca în Scoția, pe stadionul Pittodrie (20.866 de locuri), și este programată pe 21 august, începând cu ora 21:45. Returul va avea loc pe 28 august, ora 21:30, pe Arena Națională din București.</p>
<p>Brigada de arbitrii delegată de UEFA provine din Țările de Jos, iar „centralul” partidei va fi Serdar Gozubuyuk, alături de cei doi asistenți Erwin Zeinstra și Patrick Inia. Joey Kooij este al patrulea oficial, iar arbitrii din camera VAR sunt Pol van Boekel, respectiv Robin Hensgens.</p>
<p><span>FC Aberdeen</span> a încheiat sezonul trecut în Scoția pe locul 5, sub comanda suedezului Jimmy Thelin, însă a reușit să câștige Cupa Scoției după 35 de ani în fața campioanei Celtic. Cele două echipe au remizat 1-1 în timpul regulamentar de joc, iar partida a ajuns la loviturile de departajare unde Aberdeen s-a impus cu 4-3. Astfel, formația scoțiană și-a trecut în palmares cea de-a opta Cupă domestică.</p>
<p>Lotul celor de la Aberdeen este cotat la 18,75 milioane de euro, iar cel mai valoros jucător este finlandezul Topi Keskinen, evaluat la 2 milioane de euro.</p>
<p>Campionatul scoțian a debutat la începutul lunii august. Aberdeen a disputat deja două partide la nivel intern, fiind învinsă în ambele cu scorul de 2-0 de Hearts și Celtic.</p>
<h2><span>Gabi Balint o vede favorită pe FCSB în „dubla” cu Aberdeen</span></h2>
<p>Gabi Balint, fostul atacant al Generației de Aur, sugerează că Aberdeen nu îi poate crea probleme campioanei României, mai ales după ce „roș-albaștrii” au început să își recapete ritmul în partide retur cu Drita.</p>
<p>„Nu cred că e un adversar extraordinar, care să-i pună probleme foarte multe.</p>
<p>Plus că FCSB a mai recuperat puțin din jocul lor bun. Au părut mai bine pregătiți mental decât în meciurile precedente.</p>
<p>Cred că scoțienii sunt la un nivel… dacă nu inferior, măcar egal. Așa că FCSB are prima șansă în această dublă”, a spus Gabi Balint, potrivit <span><span>GOLAZO</span>.</span></p>
<p>Gigi Becali a afirmat că Aberdeen este cu puțin mai puternică decât Drita, adversara FCSB din turul 3.</p>
<p>„E puțin mai bună decât asta, decât Drita. Nu e extraordinară, dar e mai bună decât Drita. Așa au spus ei, eu nu mă pricep”, a spus Gigi Becali, la <span>Digi Sport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Laurențiu Reghecampf, nemilos cu Universitatea Craiova, după calificarea în play-off-ul Conference League: „A fost un haos total!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/laurentiu-reghecampf-nemilos-cu-universitatea-craiova-dupa-calificarea-in-play-off-ul-conference-league-a-fost-un-haos-total-20246689</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Laurentiu-Reghecampf-nemilos-cu-Universitatea-Craiova-dupa-calificarea-in-play-off-ul-Conference-League-„A-fost-un-haos-total.jpg"/><br/><p>Laurențiu Reghecampf a dat verdictul după meciul de infarct pe care l-a avut Universitatea Craiova în Conference League.</p>
<p>Sub comanda lui Mirel Rădoi, <span>Universitatea Craiova a obținut calificarea</span> în play-off-ul Conference League. A fost o „dublă de foc” cu Spartak Trnava, care se putea termina rău pentru olteni chiar dacă au avut un avans de patru goluri. Laurențiu Reghecampf a oferit o reacție dură la adresa jucătorilor fostei sale echipe.</p>
<h2><span>Laurențiu Reghecampf, după calificarea Universității Craiova în play-off-ul Conference League: „Nu știu ce e aia presiune”</span></h2>
<p>Fostul antrenor al grupării din Bănie a urmărit cu mari emoții<span> partida de la Trnava</span>. S-a temut că Universitatea Craivoa va ieși mult prea devreme din cupele europene. În meciul tur, oltenii au câștigat pe teren propriu cu 3-0.</p>
<p>Returul de la Trnava părea o simplă formalitate, mai ales după golul marcat de Baiaram. În repriza secundă, gazdele au întors soarta partidei și au trimis meciul în prelungiri, dar acolo elevii lui Rădoi și-au revenit și au marcat de două ori.</p>
<p>Laurențiu Reghecampf consideră că lipsa experienței jucătorilor la nivel internațional a condus la meciul de infarct de la Trnava.</p>
<blockquote><p>„Jucătorii au nevoie de mai mare experiență internațională, lucru care nu poate fi câștigat decât în ani. Sunt mulți jucători care nu știu ce e acea presiune. Dacă vă uitați, în ultimii ani, în afara de CFR și FCSB și perioada lui Șumi, cu Astra, dar avea jucători cu nivel foarte mare, cu experiență foarte mare, celelalte echipe n-au avut un parcurs lung în cupele europene.</p>
<p>Iar acest lucru contează foarte mult. Craiova are mult momente bune într-un meci, dar are și momente în care se pierde total. Asta denotă că nu au suficientă experiență internațională. Nu se pot descurca cu momentele respectivă”, a declarat Reghecampf, la <span>Fanatik.</span></p></blockquote>
<h2><span>„Haos total” în repriza secundă</span></h2>
<p>În partea secundă a meciului s-a întâmplat ceva cu jucătorii lui Mirel Rădoi deoarece au clacat total și gazdele nu i-au iertat. Fostul tehnician din Bănie i-a criticat dur pentru modul în care au tratat partea a doua a meciului care i-ar fi putut costa scump.</p>
<blockquote><p>„Mi-a fost mai mare frică în minutele de duă 4-1, 4-4 general, că cei de la Craiova vor mai primi un gol. Au jucat foarte slab. Nu mai ajungeau la poartă. Pierdeau mingea foarte repede și lucrul ăsta s-a văzut.</p>
<p>A fost un haos total. Mai ales după golul de 4-1. Și schimbările care au fost făcute. Nu știu ce aveau pe bancă, nu am văzut celelalte soluții, dar au jucat foarte defensiv, iar acest lucru s-a văzut.”, a adăugat tehnicianul aflat în Sudan.</p></blockquote>
<p>Laurențiu Reghecampf a trecut de două ori pe la Universitatea Craiova din postura de antrenor, 26 iulie 2021 – 12 iunie 2022 și 26 iulie – 19 septembrie 2023.</p>
<p>Pentru echipa lui Mirel Rădoi urmează o nouă „dublă” dificilă cu turcii de la Istanbul Bașakșehir.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gabi Balint, discurs ferm înaintea „dublei” dintre Aberdeen și FCSB: „Are prima șansă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/gabi-balint-discurs-ferm-inaintea-dublei-dintre-aberdeen-si-fcsb-are-prima-sansa-20246811</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Gabi-Balint-discurs-ferm-inaintea-„dublei-dintre-Aberdeen-si-FCSB-„Are-prima-sansa.webp"/><br/><p>Gabi Balint a reacționat înainte de meciul Aberdeen – FCSB din play-off-ul UEFA Europa League.</p>
<p>Fostul atacant de la Steaua București a analizat duelul și a dezvăluit cine are prima șansă la calificare.</p>
<h2><span>Reacția lui Gabi Balint înainte de Aberdeen – FCSB</span></h2>
<p><span>FCSB a câștigat ambele meciuri cu Drita</span> și s-a calificat în play-off-ul UEFA Europa League. Gruparea roș-albastră s-a impus cu 6-3 la general și o va întâlni pe Aberdeen în faza următoare a competiției.</p>
<p>Gabi Balint a analizat dubla cu câștigătoarea Cupei Scoției și a spus că echipa lui Jimmy Thelin e un adversar accesibil pentru campioana României. Fostul atacant al Stelei crede că formația bucureșteană are prima șansă la calificare.</p>
<p>„Nu cred că e un adversar extraordinar, care să-i pună probleme foarte multe. Plus că FCSB a mai recuperat puțin din jocul lor bun. Au părut mai bine pregătiți mental decât în meciurile precedente.</p>
<p>Cred că scoțienii sunt la un nivel… dacă nu inferior, măcar egal. Așa că FCSB are prima șansă în această dublă. Jucătorii de la FCSB au avut rezultate peste așteptări, că s-au autodepășit, în sezonul trecut din Europa League, așa putem spune că acum au fost sub nivelul lor.</p>
<p>Ca să fim sinceri, ei sunt peste cele trei echipe pe care le-au întâlnit. Nu au fost concentrați, nu știu ce s-a întâmplat cu startul pregătirilor, au mai avut și problemele cu accidentații. A intrat și o teamă din asta în ei după rezultatele slabe și au căzut psihic.</p>
<p>FCSB-ul, din punctul meu de vedere, are cele mai mari șanse de a se califica. Mai ales că am văzut o creștere în jocul echipei. Nu mare, dar se vede că încep să-și revină. Golul din secunda 25 a contat enorm.</p>
<p>Apoi, să nu uităm că aici au revenit de la 0-2 și au marcat golul victoriei în prelungiri. Iar FCSB a avut noroc și cu acea eliminare a jucătorului kosovar (n.r. Broja) la scorul de 2-1. Pentru că deja începuseră să fie presați. O egalare a celor de la Drita ar fi dus partida într-o zonă a incertitudinii”, a declarat Gabi Balint, conform <span>golazo.ro</span>.</p>
<blockquote><p>Am văzut echipa din Scoția, au avut un meci cu Celtic, ne-am uitat la meci, e o echipă agresivă, dar dacă ne facem jocul nostru nu vom avea probleme”, <span>a spus David Miculescu</span> după meciul retur cu Drita.</p></blockquote>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 286px; left: -36px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Veste cruntă pentru FCSB: titularul lui Gigi Becali ratează „dubla” cu Aberdeen și mai multe etape din Superliga</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/veste-crunta-pentru-fcsb-titularul-lui-gigi-becali-rateaza-dubla-cu-aberdeen-si-mai-multe-etape-din-superliga-20246617</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Veste-crunta-pentru-FCSB-titularul-lui-Gigi-Becali-rateaza-„dubla-cu-Aberdeen-si-mai-multe-etape-din-Superliga-scaled-e1755261373121-1400x954.jpg"/><br/><p>Gigi Becali a primit o veste cruntă care îi poate da planurile peste cap. FCSB nu se va putea baza pe un titular în „dubla” cu Aberdeen, ceea ce ar putea îngreuna misiunea de calificare în grupa XXL de UEFA Europa League. Risto Radunovic ar putea reveni pe teren abia în octombrie.</p>
<p>FCSB nu are parcursul european pe care îl visa patronul echipei la începutul sezonului. Obiectivul principal s-a ratat, anume calificarea în grupa de Liga Campionilor, astfel că bucureștenii s-au reorientat spre UEFA Europa League. Risto Radunovic suferă de pubalgie, astfel că va rata meciurile cu scoțienii de la Aberdeen din play-off-ul preliminariilor, ceea ce ar putea înclina balanța în favoarea adversarei.</p>
<h2><span>Risto Radunovici va reveni pe teren la FCSB abia în octombrie</span></h2>
<p>Muntenegreanul de 33 de ani suferă de o afecțiune care îl va ține departe de teren pentru două luni. <span>Risto Radunovic a fost diagnosticat cu o pubalgie</span> care îi va da bătăi de cap timp de șase săptămâni, cel puțin. Titular în flancul stâng al echipei, acesta va lăsa un gol important în primul 11, deoarece soluțiile din banda stângă nu sunt catalogate a fi la fel de bune de către fani.</p>
<p>Conform <span>Sport.ro</span>, recuperarea fotbalistului, în cel mai optimist scenariu, s-ar putea termina la finalul lunii septembrie, atunci când FCSB va juca cu Oțelul Galați, pe data de 27. În cazul în care apar complicații, muntenegreanul ar putea lipsi chiar și 12 săptămâni, adică ar reveni la mijlocul lunii noiembrie.</p>
<h2><span>Cine l-ar putea înlocui pe Risto Radunovic la FCSB</span></h2>
<p>Staff-ul FCSB are la îndemână doar două variante pentru a-l înlocui pe Risto Radunovic, dar niciuna nu s-a apropiat de prestațiile foarte bune ale muntenegreanului. David Kiki, fotbalist care a fost folosit foarte puțin în sezonul trecut, ar putea fi titularizat pentru a prinde ritm.</p>
<p>În cazul în care africanul nu este pe placul conducerii și staff-ului, Alexandru Pantea ar putea acoperi golul lăsat de Risto Radunovic, deoarece este un jucător care evoluează pe ambele flancuri. Ba, mai mult, situația i-ar veni „mănușă” tânărului de 21 de ani, care a cerut mai multe minute pe teren.</p>
<p>În această vară, <span>Alexandru Pantea a cerut să fie lăsat să plece</span> în cazul în care staff-ul nu îi va asigura mai multe minute. Cum Valentin Crețu și Ionuț Cercel nu au impresionat în dreapta, fotbalistul avea speranțe că poate acoperi acel flanc. În meciurile în care a fost folosit, Pantea a arătat vitalitate și curaj, astfel că Gigi Becali a oprit negocierile cu Universitatea Cluj, care-l dorea insistent.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
