<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Remy Bonjasky, discurs tulburător despre moartea lui Mihai Leu: „Nu e corectă lupta cu cancerul. Eu nu ştiu cât aş rezista dacă m-aş îmbolnăvi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/remy-bonjasky-discurs-tulburator-despre-moartea-lui-mihai-leu-nu-e-corecta-lupta-cu-cancerul-eu-nu-stiu-cat-as-rezista-daca-m-as-imbolnavi-20208710</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Remy-Bonjasky-discurs-tulburator-despre-moartea-lui-Mihai-Leu-„Nu-e-corecta-lupta-cu-cancerul.-Eu-nu-stiu-cat-as-rezista-daca-m-as-imbolnavi.jpg"/><br/><p>Fostul luptător de K-1, Remy Bonjasky, e devastat de moartea lui Mihai Leu și a transmis un mesaj tulburători despre lupta nedreaptă cu cancerul.</p>
<p>Unul dintre cei mai titrați sportivi români s-a stins din viață mult prea devreme, după o luptă aprigă cu cancerul. Moartea lui Mihai Leu i-a șocat pe mulți foști sportivi români, dar au apărut reacții și de la persoane din străinătate care au auzit de fostul mare campion la box și raliuri. Legendarul pugilist Remy Bonjasky a vorbit despre moartea multiplului campion român și a părut vizibil afectat de această veste.</p>
<h2><span>Remy Bonjasky, despre moartea legendarului pugilist și pilot de raliuri: „E o mare pierdere”</span></h2>
<p>După o luptă chinuitoare cu cancerul, <span>Mihai Leu s-a stins din viață</span> la doar 56 de ani. Fostul sportiv a realizat mari performanțe în două sporturi și și-a făcut o mulțime de prieteni. Numeroase personalități au postat mesaje despre trecerea în neființă a unuia dintre cei mai buni oameni pe care i-a avut România.</p>
<p>Și un fost luptător de K-1 s-a întristat când a auzit de moartea lui Mihai Leu. I-a amintit de lupta nedreaptă pe care și mama sa a purtat-o cu cancerul.</p>
<blockquote><p>„Nu l-am întâlnit niciodată pe Mihai Leu, dar știu câteva lucruri despre el. Am auzit că a fost un boxer grozav, a făcut multe lucruri în box. Este păcat că a murit. Cred că a inspirat mulți oameni. Pentru români, o pierdere ca aceasta este foarte tristă.</p>
<p>Cu tot respectul, dar nu cred că este vorba de luptă când vine vorba despre cancer.</p>
<p> </p>
<p>Mama mea a murit din cauza cancerului, a fost o adevărată luptătoare, dar nu a boxat niciodată. Era o femeie puternică, dar nu a luptat niciodată. Și ea a avut cancer și a murit la vârsta de 57 de ani. Nu știu dacă e vorba despre o luptă. Să sperăm că nu se va întâmpla, dar, dacă eu voi face cancer, nu știu cât voi rezista, pentru că nu poți lovi cancerul.</p>
<p> </p>
<p>Poate este în ADN-ul nostru să luptăm, dar lupta cu cancerul nu este corectă. Nu te aștepți să vină, vine întotdeauna într-un moment nepotrivit și te atacă pe la spate”,  declarat Remy Bonjasky, potrivit <span>sport.ro.</span></p></blockquote>
<h2><span>Mihai Leu va fi condus vineri pe ultimul drum la Hunedoara</span></h2>
<p><span>Trupul neînsuflețit </span>al legendarului campion a ajuns la Hunedoara, acolo unde va avea loc și înmormântarea, vineri, 4 iulie. Un post TV a decis să îi ofere un omagiu fostului sportiv. Prima Sport va transmite live inmormântarea de la Hunedoara.</p>
<p>„Joi, 3 iulie, de la ora 22:15, Prima Sport va difuza ultimul interviu acordat de Mihai Leu, în cadrul emisiunii Meciul Vieții. Vineri, 4 iulie, de la ora 12:00, postul va transmite în direct imagini de la funeraliile celui care a inspirat generații întregi prin determinarea și noblețea sa – omul din spatele unei competiții unice în România: Super Rally”, au scris cei de la <span>Prima Sport.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Răsturnare de situație! Vrea ca Imane Khelif să returneze titlul olimpic: „Dă medalia înapoi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/rasturnare-de-situatie-vrea-ca-imane-khelif-sa-returneze-titlul-olimpic-da-medalia-inapoi-20208591</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Rasturnare-de-situatie-Vrea-ca-Imane-Khelif-sa-returneze-titlul-olimpic-Da-medalia-inapoi-e1751468163706.jpg"/><br/><p>Imane Khelif, una dintre cele mai controversate sportive „gender row”, ar putea da înapoi medalia obținută la Jocurile Olimpice de la Paris 2024. Un fost șef al boxului îi cere vehement sportivei să facă acest gest.</p>
<p>Sportiva de 26 de ani a câștigat proba de box la Jocurile Olimpice de la Paris 2024, după ce a învins patru femei. Mai multe voci din sport sau ale fanilor i-au cerut acesteia să se retragă, întrucât consideră că ar avea avantaj biologic uriaș.</p>
<h2><span>Sportivă „gender row”, presată să dea medalia de la JO 2024 înapoi</span></h2>
<p>Federația Internațională de Baschet a interzis-o pe sportivă în anul 2023, după ce a picat un test de cromozomi, care practic atestă că ar avea sex masculin. Imediat după acest eveniment, forul internațional s-a dizolvat, apoi a fost înlocuit cu WB (World Boxing).</p>
<p>Kirsty Coventry, șeful noului organism din box, nu a obligat-o pe Imane Khalife să predea medalia de aur obținută în „Hexagon”. Însă, aceasta ar putea fi refuzată la următoarele Jocuri Olimpice, astfel că nu-și va putea apăra aurul.</p>
<h2><span>Cum a reacționat fostul șef al Federației Internaționale de Box</span></h2>
<p>Fostul șef al IBA a spus că sportiva transgeder ar trebui să predea medalia. Umar Kremlev este de părere că doar „o femeie adevărată” ar trebui să fie îndreptățită să primească medalia de aur.</p>
<p>„Eu cred că medalia trebuie obținută pe merit. Trebuie să protejăm sportivii și să le oferim cele mai bune condiții. Sunt aici pentru adevăr, transparență și deschidere. Acum, adevărul a ieșit la suprafață.</p>
<p>Nu ar trebui să fie nimeni neîndreptățit în box, iar federațiile internaționale trebuie să țină cont de grija sportivilor. Medalia trebuie să se întoarcă la adevăratul proprietar, o femeie adevărată. Tot ce s-a câștigat de la Jocurile Olimpice ar trebui împărțit cu sportivii.</p>
<p>Ei ar trebui să primească bani și medalii realizate chiar din metale prețioase, așa cum trebuie să fie. De ce atunci când sunt Jocurile Olimpice, administrația IOC stă în hoteluri de 5 stele, mănâncă la restaurante scumpe și călătorește cu avion privat, în timp ce sportivii stau într-un mic sat?</p>
<p>E nebunesc și mi se pare o prostie, pentru că ei sunt sportivi, iar ei își dedică viața, ceea ce face evenimentul realizabil pentru sponsori și deținătorii de drepturi de televizare. Ei ar trebui să călătorească în avioane private, cu medalii adevărate”, a spus Umar Kremlev, fostul șef al Internațional Boxing Association, conform <span>The Sun</span>.</p>
<p>Important de menționat este că Imane Khelif a infirmat întotdeauna faptul că s-ar fi născut bărbat. Aceasta chiar i-a acționat în judecată pe Elon Musk și J.K. Rowling, faimoasa scriitoare a seriei Harry Potter, pentru comentarii defăimătoare.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Trică, deranjat nevoie mare de faptul că fiul său e numit „nepotul lui Balaci”: „Alta ar trebui să fie ordinea”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/trica-deranjat-nevoie-mare-de-faptul-ca-fiul-sau-e-numit-nepotul-lui-balaci-alta-ar-trebui-sa-fie-ordinea-20208547</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Trica-deranjat-nevoie-mare-de-faptul-ca-fiul-sau-e-numit-„nepotul-lui-Balaci-„Alta-ar-trebui-sa-fie-ordinea-1400x934.jpg"/><br/><p>Fostul internațional Eugen Trică s-a arătat deranjat de faptul că fiul său, Atanas Ioan Trică, este numit în presă „nepotul lui Balaci”.</p>
<p>Trică atrage atenția asupra ordinii în care gradele de rudenie ar trebui rostite, considerând că acesta ar trebui cunoscut în primul rând grație faptului că este fiul său.</p>
<h2><span>Eugen Trică, deranjat nevoie mare de cum fiul său este cunoscut drept „nepotul lui Balaci”</span></h2>
<p>Fostul internațional s-a arătat de-a dreptul revoltat de faptul că fiul său, care <span>activează sub comanda lui Ioan Ovidiu Sabău la U Cluj</span> este denumit în presă drept „nepotul lui Ilie Balaci”, și a ținut să precizeze că normal ar trebui ca gradele de rudenie să fie precizate într-o ordine în care să reprezinte ordinea biologică.</p>
<p>„Sunt lucruri care mă deranjează. Sunt deja 4 ani de când Atanas joacă la echipe mari precum Craiova sau Steaua. Mă uit pe presă, nu mai dau nume, nu mi se pare normal să i se spună lui Atanas că este nepotul lui Balaci. Bunicul lui, într-adevăr, a fost un mare fotbalist.</p>
<p>L-am apreciat tot timpul, știi relația mea pe care am avut-o cu el. În primul și primul rând este băiatul meu și i se spune Atanas Ioan Trică. Mă deranjează când i se spune în titlu «nepotul lui…».</p>
<p>Ordinea, normal, ar trebui să fie realitatea, pentru că și tu ești părinte: «băiatul lui Eugen Trică și nepotul marelui, poți să spui ce vrei tu». Aceste lucruri m-au deranjat și le-am atras atenția. Dacă ei vor să continue așa, să facă ce vor, eu nu pot să mă pun cu presa. Nu pot să le spun cum trebuie să facă ei sau ce să facă”, a declarat Eugen Trică, conform<span> Digi Sport.</span></p>
<h2><span>Eugen Trică are o favorită în Supercupa României și a dat verdictul cu privire la războiul FCSB și CSA Steaua</span></h2>
<p>Eugen Trică își arată simpatia pentru <span>CFR Cluj în duelul cu FCSB din Supercupa României.</span> Această preferință vine pe fondul perioadei fructoase petrecute la formația clujeană, atât ca jucător, cât și ca antrenor.</p>
<p>Totodată, fostul internațional înclină balanța spre CSA Steaua în lupta pentru identitate cu FCSB, susținând că el a jucat la formația din Liga 2, nu la FCSB.</p>
<p>„Se întâlnesc două echipe bune ale campionatului, care au dominat fotbalul românesc în ultimii 10 ani. Mai multe trofee pentru CFR, dar a revenit acum FCSB. Ar trebui echipele să ofere un spectacol deosebit în teren și în tribună, la fel, o atmosferă de meci de zile mari.</p>
<p>Ar trebui să fie foarte interesantă această Supercupă. Este un trofeu, îl ridici deasupra capului. Am câștigat și eu vreo trei-patru trofee și m-am bucurat tot timpul.</p>
<p>Pentru mine, e mai importantă Supercupa, pentru că devii cel mai bun din România. Țin cu CFR-ul, pentru că acolo am jucat eu, am jucat, am câștigat multe trofee, m-am simțit acolo foarte bine ca fotbalist și ca antrenor. În cealaltă parte nu am jucat.</p>
<p>Eu nu am jucat la FCSB, eu am jucat la CFR. Eu am jucat la Steaua, nu la FCSB. Steaua, pentru mine, este cea din Liga 2. Aia e, clar”, a mai spus Eugen Trică, potrivit aceleiași surse.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Omul pe care Mihai Leu l-a ajutat, după ce a făcut infarct, e convins: „Ar fi ieşit campion olimpic”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/omul-pe-care-mihai-leu-l-a-ajutat-dupa-ce-a-facut-infarct-e-convins-ar-fi-iesit-campion-olimpic-exclusiv-20208568</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cine-transmite-la-TV-inmormantarea-lui-Mihai-Leu-scaled-e1751458843372-1400x945.jpg"/><br/><p>Titi Tudor, 70 de ani, omul care l-a scos în lumea boxului pe Leonard Doroftei, s-a aflat o perioadă și în staff-ul tehnic al lui Mihai Leu, cel care era condus de maestul Eustaţiu Mărgărit.</p>
<p>Titi Tudor, cunsocut ca Titi Prosop este unul dintre cei mai buni antrenori de box din România. Acesta a șlefuit foarte mulți campioni, iar cel mai cunoscut dintre aceștia este Leonard Doroftei, 55 de ani, fost campion mondial la box profesionist și medaliat olimpic.</p>
<p>Însă, Titi Tudor s-a aflat la începutul său în antrenorat în staff-ul tehnic al lui Mihai Leu de la juniori, anii ’84, ’85, ’86, cel care era condus de maestrul Eustațiu Mărgărit. Titi Prosop ne-a spus că a asistat la meciul dintre Mihai Leu și Feri Vaștag, cei care în anii ’84, ’85, ’86 erau rivali pe aceeași categorie, dar totodată și cei mai buni prieteni.<span> Vaștag</span> era din Reșița, iar<span> Mihai Leu</span> din Hunedoara.</p>
<h2><span>Omul pe care Mihai Leu l-a ajutat, după ce a făcut infarct, e convins: „Nu m-a uitat niciodată și m-a ajutat la greu. Lumea boxului din România de după anii 2000 trebuia să îl prețuiască mai mult și poate că nu se îndrepta către raliuri!”</span></h2>
<p><span>ProSport</span> l-a contactat pe Titi Tudor, cunoscut în lumea boxului ca Titi Prosop, iar pe acesta l-au năpădit lacrimile când a auzit despre subiectul pe care dorim să îl discutăm.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_18840389" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_18840389"><img alt="Mihai Leu și Feri Vaștag sunt premiați de regretatul Emanoil Savin" class="wp-image-18840389 size-full" decoding="async" fetchpriority="high" height="510" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2017/05/16258194/1-emanuel-savin-mihai-leu-mircea-simion-si-francisc-vastag-mediafa.jpg" width="815"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_18840389">Mihai Leu și Feri Vaștag sunt premiați de regretatul Emanoil Savin</figcaption></figure>
<p>„De marți noapte plâng încontinu. Diferența dintre mine și Mihai e de 14 ani, dar eu l-am considerat pe Mihai ca și pe copilul meu, așa cum l-am considerat și pe Moșu (n.r. Leonard Doroftei.) Pe Mihai îl știu de prin ’82-’83, atunci când eu eram la început de antrenorat, iar maestrul său, Eustațiu Mărgărit mi-a propus să intru în echipa lui de pregătire.</p>
<p>Mihai Leu era omul lor numărul 1. Mihai era al naibii de bun și îl avea rival la categorie pe atunci pe Francisc Vaștag. Diferența de vârstă dintre ei doi este de trei luni, iar Doroftei e mai mic decât ei cu un an. România avea la vremea aia un lot de juniori bun de tot, iar la Havana ai noștri Leu și Feri Vaștag i-au spart pe cubanezi și au ieșit campioni mondiali la ei acasă. S-a întâmplat prin ’87. Dar, din păcate, un an mai târziu Mihai Leu a decis să fugă din România la o acțiune a lotului național prin Grecia. Eu zic că, dacă Leu rămânea în România, la Olimpiada de la Barcelona din 1993 el ieșea sigur campion olimpic. Era foarte bun, iar rivalitatea cu Feri Vaștag era benefică pentru România. La Barcelona al meu Doru Doroftei a luat medalia de broz.</p>
<p>Însă, noi aveam o problemă în țară. Feri și Leu erau pe aceeași categorie și chiar s-au bătut între ei pentru supremație. Trebuia să rezolvăm cumva disputa asta, pentru că ambii erau la fel de buni. Erau buni de tot, dar la acel meci la care eu am asistat Mihai Leu l-a învins pe Feri Vaștag. Și rețineți, ei la lot erau ca frații, însă în ring erau rivali.</p>
<p>Au fost în aceeași situație ca Lucian Bute și Dorel Simion. Și ei doi s-au bătut pe aceeași categorie și a trebuit să se facă până la urmă o departajare. Eu sunt convins că, dacă Mihai Leu rămânea în România, Feri trecea pe altă cateogire, iar la Barcelona unul dintre Feri, Leu și Doroftei ieșea campion olimplic. Însă, nu a fost să fie.</p>
<p>Mihai Leu nu m-a uitat și după foarte mulți ani m-a ajutat. În 2013 am făcut un infarct la un campionat european de juniori prin Rusia. Iar după o perioadă Mihai Leu a aflat și m-a ajutat. Mi-a spus apoi să încerc să nu mă mai consum atât de mult la meciuri, voi știți povestea mea cu mușcatul din prosop. Și Doru Doroftei mi-a spus să încerc să fiu mai calm, pentru că o să mor lângă ring, dar ăsta sunt eu. Îmi pare rău și plâng încontinu după Mihai Leu. Îmi pare rău că lumea boxului de după anii 2000 din România nu l-a prețuit cum trebuia. Mihai putea să ajute boxul românesc mult de tot, dar a iubit și raliurile și s-a îndreptat apoi spre acest sport”, a spus Titi Tudor, pentru <span>ProSport</span>.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20208631" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20208631"><img alt="Titi Tudor" class="wp-image-20208631 size-full" decoding="async" height="506" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/titi-prosop-1.png" width="755"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20208631">Titi Tudor</figcaption></figure>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nemții de la BILD şi-au luat rămas bun de la Mihai Leu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/nemtii-de-la-bild-si-au-luat-ramas-bun-de-la-mihai-leu-20208370</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Nemtii-de-la-BILD-si-au-luat-ramas-bun-de-la-Mihai-Leu-1400x933.jpg"/><br/><p data-end="180" data-start="0">Mihai Leu, fostul mare campion mondial WBO la categoria semimijlocie, a plecat dintre noi marți, 1 iulie, la vârsta de 56 de ani. Nemții de la titratul ziar BILD și-au luat rămas bun de la campionul format în Hamburg.</p>
<p data-end="180" data-start="0">Fostul campion la box și raliuri a dus o luptă aprigă cu cancerul de colon, preț de mai bine de un deceniu, fiind diagnosticat cu această boală în anul 2014.</p>
<h2><span>Nemții de la BILD și-au luat rămas bun de la marele campion</span></h2>
<p>Nemții de la celebrul ziar BILD și-au arătat regretele față de <span>pierderea uriașului Mihai Leu</span> și nu au ezitat să îi scoată în evidență performanțele remarcabile pe care le-a avut de-a lungul carieri sale în box. Totodată, managerul Peter Hanraths, cel care l-a descoperit pe fostul mare campion și l-a adus la clubul Universum din Hamburg, va fi prezent la <span>înmormântarea regretatului campion</span>.</p>
<p>„Împreună cu Dariusz Michalczewski, a devenit profesionist la noi în 1991. L-am descoperit în 1988, la amatori, în Leverkusen, la fel ca și pe Tiger. Mihai era ca un fiu pentru mine. Voi merge joi în România la înmormântare”, a spus Peter Hanraths, conform <span>BILD.</span></p>
<p>„Odihnește-te în pace, Campionule Mihai Leu!” au mai spus în încheiere nemții de la BILD.</p>
<h2><span>Mesajul emoționat postat pe pagina sa de Facebook după trecerea în neființă</span></h2>
<p>Pe 1 Iulie, în jur de miezul nopții, pe pagina oficială de Facebook dedicată marelui campion a apărut vestea sfâșietoare care anunța trecerea în neființă a lui Mihai Leu.</p>
<p>Totodată, prin mesajul emoționant, familia i-a omagiat atât parcursul excepțional în sport, cât și devotamentul față de cei dragi.</p>
<div class="xdj266r x14z9mp xat24cr x1lziwak x1vvkbs x126k92a">
<div dir="auto">„Cu profundă durere, anunțăm trecerea în neființă a lui Mihai, în această seară. Un adevărat campion, atât în ringul de box, cât și pe circuitele de motorsport, Mihai a fost mult mai mult decât un sportiv excepțional, a fost un simbol de voință, curaj și pasiune.<br/>
Pentru fani, Mihai a fost și va rămâne un model. Un om care a inspirat prin fiecare luptă, prin fiecare cursă și prin demnitatea cu care și-a trăit viața. Pentru noi, pentru familie, un prieten, un soț și un tată minunat. Moștenirea lui merge mai departe prin toți cei care l-am iubit, l-am susținut și am fost martori la parcursul său unic. Nu te vom uita niciodată”, a fost mesajul transmis pe <span>pagina sa de Facebook</span>.</div>
</div>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
