<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cristi Chivu, vizită secretă în orașul natal. A fost într-un singur loc din Reșița: „Lumea nu știe”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cristi-chivu-vizita-secreta-in-orasul-natal-a-fost-intr-un-singur-loc-din-resita-lumea-nu-stie-20325687</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Cristi-Chivu-vizita-secreta-in-orasul-natal.-A-fost-intr-un-singur-loc-din-Resita-„Lumea-nu-stie-2.jpg"/><br/><p>Fostul internațional Cristi Chivu a făcut o vizită secretă în orașul său natal, vizitând un singur loc din Reșița, localitatea în care a făcut primii pași în fotbal. Motivul vizitei secrete, dar mai ales locul, unde Chivu a mers a fost dezvăluit de Cristi Bobar, președintele CSM Reșița.</p>
<p>Familia lui Chivu s-a mutat la Timișoara, așa că fostul „tricolor” are motive tot mai puține să revină în Reșița, fiind chiar criticat în acest sens. <span>Ioan Sdrobiș (79 de ani) este unul dintre cei mai vehemenți critici</span> ai lui Chivu, lucru pe care nu a ezitat să îl arate după ce antrenorul a semnat cu cei de la Inter.</p>
<h2><span>Cristi Chivu, vizită secretă în orașul natal</span></h2>
<p>Cristi Bobar, președintele CSM Reșița, a afirmat că ține legătura cu Cristi Chivu, dar și că acesta a fost într-o vizită secretă în orașul natal, unde se află înmormântat tatăl lui Chivu. De altfel, vizita scurtă de la Reșița a fost tocmai pentru că antrenorul de la Inter a vrut să se reculeagă, în liniște, la mormântul părintelui său.</p>
<p>„Da, sigur. Acum, de când este la Inter, nu am mai vorbit, dar mai vorbim prin mesaje. Știu că ne urmărește, tot ce se întâmplă aici, pentru că vorbesc foarte des cu Mariana, mama lui. El, când vine, vine mai mult la Timișoara, pentru că s-au mutat acolo.</p>
<p>Dar mai vorbesc cu el din când în când, astă-vară ne-am întâlnit în București și… o să vă spun un secret: el a mai fost în Reșița, deși multă lume nu știe că a mai fost în Reșița, dar a venit direct la mormântul tatălui său”, a mărturisit Cristi Bobar, pentru <span>iAMSport</span>.</p>
<h2><span>Cristi Chivu, succes la Inter</span></h2>
<p>Cristi Chivu (45 de ani) s-a retras din activitatea sportivă în 2014, pe când juca la Inter, iar în antrenorat a debutat în 2018, când a preluat echipa de tineret a celor de la Inter.</p>
<p>De altfel, până în vara lui 2024, Chivu a fost antrenor doar la Inter, unde a condus echipele de Under 17, Under 18, Under 19 și tineret. În martie 2025 a devenit antrenor la Parma, pe care a salvat-o de la retrogradare, iar din vară este antrenor la Inter.</p>
<p>Chivu a intrat în istoria Inter, după ce a obținut patru victorii din tot atâtea meciuri în Liga Campionilor, cu un singur gol primit. În Serie A, Inter se află pe primul loc, cu 24 de puncte, din opt victorii și trei înfrângeri.</p>
<ul>
<li>În etapa următoare, duminică, are loc derby-ul Inter – AC Milan, iar <span>italienii au dat deja verdictul</span> în cazul acestui meci.</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce controverse! Preotului neurochirurg care l-a operat pe Gigi Becali i s-au pus în cârcă multe acuzații</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-controverse-preotului-neurochirurg-care-l-a-operat-pe-gigi-becali-i-s-au-pus-in-carca-multe-acuzatii-20326206</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Ce-controverse-Preotul-neurochirurg-care-l-a-operat-pe-Gigi-Becali-i-s-au-pus-in-carca-multe-acuzatii-.png"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ștefan </span><span class="cf0">Mindea</span><span class="cf0">, p</span><span class="cf1">reotul neurochirurg</span><span class="cf0"> care l-a operat pe Gigi Becali, a fost acuzat de-a lungul timpului de malpraxis și </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">șelăciune.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">De la afaceri cu </span><span class="cf1">membrane biologice la suprapreț</span><span class="cf0">, la CV modificat și p</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă la intervenții chirurgicale care susțin unii pacienți că ar fi fost un fiasco total. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">P</span><span class="cf1">reotul</span><span class="cf1"> neurochirurg </span><span class="cf0">pe m</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">na c</span><span class="cf0">ăruia s-a lăsat </span><span class="cf1">Gigi Becali este puternic contestat de unii dintre foștii săi pacienți</span></span></h2>
<p class="pf0"><span>P</span><span class="cf1"><span>reotul neurochirurg care l-a operat pe Gigi Becali</span> a fost acuzat de-a lungul timpului de </span><span class="cf0">mai multe cazuri de </span><span class="cf1">malpraxis și înșelăciune.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">De la CV modificat </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n care existau specializ</span><span class="cf0">ări fictive, la </span><span class="cf1">afaceri cu membrane biologice la suprapreț</span><span class="cf0">, </span><span class="cf1">și până la intervenții chirurgicale care </span><span class="cf0">s-ar fi </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">ncheiat dramatic, scrie <span>investigatoria.ro</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">De exemplu, cazul Maricicăi </span><span class="cf3">Pavăl</span><span class="cf3">, plecată dintre noi la </span><span class="cf2">61 de ani</span><span class="cf3">. Fiica femeii a povestit totul</span><span class="cf4">: </span><span class="cf5">„</span><span class="cf3">Mama mea a aflat că are o tumoră </span><span class="cf2">în zona capului. Era la </span><span class="cf3">țară și a căzut pe plită. A suferit niște arsuri și așa a ajuns la spital </span><span class="cf2">în Suceava unde i s-a f</span><span class="cf3">ăcut un CT și s-a descoperit o tumoră destul de mare </span><span class="cf2">în zona frontal</span><span class="cf3">ă. Am dus-o la Iași, acolo a stat c</span><span class="cf2">âteva zile </span><span class="cf3">și ne-a zis că trebuie tratate prioritar arsurile, așa că ne-am </span><span class="cf2">întors la Suceava. </span><span class="cf3">Și cumva am </span><span class="cf2">în</span><span class="cf3">țeles că ei nu pot să se ocupe de tumora aceea. Mi s-a spus, </span><span class="cf2">îns</span><span class="cf3">ă, că este operabilă și că e urgent să se intervină </span><span class="cf2">în acest sens. Atunci am început s</span><span class="cf3">ă ne interesăm și să căutăm pe internet un medic bun.”</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Sursa amintită anterior susține că, deși </span><span class="cf3">Mindea</span><span class="cf3"> declarase că operația fusese un succes și că tumora fusese extirpată </span><span class="cf2">în condi</span><span class="cf3">ții c</span><span class="cf2">ât se poate de sigure, în cursul serii urm</span><span class="cf3">ătoare, Cristina </span><span class="cf4">Pav</span><span class="cf0">ăl</span> a fost<span class="cf3"> chemată de urgență pentru a-și da acordul pentru intrarea </span><span class="cf2">în opera</span><span class="cf3">ție a mamei ei, care suferise un AVC. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf3">A venit și domnul doctor și ne-a dus </span><span class="cf2">într</span><span class="cf2">-un cabinet pe mine </span><span class="cf3">și pe soțul meu. Eu am </span><span class="cf2">încercat s</span><span class="cf3">ă aflu de la el ce fel de AVC a fost acela, de ce s-a </span><span class="cf2">întâmplat asta. Nu a dorit s</span><span class="cf3">ă mă lămurească. </span><span class="cf2">În prim</span><span class="cf3">ă fază vorbea foarte frumos, </span><span class="cf2">în stilul lui. Doar c</span><span class="cf3">ă atunci c</span><span class="cf2">ând am început s</span><span class="cf3">ă pun </span><span class="cf2">întreb</span><span class="cf3">ări, a </span><span class="cf2">început s</span><span class="cf3">ă se comporte ca și cum eu nu mai eram acolo și vorbea doar cu soțul meu. Și atunci am preferat să tac, că mama era </span><span class="cf2">înc</span><span class="cf3">ă </span><span class="cf2">în grija lui”, </span><span class="cf0">a povestit femeia. </span></p>
<h2><span>Factură de <span class="cf3">243.641,64 de dolari, de 12 ori mai mult decât costul real al operației</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Un alt caz este cel al lui Marius Mariș, aflat </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n 2018 </span><span class="cf2">la New York,</span><span class="cf0"> ajuns la </span><span class="cf2">urgen</span><span class="cf3">țe pentru că nu-și mai simțea partea st</span><span class="cf2">âng</span><span class="cf3">ă a corpului. Internat timp de trei săptăm</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">ni </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n Long Island, acesta a fost trimis </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n Rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">nia </span><span class="cf3">pentru a-și rezolva problema </span><span class="cf0">unde </span><span class="cf2">avea activ</span><span class="cf3">ă asigurarea medicală. A ajuns pe mâna lui Ștefan Mindea.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf3">I-am spus că am programat deja o operație </span><span class="cf2">în State, dar el a zis c</span><span class="cf3">ă nu, că facem totul la Constanța. Atunci i-am explicat că asigurarea mea medicală din Florida este activă </span><span class="cf2">în România numai </span><span class="cf3">și doar </span><span class="cf2">în caz de urgen</span><span class="cf3">ță. Altfel nu. El a zis așa: “Nu e nicio problemă! Fac eu să fie caz de urgență!”. Ce să-i fi spus? I-am zis că să facă cum și ce știe, doar să mă rezolve. (…) A zis că mai există o a treia opțiune cu implanturi Mobi C, care se fac prin față și scap definitiv de problemă. </span><span class="cf2">Îns</span><span class="cf3">ă toate, din punctul lui de vedere, </span><span class="cf2">îmi rezolvau problema. </span><span class="cf3">Și am optat, firește, pentru a treia variantă, cea cu Mobi C. M-a </span><span class="cf2">întrebat dac</span><span class="cf3">ă plătesc eu sau dacă scoate banii din asigurare. Atunci am </span><span class="cf2">întrebat </span><span class="cf3">și eu c</span><span class="cf2">ât cost</span><span class="cf3">ă. A zis că 20.000 de dolari. I-am zis că eu 20.000 de dolari n-am disponibili, așa că nu răm</span><span class="cf2">âne decât s</span><span class="cf3">ă folosim asigurarea”, a declarat Mariș, pentru <span>sursa citată</span>.  </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">A fost operat de Ștefan </span><span class="cf3">Mindea</span><span class="cf3">, care, la fel, a catalogat intervenția ca fiind un veritabil succes. Mariș s-a </span><span class="cf2">întors</span><span class="cf0"> dup</span><span class="cf0">ă o săptăm</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă de recuperare</span><span class="cf2"> în Florida</span><span class="cf0">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">În factura de plat</span><span class="cf3">ă emisă de Ștefan </span><span class="cf3">Mindea</span><span class="cf3"> pentru a scoate banii din asigurarea medicală a lui Marius Mariș este menționat că acesta a stat sub anestezie 5 ore, la T</span><span class="cf2">erapie Intensiv</span><span class="cf3">ă 10 zile, a beneficiat de 16 zile de terapie </span><span class="cf3">hiperbară</span><span class="cf3"> și că a fost transportat la spital de urgență de către firma neurochirurgului. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Niciuna intre fapte nu ar fi fost </span><span class="cf3">reală, conform pacientului, dar valoarea totală a costurilor s-a ridicat la fabuloasa sumă de 243.641,64 de dolari, sumă de aproximativ doisprezece ori mai mare dec</span><span class="cf2">ât costul real al procedurii. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Liliana</span><span class="cf3"> Popescu, 41 de ani, din Brăila, este un alt caz controversat al medicului. </span><span class="cf2">Î</span><span class="cf3">n urm</span><span class="cf3">ă cu trei ani, aceasta a acuzat din nou dureri atroce la coloană, unde suferise o operație </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n anul </span><span class="cf2">2011 la Spitalul Bagdasar Arseni</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Din RMN-</span><span class="cf3">ul</span><span class="cf3"> efectuat a rezultat că ar avea nevoie o nouă intervenție chirurgicală. Iar Ștefan </span><span class="cf3">Mindea</span><span class="cf3"> i-a recomandat un procedeu non-invaziv, care ar fi trebuit să nu dureze mai mult de o oră, </span><span class="cf0">fiindu-i implantat un </span><span class="cf3">dispozitiv medical ce i-ar fi rezolvat definitiv toate problemele. La final a venit vorba de bani, bani mulți. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf3">Prezentarea a fost foarte frumoasă: mi-a zis că va dura maxim o oră (a durat trei), că va implanta un dispozitiv. Inițial mi-a prezentat trei variante: varianta de 7.000 euro, varianta de 11.000 euro și varianta de 15.500 euro. Mi-a explicat că cea mai bună variantă pentru mine ar fi varianta cea mai scumpă, de 15.500, const</span><span class="cf2">ând </span><span class="cf2">într</span><span class="cf2">-o protez</span><span class="cf3">ă foarte performantă, care imită foarte bine discul. Și am decis că voi face intervenția. Am primit factura </span><span class="cf3">proformă</span><span class="cf3">, am achitat suma de 837 de milioane (lei vechi), factura era pe o firmă americană (American Neurosurgery Clinic), am fost programată, am ajuns la Constanța, unde nu s-a mai efectuat niciun alt RMN”, a declarat femeia. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20326209" style="width: 1117px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20326209" class="size-full wp-image-20326209" decoding="async" fetchpriority="high" height="858" sizes="(max-width: 1107px) 100vw, 1107px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Screenshot-2025-11-21-001545.png" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Screenshot-2025-11-21-001545.png 1107w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Screenshot-2025-11-21-001545-768x595.png 768w" width="1107"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20326209">Foto: Facebook<br/>Dr. Ștefan Mindea Neurochirurg</p></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Petiție </span><span class="cf2">î</span></span><span class="cf3"><span>mpotriva neurochirurgului</span> </span></h2>
<p class="pf0"><span>Foștii pacienți ai lui Ștefan Mindea</span><span class="cf3">, care s-au considerat </span><span class="cf0">p</span><span class="cf0">ăcăliți </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n trecut </span><span class="cf0">de acesta, au lansat o petiție publică</span><span class="cf3">, </span><span class="cf0">fiind </span><span class="cf6">adresată Ministerului Sănătății, Parchetului de pe l</span><span class="cf4">âng</span><span class="cf6">ă Judecătoria </span><span class="cf6">Constanţa</span><span class="cf6">, </span><span class="cf6">Administraţiei</span> <span class="cf6">Judeţene</span><span class="cf6"> a </span><span class="cf6">Finanţelor</span><span class="cf6"> Publice Constanța și Colegiului Medicilor din Constanța, mai scrie <span>sursa menționată mai sus.</span><span><br/>
</span></span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">Oamenii au cerut autorităților statului să se implice rapid </span><span class="cf4">în rezolvarea </span><span class="cf0">faptelor</span><span class="cf6"> medicului cu pricina. Iar lista cu cei care au adus acuzații ar fi una mult lungă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf7">„Medicul neurochirurg </span><span class="cf6">Ștefan </span><span class="cf6">Mindea</span><span class="cf6"> practică medicina </span><span class="cf4">în sistemul privat, în Constan</span><span class="cf6">ța și se prezintă (printre altele) ca fiind fondatorul Clinicii ANSI </span><span class="cf7">– American </span><span class="cf7">NeuroSurgery</span><span class="cf7"> Institute, </span><span class="cf4">îns</span><span class="cf6">ă această entitate există doar ca denumire. Dr. Ștefan </span><span class="cf6">Mindea</span><span class="cf6"> NU are un sediu propriu </span><span class="cf4">în care s</span><span class="cf6">ă </span><span class="cf4">î</span><span class="cf6">și desfășoare activitatea”</span><span class="cf6">, transmit </span><span class="cf6">inițiatorii petiției lansate recent pe platforma Declic.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf7">„Vrem s</span><span class="cf6">ă fie verificată de urgență legalitatea actelor de comerț cu proteze spinale și dispozitive implantabile pe care le derulează prin firmele sale…</span> <span class="cf4">Vrem s</span><span class="cf6">ă fie obligat să respecte dreptul pacienților la informația medicală și să o ofere </span><span class="cf4">în mod complet </span><span class="cf6">și corect.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">Vrem să fie obligat să includă prețul protezelor și dispozitivelor implantabile </span><span class="cf4">în tariful pentru serviciile medicale oferite, a</span><span class="cf6">șa cum prevede legislația din domeniu, iar documentele fiscale eliberate ulterior intervenției să conțină denumirea lor exactă (cea dată de producător). Așa cum procedează acum este at</span><span class="cf4">ât ilegal, cât </span><span class="cf6">și imoral, mai ales din punct de vedere al eticii medicale. Niciun neurochirurg din lumea asta nu lucrează cu </span><span class="cf7">„marfa” pacientului.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf7">Vrem s</span><span class="cf6">ă fie obligat să includă pe site-</span><span class="cf6">ul</span><span class="cf6"> propriu informații privind tarifele practicate, așa cum prevede legislația </span><span class="cf4">în vigoare.</span> <span class="cf4">În concluzie, vrem ca activitatea acestui medic s</span><span class="cf6">ă fie investigată sub toate aspectele de autoritățile nu doar </span><span class="cf4">în m</span><span class="cf6">ăsură, ci și obligate, prin legislație, să o facă”, </span><span class="cf7">se mai arat</span><span class="cf6">ă </span><span class="cf4">în peti</span><span class="cf6">ție.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Prima declarație a lui Lucian Filip după ce polițistul de la rutieră căruia i-a dat mită ca să scape a fost condamnat la închisoare: „Am fost constrâns”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/prima-declaratie-a-lui-lucian-filip-dupa-ce-politistul-de-la-rutiera-caruia-i-a-dat-mita-ca-sa-scape-a-fost-condamnat-la-inchisoare-am-fost-constrans-exclusiv-20326015</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Prima-declaratie-a-lui-Lucian-Filip-dupa-ce-politistul-de-la-rutiera-caruia-i-a-dat-mita-ca-sa-scape-a-fost-condamnat-la-inchisoare-„Am-fost-constrans.-EXCLUSIV.jpeg"/><br/><p>Lucian Filip a oferit prima reacție după ce polițistul căruia i-a dat mită a fost condamnat la închisoare.</p>
<p>Polițistul de la Rutieră care a luat mită 500 de lei de la fostul jucător al campioanei Superligii și-a aflat sentința. Agentul a recunoscut că se face vinovat de săvârșirea faptelor pentru care a fost anchetat și a fost condamnat la doi ani și trei luni de închisoare cu suspendare.</p>
<p>În exclusivitate pentru <span>ProSport</span>, Lucian Filip a dezvăluit că a aflat de sentința polițistului care i-a cerut mită pentru a scăpa de amendă și suspendarea permisiului. A afirmat că a fost constrâns să dea mită, altfel nu ar fi apelat la o asemenea măsură pentru a scăpa „basma curată”, după ce a fost prins cu peste 200 km/h pe Autostrada Soarelui.</p>
<h2><span>Lucian Filip, reacție după decizia instanței: „Am fost constrâns”</span></h2>
<p>Fostul căpitan de la FCSB a fost oprit pe Autostrada Soarelui deorece depășise cu mult viteza legală. A plasat 500 de lei în asigurarea obligatorie RCA pe care i-a dat-o agentului de la Rutieră ca să scape de sancțiune. <span>Agentul a luat mită </span>și l-a lăsat pe fostul fotbalist să plece fără să pățească nimic.</p>
<p>Ce nu știa polițistul e faptul că totul a fost înregistrat ambiental, audio-video, în mașina de serviciu, astfel că anchetatorii au deschis un caz amplu, finalizat în urmă cu câteva zile. A fost condamnat la doi ani si trei luni cu suspendare. De asemenea, va trebui să urmeze un program de reintegrare socială și să presteze 60 de zile de muncă în folosul comunității, notează <span>Mediafax</span>.</p>
<p>Lucian Filip nu a vrut să discute prea mult despre acest caz, dar a precizat, pentru <span>ProSpor</span><span>t</span>, că a fost constrâns să ofere acea sumă de bani, altfel nu ar fi dat mită ca să evite o eventuală reținere a permisului auto.</p>
<div class="html-div xdj266r x14z9mp xat24cr x1lziwak xexx8yu xyri2b x18d9i69 x1c1uobl x6ikm8r x10wlt62">
<div class="html-div xdj266r x14z9mp xat24cr x1lziwak x14ctfv x13sv91t x6ikm8r x10wlt62 xerhiuh x1pn3fxy x10zy8in xm9bcq3 x1n2onr6 x1vjfegm x1k4qllp x1mzt3pk x13faqbe x1xr0vuk x1jm4cbz x114wg8e xrrpcnn x14rx4xb x13fuv20 x18b5jzi x1q0q8m5 x1t7ytsu x19livfd x1h2krnu x3p3xfz xet2kk3 xaymx6s x1lu5o8o x1ou5ly4 xofb2d2" role="presentation">
<blockquote>
<div class="html-div xexx8yu xyri2b x18d9i69 x1c1uobl x1gslohp x14z9mp x12nagc x1lziwak x1yc453h x126k92a x18lvrbx" dir="auto">„(n.r. Te-am sunat în legătură cu cazul în care ai dat mită). Nu vreau să vorbesc prea mult despre acel dosar. Am fost anunțat și eu că polițistul respectiv a fost condamnat. Eu nu mai am niciun rol. Așa cum am spus și la audieri… Am fost constrâns! Îți dai seama că eu nu aș fi dat, nu aș fi vrut… Nu a fost la inițiativa mea, am fost constrâns să fac asta. Scrieți exact cum a fost”, a spus Lucian Filip pentru <span>ProSport.</span></div>
</blockquote>
<div dir="auto">Celălalt polițist surprins pe înregistrările audio-video a fost condamnat la doi ani de închisoare cu suspendare pentru o altă faptă de luare de mită. Decizia nu e definitivă și poate fi contestată.</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali, operat de preotul neurochirurg Ştefan Mindea: „Am luat 4 frați călugări cu mine şi nu am mai rămas în spital că se îngrijora nevastă-mea”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gigi-becali-operat-de-preotul-neurochirurg-stefan-mindea-am-luat-4-frati-calugari-cu-mine-si-nu-am-mai-ramas-in-spital-ca-se-ingrijora-nevasta-mea-20326186</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Gigi-Becali-operat-de-preotul-neurochirurg-Stefan-Mindea.jpg"/><br/><p>Gigi Becali a vorbit despre operația prin care a trecut în urmă cu câteva ore și ce a făcut imediat după ce a trecut efectul anesteziei.</p>
<p>După 50 de ani în care a dus pe picioare o hernie cervicală, latifundiarul din Pipera nu a mai suportat și <span>a decis să se opereze</span>. S-a interesat înainte pentru a fi sigur că va avea parte de o operație fără probleme. A ajuns pe mâna neurochirurgului preot Ștefan Mindrea, iar la câteva ore de la ieșirea din operație a decis să plece acasă.</p>
<h2><span>Motivul pentru care Becali nu a rămas în spital după operație: „Nu mă plâng”</span></h2>
<p>Gigi Becali a avut parte de o operație dificilă în zona cervicală, dar nu a ținut cont de sfaturile medicilor și a decis să plece acasă. E cunoscut faptul că miliardarul ia decizii de unul singur și atunci când vine vorba de situația sa medicală.</p>
<p>S-a lăsat pe mâna unui medic neurochirurg în care are mare încredere, dar la câteva ore de la operație a mers acasă la soție, să nu mai fie îngrijorată.  În timpul operației, 4 călugări au fost aproape de Gigi Becali în această situație dificilă.</p>
<blockquote><p>„Familia mea își face griji, prietenii mei își fac griji și am zis că mă voi arăta la România TV să vadă oamenii faptic că nu mai am nimic. Dacă stăteam în spital, se îngrijora nevasta mea, că eu nu mă plâng niciodată. (…)</p>
<p>E adevărat că este riscant să pleci acasă, dar voi gândiți mai mult lumește, și eu gândesc lumește, pentru că m-a acaparat lumea, m-a prins în lanțuri, dar am zis să mă ridic duhovnicește, să fiu mai aproape de Domnul, când te lași în mâinile Domnului nu-ți mai e frică de nimic. Am luat 4 frați cu mine, călugării mei, și am plecat în lupta asta.”, a declarat Gigi Becali, la <span>RTV.</span></p></blockquote>
<h2><span>De ce nu vrea să urmeze tratamentul indicat de medic: „Iau eu altceva natural”</span></h2>
<p>Medicul i-a prescris o rețetă pe care să o urmeze timp de câteva zile, dar Gigi Becali nu e mare fan al medicamentelor, astfel că preferă să adopte un stil natural. Nu vrea să ia antibiotic deoarece nu ar fi bun pentru organism, așa că va reveni la alimentația sa de zi cu zi.</p>
<blockquote>
<p id="p-10">„Mi-a zis că să iau 5 zile antibiotic, am zis că nu iau. Nu iau eu antibiotic că nu e bun pentru organism, pentru trup. Iau eu altceva natural. A zis că mâine pot să joc fotbal. Da bine, cu grijă. De odihnit trebuie să te odihnești, dar nu am niciun fel de restricție. Medicina a avansat, America e cu 20 de ani înaintea Europei.”, a mai spus miliardarul.</p>
</blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Susan Moore, reacție dură despre sportivii trans și excluderea lor de la Jocurile Olimpice: „Se vede cu ochiul liber că nu e Împărăteasa”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/susan-moore-reactie-dura-despre-sportivii-trans-si-excluderea-lor-de-la-jocurile-olimpice-se-vede-cu-ochiul-liber-ca-nu-e-imparateasa-20326075</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Susan-Moore-reactie-dura-despre-sportivii-trans-si-excluderea-lor-de-la-Jocurile-Olimpice-„Se-vede-cu-ochiul-liber-ca-nu-e-Imparateasa.jpg"/><br/><p>O jurnalistă celebră care scrie despre problemele la nivel global cu care se confruntă femeile a avut o reacție dură privind excluderea de la Jocurile Olimpice a sportivilor trans.</p>
<p>Susan Moore și-a spus părerea fermă despre excluderea sportivilor trans de la Jocurile Olimpice, dar și din sport, în general. Ea a ținut să evidențieze faptul că sportul ține de corp, nu de sentimentele interioare”.</p>
<h2><span>Susan Moore susține excluderea sportivilor trans din competiții: „avantaje competitive”</span></h2>
<p>S-a creat o uriașă controversă după <span>participarea lui Imane Khelif</span> la Jocurile Olimpice de la Paris, atunci când sportiva a fost aspru criticată că ar fi trans, dar nu a acceptat ca oficialii Jocurilor Olimpice să testeze dacă e adevărat sau nu acest lucru.</p>
<p>Celebra jurnalistă s-a legat de acest caz atunci când a vorbit deschis despre excluderea sportivilor trans din competiții și a avut argumente solide pentru poziția sa.</p>
<blockquote><p>„Avantaje precum pubertatea masculină sau diferențele de dezvoltare sexuală nu au ce căuta în competițiile feminine. Sper să nu mai văd niciodată pe cineva care refuză testul de verificare a eligibilității sexuale lovind o femeie în față și câștigând o medalie de aur din acest motiv.</p>
<p>Mă refer la victoria lui Iman Khelif la Jocurile Olimpice de la Paris de anul trecut, când i s-a permis să concureze deși nu îndeplinea criteriile de eligibilitate pentru Campionatul Mondial de box feminin din 2023. Atunci s-a constatat că are «avantaje competitive față de celelalte sportive»”, a precizat Moore.</p></blockquote>
<p>Ea a continuat să o dea ca<span> exemplu pe Khelif.</span> A precizat că printr-o simplă analiză de salivă s-ar fi putut constata dacă sportiva poate sau nu participa, însă doar pe baza pașaportului a fost acceptată la Jocurile Olimpice.</p>
<blockquote><p>„Khelif susține că nu este trans. Dar Comitetul Olimpic Internațional a analizat dovezile și este acum foarte aproape să excludă femeile trans din competițiile feminine, iar aceasta este o decizie binevenită.</p>
<p>Vor fi afectați și sportivii cu diferențe de dezvoltare sexuală (DSD) – iar unii au spus că și Imane Khelif ar putea fi încadrată în această categorie, întrucât rapoartele afirmă că boxerița are un nivel ridicat de testosteron.”, a mai spus jurnalista.</p></blockquote>
<h2><span>„Publicul a fost indus în eroare”, concluzionează jurnalista</span></h2>
<p>Potrivit lui Susan Moore, publicul ar fi fost indus în eroare, inclusiv marele BBC, al cărui personal și-a exprimat îngrijorarea cu privire la impactul negativ asupra sportului feminin, după ce nenumărate articole care încurajează sportivele trans au fost ignorate.</p>
<p>Susan Moore pune punctul pe i și concluzionează că sunt evidente diferențele dintre corpul unui bărbat și o femeie. Abilitățile sunt diferite și compară această situație cu povestea „«Hainele noi ale împăratului», în care se vede de fapt că împăratul este gol și, mai presus de toate, că este un împărat, nu o împărăteasă”.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
