<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cine este Claudiu Motoc, cel care a obținut o victorie categorică la clasa sa, în prima etapă din Campionatul Național de Super Rally</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/cine-este-claudiu-motoc-cel-care-a-obtinut-o-victorie-categorica-la-clasa-sa-in-prima-etapa-din-campionatul-national-de-super-rally-20225415</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/claudiu-motoc3-1400x1050.jpeg"/><br/><p>Startul sezonului 8 din Campionatul Național de Super Rally, competiție creată de fostul campion mondial la box și campion național absolut de raliuri, Mihai Leu, a avut loc weekendul trecut pe străzile din Alba Iulia.</p>
<p>Orașul a fost gazda perfectă pentru debutul unui sezon plin de adrenalină și spectacol, într-un format urban care aduce motorsportul direct în inima orașelor.</p>
<h2><span>Claudiu Motoc s-a impus deja în prima etapă la Campionatul Național de Super Rally</span></h2>
<p>Întrecerea, devenită deja un reper în motorsportul românesc, reunește anual cei mai talentați piloți ai țării și oferă publicului o experiență unică – trasee stradale spectaculoase, emoție și performanță la cel mai înalt nivel.</p>
<p>Printre protagoniștii acestei prime etape s-a remarcat Claudiu Motoc, care a avut un parcurs impecabil. Pilotând o Honda Civic Type R TCR – un model unic în România, Claudiu a reușit o performanță impresionantă, câștigând locul 1 la Clasa 2A, cu un timp excelent de 03:21,909.</p>
<p>„A fost o cursă intensă, cu un traseu solicitant, dar foarte frumos. Mă bucur enorm că am început sezonul cu o victorie.</p>
<p>E o confirmare că munca din spate și susținerea echipei fac diferența. Alba Iulia a fost o gazdă extraordinară, iar publicul – fantastic!”, a declarat Claudiu Motoc la finalul cursei.</p>
<ul>
<li>Tată și fiu, pe podiumul etapei de super rally de la Timișoara. Luptă pentru titlu la echipe</li>
</ul>
<h2><span>Cine este Claudiu Motoc</span></h2>
<p>Această victorie nu doar că îi aduce un start excelent de sezon, dar îl și poziționează ca unul dintre principalii favoriti in lupta pentru cea mai înaltă treaptă a podiumului clasei 2A.</p>
<p>El face parte din echipa United Media Racing Team și pilotează un Peugeot 208 R2 în competițiile Super Rally.</p>
<p>Motoc a debutat în automobilism în august 2021, când la prima participare la Super Rally Bucharest, a urcat pe podium (locul 2 la clasa 2 Roţi Motrice). Își dedică pasiunea și colecționării automobilelor de epocă: deține, printre altele, modele clasice Dacia, Citroën DS21 și Fiat 1300, restaurate complet, fiind expuse sau utilizate ocazional la evenimente tematice.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Un Porsche a fost lăsat parcat în centrul capitalei, într-o zonă nepermisă. Ce mesaj a lăsat proprietarul în parbrizul mașinii</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/un-porsche-a-fost-lasat-parcat-in-centrul-capitalei-intr-o-zona-nepermisa-ce-mesaj-a-lasat-proprietarul-in-parbrizul-masinii-20223934</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Un-Porsche-a-fost-lasat-parcat-in-centrul-capitalei-intr-o-zona-nepermisa.-Ce-mesaj-a-lasat-proprietarul-in-parbrizul-masinii-1400x788.jpg"/><br/><p>Un foarte bogat om de afaceri și-a lăsat mașina, un Porsche Taycan, parcat pe unul dintre cele mai cunoscute bulevarde din capitală, într-o zonă nepermisă.</p>
<p>De câteva zile, pe bulevardul Vasileos Konstantinou din centrul Atenei stă parcat, într-o zonă nepermisă, un Porsche Taycan, care așteaptă să fie tractat.</p>
<h2><span>Mesajul ciudat pus în parbriz de proprietarul mașinii Porsche Taycan, după ce lăsat autoturismul într-o zonă nepermisă din centrul capitalei</span></h2>
<p><span>O astfel de mașină poate fi cumpărată</span> în Grecia cu minimum 92.500 de euro, dar poate ajunge și la 112.000 de euro. Un foarte bogat om de afaceri a lăsat un astfel de exemplar în centrul capitalei Atena, pe bulevardul Vasileos Konstantinou, lângă Ilisia, într-o zonă nepermisă.</p>
<p>Zona este circulată zilnic, iar mașina a atras privirile curioșilor. În parbriz „tronează” un bilet scris de mână, care clarifică lucrurile cu privire la prezența autoturismului acolo: „E stricat și așteaptă o mașină de tractare. Vă mulțumesc pentru înțelegere”.</p>
<p>Alte motive pentru care autoturismul atrage atenția sunt designul, accelerația, dar mai ales faptul că este <span>prima mașină electrică de serie</span> a mărcii germane.</p>
<h2><span>Amenda este de 30 de euro, fiind urmată de retragerea permisului de conducere pentru 10 zile</span></h2>
<p>În ciuda anunțului privind îndepărtarea iminentă, respectivul Porsche Taycan continuă să fie exact în același loc timp de aproape o săptămână, posibil chiar mai mult, ceea ce a ridicat mai multe semne de întrebare cu privire la ce s-a întâmplat cu adevărat.</p>
<p>Conform publicației carandmotor.gr, la un moment dat în zilele precedente, pe vehicul exista și o amendă de la poliția rutieră. Deși documentul relevant nu mai este vizibil, prezența unui indicator de parcare interzisă în această locație face foarte probabilă confirmarea unei încălcări a legislației pentru parcare ilegală.</p>
<p>Conform Codului Rutier din Grecia, amenda este de 30 de euro și este urmată de retragerea permisului de conducere pentru 10 zile.</p>
<p>Până în prezent, nu se știe dacă vehiculul are într-adevăr o defecțiune mecanică sau dacă bateria de înaltă tensiune s-a descărcat complet, ceea ce ar face imposibilă deplasarea acestuia fără ajutorul unui încărcător sau al unei platforme speciale.</p>
<p>În orice caz, imaginea unui Porsche Taycan luxos „blocat” lângă trotuarul de pe strada Vasileos Konstantinou, cu un bilet pe parbriz și mult praf pe el, ridică semne de întrebare rezonabile, singura certitudine fiind că se așteaptă o platformă. Rămâne de văzut dacă va fi de la asistența tehnică sau de la poliția rutieră.</p>
<p>Respectivul Porsche Taycan atinge viteza de 100 de kilometri pe oră în 3,3 secunde, are o lungime de 5 metri și o lățime de 2 metri, în timp ce înălțimea este de 1,4 metri.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A desenat cu o cariocă numărul de înmatriculare. Polițiștilor de pe autostradă li s-a părut suspect: ce au descoperit când au verificat al cui este</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/a-desenat-cu-o-carioca-numarul-de-inmatriculare-politistilor-de-pe-autostrada-li-s-a-parut-suspect-ce-au-descoperit-cand-au-verificat-al-cui-este-20224843</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/A-desenat-cu-o-carioca-numarul-de-inmatriculare.-Politistilor-de-pe-autostrada-li-s-a-parut-suspect-ce-au-descoperit-cand-au-verificat-al-cui-este.jpg"/><br/><p>Un incident bizar s-a petrecut în Germania, pe celebra autostradă A7, acolo unde o șoferiță a fost opriță de poliție.</p>
<p>Cu un număr de înmatriculare mai mult decât dubios, soferița nu a avut nicio șansă să evite privirile suspecte ale polițiștilor germani.</p>
<h2><span>A desenat cu o cariocă numărul de înmatriculare, iar polițiștii au oprit-o imediat! Ce a urmat</span></h2>
<p>Poliția din Flensburg a avut parte de un incident neobișnuit petrecut dimineață pe autostrada A7. În jurul orei 8, <span>un Opel Meriva</span> circula spre nordul Germaniei, însă numărul de înmatriculare din spate era unul cu totul și cu totul special.</p>
<p>Dacă numărul de pe față era autentic, perfect regulamentar, situația stătea total diferit pe partea din spate. Șoferița pur și simplu a desenat cu o cariocă numărul de pe spate, iar polițiștii nu au putut ignora acest aspect.</p>
<p>Inițial, polițiștii au presupus că șoferița pierduse plăcuța originală și improvizase una temporară, până urma să obțină una nouă. Însă investigațiile ulterioare au scos la iveală o poveste cu totul diferită.</p>
<p>Femeia de 32 de ani aflată la volan a declarat că tocmai cumpărase mașina și nu apucase încă să înlocuiască plăcuța din spate, așa că o desenase de mână pentru a putea circula.</p>
<p>În realitate însă, numerele de înmatriculare aparțineau unui Fiat Panda și fuseseră raportate ca fiind furate la începutul lunii iulie.</p>
<h2><span>Numărul de înmatriculare nu a fost singura problemă! Ce au mai descoperit polițiștii</span></h2>
<p>Pe lângă utilizarea ilegală a unei plăcuțe de înmatriculare, s-au descoperit și alte nereguli. De pildă, asigurarea mașinii expirase din iunie 2023.</p>
<p>Mai mult decât atât, polițiștii au chemat o altă patrulă pentru a-i face testul de alcoolemie șoferiței. Surprizător sau nu, rezultatul a fost pozitiv, complicând și mai tare problemele avute de persoana respectivă.</p>
<p>Cel puțin permisul ei de conducere era valabil, însă, pentru moment, nu va mai putea circula cu Opelul Meriva, deoarece vehiculul a fost confiscat de poliție.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Super Rally la Alba Iulia cu un slogan amuzant: „Huțanu și-a făcut planul”!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/super-rally-la-alba-iulia-cu-un-slogan-amuzant-hutanu-si-a-facut-planul-20222141</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/super-rally-alba-iulia-hutanu2-1400x1400.jpeg"/><br/><p>Orașul Unirii găzduiește în acest weekend prima etapă din Campionatul Național de Super Rally, iar printre protagoniști se numără și Sorin Huțanu, unul dintre piloții care au impresionat anul trecut în singura competiție urbană de motorsport din România, fondată în urmă cu 8 ani de nimeni altul decât legendarul Mihai Leu.</p>
<p>După un sezon de debut absolut remarcabil în 2024, încheiat cu patru victorii din tot atâtea curse la clasa 2A, Huțanu revine la volanul modelului Audi RS3 LMS cu obiective clare, să continue tradiție la clasa mașinilor cu tracțiune față, dar își dorește să prindă și un podium în clasamentul general al turismelor.</p>
<h2><span>Super Rally la Alba Iulia cu piloți în mare formă! Huțanu este printre cei mai buni</span></h2>
<p>Super Rally-ul de la Alba Iulia deschide un nou sezon spectaculos, cu trasee urbane tehnice și o concurență acerbă în toate clasele.</p>
<p>Pentru Huțanu, această etapă are o dublă semnificație: este locul unde începe drumul spre o nouă dominație la clasa 2A, dar și rampa de lansare către o luptă reală cu nume consacrate din categoriile superioare.</p>
<p>„Am așteptat cu nerăbdare acest moment. Revin cu aceeași dorință de a câștiga, dar și cu mai multă experiență. Anul acesta vreau să confirm că rezultatele de anul trecut nu au fost o întâmplare.</p>
<p>Sunt o fire competitivă de fel și nu renunț, chiar dacă pare imposibil, așa că aș vrea să continui seria de victorii la 2A, dar mi-aș dori și un loc pe podiumul turismelor,” a declarat Sorin Huțanu în avanpremiera cursei.</p>
<p>La primul său sezon în Super Rally, Huțanu a impresionat prin consistență și viteză. A câștigat toate cele patru etape ale sezonului trecut (Alba Iulia, Timișoara, București și Mangalia), acumulând punctaj maxim la clasa 2A, destinată automobilelor cu tracțiune față. Evoluțiile sale l-au plasat printre revelațiile sezonului.</p>
<p>Modelul Audi RS3 LMS a fost un aliat de nădejde pentru Huțanu, oferindu-i echilibrul perfect între putere, aderență și manevrabilitate.</p>
<h2><span>Caravana Super Rally se va muta în orașe precum Timișoara, Mangalia și București</span></h2>
<p>Campionatul din acest an se anunță extrem de disputat, cu o concurență mare atât la tracțiune față, cât mai ales la divizia turismelor, unde s-au înscris deja câteva nume importante precum Vali Porcișteanu, Adrian Teslovan sau Radu Benea.</p>
<p>Cu o listă impresionantă de start clasele și cu prezența unor nume grele din automobilismul românesc. Sorin Huțanu este conștient că nu va fi un parcurs ușor, dar spiritul său competitiv și atitudinea profesionistă îl recomandă drept unul dintre cei care nu vor renunța la lupta cu secundele.</p>
<p>„Fiecare cursă va conta. Toți sunt tot mai bine pregătiți, dar asta mă motivează și mai mult. Știu ce pot, știu ce poate și echipa mea, și sunt pregătit să lupt până la ultima etapă,” a mai adăugat pilotul.</p>
<p>După Alba Iulia, caravana Super Rally se va muta în orașe precum Timișoara, Mangalia și București, fiecare etapă având farmecul și provocările sale. Cu străzi închise circulației, zeci de piloți la start și mii de fani pe margine, sezonul 2025 se anunță spectaculos.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Tesla e gata să dea marea lovitură. Ce va lansa Elon Musk</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/tesla-e-gata-sa-dea-marea-lovitura-ce-va-lansa-elon-musk-20223076</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Tesla-e-gata-sa-dea-marea-lovitura.-Ce-va-lansa-Elon-Musk-1400x933.jpg"/><br/><p>Presa internațională a aflat că Tesla, compania americană fondată de multimiliardarul Elon Musk (54 de ani), pregătește o nouă lovitură pe piața autoturismelor electrice.</p>
<p>După ce în ultima perioadă s-a vehiculat că Tesla a avut dificultăți în materie de vânzări, Musk e gata să lanseze un autoturism care va schimba totul.</p>
<h2><span>Elon Musk e gata să lanseze o nouă mașină Tesla care va închide definitiv subiectul autonomiei</span></h2>
<p>Proiectul Tesla a luat viață în 2008, odată cu lansarea modelului Roadster, o mașină 100% electrică exclusivistă destinată mai degrabă celor foarte potenți financiar decât publicului de masă.</p>
<p>Însă, în 2012, Elons Musk a scos pe piață Tesla Model S și lucrurile au început să meargă într-o cu totul altă direcție. Mașinile electrice produse de compania americană au început să devină tot mai accesibile, însă cu toate acestea, două probleme au continuat să supere: prețul, care a rămas destul de piperat, chiar dacă a scăzut bine sub 100.000 de euro, și autonomia.</p>
<p>Spre exemplu, Tesla Roadster a avut o autonomie declarată de sub 400 de kilometri cu bateriile pline, în timp ce Tesla Model S a depășit sensibil borna menționată.</p>
<p>Ulterior, avansurile tehnologice au permis societății Tesla să ofere autonomii mai bune pe Model 3, Model X, Model Y sau chiar Cybertruck, însă pentru cei mai mulți dintre interesați, subiectul a rămas unul sensibil.</p>
<p>Și cum în ultimul timp <span>Tesla a înregistrat o scădere a vânzărilor</span>, mai ales pe piața electricelor din Europa, Elon Musk s-a gândit să vină cu o nouă revoluție.</p>
<p>Aparent, miliardarul <span>Musk a lăsat în urmă controversele iscate de Cybertruck</span> și se pregătește să lanseze un nou Model 3, exemplar care este destinat în principal maselor.</p>
<p>Potrivit publicației de specialitate <span>Electrek.co</span>, e vorba despre un Model 3+, care va închide definitiv subiectul autonomiei, deoarece va asigura o rulare, cu o singură încărcare, de până la 800 de kilometri.</p>
<p>Practic, din acest punct aproape că nu vor mai exista diferențe între mașinile pe combustie și cele electrice atunci când vine vorba despre autonomie, detaliu care i-a deranjat pe atât de mulți pasionați.</p>
<h2><span>Baterii mai eficiente</span></h2>
<p>Sursa citată mai sus susține că dimensiunile Tesla Model 3+ vor rămâne similare precedentului Model 3, deoarece s-a umblat doar la capitolul baterii.</p>
<blockquote><p>Dimensiunile și greutatea sunt aceleași, datorită bateriilor cu densitate energetică mai mare. Noul Model 3+ va avea o autonomie de peste 800 kilometri. Era o actualizare extrem de necesară, deoarece mulți dintre cumpărători s-au orientat către variante din China, cum ar fi Xiaomi SU7, care oferă o autonomie de până la 830 de kilometri”, se mai arată pe Electrek.co.</p></blockquote>
<p>Avantajele unui astfel de salt sunt multiple, adaugă specialiștii de la sursa citată. Așa cum am precizat deja, niciun potențial cumpărător nu va mai fi influențat de detaliul autonomiei atunci când va dori să cumpere o Tesla, deoarece aproape nimeni nu conduce 800 de kilometri fără pauză. Totodată, autonomia mărită va scădea timpul de încărcare, astfel că umplerea bateriilor cu 30% din capacitatea totală s-ar putea realiza în aproximativ 4 minute. Rezultatul? O capacitate de 30% în cazul de față s-ar traduce în peste 200 de kilometri parcurși. În plus, este cunoscut faptul că bateriile se degradează în timp. Însă chiar și peste mulți ani, când capacitatea bateriilor va scădea la 50%, mașina tot va avea o autonomie de aproximativ 400 de kilometri, informează sursa citată.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
