<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Bulgarii au văzut noua Dacia C-Neo și nu s-au ferit să dea verdictul: „Arma principală va fi prețul!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/bulgarii-au-vazut-noua-dacia-c-neo-si-nu-s-au-ferit-sa-dea-verdictul-arma-principala-va-fi-pretul-20314051</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Dacia-Sandero-01.jpg"/><br/><p>Bulgarii au văzut noua Dacia C-Neo, care ar urma să fie lansată în 2026, și nu s-au ferit să dea verdictul despre autoturismul care poate cuceri Europa.</p>
<p>Jurnaliștii din țara vecină au remarcat prețul pe care noul autoturism îl va avea și au precizat că Dacia C-Neo va fi o amenințare pentru alte mărci consacrate și extrem de apreciate.</p>
<h2><span>Ce scriu bulgarii despre Dacia C-Neo</span></h2>
<p><span>Dacia se pregătește să lanseze un nou model</span>, în 2026. Este vorba despre C-Neo, autoturism care va concura cu alte mărci consacrate și extrem de apreciate la nivel european. Bulgarii au aflat detalii despre acest autoturism și nu s-au ferit să dea verdictul despre modelul care poate cuceri Europa. Jurnaliștii din țara vecină au remarcat prețul pe care noul autoturism îl va avea, pe care îl consideră principalul avantaj, și au precizat că Dacia C-Neo poate cuceri piața.</p>
<p>„Arma principală a Daciei, ca întotdeauna, va fi prețul. Versiunea break a modelului C-Neo este așteptată să apară pe piață în 2026, cu un preț de bază care se va învârti probabil în jurul pragului de 22.000 de euro. Această poziționare, combinată cu filosofia spațiului maxim și a caracterului practic rezonabil, reprezintă o amenințare serioasă pentru alternativele cehe și germane, mai scumpe”, notează <span>jurnaliștii bulgari</span>.</p>
<h2><span>Dacia încearcă să detroneze Skoda Octavia</span></h2>
<p>Jurnaliștii bulgari scriu că noul model Dacia va concura cu Skoda Octavia, autoturism care domină piața auto de familie în acest moment. Aceștia au remarcat că autoturismul românesc <span>și-a consolidat poziția în top-ul SUV-urilor compacte</span>, prin modelele Duster și Bigster.</p>
<p>„Dacia își continuă expansiunea agresivă în segmentele superioare. După ce și-a consolidat poziția în segmentul SUV-urilor compacte cu Duster și Bigster, marca românească cu rădăcini franceze vizează direct inima pieței auto de familie. Scopul: să detroneze Skoda Octavia, cu un model complet nou.</p>
<p>Dacia nu mai produce doar mașini ieftine, ci creează mașini rezonabile pe care oamenii le doresc. Acest model are potențialul de a rescrie regulile în segmentul C”, mai scriu bulgarii.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dacia lansează un model nou. Italienii au dezvăluit prețul: „Pentru prima oară în istoria producătorului”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/dacia-lanseaza-un-model-nou-italienii-au-dezvaluit-pretul-pentru-prima-oara-in-istoria-producatorului-20311260</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Dacia-a-pus-Europa-pe-jar.-A-anuntat-lansarea-unui-nou-model-revolutionar-„E-iminent.jpg"/><br/><p>Dacia este gata să lanseze un model nou, o noutate absolută în istoria producătorului, iar italienii au dezvăluit prețul, despre care spun că este unul extrem de mic.</p>
<p>Jurnaliștii străini notează faptul că Dacia se pregătește să concureze cu mărci extrem de cunoscute și populare la nivel mondial, precum Volkswagen, Audi sau BMW.</p>
<h2><span>Ce preț va avea Dacia N-Neo</span></h2>
<p><span>Dacia se pregătește să lanseze noul model C-Neo</span>, în 2026, iar jurnaliștii italieni au aflat <span>prețul autoturismului</span> care va concura cu mărci extrem de cunoscute și apreciate la nivel mondial, precum Volkswagen, Audi sau BMW. Conform jurnaliștilor din Italia, cei care vor dori să achiziționeze noul model C-Neo vor fi nevoiți să achite puțin peste 20.000 de euro.</p>
<p>„Se vorbește despre ea de mult timp, dar impresia este că acum este foarte aproape de a fi lansată. Dacia se pregătește să dezvăluie C-Neo, primul C-Segment al mărcii, un proiect care vizează un sedan compact, cu obiective foarte ambițioase. De fapt, va provoca mașini precum Volkswagen Golf, dar și modelele emblematice ale Audi și BMW, care nu sunt obișnuite să fie nevoite să concureze cu compania deținută de grupul Renault. Ceea ce este înfricoșător, în acest sens, sunt prețurile, care vor fi excepțional de mici.</p>
<p>Potrivit primelor surse, Dacia C-Neo va avea un preț de atac de puțin peste 20.000 de euro, cifră cu care brandurile menționate mai sus nu se pot gândi să concureze, mai ales în zilele noastre”, notează<span> jurnaliștii italieni.</span></p>
<h2><span>Dacia umple golul lăsat de Renault</span></h2>
<p>Italienii au analizat și motivele pentru care Dacia a decis să lanseze modelul C-Neo, despre care spun că va umple golul lăsat de Renault.</p>
<p>„Producătorul român vrea să intre în Segmentul C pentru a umple golul lăsat de compania-mamă Renault, care a transformat Megane într-un SUV complet electric. Din primele informații, C-Neo va avea 4,4 metri lungime, cu un motor Full Hybrid de 1,8 litri cu 155 de cai putere printre opțiuni. Nu există nicio îndoială că varianta GPL va rămâne disponibilă”, mai scriu jurnaliștii italieni.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dacia Bigster e la un pas de premiul fabulos: Maşina Anului 2026!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/dacia-bigster-e-la-un-pas-de-premiul-fabulos-masina-anului-2026-20312051</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Dacia-Bigster-e-la-un-pas-de-premiul-fabulos-Masina-Anului-2026.jpg"/><br/><p>Modelul Dacia Bigster se numără printre cei șapte finaliști pentru premiul „Mașina anului 2026”.</p>
<p>35 de modele au luat startul uneia dintre cele mai râvnite „competiții” din domeniul auto. 60 de jurați din 23 de țări europene au ales modelele pe care le consideră cele mai susceptibile pentru a câștiga acest premiu. Dacia ar putea da o nouă lovitură de imagine la începutul anului viitor, atunci când se va anunța Mașina Anului, în cadrul Salonului Auto Internațional de la Bruxelles.</p>
<h2><span>Dacia Bigster, la un pas să fie numită Mașina Anului 2026</span></h2>
<p>Grupul Renault poate da din nou lovitura, după ce anul trecut un model al producătorului francez a câștigat acest premiu, Alpine A290. În acest an, Renault se înscrie pe lista scurtă cu modelul Renault 4, dar și cu <span>Dacia Bigster, </span>un model de succes, care face parte din portofoliul francezilor.</p>
<p>Primele teste ale celor 35 de mașini înscrise în cursă a avut loc la Tannistest din Danemarca. La capătul testelor, cei 60 de membri ai juriului au ales doar 7 mașini care vor concura în marea finală: Citroën C5 Aircross, Dacia Bigster, Fiat Grande Panda, Kia EV4, Mercedes-Benz CLA, Renault 4 și Skoda Elroq.</p>
<p>În următoarele săptămâni, jurații vor testa din nou cele șapte modele. Testul final va avea loc în Spania, pe pista de testare Parc Motor Castelloli. Fiecare jurat va acorda 25 de puncte, 10 puncte maxim per mașină și minim 1 punct pentru  cel puțin 5 din cele 7 automobile rămase în cursă.</p>
<p>Renault a câștigat titlul de Mașina Anului 2025 cu modelul  Renault 5/Alpine A290, detronând Alfa Romeo Junio, Citroën C3/eC3, Cupra Terramar, Dacia Duster, Hyundai Inter și Kia EV3, potrivit <span>caroftheyear.</span></p>
<h2><span>Bigster i-a cucerit pe britanici</span></h2>
<p><span>Cel mai nou model lansat de Dacia</span> face furori la nivel european. La premiile The News UK Motor Awards 2025, Dacia Bigster a fost desemnată „Mașina de familie a anului”. Un juriu de experți de la The Times, The Sunday Times și The Sun au acordat pentru al patrulea an la rând acest premiu unei mașini produse sub brandul Dacia.</p>
<p>Dacia Bigster este disponibilă în variantele mild-hybrid, hibrid și 4×4, la prețuri începând de la 29.000 de euro.</p>
<blockquote><p>„Bigster oferă mai mult spațiu decât excelentul Duster, cu un portbagaj imens pentru clasa sa, alături de prețul accesibil pentru care marca este renumită. Dar ceea ce nimeni nu a prevăzut a fost ca Bigster să fie atât de confortabil, de înaltă tehnologie și plăcut de condus. Pentru noi, merită absolut titlul de Mașina de Familie a Anului”, a declarat Will Dron, redactor digital de conducere la The Times și Sunday Times, potrivit<span> press.dacia.co.uk.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Irlandezii au văzut Dacia Hipster şi au făcut un anunț surprinzător: „E pariul Uniunii Europene”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/irlandezii-au-vazut-dacia-hipster-si-au-facut-un-anunt-surprinzator-e-pariul-uniunii-europene-20315763</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Irlandezii-au-vazut-Dacia-Hipster-si-au-facut-un-anunt-surprinzator.-„E-pariul-Uniunii-Europene-1400x933.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Irlandezii au aflat totul despre modelul Hipster și vin acum cu un anunț cu totul surprinzător despre ultima versiune de la Dacia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Conceptul Hipster i-a impresionat pe jurnaliștii din această țară, acesta fiind văzut ca marele </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">pariu” auto al Uniunii Europene. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Irlandezii au analizat Dacia Hipster </span><span class="cf2">şi</span><span class="cf2"> oferă verdictul: „Pariul UE”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Ziariștii irlandezi </span><span class="cf2">au </span><span class="cf3">studiat </span><span class="cf4">î</span><span class="cf3">n am</span><span class="cf3">ănunt noul model </span><span class="cf2">Hipster și </span><span class="cf3">tras o concluzie total </span><span class="cf2">surprinză</span><span class="cf3">toare</span><span class="cf2"> despre ultima versiune </span><span class="cf3">de la </span><span class="cf2">Dacia.</span> <span class="cf2">Conceptul Hipster i-a </span><span class="cf3">dat pe spate pe aceștia, proaspătul model fiind catalogat ca marele </span><span class="cf2">„pariu” </span><span class="cf3">pe piața </span><span class="cf2">auto </span><span class="cf3">de mașini mici din UE, scrie <span>irishtimes.com</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Dacia ar putea fi primul produc</span><span class="cf0">ător auto european care prezintă o propunere pentru noua </span><span class="cf1">„ini</span><span class="cf0">țiativă pentru mașini mici” a </span><span class="cf0">Uniuniii</span><span class="cf0"> Europene. Concepută de UE pentru a-i liniști pe producătorii auto </span><span class="cf2">îngrijora</span><span class="cf0">ți de iminenta limită a mașinilor cu combustie internă din 2035, inițiativa pentru mașini mici nu a fost </span><span class="cf2">înc</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">bătută </span><span class="cf2">în cuie</span><span class="cf3">”</span><span class="cf2">, dar are poten</span><span class="cf0">țialul de a deveni un echivalent european al celebrelor reguli japoneze </span><span class="cf1">„Kei car”, care promoveaz</span><span class="cf0">ă mașinile mici, accesibile și extrem de complexe. <span>Conceptul Dacia Hipster </span>seamănă </span><span class="cf2">în totalitate cu ma</span><span class="cf0">șina Euro Kei. Este mică, pătrată, </span><span class="cf3">compact</span><span class="cf3">ă </span><span class="cf0">și, </span><span class="cf2">în cea mai bun</span><span class="cf0">ă tradiție a mașinilor Kei, </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">absurd” de drăguță. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Hipster-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf0">, alimentat de baterii pentru o autonomie presupusă de 150 km, are doar 3 metri lungime, dar are loc lejer pentru patru persoane. </span><span class="cf2">În acest sens, recunoa</span><span class="cf0">ște David Durand, designerul șef al Dacia, există o oarecare inspirație din Mini-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf0"> original din 1959.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„Ne-am inspirat de o ma</span><span class="cf0">șină foarte mică la exterior, dar c</span><span class="cf2">ând stai în</span><span class="cf0">ăuntru te g</span><span class="cf2">ânde</span><span class="cf0">ști </span><span class="cf2">«de unde a ap</span><span class="cf0">ărut at</span><span class="cf2">ât spa</span><span class="cf0">țiul ăsta?</span><span class="cf2">». A</span><span class="cf0">șa că am preluat asta de la Mini-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf0"> original. </span><span class="cf2">Ceea ce nu am preluat de la Mini este poziția de condus. Ne-am dorit o poziție de condus ridicată, astfel încât linia ochilor să fie similară cu cea a altor mașini. Astfel, anticipezi lucrurile și te simți mai în siguranță în trafic, ceea ce este important, deoarece mașina este foarte compactă</span><span class="cf0">”, a declarat Durand pentru The Irish Times. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Modelul Hipster pare aproape comic de mic c</span><span class="cf2">ând stai lâng</span><span class="cf0">ă el, cu excepția plafonului, care este la o </span><span class="cf2">în</span><span class="cf0">ălțime relativ normală, Dacia reușind astfel să găsească at</span><span class="cf2">ât de mult spa</span><span class="cf0">țiu </span><span class="cf2">în interior. Exteriorul este disponibil </span><span class="cf2">într</span><span class="cf2">-o singur</span><span class="cf0">ă culoare, </span><span class="cf2">dar ideea este ca sec</span><span class="cf0">țiunile de ornamente de la exterior să poată fi disponibile </span><span class="cf2">într</span><span class="cf2">-o varietate de culori, permi</span><span class="cf0">ț</span><span class="cf2">ând o oarecare personalizare</span><span class="cf3">. </span><span class="cf2">Exist</span><span class="cf0">ă și c</span><span class="cf2">âteva detalii de design extrem de ingenioase, cum ar fi faptul c</span><span class="cf0">ă pe luneta sunt stopurile de fr</span><span class="cf2">ân</span><span class="cf0">ă și LED-urile semnalizatoare, iar </span><span class="cf0">hayon-ul</span><span class="cf0"> divizat permite o versatilitate suplimentară la </span><span class="cf2">înc</span><span class="cf0">ărcarea mașinii.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Astfel că, Hipster este surprinzător de practic. Cu toate cele patru locuri ocupate, există un mic spațiu de depozitare de 70 de litri </span><span class="cf2">în portbagaj, dar dac</span><span class="cf0">ă se rabatează bancheta din spate, totul ajunge la 500 de litri de spațiu, loc suficient pentru transportul, de exemplu, al unei mașini de spălat. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„Conceptul este c</span><span class="cf0">ă Hipster ar putea servi ca o a doua mașină pentru familii sau poate ca o primă mașină pentru tineri sau chiar pentru persoanele </span><span class="cf2">în vârst</span><span class="cf0">ă care au bugete restricționate”, a spus </span><span class="cf2">Katrin </span><span class="cf2">Adt</span><span class="cf3">, CEO Dacia, pentru sursa citată.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20290531" style="width: 1290px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20290531" class="size-full wp-image-20290531" decoding="async" fetchpriority="high" height="710" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Dacia-a-pus-Europa-pe-jar.-A-anuntat-lansarea-unui-nou-model-revolutionar-„E-iminent.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Dacia-a-pus-Europa-pe-jar.-A-anuntat-lansarea-unui-nou-model-revolutionar-„E-iminent.jpg 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Dacia-a-pus-Europa-pe-jar.-A-anuntat-lansarea-unui-nou-model-revolutionar-„E-iminent-768x426.jpg 768w" width="1280"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20290531">FOTO: Profimedia 5 oct 2025</p></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Poziția CEO Dacia este fermă. </span><span class="cf5">„</span><span class="cf3">A</span><span class="cf6">bordarea noastră este să fim cea mai accesibilă mașină pe fiecare segment</span><span class="cf3">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf6"><span>Dacia are alte câteva modele noi </span>care vor „poposi” în Irlanda în următoarele luni, cum ar fi versiunile actualizate ale hatchback-urilor </span><span class="cf6">Sandero</span><span class="cf6">, </span><span class="cf6">Sandero</span><span class="cf6"> Stepway și Jogger cu șapte locuri, toate acestea fiind echipate cu cel mai recent motor hibrid pe benzină de 1,8 litri și 155 CP, precum și cu un nou sistem mild-hybrid cu tracțiune integrală atât pentru Duster, cât și pentru </span><span class="cf6">Bigster</span><span class="cf6">, care reduce nivelurile de CO2 la doar 115 g/km.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„Nimic nu este b</span><span class="cf3">ătut </span><span class="cf4">în cuie, dar abordarea noastr</span><span class="cf7">ă este </span><span class="cf4">s</span><span class="cf7">ă fim cea mai accesibilă mașină pe fiecare segment. </span><span class="cf8">Am intrat </span><span class="cf4">în segmentul C al pie</span><span class="cf7">ței cu </span><span class="cf7">Bigster</span><span class="cf7"> pentru că, desigur, este interesant pentru noi, este cel mai mare segment din Europa. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf7">Am venit cu o poziție foarte clară, iar primele rezultate sunt foarte promițătoare pentru </span><span class="cf7">Bigster</span><span class="cf7"> și am anunțat deja că intenționăm să adăugăm mai multe produse </span><span class="cf4">în acest segment. Cu toate acestea, cred c</span><span class="cf7">ă cel mai important lucru pentru noi este să ne menținem ADN-</span><span class="cf7">ul</span><span class="cf7">, iar acesta este </span><span class="cf4">întotdeauna s</span><span class="cf7">ă oferim mobilitate accesibilă”, a conchis </span><span class="cf7">Adt</span><span class="cf7">.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dacia folosește Inteligența Artificială pentru a-și desena modelele și a securizat totul: „Rămâne în rețeaua noastră!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/dacia-foloseste-inteligenta-artificiala-pentru-a-si-desena-modelele-si-a-securizat-totul-ramane-in-reteaua-noastra-20311007</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Dacia-foloseste-Inteligenta-Artificiala-pentru-a-si-desena-modelele-si-a-securizat-totul-„Ramane-in-reteaua-noastra.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p><span class="cf0">Dacia trateaz</span><span class="cf0">ă cu prudență utilizarea Inteligenței Artificiale și, din motive de securitate, optează pentru dezvoltarea unor sisteme interne.</span></p>
<p><span class="cf0">David Durand, director de design la firma Dacia, spune că IA este utilă atunci c</span><span class="cf1">ând este folosită </span><span class="cf2">controlat, dar avertizează că există potențiale riscuri.</span></p>
<h2><span class="cf2">Dacia dezvoltă la nivel intern sisteme IA pentru securitate totală</span></h2>
<p><span class="cf2">Astăzi, Inteligența Artificială este accesibilă tuturor, </span><span class="cf1">îns</span><span class="cf2">ă pentru marile companii, rețeaua publică nu reprezintă o soluție viabilă. David Durand, responsabil de design la Dacia, spune că, pentru a menține confidențialitatea intactă, Renault, Dacia și Alpine dezvoltă modele interne de IA, special create pentru diverse activități. Astfel, <span>firmele din grupul Renault</span> păstrează datele interne </span><span class="cf1">în siguran</span><span class="cf2">ță, departe de servere publice sau alte companii concurente.</span></p>
<p><span class="cf2"><span>Inteligența Artificială</span>, utilizată cu măsură, poate funcționa ca un asistent virtual, care ajută oamenii să economisească timp și să efectueze sarcini mai eficient. <!--StartFragment --><span class="cf0">Durand a m</span><span class="cf0">ărturisit că Dacia folosește IA </span><span class="cf1">în procedura de design, f</span>ără să pună <span class="cf1">în pericol confiden</span>țialitatea mașinii, ci doar pentru elemente vizuale care ajută la prezentare.<!--EndFragment --></span></p>
<p><span class="cf3">„C</span><span class="cf1">ând a ap</span><span class="cf2">ărut IA, mai ales c</span><span class="cf1">ând a început s</span><span class="cf2">ă fie foarte eficientă </span><span class="cf1">în realizarea de </span><span class="cf1">rand</span><span class="cf2">ări</span> <span class="cf2">fotorealistice</span><span class="cf2">, designerii, la </span><span class="cf1">început, au crezut c</span><span class="cf2">ă le va «</span><span class="cf3">fura locul de munc</span><span class="cf2">ă» și au </span><span class="cf1">încercat s</span><span class="cf2">ă o evite. Foarte cur</span><span class="cf1">ând, unii au început s</span><span class="cf2">ă o folosească și au </span><span class="cf1">înv</span><span class="cf2">ățat să o ghideze </span><span class="cf1">în direc</span><span class="cf2">ția dorită, </span><span class="cf1">în loc s</span><span class="cf2">ă urmeze orbește ceea ce sugerează IA. Acum o folosesc destul de mult, economisesc timp și obțin rezultate mai bune, dar control</span><span class="cf1">ând procesul.</span></p>
<p><span class="cf1">Pentru mine, acest aspect este esen</span><span class="cf2">țial: designerul răm</span><span class="cf1">âne regizorul muncii sale. </span><span class="cf2">Știe ce vrea să facă, care este conceptul și ce vrea să exprime. Folosește IA pentru a economisi timp, pentru a genera idei.</span></p>
<p><span class="cf2">Cea mai mare problemă </span><span class="cf1">în prezent este confiden</span><span class="cf2">țialitatea. Multe sisteme de IA sunt deschise, nu controlezi unde ajung imaginile tale sau dacă sunt pe un server accesibil de terți. Asta poate fi periculos pentru un brand.</span></p>
<p><span class="cf2">De aceea dezvoltăm sisteme proprii </span><span class="cf1">în cadrul Grupului Renault, pe care le folosim pentru Renault, Alpine, Dacia (</span><span class="cf2">și furnizori), cu diferite modele antrenate pentru mărcile noastre. Tot ce facem răm</span><span class="cf1">âne în re</span><span class="cf2">țeaua noastră internă. Folosim IA și </span><span class="cf1">în zone mai pu</span><span class="cf2">țin critice, de exemplu, pentru fundaluri sau panouri spate atunci c</span><span class="cf1">ând prezent</span><span class="cf2">ăm o mașină cu un fundal frumos, fără a compromite confidențialitatea designului”, a declarat David Durand, potrivit <span>zonamovilidad.es</span>.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
