<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Bărbatul care a fost înșelat de soție cu fratele său, un celebru milionar, se recăsătorește. Povestea celui mai controversat triunghi amoros a ajuns la final</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/barbatul-care-a-fost-inselat-de-sotie-cu-fratele-sau-un-celebru-milionar-se-recasatoreste-povestea-celui-mai-controversat-triunghi-amoros-a-ajuns-la-final-20311692</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Barbatul-care-a-fost-inselat-de-sotie-cu-fratele-sau-un-celebru-milionar-se-recasatoreste.-Povestea-celui-mai-controversat-triunghi-amoros-a-ajuns-la-final-e1761915756780.jpg"/><br/><p>Rhodri, fratelele lui Ryan Giggs, celebru milionar, și-a găsit liniștea după mai bine de un deceniu în care a fost implicat în cel mai controversat triunghi amoros. Concret, Ryan Giggs, emblema lui Manchester United, și-a trădat fratele și timp de opt ani a fost cuplat cu cumnata sa.</p>
<p>La ani de zile de la declanșarea scandalului, cu <span>divorțuri care au ținut prima pagină a ziarelor engleze</span>, Rhodri și-a anunțat logodna cu noua parteneră, cu care este împreună de un an.</p>
<h2><span>Bărbatul care a fost înșelat de soție cu fratele său, un celebru milionar, se recăsătorește</span></h2>
<p>Fostul fotbalist Rhodri Giggs, înșelat de soție chiar cu <span>fratele său, celebrul Ryan Giggs</span>, se recăsătorește. Cel mai controversat triunghi amoros a ținut prima pagină ani de zile, asta atât din cauza protagoniștilor, legendarul jucător al Manchester United, cât și a situației halucinante, în care cumnații au fost într-o relație timp de opt ani, aceasa fiind dezvăluită în 2011.</p>
<p>În urma acestei aventuri, Rhodri a primit o smă consistentă, de 1 milion de lire sterline, iar acum pare că și-a găsit liniștea. Rhodri și viitoarea sa soție sunt în relație de un an de zile, iar anunțul logodnei lor a fost făcut de Victoria Phillips, fiind bine primit de cunoscuți și cei care îi urmăresc pe social media, scrie <span>The Sun</span>.</p>
<h2><span>Fosta soție a lui Rhodri Giggs, relații cu mai mulți fotbaliști</span></h2>
<p>Relația dintre Ryan și cumnata sa, Natasha, a fost dezvăluită în 2011, iar ceea ce a surprins a fost durata acestei relații extraconjugale, de opt ani.</p>
<p>Rhodri a divorțat, iar Natasha a tratat subiectul destul de lejer, după seninătatea cu care a recunoscut public că a avut o relație „de lungă durată cu un fotbalist care se întâmplă să fie cumnatul meu”. Ryan și Natasha nu mai formează un cuplu, ceea ce a dus la o împăcare a fraților, deși au fost situații în care Rhodri a aruncat cu cuvinte grele înspre Ryan, căruia nu a ezitat să îi spună că este „<span>dependent de sex</span>”. Ba mai mult, Rhodri a profitat de situația ciudată în care a fost implicat și a profitat de aceasta.</p>
<p>„Amice, s-a întâmplat acum peste 14 ani, am doi copii cu altcineva și am câștigat o grămadă de bani din asta. Mă distrez pe seama asta. S-a întâmplat acum mulți ani și am câștigat un milion de lire sterline din asta”, i-a răspuns Rhodri unui utilizator de pe X care a reamintit că Ryan Giggs este „dependent de sex”.</p>
<p>În 2021, Rhodri a făcut afirmații dure și la adresa fostei sale soții, despre are a spus că avea aventuri cu mai mulți fotbaliști, asta în timp ce deja era în relația extraconjugală cu Ryan. „Aș putea numi zece fotbaliști cu care a fost”, a afirmat Rhodri, amintind un episod care a avut loc în perioada respectivă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Magnatul și-a vândut iahturile de zeci de milioane de euro după ce scăpase de colecția de mașini de 600.000.000 de euro</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/magnatul-si-a-vandut-iahturile-de-zeci-de-milioane-de-euro-dupa-ce-scapase-de-colectia-de-masini-de-600-000-000-de-euro-20311964</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Magnatul-si-a-vandut-iahturile-de-zeci-de-milioane-de-euro-dupa-ce-scapase-de-colectia-de-masini-de-600.000.000-de-euro-e1761925691304.jpg"/><br/><p>Bernie Ecclestone, omul care a transformat Formula 1 într-un succes uriaș, a luat câteva decizii interesante legate de bunurile sale.</p>
<p>Magnatul ajuns la 95 de ani se bucură acum de o viața liniștită alături de familie în Elveția.</p>
<h2><span>Magnatul și-a vândut iahturile de zeci de milioane de euro după ce scăpase de colecția de mașini de 600.000.000 de euro</span></h2>
<p>Concret, Bernie Ecclestone, fostul șef al Formulei 1, a scos la vânzare două dintre iahturile sale celebre.</p>
<p>Considerat una dintre figurile cele mai importante din istoria motorsportului, Ecclestone a condus Formula 1 timp de peste patru decenii, transformând competiția într-un uriaș succes comercial.</p>
<p>După ce a părăsit funcția de CEO în 2017, când Liberty Media a preluat controlul companiei pentru 6,4 miliarde de lire sterline, el a rămas cu o avere estimată la aproximativ 2,4 miliarde de lire.</p>
<p>Stabilit acum în Elveția, Ecclestone a mărturisit într-un interviu pentru publicația germană Bild că a început să renunțe la o parte dintre bunurile sale.</p>
<p>Omul de afaceri a anunțat că a vândut un iaht ancorat în Croația, numit „Petara”. Numele iahtului este inspirat de numele fiicelor sale, Petra și Tamara. Fabiana a explicat decizia spunând că „îl foloseau doar opt zile pe an” și că nu aveau nevoie de o ambarcațiune atât de mare.</p>
<p>Un al doilea iaht, mai mic, aflat în Ibiza, a fost de asemenea scos la vânzare. Potrivit publicației germane, fostul magnat al Formulei 1 vrea să își simplifice viața la bătrânețe și să renunțe la tot ce nu-i mai folosește.</p>
<p>Înainte de această decize, reamintim faptul că Ecclestone își vânduse și impresionanta colecție de 69 de mașini de lux. Toate acestea au fost cumpărate de Mark Mateschitz, într-o tranzacție estimată la circa 500 de milioane de lire sterline.</p>
<h2><span>Bernie Ecclestone a povestit cum e viața de tată la 95 de ani: „Ace e un copil liniștit!”</span></h2>
<p><span>Ecclestone și soția sa au povestit</span> că au reguli clare pentru creșterea copilului: fără ecrane în timpul săptămânii, teme făcute la timp și discuții zilnice la cină.</p>
<p>Fabiana a spus că lucrează în echipă cu soțul ei. Miliardarul este mai răbdător, iar ea este mai strictă.</p>
<p>„Ace e un copil minunat. E deștept, curios să afle ât mai multe lucruri”, a spus Ecclestone despre copilul său de 5 ani, potrivit The Daily Mail.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Haos la primul termen al divorțului dintre Ilie Năstase și Ioana! Ce neregulă a descoperit instanța, după ce fostul tenismen nu s-a prezentat: „Pârâtul trebuia citat”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/haos-la-primul-termen-al-divortului-dintre-ilie-nastase-si-ioana-ce-neregula-a-descoperit-instanta-dupa-ce-fostul-tenismen-nu-s-a-prezentat-paratul-trebuia-citat-20312021</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Haos-la-primul-termen-al-divortului-dintre-Ilie-Nastase-si-Ioana-Ce-neregula-a-descoperit-instanta-dupa-ce-fostul-tenismen-nu-s-a-prezentat.webp"/><br/><p>Fostul mare tenismen Ilie Năstase (79 de ani) și soția sa, Ioana Năstase (49 de ani), au avut miercuri, 30 octombrie 2025, prima înfățișare în procesul de divorț care a stârnit un val de interes în presa mondenă.</p>
<p>Considerat deja <span>„Divorțul anului”</span>, dosarul s-a judecat la Secția Civilă a Judecătoriei Constanța, însă ședința s-a încheiat cu o amânare neașteptată.</p>
<p>Cauza a fost înregistrată pe rolul instanței la data de 17 iunie 2025, sub numărul 17822/212/2025, având-o ca reclamantă pe Ioana Năstase, în timp ce fostul lider mondial figurează ca pârât.</p>
<h2><span>Haos la primul termen al divorțului dintre Ilie Năstase și Ioana! Ce neregulă a descoperit instanța, după ce fostul tenismen nu s-a prezentat: „Pârâtul trebuia citat</span></h2>
<p>După parcurgerea etapelor prealabile, data de 30 octombrie a fost stabilită drept prim termen de judecată. Ședința a atras atenția jurnaliștilor locali, însă s-a desfășurat rapid, într-o atmosferă încărcată. Potrivit avocatei Ioanei Năstase, instanța a decis amânarea cauzei pentru 15 ianuarie 2026, din cauza unei nereguli procedurale: „Pârâtul, domnul Ilie Năstase, nu a primit personal citația. În dosarele de divorț este obligatoriu ca procesul-verbal de înmânare să fie semnat de persoana citată. Cum această procedură nu a fost respectată, s-a acordat un nou termen”, a declarat pentru <span>Ziarul Amprenta</span> apărătoarea Ioanei Năstase.</p>
<p>Astfel, <span>divorțul lui Ilie Năstase continuă</span>, însă cu o pauză procedurală de aproape trei luni: „Nu doresc să vorbesc despre viața mea personală. Sunt o fire discretă și nu doresc să vorbesc despre viața mea personală”, a spus Ioana Năstase, evitând să ofere detalii suplimentare despre situația actuală.</p>
<p>Ilie Năstase și Ioana s-au căsătorit în 2020, iar mariajul lor a fost plin de răsturnări de situație. Relația lor a avut numeroase suișuri și coborâșuri, de la despărțiri răsunătoare la împăcări neașteptate. De această dată însă, totul pare să indice că ruptura este definitivă. Următorul termen al procesului de divorț va avea loc la începutul anului viitor, tot la Judecătoria Constanța.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Încă un nume mare al fotbalului brazilian a confirmat prezența la Iași, alături de Ronaldinho</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/inca-un-nume-mare-al-fotbalului-brazilian-a-confirmat-prezenta-la-iasi-alaturi-de-ronaldinho-20311557</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Inca-un-nume-mare-al-fotbalului-brazilian-a-confirmat-prezenta-la-Iasi-alaturi-de-Ronaldinho.jpg"/><br/><p>Organizatorii evenimentului „Ronaldinho &amp; Friends – Iași 2025” anunță prezența unui nou nume sonor la meciul pe care fostul star brazilian îl va disputa la Iași, pe 29 noiembrie.</p>
<p>Printre vedetele care vor evolua alături de „Dințos” se numără și Andre Santos, fost internațional brazilian între anii 2009 și 2013.</p>
<h2><span>Andre Santos va juca la Iași, alături de Ronaldinho</span></h2>
<p>Pe 29 noiembrie, Arena „Emil Alxandrescu” din Copou va fi gazda unui meci de gală. Brazilianul Ronaldinho va evolua la Iași, alături de alte vedete ale fotbalului mondial, într-un meci demonstrativ intitulat „Football World – Ronaldinho &amp; Friends”.</p>
<p>Organizatorii au anunțat, joi, faptul că brazilianul Andre Santos a confirmat deja prezența la meciul de la Iași. Acum în vârstă de 42 de ani, Andre Santos are 24 de selecții în echipa națională a Braziliei, între anii 2009 și 2013.</p>
<p>În carieră, Santos a jucat la formații precum Arsenal Londra, Fenernahce Istanbul, Botafogo, Corinthians, Atletico Mineiro sau Flamengo. În 2009, Andre Santos a câștigat Cupei Confederațiilor cu naționala Braziliei.</p>
<p>Din echipa lui Ronaldinho vor mai face parte, potrivit organizatorilor, Dida, Maicon, Rafinha, Aldair, Polga, Kleberson, Diego Souza, Edmilson, Hernanes, Materazzi și Quaresma.</p>
<h2><span>„Tricolorii” care îl vor înfrunta pe Ronaldinho</span></h2>
<p>Echipa României nu va cuprinde Generația de Aur, așa cum se preconiza inițial, ci jucători care au activat ulterior sub tricolor.</p>
<p>Pe lângă Miodrag Belodedici, din echipa României mai fac parte ieșenii Daniel Pancu, Adrian Cristea și Marius Onofraș, team-manager al Politehnicii Iași, dar și alți foști jucători importanți precum Alexandru Bourceanu, Lucian Sănmărtean sau Florin Gardoș.</p>
<p>Iată lotul complet al echipei României: Adrian Cristea, Adrian Neaga, Alexandru Bourceanu, Alin Rațiu, Claudiu Keșeru, Costel Câmpeanu, Cristian Dulca, Dani Coman, Daniel Pancu, Eduard Stăncioiu, Florin Cernat, Florin Gardoș, Gigel Bucur, Lucian Sănmărtean, Marian Savu, Marius Onofraș, Miodrag Belodedici, Răzvan Stanca, Romulus Buia, Sorin Frunză.</p>
<h2><span>Prețuri uriașe la bilete</span></h2>
<p>Recent, firma organizatoare DM Global Way a anunțat și punerea în vânzare a biletelor pentru evenimentul ce va avea loc pe Stadionul Emil Alexandrescu din Copou, pe 29 noiembrie.</p>
<p>Cel mai ieftin bilet costă 265,13 lei, la peluze, iar la tribunele A și B tichetele vor costa 530,25 lei, respectiv 344,66 lei.</p>
<p>La Tribuna 0, un bilet la meciul demonstrativ al lui Ronaldinho va costa 795,38 lei, iar la sectorul VIP vor fi două categorii de bilete, de 200 și 1.000 de euro.</p>
<p>De remarcat că brazilianul Ronaldinho va primi un onorariu de aproximativ 150.000 de euro pentru prezența la meciul din Copou.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep, cu abdomenul la vedere, a atras toate privirile la Dubai! Cum arată fostul lider WTA la 8 luni după retragerea din tenis. FOTO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep-cu-abdomenul-la-vedere-a-atras-toate-privirile-la-dubai-cum-arata-fostul-lider-wta-la-8-luni-dupa-retragere-foto-20311666</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Simona-Halep-cu-abdomenul-la-vedere-a-atras-toate-privirile-la-Dubai.webp"/><br/><p>Aflată la Dubai (Emiratele Arabe Unite), Simona Halep (34 de ani) a atras din nou atenția cu ultima apariție. Dubla campioană de Grand Slam și-a etalat abdomenul, în timpul unei sesiuni de antrenament la sală.</p>
<p>Simona Halep se menține într-o formă de invidiat, deși s-a retras din activitate în urmă cu opt luni. Fosta ocupantă a locului 1 WTA și-a impresionat fanii cu ultimul instantaneu postat în mediul online.</p>
<p>Sportiva născută la Constanța își petrece cea mai mare a timpului la Dubai, <span>frecventând un club exclusivist de fitness</span>, deținut de cunoscutul brand francez Dior.</p>
<h2><span>Simona Halep, cu abdomenul la vedere, a atras toate privirile la Dubai! Cum arată fostul lider WTA la 8 luni după retragere</span></h2>
<p>Simona Halep a întors toate privirile la Dubai, oraș pe care îl consideră a doua casă. Fosta campioană a tenisului românesc a apărut la sală cu abdomenul la vedere, atrăgând atenția tuturor.</p>
<p>În imaginea postată de <span data-huuid="15635212076119395231">„</span>Simo”, se poate vedea că reușește să își mențină un abdomen plat, în pofida faptului că a spus <span data-huuid="15635212076119395231">„</span>adio” tenisului de performanță în urmă cu opt luni.</p>
<p>De asemenea, Halep poartă în coninuare echipamente marca Nike, gigantul american care i-a fost sponsor tehnic româncei din anul 2018 și până la retragere.</p>
<h2><span>Simona Halep merge la Turneul Campioanelor în calitate de ambasadoare </span></h2>
<p>Simona Halep nu va mai rămâne mult timp la Dubai, urmând să zboare spre Riad (Arabia Saudită), <span>acolo unde se va desfășura Turneul Campioanelor</span>, în perioada 1-8 noiembrie.</p>
<p>Halep, care a participat de cinci ori în carieră la Turneul Campioanelor, revine acum într-un rol onorific. Concret, Simona a fost desemnată ambasadoarea competiției și va participa la tradiționalele evenimente dedicate fanilor.</p>
<p><span class="cf3"><span data-huuid="15635212076119395231">„</span>Bun</span><span class="cf2">ă, tuturor. Aici Simona Halep. Sunt </span><span class="cf1">încântat</span><span class="cf2">ă să fac parte din Turneul Campioanelor de la Riad </span><span class="cf1">în acest an. Este un eveniment atât de special, care reune</span><span class="cf2">ște cele mai bune jucătoare de tenis, pe o scenă nouă. Asigurați-vă că vă luați biletele și veniți să experimentați acest turneu fantastic alături de noi”, a transmis Simona Halep.</span></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
