<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cei doi fotbaliști cu care Montella vrea să tranșeze calificarea în Turcia – România. Ce le-a spus italienilor: „Speciali”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/cei-doi-fotbalisti-cu-care-montella-vrea-sa-transeze-calificarea-in-turcia-romania-ce-le-a-spus-italienilor-speciali-20338387</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Cei-doi-fotbalisti-cu-care-Montella-vrea-sa-transeze-calificarea-in-Turcia-–-Romania-1400x785.jpg"/><br/><p>Turcia – România se va juca în luna martie, în play-off-ul pentru CM 2026. Selecționerul Vincenzo Montella a spus italienilor cine sunt cei doi fotbaliști speciali pe care-i antrenează.</p>
<p>Italianul Vincenzo Montella nu concepe decât victoria în Turcia – România, mai ales când are jucători cu meciuri la Juventus sau Real Madrid, cum sunt Kenan Yildiz și Arda Guler.</p>
<h2><span>Selecționerul Vincenzo Montella a dat numele fotbaliștilor cu care vrea să tranșeze calificarea în Turcia – România</span></h2>
<p>Pe 26 martie, naționala de fotbal a țării noastre joacă, în deplasare, prima manșă a barajului pentru calificarea la Campionatul Mondial din vara aceluiași an, organizat de Statele Unite ale Americii, Canada și Mexic.</p>
<p><span>Dacă înving Turcia</span>, „tricolorii” vor juca, tot în deplasare, meciul decisiv pentru biletul de Mondiale, cu Slovacia sau Kosovo. Partida are loc 5 zile mai târziu.</p>
<p>Selecționerul Turciei, italianul Vicenzo Montella, <span>este optimist înaintea confruntării</span>. Nici nu are cum altfel, în condițiile în care doi dintre jucătorii pe care se va baza, Arda Guler și Kenan Yildiz, joacă la Real Madrid și Juventus.</p>
<p>„E adevărat, Yildiz este un fotbalist special și o persoană extraordinară. Are doar 20 de ani și mai poate crește mult. Sunt sigur că va reuși, pentru că este ambițios.</p>
<p>Trebuie să se mai îmbunătățească la un aspect, acela de a învăța să atace careul cu mai multă determinare și consistență. Când face asta, așa cum ați văzut recent, marchează.</p>
<p>Arda Guler? Crește din punct de vedere fizic, iar asta e foarte important. Poate juca oriunde la mijlocul terenului.</p>
<p>La fel ca Yildiz, poate crește foarte mult. Avem fotbaliști speciali!”, a spus Montella, conform <span>Gazzetta dello Sport</span>.</p>
<h2><span>Montella a spus ce îi lipsște lui Kenan Yildiz pentur a fi un jucător de top</span></h2>
<p>Fostul mare fotbalist de la Genoa, Sampdoria, AS Roma și Fulham a preluat naționala Turciei în septembrie 2023 și a avut ghinionul să întâlnească Spania în grupa de calificare la CM. Anterior, a calificat echipa la Euro 2024 și a asigurat promovarea în primul eșțalon valoric din Liga Națiunilor. Turcia nu s-a mai calificat la un CM din 2002, când a terminat pe 3.</p>
<p>„Naționala Turciei crește, este o echipă tânără, plină de entuziasm și cu multă dorință de a-și îmbunătăți valoarea. Comparativ cu alte echipe, ne lipsește numărul de jucătorilor de top. Spania, Franța, Anglia și Portugalia au loturi cu minimum 30 de jucători de acest gen. Noi nu. Așadar, pentru a concura, trebuie să dăm 100% în săptămâna meciului.</p>
<p>Cred că este prea devreme să-l încadrăm pe Yildiz într-un singur rol, unde să fie decisiv. Deocamdată, poate juca oriunde în atac, ca mijlocaș ofensiv sau ca al doilea atacant. Cu siguranță e mai bun în centru-stânga, asta e zona lui.</p>
<p>Dar trebuie să se îmbunătățească într-un domeniu. Trebuie să învețe să atace careul cu mai multă determinare și consecvență. Când face asta, marchează. Îi urmăresc toate meciurile”, a mai spus Montella, în cadrul respectivului interviu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Erou! Ionuț Radu a primit o notă uriașă după ce a cutremurat Santiago Bernabeu și a învins-o pe Real Madrid cu Celta Vigo!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/campionate-externe/spania/erou-ionut-radu-a-primit-o-nota-uriasa-dupa-ce-a-cutremurat-santiago-bernabeu-si-a-invins-o-pe-real-madrid-cu-celta-vigo-20338555</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Erou-Ionut-Radu-a-primit-o-nota-uriasa-dupa-ce-a-cutremurat-Santiago-Bernabeu-si-a-invins-o-pe-Real-Madrid-cu-Celta-Vigo.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ionu</span><span class="cf0">ț Radu a fost eroul Celtei Vigo </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n victoria istoric</span><span class="cf0">ă cu Real Madrid, chiar pe celebra arenă </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Santiago </span><span class="cf0">Bernabeu</span><span class="cf0">”, scor 0-2. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Portarul titular al echipei naționale a Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei a p</span><span class="cf0">ăstrat poarta intactă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n fa</span><span class="cf0">ța superstarurilor grupării </span><span class="cf0">blanco</span><span class="cf0"> și a primi o notă uriașă. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Ionuț Radu a </span><span class="cf0">închis poarta pe </span><span class="cf3">Santiago </span><span class="cf3">Bernabeu și a primit o notă uriașă</span><span class="cf0">. Celta Vigo, succes istoric cu </span><span class="cf3">Real Madrid</span><span class="cf0">!</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Ionuț Radu a </span><span class="cf0">securizat poarta </span><span class="cf3">Celtei Vigo în victoria </span><span class="cf0">foarte puțin scontată </span><span class="cf3">cu Real Madrid, </span><span class="cf0">obținută chiar pe faimoasa arenă </span><span class="cf3">„Santiago </span><span class="cf3">Bernabeu</span><span class="cf3">”, scor 0-2.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Goakeeper-ul</span><span class="cf0"> primei noastre reprezentative a </span><span class="cf3">păstrat poarta intactă în fața </span><span class="cf0">vedetelor lui Xabi Alonso, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n frunte cu </span><span class="cf0">Mbappe</span><span class="cf0">, Vinicius sau Bellingham, </span><span class="cf3">și a primit o notă uriașă la finalul jocului.<br/>
</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Portarul rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">n </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">rst</span><span class="cf2">ă de 28 de ani <span>a fost desemnat cel mai bun de pe teren </span>și a fost notat cu 8,3 pe platforma </span><span class="cf2">Flashscore</span><span class="cf2"> și cu 8,7 pe portalul Sofa Score.</span></p>
<p>Radu a avut trei intervenții salvatoare în prima repriză, la arda Guler și Vini jr., <!--StartFragment --><span class="cf0">pentru ca </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf0">mitanul</span><span class="cf0"> secund s</span><span class="cf0">ă se afirme </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n fa</span><span class="cf0">ța lui </span><span class="cf2">Valverde</span><span class="cf0">, acela</span><span class="cf0">și </span><span class="cf2">Arda Guler </span><span class="cf0">și </span><span class="cf3">Kylian </span><span class="cf3">Mbappe</span><span class="cf3">. </span><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p>Oaspeții au deschis scorul prin Swedberg, în minutul 53, apoi Fran Garcia, fundașul stânga al gazdelor a fost eliminat după două galbene luate într-un minut. În prelungiri, Alvaro Carreras a fost trimis și el la vestiare, pentru ca același Swedberg să închidă tabela.</p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">În urma acestui e</span><span class="cf1">șec, Real Madrid a rămas pe poziția secundă în clasament, cu 36 de puncte, la 4 lungimi </span><span class="cf0">în urma liderului Barcelona</span><span class="cf2">, </span><span class="cf0">î</span><span class="cf2">n timp ce succesul istoric a propulsat-o pe</span><span class="cf1"> Celta Vigo pe locul 10, cu 19 puncte.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Iat</span><span class="cf0">ă că, <span>rom</span></span><span>ânul s-a acomodat în sfârșit î</span><span class="cf0"><span>n Spania</span>, la noua sa echip</span><span class="cf0">ă, după ce recent </span><span class="cf2">a </span><span class="cf0">dezv</span><span class="cf0">ăluit că i-a fost </span><span class="cf3">greu: </span><span class="cf4">„La </span><span class="cf2">început a fost pu</span><span class="cf3">țin dificil pentru că nu găseam o locuință. Acum, totul este </span><span class="cf2">în regul</span><span class="cf3">ă, chiar mai bine dec</span><span class="cf2">ât m</span><span class="cf3">ă așteptam!”, a spus internaționalul rom</span><span class="cf2">ân</span><span class="cf0"> pentru </span><span class="cf2">site-</span><span class="cf2">ul</span><span class="cf2"> oficial al celor de la Celta.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Au jucat echipele</span><span class="cf1">:</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">REAL MADRID (4-3-1-2): Courtois – </span><span class="cf1">Asencio</span><span class="cf1">, </span><span class="cf1">Militao</span><span class="cf1">, Carreras, Fran Garcia – </span><span class="cf1">Tchouameni</span><span class="cf1">, Valverde, Guler – Bellingham – Vinicius, </span><span class="cf1">Mbappe</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Rezerve: </span><span class="cf1">Lunin</span><span class="cf1">, Mester, Ceballos, </span><span class="cf1">Camavinga</span><span class="cf1">, </span><span class="cf1">Endrick</span><span class="cf1">, Gonzalo Garcia, Martinez, </span><span class="cf1">Mastantuono</span><span class="cf1">, </span><span class="cf1">Rodrygo</span><span class="cf1">, </span><span class="cf1">Rudiger</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">CELTA VIGO (3-4-3): Radu – Rodriguez, </span><span class="cf1">Starfelt</span><span class="cf1">, Alonso – </span><span class="cf1">Carreira</span><span class="cf1">, Roman, Moriba, </span><span class="cf1">Mingueza</span><span class="cf1"> – Duran, Iglesias, Zaragoza</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Rezerve: Alvarez, </span><span class="cf1">Aspas</span><span class="cf1">, Beltran, Dominguez, El </span><span class="cf1">Abdellaoui</span><span class="cf1">, Fernandez, </span><span class="cf1">Jutgla</span><span class="cf1">, Lago, Rueda, </span><span class="cf1">Swedberg</span><span class="cf1">, Villar</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Alex Chipciu, discurs sincer despre șansele României de a ajunge la Cupa Mondială, dar și despre play-off-ul fără FCSB și CFR Cluj</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/alex-chipciu-discurs-sincer-despre-sansele-romaniei-de-a-ajunge-la-cupa-mondiala-dar-si-despre-play-off-ul-fara-fcsb-si-cfr-cluj-20339305</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2024/06/chipciu-2-1400x787.jpg"/><br/><p>Alex Chipciu a vorbit despre șansele pe care echipa națională a României le are să ajungă la Cupa Mondială din 2026 și este de părere că „tricolorii” lui Mircea Lucescu au o misiune dificilă.</p>
<p>Totodată, fotbalistul celor de la Universitatea Cluj a analizat ceea ce se întâmplă în Superliga României și a spus cum poate arăta un play-off fără FCSB și CFR Cluj.</p>
<h2><span>Alex Chipciu, verdict despre șansele României de a ajunge la Cupa Mondială</span></h2>
<p>Alexandru Chipciu, fotbalist care a revenit în circuitul echipei naționale a României la vârsta de 36 de ani, a vorbit despre șansele echipei lui Mircea Lucescu de a ajunge la Cupa Mondială din 2026.<span> Fotbalistul celor de la Universitatea Cluj </span>a recunoscut că „tricolorii” vor avea o misiune dificilă și <span>a dezvăluit care pot fi atuurile României </span>în meciul cu Turcia.</p>
<p>„M-am reîntors la națională în anul acesta, e fabulos că am revenit la vârsta aceasta. Eram obișnuit cu atmosfera de la echipa națională. E bine să faci exerciții de imaginație, să îți imaginezi că ești acolo, dar nu mă gândeam că voi mai fi convocat. Lucrurile au venit pe parcurs. (Ce spui despre grupa ipotetică de la Mondial? E o grupă abordabilă?) Nu vreau să mă gândesc la grupă. Noi, românii, am avut așa un sentiment, că e grupa ușoară.</p>
<p>Mai avem două meciuri până ajungem acolo. Cumva, așa am simțit și după Austria, că eram în America. Grupa pare accesibilă, e o coincidență că jucăm în America și cu America în grupă. Mă gândesc la meciul cu Turcia, mă gândesc ca român, nu neapărat ca fotbalist. Sperăm să trecem, Turcia e foarte puternică, au jucători la echipe importante din Europa. Va fi infern, avem și noi o șansă. Avantajul nostru ar fi unitatea, să ne apărăm cum ne-am apărat cu Austria sau cu Bosnia în prima repriză. Dacă menținem intensitatea asta și unitatea, avem o șansă să trecem mai departe. Va fi foarte greu.</p>
<p>(Ionuț Radu nu a luat gol pe Bernabeu) Am văzut meciul, mă înțeleg bine cu el. E important ca toți jucătorii să aibă evoluții bune. Avem câțiva jucători care ne pot duce acolo unde visăm”, a declarat Alexandru Chipciu, la Gala Fanatik.</p>
<h2><span>Cum poate arăta un play-off fără CFR Cluj și FCSB</span></h2>
<p>Alexandru Chipciu a vorbit și despre ceea ce se întâmplă în Superliga României, unde FCSB și CFR Cluj tremură serios pentru un loc de play-off.</p>
<p>„(Îți imaginai că va veni finalul anului și că FCSB și CFR nu vor fi pe locuri de play-off?) Sincer, nu îmi imaginam. Nu îmi imaginam nici că noi nu vom fi acolo. Dacă ne uităm la campionatul trecut, trei din primele patru echipe joacă în play-out. Ar fi o nebunie să joace toate în play-out, pentru locul de baraj, care duce în Europa. Dacă pierzi câteva meciuri, avem modelul Sepsi de anul trecut. Am câștigat câteva meciuri, sperăm.</p>
<p>FCSB este aproape, CFR cred că e greu să mai prindă play-off-ul, chiar dacă au jucători foarte buni. Ca lot, noi nu am fost pregătiți. (Cea mai grea echipă?) Nu am jucat cu Craiova în retur. Mi-au zis băieții că e foarte puternică. Am simțit-o puternică și pe FCSB, când am jucat la Cluj. Cu CFR am fost la egalitate. Rapid, Dinamo au păstrat jucătorii. Au avut continuitate, Botoșani la fel, sunt pe primele locuri. Dacă FCSB ajunge în play-off, se bate la campionat”, a mai spus experimentatul fotbalist.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Răzvan Lucescu crede că România poate da lovitura în play-off-ul cu Turcia, deși adversara e foarte puternică: „Grupul poate obține o victorie!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/razvan-lucescu-crede-ca-romania-poate-da-lovitura-in-play-off-ul-cu-turcia-desi-adversara-e-foarte-puternica-grupul-poate-obtine-o-victorie-20339144</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/06/Verdictul-lui-Razvan-Lucescu-despre-Chivu-la-Inter.-Discurs-de-mare-luciditate-de-ce-a-fost-numit-romanul.jpg"/><br/><p>Răzvan Lucescu este de părere că România poate da lovitura în play-off-ul cu Turcia, chiar dacă adversara este una foarte puternică, și a vorbit despre șansele pe care prima reprezentativă le are să ajungă la Campionatul Mondial din 2026.</p>
<p>Antrenorul celor de la PAOK Salonic consideră că jucătorii pregătiți de Mircea Lucescu trebuie să fie foarte motivați și să aibă parte și de puțin noroc.</p>
<h2><span>Răzvan Lucescu știe cum poate trece România de Turcia</span></h2>
<p><span>România încă visează să ajungă la Campionatul Mondial din 2026</span>. Pentru ca acest lucru să fie posibil,<span> prima reprezentativă trebuie să treacă în primul rând de Turcia</span>, pentru a da piept, ulterior, cu câștigătoarea meciului dintre Kosovo și Slovacia. Răzvan Lucescu este de părere că „tricolorii” pot da lovitura, chiar dacă Turcia este o adversară extrem de puternică. Antrenorul celor de la PAOK Salonic consideră că jucătorii pregătiți de Mircea Lucescu trebuie să fie foarte motivați și să aibă parte și de puțin noroc.</p>
<p>„(n.r. despre echipa națională) Nu am stat să analizez grupa aia, nu am avut timp. Să rămânem la play-off, să nu ne gândim prea departe. E primul meci, apoi al doilea. Deocamdată nu are rost să discutăm despre grupa de la Mondial. Turcia e un adversar foarte greu, complicat, trece prin momentul cel mai bun al fotbalului turc la nivel de echipă națională. Ca valoare, ca jucători talentați, entuziasm exprimat, echipa de astăzi a Turciei este una foarte puternică. Nu va fi ușor, știm și atmosfera de acolo.</p>
<p>În fotbal nu știi niciodată ce se întâmplă a doua zi. Mai sunt trei luni și jumătate, se pot întâmpla foarte multe. Turcia are o echipă, dar nu are jucători foarte mulți care să vină din spate. Se pot accidenta, pot ieși din formă. Grupul poate obține o victorie, e vorba despre psihologie, despre motivație. Trebuie să dai mai mult decât ai ca posibilități. Sunt aspecte psihologice care fac diferența. Mai e vorba și despre șansă”, a declarat Răzvan Lucescu, la Gala Fanatik.</p>
<h2><span>Atuul echipei naționale</span></h2>
<p>Chiar dacă este de acord că Mircea Lucescu poate juca un rol decisiv în încercarea României de a ajunge la Campionatul Mondial din 2026, Răzvan Lucescu crede că cei mai importanți sunt jucătorii, care trebuie să dea tot ce pot pentru a se califica la turneul final.</p>
<p>„(Ionuț Radu e în formă) Așa cum am zis, e devreme de vorbit pentru luna martie. Sunt trei luni și ceva până la meciurile echipei naționale. Radu e cel mai bun portar al României în momentul de față, e îmbucurător că joacă constat într-un campionat puternic și că o face foarte bine.</p>
<p>(Poate fi Mircea Lucescu atuul echipei naționale?) Atuul echipei naționale trebuie să fie echipa națională. Antrenorul are contribuția lui, dar jucătorii sunt cei care intră pe teren, sunt cei care se sacrifică și care au capacitatea de a da mai mult decât pot da la momentul respectiv”, a mai spus Răzvan Lucescu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Prima reacție a lui Ionuț Radu după victoria împotriva lui Real Madrid de care vorbește toată Spania</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/campionate-externe/spania/prima-reactie-a-lui-ionut-radu-dupa-victoria-impotriva-lui-real-madrid-de-care-vorbeste-toata-spania-20338800</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Prima-reactie-a-lui-Ionut-Radu-dupa-victoria-impotriva-lui-Real-Madrid-de-care-vorbeste-toata-Spania.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Celta Vigo, cu ro</span><span class="cf1">m</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nul Ionu</span><span class="cf1">ț Radu </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ntre buturi, a detonat bomba </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n La Liga </span><span class="cf1">și a răpus pe Real Madrid, chiar pe Santiago </span><span class="cf1">Bernabeu</span><span class="cf1">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">La finalul jocului, titularul din poarta echipei naționale a vorbit despre c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">t de important este el </span><span class="cf1">și coechipierii săi </span><span class="cf1">un asemenea succes fabulos.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Ionuț Radu </span><span class="cf1">a reac</span><span class="cf1">ționat </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n premier</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf3">după </span><span class="cf1">succesul incredibil ob</span><span class="cf1">ținut cu Celta Vigo pe terenul lui </span><span class="cf3">Real Madrid</span></span></h2>
<p class="pf0"><span>Real Madrid s-a împiedicat acasă de </span><span class="cf3"><span>Celta Vigo</span>, </span><span class="cf1">oaspe</span><span class="cf1">ții av</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nd </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n </span><span class="cf3">Ionuț Radu </span><span class="cf1">un zid de netrecut </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n poart</span><span class="cf1">ă. </span><span class="cf1">Goalkeeper-ul</span><span class="cf1"> primei noastre reprezentative </span><span class="cf3">a vorbit </span><span class="cf1">despre ce reprezint</span><span class="cf1">ă pentru </span><span class="cf3"> el și c</span><span class="cf1">olegii </span><span class="cf3">săi </span><span class="cf1">o asemenea victorie istoric</span><span class="cf1">ă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Radu susține că un succes pe </span><span class="cf1">Bernabeu</span><span class="cf1"> are o cu totul altă conotație dec</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">t unul venit </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n fa</span><span class="cf1">ța unei echipe </span><span class="cf4">„</span><span class="cf1">obișnuite”. Rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nul adaug</span><span class="cf1">ă că este foarte m</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">ndru de presta</span><span class="cf1">ția coechipierilor săi și se bucură c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">t se poate de mult </span><span class="cf1">de acest triumf nescontat.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf3">O victorie pe </span><span class="cf3">Bernabeu</span><span class="cf3"> este evident diferită de alte victorii. Sunt foarte fericit, foarte fericit pentru acest grup incredibil, care este ca o familie. Am luptat până la </span><span class="cf3">sfârşit</span> <span class="cf3">şi</span><span class="cf3"> cu </span><span class="cf3">toţii</span><span class="cf3"> vedem rezultatul. În fotbal, există </span><span class="cf3">suişuri</span> <span class="cf3">şi</span> <span class="cf3">coborâşuri</span><span class="cf3">, lucruri negative </span><span class="cf3">şi</span><span class="cf3"> pozitive.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Desigur, ceea ce s-a întâmplat în alte meciuri se poate întâmpla din nou, iar acum ne bucurăm de această victorie </span><span class="cf3">şi</span><span class="cf3"> ne gândim deja la meciul din Europa de joi</span><span class="cf1">”</span><span class="cf3">, a declarat </span><span class="cf3">Ionuţ</span><span class="cf3"> Radu, potrivit <span>Mundo Celeste</span>.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20338807" style="width: 1126px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20338807" class="size-full wp-image-20338807" decoding="async" fetchpriority="high" height="856" sizes="(max-width: 1116px) 100vw, 1116px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Screenshot-2025-12-08-125935.png" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/Screenshot-2025-12-08-125935.png 1116w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/Screenshot-2025-12-08-125935-768x589.png 768w" width="1116"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20338807">Foto: Facebook<br/>RC Celta</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">S-a pus din nou </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n cap</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Williot</span> <span class="cf2">Swedberg</span><span class="cf3"> a </span><span class="cf2">marcat </span><span class="cf3">ambele goluri ale </span><span class="cf2">Celtei </span><span class="cf3">Vigo</span><span class="cf2">, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n minutele 53 și 90+3</span><span class="cf0">, meci </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n care m</span><span class="cf3">adrilenii au avut și trei jucători eliminați, Fran Garcia (64), Alvaro Carreras (90+2) și </span><span class="cf3">Endrick</span><span class="cf3"> (pe banca de rezerve)</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">La sf</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">r</span><span class="cf3">șitul partidei, jucătorii, </span><span class="cf2">staff-</span><span class="cf2">ul</span> <span class="cf0">tehnic </span><span class="cf0">și oficialii </span><span class="cf2">de la Celta Vigo au f</span><span class="cf3">ăcut o poză spectaculoasă pe Santiago </span><span class="cf3">Bernabeu</span><span class="cf3"> care va răm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">ne peste ani </span><span class="cf3">și ani </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n istorie.</span></p>
<p class="pf0"><span>Ionuț Radu a recidivat și a fost imortalizat din nou stând în cap</span><span class="cf0">, amuz</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ndu-i pe fanii echipei. </span><span class="cf4">„</span><span class="cf3">Sempre Celta”, </span><span class="cf2">în traducere </span><span class="cf5">„</span><span class="cf2">Pentru totdeauna Celta”, au scris </span><span class="cf2">galicienii</span><span class="cf2"> în descrierea post</span><span class="cf3">ării e pe rețelele sociale. </span></p>
<p><span class="cf2">În urma acestui e</span><span class="cf3">șec, Real Madrid a rămas pe poziția a doua, cu 36 de puncte, la patru </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n spatele rivalilor de la </span><span class="cf2">Barcelona</span><span class="cf0">, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n timp ce</span><span class="cf3"> oaspeții au urcat pe locul 10, cu 19 puncte.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
