<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>I-a cerut premierului Ilie Bolojan, ahtiat după introducerea austerității în România, să taie definitiv banii dintr-un proiect considerat fără viitor. E vorba de milioane de euro pe an: „Oprește robinetul!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/i-a-cerut-premierului-ilie-bolojan-ahtiat-dupa-introducerea-austeritatii-in-romania-sa-taie-definitiv-banii-dintr-un-proiect-considerat-fara-viitor-e-vorba-de-milioane-de-euro-pe-an-opres-20254904</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/I-a-cerut-premierului-Ilie-Bolojan-ahtiat-dupa-introducerea-austeritatii-in-Romania-sa-taie-definitiv-banii-dintr-un-proiect-considerat-fara-viitor.jpg"/><br/><p>Andrei Duban, cunoscut comediant, este un mare fan al celor de la FCSB, campioana en-titre a Superligii României.</p>
<p>Prin urmare, comediantul a recunoscut că nu înțelege de ce clubul Steaua, fără drept de promovare, nu este trecut pe lista lui Ilie Bolojan, premierul ahtiat după introducerea austerității în România.</p>
<h2><span>I-a cerut premierului Ilie Bolojan, ahtiat după introducerea austerității în România, să taie definitiv banii dintr-un proiect considerat fără viitor. E vorba de milioane de euro pe an: „Oprește robinetul!”</span></h2>
<p>Concret, Andrei Duban dorește ca proiectul celor de la CSA Steaua să fie desființat de premierul Bolojan, comediantul susținând că, fără drept de promovare, echipa consumă bani fără un scop anume.</p>
<p>De asemenea, Duban a vorbit și despre ura apărută între suporteri, o mare parte fiind în continuare alături de FCSB, în timp ce alții consideră că echipa din liga a doua este adevărata Steaua.</p>
<p>„Faptul că acum sunt scindările astea, este o tristețe pentru toți suporterii. Este o nedreptate care se face.</p>
<p>Eu nu înțeleg, dacă tot se fac tăieri, iar prim-ministrul Ilie Bolojan umblă și la Cultură și peste tot, de ce nu oprește un robinet al unei echipe care nu are drept de promovare? Este ca și cum ți-ai pune un prezervativ și te bagi în pat singur.</p>
<p>Ok, oamenii ăia câștigă un salariu, dar pentru ce să joci la perete? De ce? Nu e păcat pentru acel stadion construit acolo?”, a spus Duban, la <span>Digi Sport</span>.</p>
<h2><span>Un milionar din România care achită sume uriașe statului prin TVA îi bate obrazul premierului Ilie Bolojan</span></h2>
<p>Gigi Nețoiu, cunoscut om de afaceri din România, <span>i-a bătut obrazul prim-ministrului Ilie Bolojan</span> din cauza măsurilor de austeritate.</p>
<p>Cea mai mare nemulțumire a omului de afaceri este că, în opinia sa, statul îi controlează doar pe oamenii onești, care întotdeauna au plătit toate taxele și impozitele la timp, în timp ce evazioniștii nu sunt căutați niciodată de stat.</p>
<p>„(…) pe mine vii și mă controlezi, care plătesc permanent, și pe aia care fac evaziune…nu găsești unul. Și îți mai spun ceva, ne omoară și pe noi. Uite, eu, la firmele care sunt, am plătit TVA-ul în ianuarie, februarie, martie, aprilie.</p>
<p>Dar de obicei nu depui în fiecare lună, că ai sume mici. Aduni o sumă mai mare ca să poți să depui. Și am depus la una din firme din mai și suntem în august. Nici până acum nu au rambursat TVA-ul…că nu sunt bani.</p>
<p>Părerea mea este că statul nu mai există. Deci e un haos general, e o învrăjbire între oameni. Cum să ne respecte cineva, sau cei de afară, în momentul în care noi ne bălăcărim…Toată lumea este după funcții”, a declarat Gigi Nețoiu, potrivit Fanatik.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ca între bogătași. Milionarii Conor McGregor și David Beckham s-au cunoscut după ce au devenit „vecini” cu iahturile lor mega-luxoase</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ca-intre-bogatasi-milionarii-conor-mcgregor-si-david-beckham-s-au-cunoscut-dupa-ce-au-devenit-vecini-cu-iahturile-lor-mega-luxoase-20254760</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Ca-intre-bogatasi.-Milionarii-Conor-McGregor-si-David-Beckham-s-au-cunoscut-dupa-ce-au-devenit-„vecini-cu-iahturile-lor-mega-luxoase-e1756054772980.jpg"/><br/><p>Milionarii Conor McGregor și David Beckham s-au cunoscut ca între bogați, devenind „vecini” cu iahturile lor care valorează o avere.</p>
<p>Celebrul luptător MMA a postat pe Instagram o serie de imagini cu momentul întâlnirii cu David Beckham.</p>
<h2><span>Ca între bogătași. Milionarii Conor McGregor și David Beckham s-au cunoscut după ce au devenit „vecini” cu iahturile lor mega-luxoase</span></h2>
<p>McGregor apare în poze alături de legendarul fotbalist, cu brațul în jurul lui Beckham, amândoi zâmbind larg pentru cameră. Într-o altă imagine, cei doi sunt însoțiți de fiii lui Beckham, Cruz și Romeo.</p>
<p>Fostul campion UFC a adăugat și o descriere în care îl numește pe Beckham „o mare sursă de inspirație”.</p>
<p>„David Beckham, ce om! Mă bucur că ne-am cunoscut în sfârșit. Ai fost o inspirație pentru mine în copilărie! Dinastia Beckham, o forță adevărată care MERITĂ RESPECT TOTAL!”, a fost mesajul postat pe Instagram de Conor McGregor.</p>
<p>McGregor a postat și un videoclip în care apare iahtul de 16 milioane de lire al lui Beckham ancorând chiar lângă al său. Iahtul lui Beckham este ușor de recunoscut datorită inscripției „Seven”, o trimitere la tricoul cu numărul 7 pe care l-a purtat în cariera sa.</p>
<p>Fostul star de la Manchester United și Real Madrid și-a petrecut vacanță alături de soția sa, Victoria de-a lungul Coastei Amalfi din Italia.</p>
<p>Reamintim faptul că McGregor nu a mai luptat în MMA din iulie 2021, atunci când și-a fracturat piciorul stâng în lupta cu Dustin Poirier.</p>
<h2><span>Un român e în echipa lui Conor McGregor! „E idolul meu!”</span></h2>
<p>Andrei Florian este un tânăr pugilist român cu <span>o ascensiune fulminantă în boxul profesionist</span>. El are deja 9 victorii din tot atâtea meciuri la profesioniști și este campion IBO WORLD YOUTH.</p>
<p>Recent, campionul român a semnat la numai 20 de ani un contract de management cu echipa lui Conor McGregor și Anthony Cacace.</p>
<p>„L-am cunoscut pe Andrew Hughes, actualul cutman la lui McGregor, în luna septembrie a anului trecut. Tot atunci l-am cunoscut și pe Michael Hawkins, managerul lui Antony Cacace, cel care a fost în staff-ul lui Connor McGregor.</p>
<p>Am semnat un contract de management cu fiirma celor doi. În martie anul acesta trebuia să mă întâlnesc cu McGregor, dar în acea perioadă a fost plecat în SUA unde a avut și o întâlnire cu Donald Trump la Casa Albă.</p>
<p>În toamnă când mă voi duce să mă pregătesc în Anglia voi avea șansa să mă întâlnesc și cu el. E idolul meu în sport și datorită lui am făcut trecerea la sportul de contact”, a spus Andrei Florian pentru ProSport.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Primele imagini cu Gabriel Bodescu după scandalul bilelor manevrate ciudat, care a făcut FRF de râs și peste hotare. A discutat „secrete” într-o parcare cu șeful unui club de tradiție din fotbalul românesc. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/primele-imagini-cu-gabriel-bodescu-dupa-scandalul-bilelor-manevrate-ciudat-care-a-facut-frf-de-ras-si-peste-hotare-a-discutat-secrete-intr-o-parcare-cu-seful-unui-club-de-traditie-20254795</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Primele-imagini-cu-Gabriel-Bodescu-dupa-scandalul-bilelor-manevrate-ciudat-care-a-facut-FRF-de-ras-si-peste-hotare.-A-discutat-„secrete-intr-o-parcare-cu-seful-unui-club-de-traditie.jpeg"/><br/><p>Secretarul General al Federației Române de Fotbal, Gabriel Bodescu, a fost în centrul atenției în ultimele zile, după ce imaginile cu el efectuând tragerea la sorți a play-off-ului Cupei României au făcut înconjurul mapamondului.</p>
<p><span>ProSport</span> l-a surprins pe apropiatul lui Răzvan Burleanu într-o discuție cu unul dintre conducătorii de la Chindia Târgoviște, cu care s-a întâlnit într-o parcare.</p>
<h2><span>Gabriel Bodescu, la o discuție informală cu Marcel Gherghu, oficialul de la Chindia Târgoviște</span></h2>
<p>Secretarul General al Federației Române de Fotbal s-a întâlnit, recent, cu prietenul său Marcel Ghergu, oficial al divizionarei secunde Chindia Târgoviște.</p>
<p>Cei doi au avut ca punct de întâlnire o parcare, unde au ales să stea afară pentru a discuta. Dialogul dintre cei doi a părut unul destul de serios, Gabriel Bodescu fiind surprins în mai multe rânduri cum îi explica ceva, foarte pătruns de subiect, managerului de licențiere al fostei prim-divizionare.</p>
<p>Marcel Gherghu este omul bun la toate de la Chindia Târgoviște. E fostul președinte al clubului., iar în prezent deține o funcție creată special pentru el, manager de licențiere. El merge peste tot cu echipa și se ocupă de club. E fostul reprezentant al Ligii 2 în Comitetul Executiv al FRF – funcție pe care nu a mai ocupat-o după ce Chindia a promovat în Superliga. Are o relație de amiciție cu Gabriel Bodescu de multă vreme, cunoscută la nivelul fotbalului românesc.</p>
<h2><span>Imaginile cu Gabriel Bodescu făcând tragerea la sorți pentru Cupa României au făcut înconjurul mapamondului</span></h2>
<p>La începutul acestei săptămâni a avut loc tragerea la sorți a play-off-ului Cupei României, iar Secretarul General al Federației Române de Fotbal, alături de Mihai Andrieș, membru al Departamentului Competiții al FRF și delegat de joc, au fost responsabili cu extragerea bilelor din urne.</p>
<p>După ce Andrieș a extras-o pe Farul Constanța din primul bol, a venit rândul lui Gabriel Bodescu, iar modul în care acesta a stabilit adversara echipei lui Gică Hagi a fost taxat imediat de cei care urmăreau în direct evenimentul, pe FRF TV. Acesta a pus mâna pe ultima bilă pe care o introdusese în urmă, unde se afla Corvinul, a rămas în permanent contact cu aceasta în timp ce a părut că le amestecă pe celelalte, a mutat-o în cealaltă mână, apoi a deschis-o și a stabilit, astfel, primul meci.</p>
<p>Imaginile de la tragerea la sorți au făcut înconjurul planetei, inclusiv publicații precum <span>The Sun</span> sau <span>Gazzetta dello Sport</span> marcând momentul.</p>
<h2><span>Reacția lui Gabriel Bodescu după ce a fost acuzat în presă că a măsluit tragerea la sorți</span></h2>
<p>Oficialul FRF a intervenit, la scurt timp după tragerea la sorți, și a transmis că nu se pune problema să fi avut vreo intenție să „aranjeze” tragerea la sorți, însă a recunoscut că imaginile cu el extrăgând din urmă bila care conținea numele Corvinului se văd „ciudat”.</p>
<p>„Dacă vă raportați strict la acele momente, într-adevăr, se vede ciudat. Dar dacă avem răbdare și observăm toată desfășurarea tragerii la sorți s-ar putea ca perspectiva să se schimbe.Am văzut și eu imaginile și pot spune că înțeleg ce a apărut în spațiul public, însă doar până la un punct. Sincer, de ce am fi dorit noi, FRF, ca Farul să joace cu Corvinul? Interesul nostru e să avem cât mai multe echipe puternice în grupele Cupei României. Asta duce la creșterea competiției și a nivelului fotbalistic. (…)</p>
<p>Vă spun sincer. Mă gândeam cum să extrag bilele în așa fel încât să nu cadă în exterior. La un moment dat, dacă vă uitați la a 5-a bilă extrasă, în momentul în care puteam cât de cât să mai amestec una din bile era să cadă”, a spus Gabriel Bodescu, potrivit <span>Digi Sport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„I-a pupat piciorul cu forța”. Gigi Becali a mărturisit cum tatăl său a făcut un gest impresionant pentru un fotbalist de la Dinamo</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/i-a-pupat-piciorul-cu-forta-gigi-becali-a-marturisit-cum-tatal-sau-a-facut-un-gest-impresionant-pentru-un-fotbalist-de-la-dinamo-20254714</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„I-a-pupat-piciorul-cu-forta.-Gigi-Becali-a-marturisit-cum-tatal-sau-a-facut-un-gest-impresionant-pentru-un-fotbalist-de-la-Dinamo.jpg"/><br/><p>Gigi Becali a făcut o serie de dezvăluiri interesante despre tatăl său, cel care a făcut un gest impresionant pentru un fotbalist de la Dinamo.</p>
<p>Concret, tatăl lui Gigi Becali a fost impresionat de evoluțiile avute de Dorin Mateuț, fostul mare jucător al lui Dinamo.</p>
<h2><span>„I-a pupat piciorul cu forța”. Gigi Becali a mărturisit cum tatăl său a făcut un gest impresionant pentru un fotbalist de la Dinamo</span></h2>
<p>Tatăl lui Gigi Becali, deși nu era un mare iubitor al fotbalului, devenea dintr-odată pasionat de acest sport în momentul în care juca o echipă românească în Europa sau mai ales echipa națională.</p>
<p>În acest context, în momentul în care l-a întâlnit pe Dorin Mateuț, acesta a vrut să-i pupe piciorul fostului mare jucător dinamovist, fiind impresionat de modul în care reprezenta România pe teren.</p>
<p>„Întrebați-l pe Mateuț. Pe tata nu-l interesa fotbalul. Dar când juca echipa națională sau o echipă românească cu alta străină spărgea lustre, televizoare.</p>
<p>Au venit Mateuț cu Cămătaru la Victor acasă. Dăduse Mateuț vreo 3 goluri. Și când a venit tata acolo. ‘Bă, cu care picior ai dat?’. ‘Cu ăsta’. Voia tata să-i ia piciorul, i l-a pupat cu forța. Piciorul cu care a dat golurile.</p>
<p>Spunea ‘Bă, nebunilor. Vă certați Dinamo cu Steaua, cu Rapid. Se bat români cu români, ce vă certați, băi, nebunilor?’. De-ar ști el, îți dai seama”, a spus Gigi Becali, potrivit <span>Digi Sport</span>.</p>
<p>Dorin Mateuț a devenit celebru mai ales pentru perioada petrecută la Dinamo București în anii ’80. Cu un talent uriaș, el a reușit să câștige Gheata de Aur în 1989, după un sezon spectaculos.</p>
<p>A evoluat și pentru echipa națională a României, participând la Campionatul Mondial din 1990. După cariera din țară, a jucat și în străinătate, inclusiv la Real Zaragoza și Brescia.</p>
<h2><span>Gigi Becali a făcut anunțul cu privire la accidentarea lui Daniel Bîrligea: „Nu poate juca cu FC Argeș!”</span></h2>
<p>Unul dintre cei mai buni fotbaliști de la FCSB din partida cu Aberdeen a devenit indisponibil din cauza unor probleme de ordin fizic și va lipsi în meciul cu FC Argeș din campionat.</p>
<p>Concret, <span>Gigi Becali a anunțat</span> că Daniel Bîrligea a devenit indisponibil pentru meciul din etapa cu numărul 7 a Superligii. Patronul FCSB a precizat că atacantul se confruntă cu probleme medicale, dar nu a vrut să ofere multe detalii.</p>
<p>„Bîrligea nu va juca. Da, are niște probleme și nu poate juca. (n.r. dacă este gravă accidentarea) Cel mai grav este că nu-l putem băga diseară”, a spus Gigi Becali, la Digi Sport.</p>
<ul>
<li><span>5 milioane de euro este cota de piață a lui Daniel Bîrligea, potrivit evaluării făcute de portalul de specialitate Transfermarkt.com</span></li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Un milionar din România care achită sume uriașe statului prin TVA îi bate obrazul premierului Ilie Bolojan: „De ce ne omoară pe noi ăia care plătim?”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/un-milionar-din-romania-care-achita-sume-uriase-statului-prin-tva-ii-bate-obrazul-premierului-ilie-bolojan-de-ce-ne-omoara-pe-noi-aia-care-platim-20254610</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Un-milionar-din-Romania-care-achita-sume-uriase-statului-prin-TVA-ii-bate-obrazul-premierului-Ilie-Bolojan-„De-ce-ne-omoara-pe-noi-aia-care-platim.jpg"/><br/><p>Gigi Nețoiu, cunoscut om de afaceri din România, i-a bătut obrazul prim-ministrului Ilie Bolojan din cauza măsurilor de austeritate.</p>
<p>Ba mai mult, Gigi Nețoiu consideră că statul român nu mai există, iar situația politică nu este așa cum și-ar fi dorit.</p>
<h2><span>Un milionar din România care achită sume uriașe statului prin TVA îi bate obrazul premierului Ilie Bolojan: „De ce ne omoară pe noi ăia care plătim?”</span></h2>
<p>Cea mai mare nemulțumire a omului de afaceri este că, în opinia sa, statul îi controlează doar pe oamenii onești, care întotdeauna au plătit toate taxele și impozitele la timp, în timp ce evazioniștii nu sunt căutați niciodată de stat.</p>
<p>În plus, Gigi Nețoiu e sigur că nu există o unitate de stat, toată lumea fiind interesată numai de funcții importante, nu și de bunăstarea statului și a poporului.</p>
<p>„(…) pe mine vii și mă controlezi, care plătesc permanent, și pe aia care fac evaziune…nu găsești unul. Și îți mai spun ceva, ne omoară și pe noi. Uite, eu, la firmele care sunt, am plătit TVA-ul în ianuarie, februarie, martie, aprilie.</p>
<p>Dar de obicei nu depui în fiecare lună, că ai sume mici. Aduni o sumă mai mare ca să poți să depui. Și am depus la una din firme din mai și suntem în august. Nici până acum nu au rambursat TVA-ul…că nu sunt bani. Dar noi dacă nu plătim pe 25, încep penalitățile. Adică de ce ne omoară și pe noi aia 30% care încă plătim?</p>
<p>Părerea mea este că statul nu mai există. Deci e un haos general, e o învrăjbire între oameni. Cum să ne respecte cineva, sau cei de afară, în momentul în care noi ne bălăcărim…Toată lumea este după funcții”, a declarat Gigi Nețoiu, potrivit <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Gigi Nețoiu a dat verdictul în disputa dintre FCSB și CSA Steaua</span></h2>
<p>Milionarul Gigi Nețoiu <span>și-a exprimat punctul de vedere</span> cu privire la disputa dintre FCSB și CSA Steaua București.</p>
<p>Omul de afaceri e convins că adevărata Steaua este reprezentată de Clubul Sportiv al Armatei. Declarațiile cu siguranță nu-i vor pica bine lui Gigi Becali, patronul de la FCSB fiind în conflict cu Florin Talpan și CSA Steaua.</p>
<p>„La Craiova e aceeași situație cum e la Steaua. Palmaresul e într-o parte și marca în altă parte. (n.r. – Care e Steaua adevărată?) Steaua adevărată e CSA-ul, nu FCSB-ul. De unde să fie FCSB-ul? Drept dovadă, palmaresul a rămas la CSA Steaua.</p>
<p>(n.r. – E adevărat că ați avut discuții de fuziune când erai la Voluntari?) Nu puteam să facem fuziunea, nu mergea lucrul acesta. Steaua e Steaua… Legea nu mai permite fuziunea, nu am avut discuții”, a spus Gigi Nețoiu, potrivit Fanatik.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
