<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>SCM Râmnicu Vâlcea a anunțat vineri un nou transfer al unei internaționale!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/scm-ramnicu-valcea-a-anuntat-vineri-un-nou-transfer-al-unei-internationale-20358801</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/SCM-Ramnicu-Valcea-a-anuntat-vineri-un-nou-transfer-al-unei-internationale-scaled-e1767964473121-1400x737.jpeg"/><br/><p class="v1ydp5c4f9167MsoNormal"><span lang="RO">Componentă a lotului național al României, interul stânga Ștefania Stoica a semnat un contract pe doi ani cu SCM Rm. Vâlcea, care va intra în vigoare la vară.</span></p>
<p class="v1ydp5c4f9167MsoNormal"><span lang="RO">Astfel, talentata sportivă revine sub îndrumarea antrenorului Florin Pera, sub bagheta căruia a jucat cel mai bun handbal al său. Ea a avut prestații lăudate la Campionatul European din 2024, când selecționerul naționalei era Florentin Pera, actualul tehnician al lui SCM Râmnicu Vâlcea. În schimb, nu a mai prins lotul național la Mondialul din 2025, pentru că a jucat puțin la Bistrița. </span></p>
<p class="v1ydp5c4f9167MsoNormal"><span lang="RO">„Sunt nerăbdătoare să lupt pentru această echipă. Îmi doresc ca, înainte de toate, să devenim o familie pe teren și în afara lui, fiindcă aceasta este secretul oricărui succes”</span><span lang="RO"> a declarat Ștefania Stoica pentru pagina oficială a clubului.</span></p>
<h2 class="v1ydp5c4f9167MsoNormal"><span lang="RO">Fotografia, hobby-ul numărul 1</span></h2>
<p class="v1ydp5c4f9167MsoNormal"><span lang="RO">Marea pasiune a viitoarea jucătoare a Vâlcii este fotografia. </span></p>
<p class="v1ydp5c4f9167MsoNormal"><span lang="RO">„Pe lângă activitatea sportivă, Ștefania își găsește echilibrul în pasiuni care îi reflectă latura creativă. Marea ei pasiune este fotografia, prin care îi place să surprindă momentele de zi cu zi. Totodată, își dedică cea mai mare parte a timpului liber familiei și persoanelor dragi, găsindu-și liniștea și energia în compania celor apropiați” se arată în comunicatul emis de SCM Râmnicu Vâlcea.</span></p>
<h2 class="v1ydp5c4f9167MsoNormal"><span lang="RO">Experiență în Liga Campionilor</span></h2>
<p class="v1ydp5c4f9167MsoNormal"><span lang="RO">Stoica are deja multe meciuri în EHF Champions League, după ce a jucat în cea mai puternică competiție la Rapid, CSM București și Gloria Bistrița. </span></p>
<p class="v1ydp5c4f9167MsoNormal"><span lang="RO">„</span><span lang="RO">Această expunere la cel mai înalt nivel competițional contribuie la experiența sportivei, pentru care suntem bucuroși că o vom avea alături de noi începând din vara acestui an. Practicarea a mai multe discipline sportive i-au adus un mare plus, fiindcă este recunoscută pentru forța fizică și inteligența în joc, confirmată printr-o bună viziune, elemente care îi permit să își aducă aportul pe ambele faze ale jocului, atât în defensivă, cât și în ofensivă”</span><span lang="RO"> .</span></p>
<h2 class="v1ydp5c4f9167MsoNormal"><span lang="RO">Florentin Pera: „Sunt mulțumit de transferurile realizate”</span></h2>
<p class="v1ydp5c4f9167MsoNormal"><span lang="RO">SCM Râmnicu Vâlcea a reușit până acum o campanie de achiziții stelară și le-a mai prezentat fanilor pe franțuzoaicele  Grace Zaadi (Krim Ljubljana) și Marie-Helene Sajka (OCG Nice), olandeza Sarah Dekker (Esbjerg), și norvegianca Emilie Arntzen (Ikast).</span></p>
<p class="v1ydp5c4f9167MsoNormal"><span lang="RO">„Am revenit la Vâlcea cu dorința de a reconstrui o echipă competitivă, capabilă să obțină rezultatele așteptate de suporterii vâlceni. Sunt mulțumit de transferurile realizate până în acest moment, urmând să se alăture lotului jucătoare cu experiență și un palmares important. În același timp, consolidăm echipa cu sportive de perspectivă, care pot contribui la atingerea obiectivelor stabilite pentru sezonul viitor” </span><span lang="RO">a spus pentru Prosport și antrenorul Vâlcii, Florentin Pera.</span></p>
<p class="v1ydp5c4f9167MsoNormal"><span lang="RO">La capitolul plecări, Rebeca Necula a anunțat că nu va mai continua la Rm. Vâlcea, extrema dreapta Tuva Hove a semnat cu HOJ Elite (Danemarca), iar interul stânga Mia Zschocke se va retrage din activitate. Cu siguranță, însă, SCM nu se va opri aici, iar lista transferurilor pentru următorul sezon va fi una mai lungă.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Un polițist local a intrat pe teren pentru a-l calma pe Gheorghe Tadici. Cum a reacționat reputatul antrenor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/un-politist-local-a-intrat-pe-teren-pentru-a-l-calma-pe-gheorghe-tadici-cum-a-reactionat-reputatul-antrenor-20359765</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Un-politist-local-a-intrat-pe-teren-pentru-a-l-calma-pe-Gheorghe-Tadici.-Cum-a-reactionat-reputatul-antrenor.jpg"/><br/><p>Un polițist local a fost nevoit să intre pe teren pentru a-l calma pe Gheorghe Tadici, antrenorul celor de la HC Zalău.</p>
<p>Totul s-a întâmplat la meciul din „Liga Florilor” dintre HC Zalău și SCM Craiova, terminat la egalitate, scor 29-29.</p>
<h2><span>Un polițist local a intrat pe teren pentru a-l calma pe Gheorghe Tadici. Cum a reacționat reputatul antrenor</span></h2>
<p>Meciul dintre HC Zalău și SCM Craiova, disputat în cadrul „Ligii Florilor”, s-a încheiat la egalitate, scor 29-29, dar finalul a fost unul tensionat. Deși echipa sa a obținut un rezultat important, antrenorul Zalăului, Gheorghe Tadici, a fost extrem de nemulțumit de arbitraj și a avut o reacție nervoasă după fluierul final, în stilul său caracteristic.</p>
<p>HC Zalău a reușit să egaleze chiar în ultima fază a partidei, surprinzând formația din Craiova. Golul decisiv a fost marcat de Mouna Jlezi, pivotul tunisian al echipei gazdă, care a adus un punct prețios.</p>
<p>Cu toate acestea, Tadici nu a fost mulțumit de deciziile luate pe parcursul meciului de cei doi arbitri, Ionuț Tudor Ifrim și Alexandru Ovidiu Ilisei. La final, vizibil nervos, antrenorul s-a îndreptat spre oficialii de joc pentru a le reproșa arbitrajul.</p>
<h2><span>Gheorghe Tadici a fost calmat de un polițist local </span></h2>
<p>Situația a devenit tensionată, iar un polițist local a intervenit pe teren pentru a preveni un conflict. Tadici a avut un schimb de replici cu acesta și i-a cerut să se retragă. În cele din urmă, spiritele s-au calmat, iar antrenorul Zalăului a dat mâna cu arbitrii.</p>
<p>Egalul cu SCM Craiova reprezintă primul rezultat pozitiv al echipei din Zalău după o perioadă foarte dificilă. Este primul punct obținut în 2026 și totodată primul după opt înfrângeri consecutive. În acest sezon, HC Zalău mai reușise să câștige doar o singură partidă, în septembrie 2025, împotriva ultimei clasate, CSM Galați.</p>
<p>După 11 etape, HC Zalău ocupă locul 11 în clasament, cu doar 3 puncte. Pe ultimul loc se află CSM Galați, fără niciun punct acumulat până acum.</p>
<p>SCM Craiova se află pe locul 9, cu 9 puncte după 11 meciuri, la șase puncte distanță de Zalău. În actualul sezon al „Ligii Florilor”, nicio echipă nu va retrograda direct.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXCLUSIV Vestea momentului în sportul românesc: se schimbă legea! Meciurile României la Mondiale și Europene de handbal, obligatoriu la tv și gratis pentru toată țara!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/vestea-momentului-in-sportul-romanesc-se-schimba-legea-meciurile-romaniei-la-mondiale-si-europene-de-handbal-obligatoriu-la-tv-si-gratis-pentru-toata-tara-20358309</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Vestea-momentului-in-sportul-romanesc-se-schimba-legea-Meciurile-Romaniei-la-Mondiale-si-Europene-de-handbal-obligatoriu-la-tv-si-gratis-pentru-toata-tara-1400x711.jpeg"/><br/><p><span>UPDATE</span>: Deputatul AUR, Ciprian Paraschiv, a confirmat informația oferită de ProSport cu privire la schimbarea legii pentru vânzarea drepturilor de difuzare.</p>
<p>„Deputatul AUR Ciprian Paraschiv, președinte al Comisiei pentru Tineret și Sport din Camera Deputaților, reacționează prompt și cu pași concreți spre rezolvarea situației inacceptabile care a revoltat largi comunități din sportul românesc.</p>
<p>Având în vedere decizia deținătorilor drepturilor de difuzare pentru turneele finale europene și mondiale din handbalul feminin și masculin pe perioada 2026-2031 de a-și concentra strategia pe difuzarea partidelor din aceste competiții, incluzând meciurile naționalelor României, exclusiv în mediul online și contra cost, deputatul AUR va iniția o propunere legislativă prin care aceste evenimente sportive de interes major pentru români să devină obligatoriu disponibile publicului larg prin transmisiuni tv și fără plata unor costuri suplimentare.</p>
<p>“Handbalul a fost și a rămas un ambasador extraordinar al țării noastre, românii apreciază în număr mare și urmăresc acest sport de echipă, iar prezența României la turneele finale de maximă importanță, europene și mondiale, atât în handbalul feminin, cât și cel masculin, constituie repere indubitabile prin care noile generații pot și trebuie să descopere, având acces direct și gratuit la evenimentul sportiv, valorile handbalului, performerii lui și modelele autentice ale performanței indiferent de domeniu”,își explică demersul deputatul AUR Ciprian Paraschiv.</p>
<p>„La începutul sesiunii parlamentare, în luna februarie, voi iniția o propunere legislativă de modificare a articolului 21 din Legea audiovizualului nr. 504/2002, care reglementează regimul evenimentelor de importanță majoră în audiovizual. Demersul are ca obiect analizarea și actualizarea cadrului legal existent, în vederea adaptării acestuia la evoluțiile din domeniul sportului, prin valorificarea listei evenimentelor stabilite în prezent prin Hotărârea Guvernului nr. 47/2003 și actualizarea acesteia”, a completat prof. univ. dr. Ciprian Paraschiv”, se arată pe site-ul AUR.</p>
<hr/>
<p>Drepturile de difuzare pentru următoarele 12 turnee finale majore de handbal, atât feminin, cât și masculin, au fost achiziționate acum două luni de PRO TV și, imediat, au început să apară confirmările privind strategia trustului. Concret, Europenele și Mondialele din intervalul de timp 2026-2031, ce vor include aproape sigur și meciurile naționalelor României de handbal feminin și masculin, urmează a fi difuzate doar în online și doar contra cost, prin platforma VOYO!</p>
<p>Din mai multe direcții, handbalul românesc a reacționat prompt și a pornit o campanie impresionantă împotriva acestei decizii. Totul a plecat de la comunitatea Handbal Feminin, care a inițiat o petiție publică cu mii de susținători, pe care o promovează în social media nume importante din naționala feminină și din Liga Florilor precum Sonia Seraficeanu, Alicia Gogârlă, Rebeca Necula sau Eva Kerekes. Ce se solicită? „Transmiterea la TV, pe teritoriul României, a meciurilor naționalelor noastre la turneele finale”.</p>
<p><span>ProSport</span> îți prezintă în exclusivitate toate detaliile din culise privind vestea momentului în sportul românesc: se schimbă legea pentru ca ca meciurile naționalelor de handbal ale Românei, feminin și masculin, atât la Europene, cât și la Mondiale, să fie difuzate obligatoriu la tv și gratis pentru toată țara!</p>
<h2><span>Vestea momentului în sportul românesc: se schimbă legea! Ce se întâmplă în handbal</span></h2>
<p>Demersul inițiat de suporterii handbalului românesc a mers, dincolo de petiția publică, inclusiv spre Agenția Națională pentru Sport, Comisia pentru Tineret și Sport din cadrul Camerei Deputaților, Federația Română de Handbal, cea Europeană și cea Internațională, dar și PRO TV. Sursele noastre dezvăluie culisele primei reacții concrete care pregătește o mutare spectaculoasă!</p>
<p>Cu toate că Parlamentul e în vacanță până în prima parte a lunii februarie, președintele Comisiei pentru Tineret și Sport din Camera Deputaților, Ciprian Paraschiv, și-a anunțat colaboratorii din AUR să pregătească de urgență un proiect de modificare a legii prin care situația care a indignat comunitatea handbalului românesc să se rezolve.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20333560" style="width: 2570px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20333560" class="size-full wp-image-20333560" decoding="async" fetchpriority="high" height="1928" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/ROMANIA-JAPONIA-CAMPIONATUL-MONDIAL-DE-HANDBAL-FEMININ-2025-29.11.2025-2-scaled.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/ROMANIA-JAPONIA-CAMPIONATUL-MONDIAL-DE-HANDBAL-FEMININ-2025-29.11.2025-2-scaled.jpeg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/ROMANIA-JAPONIA-CAMPIONATUL-MONDIAL-DE-HANDBAL-FEMININ-2025-29.11.2025-2-1400x1054.jpeg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/ROMANIA-JAPONIA-CAMPIONATUL-MONDIAL-DE-HANDBAL-FEMININ-2025-29.11.2025-2-768x578.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/ROMANIA-JAPONIA-CAMPIONATUL-MONDIAL-DE-HANDBAL-FEMININ-2025-29.11.2025-2-1536x1157.jpeg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/ROMANIA-JAPONIA-CAMPIONATUL-MONDIAL-DE-HANDBAL-FEMININ-2025-29.11.2025-2-2048x1542.jpeg 2048w" width="2560"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20333560">Naționala de handbal feminin a României. FOTO: SportPictures</p></div>
<p>Sursele noastre detaliază că este posibilă o modificare mai amplă a Legii audiovizualului 504 / 2002, dar sunt explorate și alte pârghii legislative, pentru o soluție optimă. Care e scopul? Completarea listei „evenimentelor de importanță majoră” din anexa HG 47 / 2003 cu meciurile naționalelor de handbal ale României, feminin și masculin, la Europene și Mondiale și, eventual, includerea ei în text de lege.</p>
<p>Ce înseamnă asta? Meciurile respective vor deveni obligatoriu difuzate la tv de deținătorii drepturilor și, implicit, gratis pentru toată țara, ieșind din situația actuală unde sunt disponibile doar în online și doar contra cost, pentru cine deține cont în platforma VOYO!</p>
<h2><span>Handbalul românesc la Mondiale și Europene, obligatoriu la tv și gratis pentru toată țara!</span></h2>
<p>Deputatul Ciprian Paraschiv, cel care a inițiat și <span>primul proiect de modificare a Legii 4</span> dar și proiectul pentru Legea Novak cu 40% români în teren la sporturile de echipă, nu va putea însă prin acest demers să evite strategia PRO TV pentru Europeanul de handbal masculin unde România e calificată. Acesta se desfășoară în perioada 15 ianuarie – 1 februarie, practic începe săptămâna viitoare, mult prea din scurt.</p>
<p><img alt="Joi se sună „goarna” pentru Euro 2026 la handbal masculin! George Buricea a anunțat lotul de 20 pentru duelurile cu Italia și Ungaria" decoding="async" src="https://media.prosport.ro/d7rLd8d7-bgUPIuKAdJyfPXiBmI=/1320x743/smart/filters:format(jpeg)/https%3A%2F%2Fwww.prosport.ro%2F%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F12%2Fnationala-de-handbal-inainte-de-euro-2026.jpg"/></p>
<p>PRO TV a anunțat, într-un răspuns pentru <span>gsp.ro</span>, că Europeanul acesta va fi disponibil exclusiv pe VOYO, așadar doar în online și unde trebuie să plătești pentru a-ți crea cont.</p>
<p>Dar, dacă lucrurile vor decurge în direcția așteptată de fanii handbalului pe circuitul legislativ, cel puțin meciurile României de la Europeanul de handbal feminin din acest an (3-20 decembrie), la care țara noastră este una dintre țările organizatoare și va găzdui meciuri la Oradea și Cluj-Napoca, după cum <span>ProSport</span> <span>a anunțat în exclusivitate aici, </span>vor fi la tv și gratis pentru toți românii.</p>
<p>Și, firește, toate celelalte meciuri ale României la Europenele și Mondialele de handbal feminin și masculin din 2027 încolo, transmise fie pe PRO TV, fie pe PRO X, după cum vor decide deținătorii drepturilor, sub litera legii care dorește a fi modificată rapid.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cristina Neagu, lacrimi şi durere în noul an: „S-a transformat în infinit”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cristina-neagu-lacrimi-si-durere-in-noul-an-s-a-transformat-in-infinit-20357889</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Cristina-Neagu-lacrimi-si-durere-in-noul-an-S-a-transformat-in-infinit-scaled-e1767864549354-1400x851.jpg"/><br/><p>Cristina Neagu, una dintre cele mai emblematice figuri ale handbalului mondial, are parte de lacrimi și durere în noul an. Fosta sportivă i-a oferit un omagiu tatălui ei, printr-o postare pe Instagram. Constantin Neagu a murit în urmă cu aproape doi ani, la vârsta de 68 de ani.</p>
<p>Fosta jucătoare a lui CSM București a publicat pe rețelele de socializare o fotografie alături de tatăl ei, ca <span>un omagiu</span>. Cristina Neagu a spus despre părintele său că a fost „8-ul care s-a transformat în infinit”.</p>
<h2><span>Cristina Neagu, lacrimi și durere cu gândul la tatăl ei</span></h2>
<p>În aprilie 2024, <span>Constantin Neagu s-a stins din viață, la vârsta de doar 68 de ani</span>. Bărbatul a fost o prezență importantă în viața fostei jucătoare de la CSM București.</p>
<p>„8-ul care s-a transformat în infinit”, a spus Cristina Neagu, pe Instagram, în ziua în care tatăl ei ar fi împlinit vârsta de 70 de ani.</p>
<p>În anul 2010, Constantin Neagu a fost extrem de emoționat când a aflat că fiica lui a câștigat Balonul de Aur. Acum, Cristina Neagu a publicat pe rețelele de socializare o fotografie alături de acesta, cu o descriere emoționantă.</p>
<p>„Doamna antrenoare Maria Covaci a fost cea care mi-a dat vestea cea mare. Când am vorbit cu Cristina la telefon pentru a o felicita m-au năpădit emoțiile și am izbucnit în plâns”, a spus Constantin Neagu, în urmă cu 15 ani.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DTPe5ivDT4a/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Cristina Neagu (@cristinaneaguofficial)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Mihai Bendeac, șocat de modestia lui Constantin Neagu</span></h2>
<p>Mihai Bendeac a povestit, în urmă cu 15 ani, un episod pe care l-a trăit cu Constantin Neagu. Actorul, celebru atunci pentru emisiunile „Mondenii” sau „În puii mei”, l-a întâlnit pe tatăl fostei jucătoare de la CSM București când a cerut o cursă cu taxiul.</p>
<p>„Un domn în jur de 50 de ani, îmbrăcat simplu, cu o modestie ce rima cu autoturismul destul de îmbătrânit și care-și trăda prin «gemetele» încheieturilor zecile și sutele de mii de kilometri parcurși prin gropile Bucureștiului.</p>
<p>Luându-mi privirea de la el, am observat un «brăduleț» odorizant agățat de oglinda retrovizoare, «brăduleț» pe care era imprimat numele echipei Oltchim Râmnicu Vâlcea.</p>
<p>Încântat, i-am spus: «Apreciez că aveți în mașină însemnele Oltchimului! Sunt mare fan!». Dau să închid ușa și-l aud pe taximetrist spunându-mi cu niște ochi ce se transformaseră într-un ocean de mândrie: «Da. Îl am de la fata mea».</p>
<p>Curios, am întrebat: «Dar cine e fata dumneavoastră?». Mă așteptam să-mi spună că lucrează ca maseur, ca secretară la club, contabilă sau ceva de genul. Însă răspunsul m-a împietrit: «Cristina Neagu…».</p>
<p>Siderat, i-am întins mâna, zâmbind tâmp, și am îngăimat un penibil «Felicitări, vă rog să-i transmiteți toate cele bune și că sunt fanul ei». Am închis portiera, taxiul s-a îndepărtat și eu am rămas pe alee, împietrit precum statuia lui A.I. Cuza de la intrarea în parcul cu același nume. Unde trăim?!</p>
<p>Cristina Neagu este cea mai bună jucătoare de handbal din lume. Deci nu din România, nu din Europa. Din lume! Cristina are toate șansele să transforme, dacă nu a transformat deja, trio-ul de aur Hagi, Nadia, Ilie Năstase într-un cvartet. Ea este Messi al handbalului. Reprezintă, pentru lumea handbalului, cam ce reprezintă Michael Phelps pentru lumea natației.</p>
<p>Sigur, vor fi unii care vor spune: «Și ce dacă, mă? Dacă fii-sa e cea mai tare handbalistă din lume, ce-ar trebui să facă? Să renunțe la muncă?».</p>
<p>Păi, hai s-o luăm așa… Să presupunem că omul era la 12 și jumătate noaptea, în weekend, pe străzi și nu în mijlocul familiei dintr-o pasiune nebună pentru meseria de taximetrist. Să presupunem că este atât de pasionat de șoferie încât simte treaba asta ca pe o menire.</p>
<p>Chiar și așa… Fiind tatăl unui geniu al sportului mondial, ar fi trebuit să conducă un Bentley galben, pe care să scrie «Compania Neagu Taxi». Uluitor! Și mai uluitor e faptul că ea, Cristina Neagu, stă într-un apartament.</p>
<p>Avem o țară ciudată. Nu avem asfalt, dar avem regi ai asfaltului care stau în palate și conduc Bugatti. În schimb, avem handbal, dar regina handbalului stă într-un apartament și merge cu Logan”, scria actorul pe blogul său, în 2011.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>SCM Râmnicu Vâlcea a adus o înlocuitoare de top pentru Rebeca Necula: e campioană olimpică, mondială și europeană</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/scm-ramnicu-valcea-a-adus-o-inlocuitoare-de-top-pentru-rebeca-necula-e-campioana-olimpica-mondiala-si-europeana-20357477</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/SCM-Ramnicu-Valcea-a-adus-o-inlocuitoare-de-top-pentru-Rebeca-Necula-e-campioana-olimpica-mondiala-si-europeana-1-e1767807259487.jpg"/><br/><p>SCM Râmnicu Vâlcea a anunțat miercuri transferul franțuzoaicei Grâce Zaadi Deuna, campioană olimpică, mondială și europeană.</p>
<p>După ce <span>Rebeca Necula a anunțat că nu va mai continua din vară</span>, conducătorii clubului SCM Râmnicu Vâlcea s-au reorientat rapid și au găsit o înlocuitoare de top.</p>
<h2><span>„Îndeplinește toate criteriile pentru a fi un model pentru viitoarele generații”</span></h2>
<p>Coordonator de joc și căpitan al naționalei Franței, Zaadi vine de la Krim Ljubljana și se va alătura lui SCM Rm. Vâlcea din vară, având un contract valabil pentru doi ani.</p>
<p>Grâce a activat pentru cluburi de top precum Metz Handball, Rostov-Don, CSM București sau Krim Ljubljana.</p>
<p>Pe plan internațional, este o jucătoare de bază a naționalei Franței, cu peste 200 selecții și peste 400 de goluri pentru „Les Bleues”. Are în palmares titlul olimpic în 2020, titlul mondial în 2017 și 2023 și titlul european în 2018.</p>
<p>„Atunci când nu obținut medaliile de aur, sportiva a adăugat în colecție alte distincții printre care dubla vicecampioană olimpică, vicecampioană mondială și vicecampioană europeană. De ce Grâce îndeplinește toate criteriile pentru a fi un model pentru viitoarele generații? Pe lângă succesul obținut la nivel de lot național, cu echipele de club a cucerit numeroase titluri de campioană, fiind campioană a Franței de 6 ori și campioană a României de 2 ori. Acest fapt i-a garantat o prezență constantă în EHF Champions League, în care are înscrise peste 550 de goluri” anunță SCM Râmnicu Vâlcea.</p>
<h2><span>„Avem niște obiective stabilite”</span></h2>
<p>Grace Zaadi a oferit și o primă reacție despre venirea sa la Vâlcea pentru pagina oficială a clubului. „Sunt foarte fericită să mă alătur acestui club cu o bogată istorie, cu speranța că vom continuăm să scriem istorie împreună. Sunt nerăbdătoare să colaborez cu toată lumea, fiindcă avem de îndeplinit obiectivele stabilite. Totodată abia aștept să întâlnesc fanii roș-albaștri. Ne vedem foarte curând” a transmis franțuzoaica.</p>
<p>Viitorul coordonator de joc al SCM-ului și-a descris hobbyurile și în viața privată. „Sunt o persoană care se bucură de fiecare moment al vieții, îi place să râdă, este optimistă și își găsește echilibrul în credința sa. Îi place să își petreacă timpul liber alături de cei dragi, adoră să călătorească, să descopere locuri noi, este pasionată de gastronomie și de gătit, îi place să facă shopping și nu refuză niciodată un moment de răsfăț, fie că vorbim de o manichiură sau de o ieșire relaxantă” a mai spus Zaadi.</p>
<p>SCM Râmnicu Vâlcea le-a prezentat fanilor alte trei transferuri pentru sezonul viitor: olandeza Sarah Dekker (Esbjerg), franțuzoiaca Marie-Helene Sajka (OCG Nice) și<span> norvegianca Emilie Arntzen (Ikast)</span>.</p>
<p>La capitolul plecări, Rebeca Necula a anunțat că nu va mai continua la Rm. Vâlcea, extrema dreapta Tuva Hove a semnat cu HOJ Elite (Danemarca), iar interul stânga Mia Zschocke se va retrage din activitate.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
