<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Marius Șumudică l-a pus la zid pe Andrei Rațiu: „N-am văzut în viața mea așa ceva”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/marius-sumudica-l-a-pus-la-zid-pe-andrei-ratiu-n-am-vazut-in-viata-mea-asa-ceva-20266082</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Marius-Sumudica-l-a-pus-la-zid-pe-Andrei-Ratiu-„N-am-vazut-in-viata-mea-asa-ceva-1400x710.png"/><br/><p>Marius Șumudică l-a făcut praf pe Andrei Rațiu după eșecul suferit în amicalul cu Canada.</p>
<p>Fostul antrenor al Rapidului a analizat evoluția României și nu a ezitat să-l critice pe fundașul lui Rayo Vallecano.</p>
<h2><span>Andrei Rațiu, criticat de Marius Șumudică după România – Canada 0-3</span></h2>
<p>România <span>a pierdut categoric meciul amical</span> cu Canada. Naționala lui Jesse Marsch s-a distrat la București și a marcat de trei ori în poarta lui Horațiu Moldovan. Jonathan David, Ali Ahmed și Niko Sigur au înscris pe Arena Națională.</p>
<p>Marius Șumudică <span>l-a criticat pe Andrei Rațiu</span> și l-a catalogat ca fiind un jucător indisciplinat tactic: „Raţiu, în partea dreaptă, face ce vrea, eu n-am văzut în viaţa mea aşa ceva.</p>
<p>Pleacă mijlocaş, îl găseşti prin zona centrală… lasă descoperită zona. Eu sunt convins că Mircea Lucescu vede aceste lucruri şi i le spune. În primul rând, ca fundaş trebuie să fii fundaş.</p>
<p>Să-ţi rezolvi problemele defensive, după care poţi să te transformi într-un jucător care aduce aport pe fază ofensivă, pentru că are calităţi, dar e indisciplinat tactic. Am scăpat ieftin, puteam să mai primim goluri.</p>
<p>Drăguş nu marchează, deşi face un efort clar, dar asta face să nu fie proaspăt în faţa porţii. Nu înţelege lucrul ăsta, eu am vorbit şi ieri cu el. Atâta timp cât va ieşi din zona careului de 16 metri, nu va mai fi periculos.</p>
<p>Cât a fost acolo s-a întâlnit cu trei situaţii de gol, venite din acţiuni total diferite. Are acea execuţie extraordinară, de jucător mare. Dacă marchează, toată lumea îl face Pele, iar acum, că nu a marcat, toată lumea îl blamează de ce nu a făcut-o.</p>
<p>Asta a fost soluţia pe care a ales-o. Ca atacant trebuie să iei prima decizie care-ţi vine în cap. A lovit mingea foarte curat, însă a lovit portarul. Atât din punct de vedere defensiv, dar şi ofensiv, noi suferim în linia mediană.</p>
<p>Echipa naţională este ruptă. În linia de mijloc sunt jucători care nu-şi aduc aportul pe care ar trebui să şi-l aducă la echipa naţională. La golul trei, Marius Marin aleargă de la unul la altul şi nu reuşeşte să-l tamponeze pe cel ce a venit să tragă la poartă.</p>
<p>Suntem foarte lenţi cu Marius Marin, Răzvan Marin şi Stanciu. Nu suntem periculoşi, nu câştigăm dueluri… sunt jucători de aceeaşi statură. Sper să fie un duş rece şi să înţelegem. Sunt convins că Mircea Lucescu va corecta aceste lucruri şi vom putea câştiga la Larnaca”, a declarat Şumudică, potrivit <span>Fanatik</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Veste tristă despre Louis Munteanu. A venit confirmarea și a plecat din cantonamentul naționalei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/veste-trista-despre-louis-munteanu-a-venit-confirmarea-si-a-plecat-din-cantonamentul-nationalei-20265859</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Veste-trista-despre-Louis-Munteanu.-A-venit-confirmarea-si-a-plecat-din-cantonamentul-nationalei.png"/><br/><p>Echipa națională de fotbal a României a dat o veste tristă după accidentarea lui Louis Munteanu.</p>
<p>Atacantul lui CFR Cluj va rata meciul cu Cipru din preliminariile Cupei Mondiale și va părăsi cantonamentul echipei naționale.</p>
<h2><span>Louis Munteanu ratează meciul cu Cipru: „S-a descoperit o leziune musculară la nivelul gambei stângi”</span></h2>
<p>Louis Munteanu, titularizat de Mircea Lucescu în amicalul România – Canada, scor 0-3, <span>s-a accidentat chiar la încălzirea meciului</span> și nu a mai putut evolua în partida de pe Arena Națională.</p>
<p>Atacantul lui CFR Cluj a fost înlocuit de Denis Drăguș. Louis Munteanu a suferit o leziune musculară la gamba stângă și va rata meciul cu Cipru din preliminariile Cupei Mondiale.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DOQ20lYDbpb/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Echipa națională a României (@echipanationala)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p>„Louis Munteanu nu va fi disponibil nici la meciul cu Cipru de marți după ce, în urma investigațiilor efectuate azi, s-a descoperit o leziune musculară la nivelul gambei stângi.</p>
<p>El va părăsi astăzi cantonamentul naționalei, iar selecționerul Mircea Lucescu a decis să nu cheme în locul său alt jucător”, a anunțat Echipa națională de fotbal a României pe Instagram.</p>
<h2><span>Reacția lui Mircea Lucescu: „De unde să chem alt atacant?”</span></h2>
<p>Întrebat dacă mai convoacă un atacant, selecționerul Mircea Lucescu <span>a oferit un răspuns categoric</span>: „Ce măsuri să iei? Ăștia care sunt, sunt cam toți. E un meci de pregătire, am vrut să văd niște jucători care au revenit acum, unii cu probleme fizice.</p>
<p>N-am tratat acest meci pentru rezultat. Rezultatul a fost înșelător. De unde să chem alt atacant? Dacă-mi dai unul, îl chem, dar de unde?”, a declarat Mircea Lucescu, la <span>Antena 1</span>.</p>
<h2><span>Lotul României pentru dubla cu Canada și Cipru</span></h2>
<p>Portari<br/>
Horațiu MOLDOVAN, Ștefan TÂRNOVANU, Răzvan SAVA;</p>
<p>Fundași<br/>
Andrei RAȚIU, Deian SORESCU, Andrei BURCĂ, Bogdan RACOVIȚAN, Virgil GHIȚĂ, Mihai POPESCU, Nicușor BANCU, Alexandru CHIPCIU;</p>
<p>Mijlocași<br/>
Adrian ȘUT, Marius MARIN, Vladimir SCRECIU, Răzvan MARIN, Nicolae STANCIU, Darius OLARU, Florin TĂNASE, Dennis MAN, David MICULESCU, Alexandru MITRIȚĂ, Ștefan BAIARAM, Alexandru DOBRE;</p>
<p>Atacanți<br/>
Denis DRĂGUȘ, Louis MUNTEANU.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Omul care a văzut primii pași în fotbal făcuți de Horațiu Moldovan, verdict despre portarul României: „Haideți să ne reamintim asta!”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/omul-care-a-vazut-primii-pasi-in-fotbal-facuti-de-horatiu-moldovan-verdict-despre-portarul-romaniei-haideti-sa-ne-reamintim-asta-exclusiv-20265945</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Omul-care-a-vazut-primii-pasi-in-fotbal-facuti-de-Horatiu-Moldovan-verdict-despre-portarul-Romaniei-1400x1050.jpg"/><br/><p>Horațiu Moldovan n-a prins o zi grozavă în amicalul României cu Canada, dar un om care îl cunoaște bine pariază pe favoritul lui Mircea Lucescu.</p>
<p>Răzvan Zăvăleanu, fostul administrator judiciar al lui Dinamo, este convins că Horațiu Moldovan nu va mai face vreodată o gafă precum cea de pe Arena Națională.</p>
<h2><span>Răzvan Zăvăleanu, convins că România va bate Cipru: „O să se mobilieze altfel!”</span></h2>
<p>Un apropiat al echipei naționale, Răzvan Zăvăleanu n-a lipsit nici de la amicalul cu Canada, fiind printre cei 30.000 de spectatori care au încurajat prima reprezentativă.</p>
<p>Omul care a reușit să o scoată pe Dinamo dintr-o situație extrem de grea nu și-a imaginat că naționala noastră va pierde de o manieră atât de clară <span>duelul cu formația lui Jonathan David, noua vedetă din Serie A.</span></p>
<p>Totuși, Zăvăleanu este convins că atitudinea jucătorilor noștri va fi cu totul alta săptămâna viitoare, la ora meciului din Cipru. Un eventual pas greșit ne-ar scoate practic din orice calcul pentru primul loc, după ce România a pierdut deja meciurile importante cu Bosnia (0-1) și Austria (1-2).</p>
<p>„Eu încerc să vin la toate meciurile naționalei. Am venit plin de speranțe și am plecat plin de dezamăgire. Să sperăm că s-a învățat ceva din lecția asta, iar o echipa o să arate o cu totul altă față la meciul cu Cipru. Eu nu cred că poate fi vorba de așa ceva (n.n. de un dezastru în fața Ciprului). Jucătorii o să se mobilizeze altfel, fiind vorba de un meci oficial, care și contează foarte mult pentru calificarea la Campionatul Mondial”, a spus Răzvan Zăvăleanu, pentru<span> ProSport.</span></p>
<h2><span>Horațiu Moldovan, apărat de omul care îl știe atât de bine: „Sunt chestii izolate!”</span></h2>
<p>Omul aflat și la Viitorul Cluj nu uită prestațiile bune ale lui Horațiu Moldovan, <span>fiind convins că acesta nu va mai gafa impardonabil.</span> Zăvăleanu și Moldovan se cunosc bine din perioada în care actualul portar al lui Oviedo era o tânără speranță, iar CFR Cluj, echipa unde era legitimat Horațiu, se afla în insolvență.</p>
<p>Rămâne acum de văzut ceea ce se va întâmpla la meciul extrem de important cu Cipru, având în vedere că Răzvan Sava este în mare formă în Serie A, fiind titular la Udinese.</p>
<p>O altă variantă care poate fi luată în calcul este Ștefan Târnovanu, portarul care se pregătește să apere pentru FCSB în meciurile tari cu Feyenoord, Fenerbahce și Bologna din Europa League.</p>
<p>„Haideți să ne reamintim faptul că Moldovan a avut prestații constant bune la echipa națională și nu cred că poți să te gândești că se întâmplă un asemenea lucru (n.n. se referă la gafa de la golul al doilea). Cred că sunt chestii izolate și nu o să mai vedem la Moldovan asemenea gafe”, este convins Zăvăleanu, care l-a avut la Viitorul Cluj pe Denis Moldovan, fratele mai mic al lui Horațiu.</p>
<ul>
<li>27 de ani are fostul portar al Rapidului</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Omul care îl monitorizează în permanență pe Cristi Chivu la Inter, apariție surprinzătoare la meciul României: „E noul star!”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/omul-care-il-monitorizeaza-in-permanenta-pe-cristi-chivu-la-inter-aparitie-surprinzatoare-la-meciul-romaniei-e-noul-star-exclusiv-20265725</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Omul-care-il-monitorizeaza-in-permanenta-pe-Cristi-Chivu-la-Inter-aparitie-surprinzatoare.jpg"/><br/><p>Partida dintre România și Canada a fost una interesantă și din perspectiva lui Jonathan David, considerat deja noul star din Serie A după ce a semnat cu Juventus.</p>
<p>De altfel, pe Arena Națională a fost prezent și un cunoscut jurnalist italian. Acesta a ținut să vină la București pentru a-l vedea la lucru pe David, care a și marcat împotriva României.</p>
<h2><span>Un cunoscut jurnalist italian a venit la București pentru Jonathan David: „E noul star din Serie A!”</span></h2>
<p>Deși partida dintre România și Canada a fost una amicală, la partida de la București a fost prezent și un jurnalist italian, care a fost mereu cu ochii pe Jonathan David.</p>
<p>Noul jucător de la Juventus a impresionat și cu această ocazie. David și-a trecut numele pe lista marcatorilor,<span> într-un meci câștigat clar de reprezentativa lui Jesse Marsch</span>, scor 3-0, în fața a aproximativ 30.000 de spectatori.</p>
<p>La final, David a acordat numeroase autografe, a făcut poze, iar apoi a fost surprins să vadă un jurnalist italian, dornic să-i ia un interviu. Simone Togna a venit la București din partea celor de la Sport Mediaset, în contextul în care pentru David se apropie primul mare meci de la transferul în Serie A, este vorba de derby-ul dintre Juventus și Inter.</p>
<p>Cu aproape 10.000 de următori pe X, Togna se ocupă și de Inter și află imediat tot ce mișcă în jurul echipei pe care o pregătește Cristi Chivu.</p>
<p>„Jonathan David este deja noul star din Serie A și m-am gândit că trebuie să fiu pe Arena Națională. Am ținut neapărat să vin la București”, a sunat explicația lui Togna, care a ajuns în capitala României cu un zbor de la Milano.</p>
<h2><span>Promisiunea făcută de Jonathan David la București: „O să vorbesc fluent!”</span></h2>
<p>La București, Jonathan David a dezvăluit că este cu gândul și la derby-ul cu Inter, care va reprezenta și primul „examen” important pentru Cristi Chivu de la preluarea formației din Milano.</p>
<p>„Voi avea în curând un profesor pentru limba italiană și o să fiu un elev bun. O să vorbesc fluent”, a promis David în interviul acordat la zona mixtă a Arenei Naționale.</p>
<p>În plus, David a subliniat că poate să joace fără probleme alături de sârbul Vlahovic, dar că antrenorul Igor Tudor va avea ultimul cuvânt.</p>
<p>Declarațiile acestuia au fost repede preluate de mass-media din Italia, mai mult cu gândul la granzii din Serie A chiar și în perioada în care campionatele de top sunt întrerupte.</p>
<p>La noua sa echipă, David va fi coleg cu <span>kosovarul Zhegrova, adus și el de Juventus de la Lille.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20265777" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20265777" class="wp-image-20265777 size-large" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Jonathan-David-interviu-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Jonathan-David-interviu-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Jonathan-David-interviu-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Jonathan-David-interviu-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Jonathan-David-interviu.jpg 1600w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20265777">Presa din Italia îl urmărește peste tot pe Jonathan David, noul jucător al lui Juventus</p></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum arată Cornelia, soția lui Miodrag Belodedici. Singura lor apariție publică împreună: „Discreți”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-arata-cornelia-sotia-lui-miodrag-belodedici-singura-lor-aparitie-publica-impreuna-discreti-20265788</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Cum-arata-Cornelia-sotia-lui-Miodrag-Belodedici.-Singura-lor-aparitie-publica-impreuna-„Discreti22-1400x933.jpg"/><br/><p>Cornelia și Miodrag Belodedici formează o căsnicie foarte discretă, însă de curând au fost protagoniști ai primei lor apariții publice împreună.</p>
<p>„Aceasta e prima noastră apariție în presă și probabil singura”, a transmis soția fostului mare fotbalist de la Steaua, care asemenea lui Miodrag Belodedici se menține într-o formă de invidiat.</p>
<h2><span>Cornelia Belodedici, la fel de în formă ca soțul ei! Cum arată partenera lui Miodrag Belodedici, singurul român care a cucerit două Ligi ale Campionilor</span></h2>
<p><span>Miodrag Belodedici, singurul român cu două trofee UEFA Champions League în palmares</span>, a acceptat de curând să aibă o apariție publică alături de soția sa, Cornelia.</p>
<p>Este prima lor apariție împreună, după cum au afirmat ambii, și cel mai probabil va rămâne și ultima, singura, deoarece își doresc să trăiască foarte discreți, departe de obiectivele camerelor de filmat.</p>
<p>Pe de altă parte, Cornelia Belodedici a mărturisit că nici măcar nunta pe care a avut-o organizată cu fostul mare fotbalist al Stelei nu a ajuns subiect de presă, deoarece totul a fost păstrat în mare secret:</p>
<p>„Căsătoria noastră, atunci când a avut loc, a fost un eveniment foarte intim și nici după aceea nu au știut decât cei foarte apropiați. Oricum, nu a schimbat mare lucru, tot noi eram”, a declarat partenera de viață a lui Miodrag Belodedici, potrivit <span>OKmagazine.ro</span>.</p>
<p>Așa cum se poate vedea în imaginea din galeria foto a articolului, Cornelia pare să fie și ea pasionată de un stil de viață sănătos, asemenea soțului, deoarece are un fizic de invidiat.</p>
<p>„Acasă nu vorbește despre fotbal. În diverse cercuri de prieteni, însă, devine un povestitor fabulos. Viața lui e o poveste extraordinară. Suntem împreună de mulți ani și cred că ce ne leagă cel mai tare e că ne admirăm unul pe altul. Nu știu dacă există suflete pereche, dar cred că există oameni care sunt sortiți să fie împreună, atunci când trebuie. Principalul lucru pe care ar trebui să îl știe lumea despre noi este că suntem foarte discreți și nu ne place ostentația. Intimitatea vieții de cuplu este esențială”, a adăugat Cornelia Belodedici.</p>
<h2><span>Cum îi place lui Belodedici să glumească cu admiratorii</span></h2>
<p>Pe de altă parte, faptul că Miodrag Belodedici este unul dintre cei mai mari fotbaliști din istoria Stelei nu poate fi ascuns, iar atunci când fostul internațional iese din casă se întâmplă să fie oprit pe stradă de admiratori. În cadrul aceluiași interviu, dublul câștigător de Liga Campionilor a spus, în glumă, că pentru suporterii lui Dinamo percepe o taxă de poză și autograf:</p>
<p>„Mereu sunt oprit pe stradă, oriunde merg. Și în concediile din Europa mai sunt români care mă recunosc și care mă opresc pentru o poză și un autograf. Mereu le spun că pentru dinamoviști costă 10 lei poza și 5 lei autograful. (râde) Glumesc, ca să văd cum reacționează. Un moment care mi-a rămas în suflet este cel de pe la 16 ani, când am fost selecționat în echipa de fotbal a satului. Am marcat două goluri și la final m-au luat pe umeri și m-au dus direct în birtul satului. M-au forțat să beau un pahar mic de vermut cu apă – un fel de botez de maturizare. Mă gândesc cu mai multă emoție la această întâmplare decât la câștigarea altor trofee. Pentru mine, cea mai mare realizare rămâne faptul că am jucat pentru echipa națională a României”, a spus Miodrag Belodedici, potrivit sursei citate mai sus.</p>
<p>Chiar dacă a rămas în istoria fotbalului românesc drept un sportiv unic, <span>Miodrag Belodedici nu trăiește o realitate tocmai demnă de performanțele pe care le-a înregistrat ca jucător</span>. Într-un alt interviu pe care l-a acordat recent, el a mărturisit că nu mai are „nicio treabă cu fotbalul” și că doar se duce „pe la sate” să facă diverse campanii de promovare pentru FRF.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
