<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>S-ar bate lejer la titlu în Superliga! Bugetul anual scandalos pe care îl are CSM București</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/s-ar-bate-lejer-la-titlu-in-superliga-bugetul-anual-scandalos-pe-care-il-are-csm-bucuresti-20244641</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/S-ar-bate-lejer-la-titlu-in-Superliga-Bugetul-anual-scandalos-pe-care-il-are-CSM-Bucuresti-1400x710.png"/><br/><p>CSM București are un buget imens și s-ar bate fără probleme la titlu în Superliga României.</p>
<p>Liberalul Stelian Bujduveanu, primarul interimar al Capitalei, a dezvăluit ce buget anual are clubul.</p>
<h2><span>Ce buget anual are CSM București</span></h2>
<p><span>CSM București are un buget anual</span> de aproximativ 13,8 milioane de euro. Primarul interimar al Capitalei nu consideră că este o sumă așa de mare întrucât o parte din bani se duc și către cei 700 de copii din club.</p>
<p>„Bugetul pe care îl avem pentru CSM București este de 70 de milioane de lei (n.r. – aproximativ 13,8 milioane de euro). Pare mare, dar el conține și banii pe care îi plătim și pentru cei 700 de copii din club.</p>
<p>Sunt de părere că este necesar să avem o echipă cu care să ne mândrim. Ea aduce plusvaloare cetățenilor, pentru că ne face mândri atunci când câștigă diferite competiții, locale sau internaționale.</p>
<p>În România de azi, nu suntem în situația în care un beneficiar privat să investească în handbal, pentru că nu e ca în fotbal, nu e suficient de rentabil. Până ajungem în acel punct, Primăria trebuie să-și asume în continuare responsabilitatea finanțării acestei echipe de handbal, pentru că au fost foarte multe victorii”, a declarat Stelian Bujduveanu, la <span>GSP</span>.</p>
<h2><span>Sfatul lui Stelian Bujduveanu pentru CSM București: „Ăsta e îndemnul nostru”</span></h2>
<p>Stelian Bujduveanu, primarul interimar al Capitalei, o îndeamnă pe <span>CSM București să își caute sponsori</span>.</p>
<p>„Îndemnul nostru pentru CSM București e să caute sponsori! Căutați-i în piața liberă, duceți-vă la marile entități economice din România și convingeți-le să vă susțină. Așa cum sunt firme care sponsorizează echipe de fotbal, sigur se vor găsi și pentru CSM.</p>
<p>Echipa are nevoie de mai mulți sponsori. Am discutat cu directorul clubului, care își dorește să dubleze numărul lor în fiecare an”, a spus primarul interimar al orașului București.</p>
<blockquote><p>Primăria trebuie să-și asume în continuare responsabilitatea finanțării acestei echipe de handbal, pentru că au fost foarte multe victorii. Nu vorbim despre un experiment, ci despre ceva ce a funcționat și trebuie continuat. Dar nu este de ajuns: CSM a fost înființat ca să le dea copiilor din București posibilitatea să practice sportul”, a declarat edilul PNL.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Handbalistul dinamovist Ionuț Iancu, declarație emoționantă despre soție: „Reprezintă totul pentru mine”. Cum a început idila. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/handbalistul-ionut-iancu-declaratie-emotionanta-despre-sotie-reprezinta-totul-pentru-mine-cum-a-inceput-idila-exclusiv-20245535</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/ionut-iancu-si-mihaela-iancu-1400x934.jpeg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ionuț Iancu (30 de ani), poate cel mai valoros portar de handbal al ultimului deceniu, se poate declara fericit și pe plan personal. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">S-a căsătorit, de cur</span><span class="cf3">ând, cu Mihaela, aleasa inimii lui. Iar story-ul de dragoste, ca orice</span> <span class="cf3">poveste frumoas</span><span class="cf4">ă, a fost relatată și pentru </span><span class="cf4">ProSport</span><span class="cf4">. </span></p>
<h2 class="pf0"><span>„Reprezintă totul pentru mine”, cea mai frumoasă declarație de dragoste a lui Ionuț Iancu pentru Mihaela</span></h2>
<p>Ionuț Iancu este un om indispensabil atât naționalei cât și campioanei Dinamo, acolo unde evoluează la echipa de club.</p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf4">Chiar dacă și soți mea a jucat handbal de performanță, paradoxal, aș putea spune că ne-am cunoscut </span><span class="cf3">într</span><span class="cf3">-un mod inedit. De ziua mea, mi-a transmis „La Mul</span><span class="cf4">ți Ani” pe pagina mea de Facebook. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">De aici a plecat totul. Am </span><span class="cf3">început s</span><span class="cf4">ă ținem legătură iar după ceva timp de relație am decis să facem pasul cel mai important: căsătoria”, a povestit Ionuț Iancu. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Se spune că o cerere </span><span class="cf3">în c</span><span class="cf4">ăsătorie trebuie să fie un moment de neuitat, iar alegerea locului și tot ce ține de organizarea evenimentului sunt foarte importante pentru ca viitoarea logodnică să fie c</span><span class="cf3">ât mai impresionat</span><span class="cf4">ă.</span></p>
<h2><span>Cum s-a oferit inelul, detalii inedite</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Ionuț Iancu a apelat și el la acest registru atunci c</span><span class="cf3">ând i-a oferit inelul Miha</span><span class="cf0">e</span><span class="cf3">lei. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf3">Am ales ca loc complexul expozi</span><span class="cf4">țional de la Casa Presei. Pe un monitor a fost proiectat un filmuleț </span><span class="cf3">în care o întrebam dac</span><span class="cf4">ă vrea să devină soția mea. Aș putea spune că a fost foarte emoționată”, a adăugat Ionuț Iancu.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Pentru Ionuț, soția lui reprezintă cea mai puternică motivație </span><span class="cf3">în tot ceea ce face, atât în via</span><span class="cf4">ța sportivă c</span><span class="cf3">ât </span><span class="cf4">și </span><span class="cf3">în cea extrasportivă</span><span class="cf4">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf4">Ea este totul pentru mine. Și cred că este normal să se </span><span class="cf3">întâmple a</span><span class="cf4">șa. După părinți, soția trebuie să fie cea mai importantă persoană din viața unui bărbat. Noi am făcut logodna și am cerut binecuv</span><span class="cf3">ântarea preotului. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Nunta o vom face anul viitor. Eu consider c</span><span class="cf4">ă cel mai important legăm</span><span class="cf3">ânt pe care-l po</span><span class="cf4">ți face este </span><span class="cf3">în fa</span><span class="cf4">ța lui Dumnezeu. Actul de la primărie este doar un act și at</span><span class="cf3">ât”, a mai spus el.</span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf3">„Leul” din poarta lui Dinamo</span></h2>
<p class="pf0">Ionuț Iancu rămâne cel mai v<span class="cf3">aloros portar al echipei Dinamo dar </span><span class="cf4">și al naționalei Rom</span><span class="cf3">âniei. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf3">Am un contract pe o perioad</span><span class="cf4">ă de trei ani cu Dinamo. Sunt m</span><span class="cf3">ândru c</span><span class="cf4">ă </span><span class="cf3">îmbrac acest tricou. Mi-a</span><span class="cf4">ș dori ca </span><span class="cf3">în acest sezon s</span><span class="cf4">ă avem un parcurs c</span><span class="cf3">ât mai lung în Liga Campionilor”, a î</span><span class="cf0">ncheiat</span><span class="cf3"> Iancu.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cine a câștigat Cupa Craiovei la handbal feminin</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/cine-a-castigat-cupa-craiovei-la-handbal-feminin-20249335</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/CSM-Slatina-1400x932.jpg"/><br/><p>O nouă ediţie a turneului de handbal feminin Cupa Craiovei s-a desfăşurat în acest week-end în Sala Polivalentă din Bănie şi a adus la start trei echipe din Oltenia, toate din Liga Florilor, SCM Universitatea Craiova, SCM Rm. Vâlcea şi CSM Slatina, dar şi pe Ştiinţa Bucureşti, formaţie din eşalonul secund.</p>
<p>Competiţia care prefaţează, ca în fiecare an, <span>noul sezon al Ligii Florilor</span>, s-a disputat în trei zile, pe sistemul „fiecare cu fiecare”. După primele două zile, SCM Universitatea Craiova şi CSM Slatina aveau fiecare două victorii, aşa că meciul direct din ultima zi avea să decidă câştigătoarea „Cupei Craiovei”. Duelul s-a ridicat, cel puţin din punct de vedere al dramatismului, la nivelul unei „finale”, Craiova conducând cu 29-26 cu câteva minute înainte de finiş, apoi Slatina a remontat fantastic, având 32-31 până la ultima fază a meciului. Deşi au egalat, scor 32-32, fetele lui Ovidiu Mihăilă au fost cele care s-au clasat pe locul secund, iar CSM Slatina a câştigat turneul la golaveraj.</p>
<h2><span>CSM Slatina a câştigat Cupa Craiovei la handbal feminin</span></h2>
<p>„Până la urmă este o competiţie amicală, ne oferă totuşi moral, ne arată unde mai trebuie să lucrăm şi lucrurile bune pe care trebuie să le menţinem. În sezonul care începe trebuie să facem un pas în faţă în comparaţie cu stagiunea precedentă şi cred că putem realiza acest obiectiv” a declarat Andrei Popescu, antrenorul echipei CSM Slatina.</p>
<p>„Meciurile au fost echilibrate, de un nivel bun, felicit fetele pentru cum s-au prezentat. A fost un progres faţă de cum am arătat săptămâna trecută la Vâlcea, mai avem de lucrat anumite aspecte. Trebuie să corectăm lucruri, ca să fim mai echilibraţi mai ales pe finalul jocurilor. Slatina nu mai este cea de anul trecut, s-a transformat, are jucătoare mature, ştiu să gestioneze situaţiile. Noi am pierdut la finalizare, dar creştem de la zi şi sper să avem echilibru în campionat când trebuie să decidem jocul” a spus şi Ovidiu Mihăilă, antrenorul SCMU Craiova.</p>
<p>De la Slatina s-au remarcat în acest ultim joc: Florescu, Kacsor şi Balsam, toate cu 6 goluri, iar turcoaica Asli Iksit a fost golghetera gazdelor, cu 10 reuşite în acest meci, urmată de Alicia Gogîrlă, cu 6 goluri.</p>
<p>Deşi Slatina a câştigat turneul din Bănie, organizatorii nu au premiat nicio jucătoare a învingătoarei, la distincţiile individuale acordate la finalul competiţiei. Astfel, coordonatorul de joc al Craiovei, Valentina Blazevic, a fost desemnată MVP-ul turneului, Darly Zoqbi de Paula, tot de la echipa gazdă, a fost aleasă cel mai bun portar, iar golgheter a fost Karoline Lund de la SCM Râmnicu Vâlcea. Locul 3 a revenit <span>echipei din Rm. Vâlcea</span>, pregătită de selecţionerul României, Florentin Pera. Două săptămâni ne mai despart de un nou sezon al Ligii Florilor, care va avea la start 12 echipe.</p>
<h2><span>Rezultatele înregistrate la Cupa Craiovei</span></h2>
<p>Prima zi: SCM Râmnicu Vâlcea – CSM Slatina 27-30; SCM Universitatea Craiova – CSU Știința București 34-26.</p>
<p>A doua zi: CSM Slatina – Știința București 35-25: SCMU Craiova – SCM Rm. Vâlcea 27-25.<br/>
A treia zi: SCM Rm. Vâlcea – Ştiinţa București 31-30; SCMU Craiova – CSM Slatina 32-32.</p>
<p>Clasament final: 1. SCM Slatina 7p (golaveraj +13), 2. SCMU Craiova 7p (golaveraj +10), 3. SCM Rm. Vâlcea 3p, 4. Ştiinţa Bucureşti 0p.</p>
<p>Foto: SCM Craiova</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nebunie în handbal din cauza întârzierilor de plată! Dacă s-ar fi aplicat regulamentul n-am mai fi avut clasament final în Liga Zimbrilor și Liga Florilor. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/nebunie-in-handbal-din-cauza-intarzierilor-de-plata-daca-s-ar-fi-aplicat-regulamentul-n-am-mai-fi-avut-clasament-final-in-liga-zimbrilor-si-liga-florilor-special-20242284</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Nebunie-in-handbal-din-cauza-intarzierilor-de-plata-Daca-s-ar-fi-aplicat-regulamentul-n-am-mai-fi-avut-clasament-final-in-Liga-Zimbrilor-si-Liga-Florilor-1400x935.jpg"/><br/><p>Oficialii FR de Handbal au fost acuzați în ultimele săptămâni pentru faptul că ar fi favorizat anumite echipe în dauna altora în sezonul recent încheiat.</p>
<p>Motivul, invocat de unii contestatari, se referă la faptul că unele echipe, la feminin și masculin, ar fi fost amânate la plata taxei de participare de 104.000 lei anual.</p>
<h2><span>Taxa de participare, motiv de scandal între anumite cluburi și FR Handbal</span></h2>
<p>De fapt această taxă se percepe tuturor echipelor participante în trei tranșe: 15 august, 29 noiembrie, 6 februarie.</p>
<p>Ea constă în plata tuturor arbitrilor și observatorilor care participă la partide, dar și a cursurilor de formare pentru aceștia plus abonamentul lunar al softului necesar fiecărei partide în parte.</p>
<p>Investigația <span>ProSport</span>, care a necesitat întrebări la fiecare club în parte dar și la FR Handbal, a scos la iveală niște cifre halucinante.</p>
<p>Tranșa 1 din 15 august 2024 a fost plătită de un singur club masculin la timp – SCM Poli Timișoara.</p>
<p>Restul au făcut plăți la 8, 9 ori 92 de zile, cazul CSM București. CSM Constanța abia peste 6 luni! Practic, dacă n-ar fi invocat spiritul regulamentului, FR Handbal n-ar fi trebuit să lase campionatul să se dispute din prima rundă. Potaissa Turda a întârziat toate cele trei tranșe (8, 123 și 54 de zile).</p>
<p>Paradoxal este faptul că Odorheiul Secuiesc, CSM Bacău și Măgura Cisnădie, la feminin ultima, deși s-au desființat au plătit în termeni rezonabili cele trei rate.</p>
<p>Vâlcea și Brăila, grupări care se laudă cu bugete record, au medie de întârziere a plăților de peste 40 de zile.</p>
<p>S-a încheiat Memorialul „Constantin Tită” de la Vâlcea. Cine a câștigat trofeul</p>
<h2><span>CSM Focșani și CSM Făgăraș, datoare și azi</span></h2>
<p>În acest moment, CSM Focșani are o datorie de 104.000 lei și CSM Făgăraș de 69.000 de lei, iar FR Handbal a trimis deja somații celor două grupări.</p>
<p>Cluburile, cele mai multe din cele contactate, au recunoscut că s-au confruntat cu situații financiare grele în sezonul care tocmai s-a invocat și că au existat momente în care au întârziat plățile.</p>
<p>Cert este că 90 la sută din cluburi, dacă s-ar fi respectat regulamentul, ar fi trebuit amendate și apoi excluse din întrecere. Am fi avut, probabil, competiții între 3 sau 4 echipe!</p>
<blockquote><p>Am plătit facturile imediat ce le-am primit. Nici eu, nici alte cluburi – n-am primit facturi imediat ci după datele prevăzute. Nu poți face plăți dacă nu există facturi. Pot proba ce am zis acum</p>
<p>Flavius Sâsâeac, patron Potaissa Turda</p></blockquote>
<ul>
<li>Feminin (medie de zile de întârziere)</li>
</ul>
<p>Baia Mare 104<br/>
Brăila 16<br/>
HC Zalău 9</p>
<ul>
<li>Masculin (medie de zile de întârziere)</li>
</ul>
<p>CS Minaur Baia Mare 212 (multe plăți parțiale)<br/>
CSM Constanța 106<br/>
Potaissa Turda 62<br/>
CSM București 33<br/>
CSU Suceava 30<br/>
SCM Timișoara 18 (două plăți parțiale)</p>
<p><em>Sursa informațiilor: investigație ProSport la FRH și cluburi</em></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>S-a încheiat Memorialul „Constantin Tită” de la Vâlcea. Cine a câștigat trofeul</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/s-a-incheiat-memorialul-constantin-tita-de-la-valcea-cine-a-castigat-trofeul-20241808</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/S-a-incheiat-Memorialul-Constantin-Tita-de-la-Valcea.-Cine-a-castigat-trofeul--e1754762833407-1400x796.jpg"/><br/><p class="v1ydpa280b1feMsoNormal"><span lang="RO">Rapid București a triumfat la Memorialul Constantin Tită de la Râmnicu Vâlcea, turneu amical la care au mai participat SCM Râmnicu Vâlcea, SCM Craiova și Debreceni (Ungaria).</span></p>
<p class="v1ydpa280b1feMsoNormal">Vineri, în primul meci amical susținut de Rapid sub comanda antrenorului Laurent Bezeau, feroviarele au câștigat detașat, 35-26 cu SCM U Craiova. În cealaltă semifinală, SCM Rm. Vâlcea a condus la pauză pe Debreceni cu 17-13, dar maghiarele s-au impus la final cu 30-27.</p>
<h2><span>Rapid a câștigat Memorialul „Constantin Tită” de la Vâlcea</span></h2>
<p class="v1ydpa280b1feMsoNormal"><span lang="RO">Într-un duel oltenesc, <span>SCM Râmnicu Vâlcea</span> a câștigat sâmbătă finala mică a turneului, 33-27 cu SCM U Craiova. </span></p>
<p class="v1ydpa280b1feMsoNormal"><span lang="RO">În finala mare a turneului, Rapid București s-a impus cu scorul de 35-31 în fața maghiarelor de la Debreceni. <span>Rapid va juca</span> în turul 2 al calificărilor pentru EHF European League cu  Hypo Niederosterreich (Austria), într-o dublă manșă programată între 27/28septembrie și 4/5 octombrie 2025.</span></p>
<p class="v1ydpa280b1feMsoNormal"><span lang="RO">Organizatorii Memorialului „Constantin Tită” au acordat la final și premii individuale. MVP-ul competiției a fost desemnată sârboaica Jovana Jovovic (Debreceni), Denisa Dedu (Rapid) a fost cel mai bun portar, iar Alicia Toublanc (Debreceni) a fost golghetera Memorialului.</span></p>
<p class="v1ydpa280b1feMsoNormal"><span lang="RO">Prezenți la turneu, foștii conducători de la Oltchim, Ioan Gavrilescu și Petre Berbecaru au primit plachete de merit pentru performanțele avute de-a lungul timpului.</span></p>
<p class="v1ydpa280b1feMsoNormal"><span lang="RO">Avocatul Cezar Tită a organizat cea de-a 17-a ediție a tradiționalei competiții, în memoria tatălui său, Constantin Tită (1942-2008).  „Generalul” Constantin Tită şi-a dedicat viaţa sportului vâlcean, fiind primul director al Sălii Sporturilor „Traian”, după care a jucat handbal în perioada studenției, a fost arbitru de handbal și ulterior antrenor al echipei de handbal feminin Voinţa Prundvilchim şi inspector de specialitate la DJST Vâlcea.</span></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
