<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>FCSB, în faza grupei Ligii Campionilor! După 10.000 de încercări au dat verdictul care i-ar aduce 50.000.000 de euro lui Gigi Becali</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/fcsb-in-faza-grupei-ligii-campionilor-dupa-10-000-de-incercari-au-dat-verdictul-care-i-ar-aduce-50-000-000-de-euro-lui-gigi-becali-20197679</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FCSB-in-faza-grupei-Ligii-Campionilor-1400x820.jpg"/><br/><p>Patronul de la FCSB, are de ce să-și frece mâinile de bucurie: a venit verdictul prezenței roș-albaștrilor în faza grupei Ligii Campionilor.</p>
<p>Formația pregătită de Elias Charalambous are o misiune ușoară în primul tur preliminar din Liga Campionilor, în contextul în care a fost desemnată cap de serie.</p>
<h2><span>Mare bucurie pentru FCSB: verdictul legat de FCSB în grupa Ligii Campionilor a venit după 10.000 de încercări</span></h2>
<p>Campioana României <span>va întâlni Inter Club d’Escaldes, reprezentanta Andorrei</span>. Echipa lui Gigi Becali va avea același statut și în turul 2 preliminar, tragerea la sorți pentru această fază a întrecerii urmând să se facă miercuri, 18 iunie.</p>
<p>În schimb, în al treilea tur preliminar și în play-off, FCSB va da peste „balauri”, deoarece nu mai este cap de serie. Cu toate acestea, specialiștii o văd în faza principală a întrecerii.</p>
<p>Statisticienii de la <span>Football Rankings</span> au reealizat, cu ajutorul inteligenței artificiale, 10.000 de simulări privind componența grupei principale. Iar rezultatul nu are decât să-l bucure pe Gigi Becali, deoarece echipa lui este printre cele 36.</p>
<h2><span>29 de echipe sunt deja acceptate în grupa Ligii Campionilor</span></h2>
<p>Adversara celor de la FCSB în turul 2 preliminar al Ligii Campionilor se va alege dintre Rijeka, Zalgris, Pafos, RFS, Zrinjski Mostar, Lincoln Red Imps, KuPS, The New Saints, Drita, Breidablik, Linfield sau Buducnost Podgorica.</p>
<p>Dacă ajung în turul 3, bucureștenii vor putea da peste echipe ca FC Copenhaga, Steaua Roșie Belgrad, Ferencvaros Budapesta, Maccabi Tel Aviv, Slovan Bratislava sau Qarabag. În fine, Celtic, Basel, Sturm Graz și Bodo/Glimt sunt cele care intră direct în play-off.</p>
<p>Conform rezultatelor simulărilor, FCSB ar fi echipa beneficiază de coeficientul cel mai slab dintre toate celelalte formații ajunse în grupa principală.</p>
<p>În acest moment, se cunosc 29 de echipe care se vor bate pentru trofeu. Este vorba despre <span>PSG (Franța, deținătoarea trofeului)</span>, Manchester City (Anglia), Inter Milano (Italia), Real Madrid (Spania), Bayern Munchen (Germania), Olympique Marseille (Franța), Sporting Lisabona (Portugalia), Olympiacos Pireu (Grecia), Tottenham Hotspur (Anglia, câștigătoarea Europa League), Chelsea (Anglia), Atalanta (Italia), Atlético Madrid (Spania), Bayer Leverkusen (Germania), AS Monaco (Franța), Union Saint-Gilloise (Belgia), Liverpool (Anglia), Newcastle United (Anglia), Juventus (Italia), Athletic Bilbao (Spania), Eintracht Frankfurt (Germania), PSV Eindhoven (Olanda), Galatasaray (Turcia), Arsenal (Anglia), Napoli (Italia), Barcelona (Spania), Villarreal (Spania), Borussia Dortmund (Germania), Ajax (Olanda) și Slavia Praga (Cehia).</p>
<p>La fel ca în ultimele două ediții, Rusia nu va avea reprezentantă, echipele din această țară fiind, în continuare, suspendate, din cauza invaziei armatei în Ucrainei.</p>
<p>Nici Liechtenstein nu are echipă în această competiție, dar din cu totul și cu totul alte motive. Singura competiție organizată în micuțul stat este cupa națională, echipele jucând, în paralel, în diferitele divizii din Elveția. Iar câștigătoarea Cupei Liechtensteinului, FC Vaduz, va juca în Conference League.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Meme Stoica a făcut anunțul despre drepturile TV pentru meciurile FCSB din Liga Campionilor, care ar putea să nu fie la liber: „Sper să se înțeleagă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/meme-stoica-a-facut-anuntul-despre-drepturile-tv-pentru-meciurile-fcsb-din-liga-campionilor-care-ar-putea-sa-nu-fie-la-liber-sper-sa-se-inteleaga-20197540</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Meme-Stoica-a-facut-anuntul-despre-drepturile-TV-pentru-meciurile-FCSB-din-Liga-Campionilor-care-ar-putea-sa-nu-fie-la-liber-„Sper-sa-se-inteleaga-scaled-e1750169158924-1400x707.jpg"/><br/><p>Meme Stoica a făcut un anunț așteptat de mulți fani ai campioanei FCSB. Managerul general al bucureștenilor a declarat că drepturile TV pentru meciurile echipei din preliminariile Ligii Campionilor s-ar putea să nu fie vândute pentru a se vedea la televizor, ci pe aplicații de streaming.</p>
<p>FCSB începe drumul european împotriva celor de la Inter d’Escalades, în primul tur al Ligii Campionilor. Bucureștenii vor juca pe data de 9 iulie, de la ora 20:30, <span>pe stadionul Ghencea</span>, meciul tur al dublei manșe. Meme Stoica a anunțat unde se vor vedea meciurile campioanei din Europa.</p>
<h2><span>Meme Stoica, anunț despre drepturile de televizare ale meciurilor FCSB din Liga Campionilor</span></h2>
<p>După tragerea la sorți organizată de UEFA, Meme Stoica a postat pe rețelele de socializare un anunț. Conducătorul clubului „roș-albastru” a dezvăluit când va avea loc meciul de acasă al campioanei, dar și cum se va vedea, la televizor sau pe platforme de streaming.</p>
<p>„Începem treaba. FCSB vs Inter. Primul meci de UCL va fi miercuri, 9 iulie, ora 20.30 în Ghencea. Sper ca în 2025 să se înțeleagă că noi deținem drepturile TV DOAR la meciurile de ACASĂ”, a scris Mihai Stoica pe rețelele de socializare.</p>
<p>Anunțul conducătorului FCSB vine după ce anul trecut au existat probleme privind difuzarea meciurilor de Liga Campionilor ale bucureștenilor. Deținătorii drepturilor de televizare au ales să nu dea meciul pe televiziunea națională, ci pe platforme de streaming, cum ar fi Voyo.</p>
<p>Gigi Becali a intervenit, spunând că el va decide unde se va da meciul. Latifundiarul din Pipera le-a pus condiție celor care voiau să cumpere licența ca meciul să se televizeze spre tot publicul, nu doar spre deținătorii de abonament pe platforma de streaming.<br/>
<iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="219" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FMMStoica12%2Fposts%2Fpfbid026KLLaYCDYKut8FU6Z7onwm3wWRS4C4eDWdViTsxEJwW9g1rNcASWqT1SAvv6yyCMl&amp;show_text=true&amp;width=500" style="border: none; overflow: hidden;" width="500"></iframe></p>
<h2><span>FCSB începe drumul în Liga Campionilor în Andorra</span></h2>
<p>FCSB și-a aflat <span>adversara din primul tur al Ligii Campionilor</span>, Inter d’Escalades. Campioana Superligii pare, cel puțin pe hârtie, net superioară campioanei din Andorra. Bucureștenii au întâlnit pe Virtus anul trecut, din San Marino, de care au trecut cu 11-1 la general.</p>
<p>Mâine, 18 iunie, va avea loc tragerea la sorți pentru aflarea adversarului din turul 2 al competiției. Adversarele FCSB pot fi Rijeka, Zalgris, Pafos, RFS, Zrinjski Mostar, Lincoln Red Imps, KuPS, The New Saints, Drita, Breidablik, Linfield sau Buducnost Podgorica.</p>
<p>În cazul în care vor ajunge în turul 3, situația se va complica pentru bucureșteni, deoarece vor intra nume tari în competiție, printre care FC Copenhaga, Steaua Roșie Belgrad, Ferencvaros Budapesta, Maccabi Tel Aviv, Slovan Bratislava sau Qarabag.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce surpriză! Liviu Antal va juca din nou în preliminariile Ligii Campionilor, la 36 de ani și după ce ultima dată a evoluat în Liga 3 din România!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/liga-3/ce-surpriza-liviu-antal-va-juca-din-nou-in-preliminariile-ligii-campionilor-la-36-de-ani-si-dupa-ce-ultima-data-a-evoluat-in-liga-3-din-romania-20198025</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/liviu-antal-scm-zalau-1.jpg"/><br/><p>SCM Zalău nu-l va mai avea în lot, cel puțin până la finalul acestui an, în prima parte a noului sezon de Liga 3, ediția 2025/26, pe unul dintre cei mai importanți jucători pe care s-a bazat în partea a doua a sezonului 2024/25.</p>
<p>Liviu Antal (36 de ani) a fost împrumutat, spună zălăuanii, înapoi la FK Zalgiris, campioana Lituaniei în 2024, acum aflată într-o situație dificilă în sezonul 2025, pe antepenultimul loc (8), după 15 etape, însă care urmează să joace în primul tur al Ligii Campionilor.</p>
<h2><span>CONTINUAREA ARTICOLULUI o poți citi pe Liga2.ro:</span></h2>
<div class="embeded-wrapper">
<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="cNFcHqOkAP"><p>Ce surpriză! Liviu Antal lasă Zalăul pentru a juca din nou cu fosta sa echipă în Liga Campionilor! La 36 de ani și după ce ultima dată a evoluat în Liga 3 din România!</p></blockquote>
<p><iframe class="wp-embedded-content" data-secret="cNFcHqOkAP" frameborder="0" height="282" marginheight="0" marginwidth="0" sandbox="allow-scripts" scrolling="no" security="restricted" src="https://liga2.prosport.ro/liga-3/liviu-antal-lasa-zalaul-pentru-a-juca-din-nou-in-lituania-19356692/embed#?secret=46LIyL0rFM#?secret=cNFcHqOkAP" title="„Ce surpriză! Liviu Antal lasă Zalăul pentru a juca din nou cu fosta sa echipă în Liga Campionilor! La 36 de ani și după ce ultima dată a evoluat în Liga 3 din România!” – Liga 2" width="500"></iframe></p></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>FCSB jubilează! Adversară facilă în turul 2 preliminar al Ligii Campionilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/fcsb-jubileaza-adversara-facila-in-turul-2-preliminar-al-ligii-campionilor-20198024</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FCSB-jubileaza-Adversara-facila-in-turul-2-preliminar-al-Ligii-Campionilor-1400x934.jpg"/><br/><p>Astăzi, 18 iunie 2025, în Elveția, la Nyon, au loc tragerile la sorți pentru turul doi preliminar al cupelor europene iar FCSB a aflat numele adversarelor pe care le-ar putea întâlni în al doilea tur preliminar al UEFA Champions League.</p>
<p>Campioana României, care va da piept cu Inter Club d’Escaldes, campioana Andorrei, în primul tur preliminar, va avea parte de o misiune destul de ușoară și în următoarea dublă manșă.</p>
<h2><span>Cu cine poate juca FCSB în turul 2 preliminar al UEFA Champions League</span></h2>
<p>Astăzi, 18 unie 2025, în Elveția, la Nyon, au loc tragerile la sorți pentru turul doi preliminar al cupelor europene iar FCSB a aflat numele adversarelor pe care le-ar putea întâlni în al doilea tur preliminar al UEFA Champions League. În cazul foarte probabil în care FCSB va trece de <span>Inter Club d’Escaldes, campioana Andorrei</span>, în primul tur preliminar al UEFA Champions League, va juca în faza următoare a competiției cu câștigătoarea duelului dintre The New Saints FC, din Țara Gailor și KF Shkëndija, din Macedonia de Nord. Astfel, se pare că echipa pregătită de Elias Charalambous și Mihai Pintilii va avea parte de o misiune destul de ușoară și în al doilea tur preliminar al competiției.</p>
<p>Partida tur va avea loc în deplasare, pe 23 sau 24 iulie 2025, iar returul este programat la București, o săptămână mai târziu.</p>
<h2><span>Cine sunt cele două posibile adversare ale FCSB</span></h2>
<p>The New Saint FC este campioana Țării Galilor din sezonul 2024-2025. Posibila adversară a celor de la FCSB și-a adjudecat al 17-lea titlu de campioană și al patrulea consecutiv.</p>
<p>Conform platformei de specialitate Transfermarkt, TNS are un loc evaluat la aproximativ 2.61 milioane de euro. În același timp, lotul celor de la FCSB este evaluat la 49 de milioane de euro.</p>
<p>De partea cealaltă, KF Shkëndija este campioana Macedoniei de Nord în sezonul recent încheiat. Posibila adversară a celor de la FCSB și-a adjudecat al 5-lea titlu din istorie.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Duel cu giganții români”. Macedonenii, speriați de un posibil duel cu FCSB, în turul 2 preliminar UCL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/duel-cu-gigantii-romani-macedonenii-speriati-de-un-posibil-duel-cu-fcsb-in-turul-2-preliminar-ucl-20198068</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FCSB-CFR-CLUJ-PLAY-OFF-SUPERLIGA-SUPERBET-20.04.2025-1400x1050.jpg"/><br/><p>Jurnaliștii nord-macedoneni au reacționat după ce au aflat că KF Shkendija, campioana lor la fotbal, s-ar putea duela cu FCSB în turul 2 preliminar din UEFA Champions League.</p>
<p>Pentru ca o astfel de dublă să devină posibilă, KF Shkendija trebuie să treacă de galezii de la The New Saints FC, iar FCSB de andorrezii de la Inter Club d’Escaldes.</p>
<h2><span>FCSB provoacă deja teamă în Macedonia de Nord! Ce au scris jurnaliștii după ce au aflat că KF Shkendija ar putea da peste campioana României în turul 2 preliminar UCL</span></h2>
<p>Marți, 17 iunie 2025, la Nyon a avut tragerea la sorți pentru <span>primul tur preliminar din UEFA Champions League, iar FCSB a aflat că va evolua împotriva andorrezilor de la Inter Club d’Escaldes</span>.</p>
<p>O zi mai târziu, miercuri, 18 iunie, la Casa Fotbalului European din Elveția a fost programată și tragerea la sorți pentru turul 2 preliminar. Iar <span>FCSB jubilează după eveniment, deoarece sorții i-au scos în cale o nouă adversară facilă</span>. Este vorba învingătoarea dintre The New Saints (Țara Galilor) și KF Shkendija (Macedonia de Nord).</p>
<p>Tragerea la sorți provoacă deja teamă în Macedonia de Nord, iar jurnaliștii de la publicația Mol.mk au titrat:</p>
<blockquote><p>Dacă KF Shkendija trece de The New Saints, un duel cu giganții români în Liga Campionilor se profilează la orizont”, a notat sursa citată.</p></blockquote>
<h2><span>KF Shkendija e campioana Macedoniei de Nord. Deține cinci titluri naționale</span></h2>
<p>La finalul sezonului 2024-2025, KF Shkendija a cucerit al cincilea titlu național din palmares, după cele din 2011, 2018, 2019 și 2021. De asemenea, gruparea din Macedonia de Nord se poate mândri și cu două Cupe câștigate pe plan intern, în 2016 și 2018.</p>
<blockquote><p>Campioana Macedoniei de Nord, Shkendija, va începe parcursul în calificările Ligii Campionilor din primul tur, iar dacă va trece de acest prim obstacol, o așteaptă un adversar de calibru în turul secund. Echipa din Tetovo va întâlni formația galeză TNS în primul tur. Tragerea la sorți UEFA a stabilit că, în cazul unei calificări, Shkendija va înfrunta în turul doi câștigătoarea dublei dintre FCSB din România și Inter Escaldes din Andorra. Primul meci se va juca la Skopje, returul în deplasare. Turul al doilea din Liga Campionilor este programat pentru 22/23 iulie (turul) și 29/30 iulie (retur). În cazul în care Shkendija va fi eliminată în primul tur al Ligii Campionilor, echipa va continua în turul doi de calificare al UEFA Conference League”, se mai arată pe site-ul menționat mai sus.</p></blockquote>
<p>Potrivit Transfermarkt, întreg lotul lui KF Shkendija este evaluat la 5.280.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
