<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Mitică Dragomir e de partea lui Mitriță în decizia de a se retrage: „Lucescu nu-l băga. El se umilea, iar în China e zeu”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mitica-dragomir-e-de-partea-lui-mitrita-in-decizia-de-a-se-retrage-lucescu-nu-l-baga-el-se-umilea-iar-in-china-e-zeu-20283511</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mitica-Dragomir-e-de-partea-lui-Mitrita-in-decizia-de-a-se-retrage.-„Lucescu-nu-l-baga.-El-se-umilea-iar-in-China-e-zeu-1400x933.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mitic</span><span class="cf0">ă Dragomir este de partea lui Alex </span><span class="cf0">Mitriță</span><span class="cf0">, după ce mijlocașul ofensiv de bandă st</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ng</span><span class="cf0">ă a decis să se retragă de la echipa națională la doar 30 de ani.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fostul șef de la Liga Profesionistă de Fotbal este de părere că </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Mitrinho</span><span class="cf0">” a procedat corect atunci c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd a decis s</span><span class="cf0">ă spună stop primei reprezentative și asta deoarece </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">se umilea”, deoarece nu făcea parte din ideea de joc a lui Mircea Lucescu.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Reacția lui Dumitru Dragomir după decizia lui </span><span class="cf3">Mitriță</span></span><span class="cf3"><span> de a se retrage de la națională</span><br/>
</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Dumitru Dragomir </span><span class="cf0">este al</span><span class="cf0">ături de </span><span class="cf3">Alex </span><span class="cf3">Mitriță</span><span class="cf3">, după ce </span><span class="cf0">fostul mijlocaș al Universității Craiova </span><span class="cf3">a decis să se retragă </span><span class="cf0">de sub tricolor </span><span class="cf3">la </span><span class="cf0">v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rsta de doar </span><span class="cf3">30 de ani.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ex-șeful de la LPF</span> <span class="cf0">crede că fotbalistul a luat decizia corectă, pentru că nu mai suporta să nu mai fie folosit și astfel să fie umilit, deoarece nu se afla printre titularii lui </span><span class="cf3">Mircea Lucescu.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Corleone” susține că <span>fotbalistul este </span></span><span>„zeu” î</span><span class="cf0"><span>n China</span>, dup</span><span class="cf0">ă prestațiile senzaționale </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n tricoul lui </span><span class="cf0">Zheijang</span><span class="cf0"> Professional, </span><span class="cf0">și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i e greu s</span><span class="cf0">ă iasă pe stradă datorită faptului că este luat pe sus de fanii echipei. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„(</span><span class="cf0">n.r. – </span><span class="cf4">Cum comentezi retragerea lui </span><span class="cf4">Mitri</span><span class="cf5">ță</span><span class="cf5"> de la națională?) Bine a făcut, că se umilea! E jucător cu personalitate. A procedat foarte bine. A zis: stop, nu mai vreau! Poți să-i faci ceva? E dorința lui. Nici nu l-a băgat Lucescu. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">În China este zeu, nu poate s</span><span class="cf5">ă iasă pe stradă! Lună de lună e declarat cel mai bun fotbalist din China. (n.r. – Și nu aveam nevoie de el la națională?) Nu era </span><span class="cf1">în jocul lui Lucescu”, a declarat Dumitru Dragomir pentru </span><span>Fanatik</span><span class="cf1">.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20261659" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20261659" class="size-large wp-image-20261659" decoding="async" fetchpriority="high" height="783" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Ce-au-facut-in-week-end-adversarele-Universitatii-Craiova-din-grupa-de-Conference-League.-Motive-de-ingrijorare-pentru-Mirel-Radoi-1400x783.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Ce-au-facut-in-week-end-adversarele-Universitatii-Craiova-din-grupa-de-Conference-League.-Motive-de-ingrijorare-pentru-Mirel-Radoi-1400x783.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Ce-au-facut-in-week-end-adversarele-Universitatii-Craiova-din-grupa-de-Conference-League.-Motive-de-ingrijorare-pentru-Mirel-Radoi-768x429.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Ce-au-facut-in-week-end-adversarele-Universitatii-Craiova-din-grupa-de-Conference-League.-Motive-de-ingrijorare-pentru-Mirel-Radoi.jpg 1431w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20261659">Foto Sport Pictures</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Lui Mirel R</span><span class="cf1">ădoi nu-i vine să creadă. </span><span class="cf2">„</span><span class="cf3">Sper doar să nu regrete</span><span class="cf1">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Decizia capitală a lui Alexandru </span><span class="cf1">Mitriță</span><span class="cf1"> l-a luat </span><span class="cf1">prin surprindere chiar </span><span class="cf1">și pe Mirel Rădoi, fostul său antrenor de la Universitatea Craiova, cel căruia </span><span class="cf4">î</span><span class="cf1">i vine <span>greu s</span></span><span>ă creadă că fotbalistul a luat o astfel de hotărâ</span><span class="cf1"><span>re</span>. Totu</span><span class="cf1">și, </span><span class="cf4">î</span><span class="cf1">i </span><span class="cf1">transmite acestuia să nu regrete mai t</span><span class="cf4">â</span><span class="cf1">rziu acest pas. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Ce face </span><span class="cf1">Mitriță</span><span class="cf1"> e pur și simplu decizia lui. Sper doar ca mai t</span><span class="cf4">ârziu s</span><span class="cf5">ă nu regrete, at</span><span class="cf4">âta tot. Dac</span><span class="cf5">ă a luat această decizie, sper că a avut argumente pro și contra. Pot fi subiectiv pentru că mie </span><span class="cf4">îmi place </span><span class="cf4">Mitri</span><span class="cf5">ță</span><span class="cf5">, e un jucător care poate decide </span><span class="cf4">în orice moment jocul. Este un juc</span><span class="cf5">ător care poate decide </span><span class="cf4">în orice moment o partid</span><span class="cf5">ă. Fiecare antrenor are planul lui de joc. </span></p>
<p><span class="cf5">Nu mă așteptam. Și acum mi-e greu să cred. El știe motivele adevărate. Nu cred că a luat decizia doar după partidele contra Canadei și Cipru.</span> <span class="cf5">Că are o doză de egoism, să ne g</span><span class="cf4">ândim c</span><span class="cf5">ă niciunul dintre noi nu va veni să </span><span class="cf4">îi pl</span><span class="cf5">ătească grădinița pentru copii. E normal să se g</span><span class="cf4">ândeasc</span><span class="cf5">ă la viitorul lui, mai poate juca 5-6 ani și să </span><span class="cf4">î</span><span class="cf5">și aranjeze toată viața”, a spus Mirel Rădoi.<br/>
</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ianis Hagi, mesaj pentru tatăl său după Alanyaspor – Galatasaray, 0-1. „Să facă asta până mă voi retrage”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/ianis-hagi-mesaj-pentru-tatal-sau-dupa-alanyaspor-galatasaray-0-1-sa-faca-asta-pana-ma-voi-retrage-20283823</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Ianis-Hagi-mesaj-pentru-tatal-sau-dupa-Alanyaspor-Galatasaray-0-1.-„Sa-faca-asta-pana-ma-voi-retrage-1400x789.png"/><br/><p>La scurt timp după ce a bifat 20 de minute în finalul partidei Alanyaspor – Galatasaray 0-1, din etapa cu numărul 7 a campionatului Turciei, Ianis Hagi (26 de ani) a transmis un mesaj pentru tatăl său.</p>
<p>La fel ca la duelul din runda precedentă, cu Istanbul Bașakșehir, Gheorghe Hagi (60) și-a privit fiul din tribune și la un moment dat a fost surprins de camerele de filmat.</p>
<h2><span>Ianis Hagi speră să fie privit de tatăl său până la momentul retragerii. Ce a declarat după Alanyaspor – Galatasaray 0-1</span></h2>
<p>Vineri seară, 26 septembrie 2025, <span>Ianis Hagi a jucat în fața tatălui său împotriva lui Galatasaray</span>. Precis, mijlocașul naționalei României a fost aruncat în luptă în ultimele 20 de minute ale disputei Alanyaspor – Galatasaray 0-1, când tabela indica deja scorul menționat, grație unei reușite superbe a lui Icardi, cu călcâiul, din minutul 23.</p>
<p>La fel ca la meciul de pe 21 septembrie, <span>cu Bașakșehir, când a debutat ca titular, Ianis Hagi l-a avut aproape pe Gică Hagi</span>, iar în momentul în care a pătruns pe teren, camerele de filmat l-au căutat imediat pe „Rege”. Patronul Farului Constanța a fost găsit rapid de obiective, iar imaginile cu el au rulat preț de câteva clipe bune la televiziunea beIN Sports, așa cum se poate vedea în galeria foto a articolului.</p>
<p>După meci, Ianis a fost întrebat despre prezența tatălui său în tribune, deja pentru al doilea joc consecutiv, iar mijlocașul le-a transmis reporterilor că își dorește să îl aibă pe Gică Hagi aproape până la momentul retragerii:</p>
<p>„A fost o ocazie foarte specială pentru mine și pentru familia mea. Am avut parte de niște ani minunați în Istanbul (n.r. – orașul în care Ianis Hagi s-a născut), iar tatăl meu a avut foarte mare succes aici. Mă bucură să îl am pe tatăl meu în tribune și să mă vadă cum joc. M-a urmărit încă de când eram mic și sper că va continua să o facă până mă voi retrage”, a declarat Ianis Hagi, citat de <span>Milliyet.com.tr</span>.</p>
<h2><span>Alanyaspor a atacat în valuri pe final</span></h2>
<p>Referitor la prestația lui Ianis Hagi, fotbalistul a primit nota 6.5 după meci. Mijlocașul a contribuit la jocul bun practicat de Alanyaspor în finalul partidei. Gazdele au dominat la toate capitolele în repriza secundă, inclusiv la cel al posesiei, și au expediat un total de 5 șuturi pe poartă. De partea cealaltă, Galatasaray nu a cadrat niciun șut în ultimele 45 de minute. De asemenea, raportul cornerelor a fost de 5-0 pentru Alanyaspor în repriza secundă.</p>
<p>Cu toate acestea, tabela nu s-a modificat în dreptul echipei pentru care evoluează Ianis Hagi, detaliu ce l-a supărat ușor pe mijlocașul român:</p>
<p>„Am reușit să avem o prestație foarte bună. Am avut 22 de ocazii. Am jucat împotriva campioanei en-titre, a fost un meci dificil. Am vrut să arătăm cine e Alanyaspor. Desigur, o astfel de prestație fără puncte nu e de ajuns, aveam nevoie și de victorie”, a mai declarat Ianis Hagi.</p>
<p>Alanyaspor este pe locul 8 în prima ligă a Turciei, cu 9 puncte adunate după 7 etape. De partea cealaltă, Galatasaray e lider detașat, cu 21 de puncte.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a ales „cel mai tare fotbalist” al României</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/gigi-becali-a-ales-cel-mai-tare-fotbalist-al-romaniei-20283613</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Gigi-Becali-a-ales-„cel-mai-tare-fotbalist-al-Romaniei.webp"/><br/><p>Gigi Becali a rupt tăcerea și a dezvăluit cine e cel mai bun fotbalist al naționalei României.</p>
<p>Patronul FCSB l-a lăudat pe Dennis Man și a ajuns la concluzia că este cel mai bun jucător al nostru.</p>
<h2><span>Dennis Man, lăudat de Gigi Becali: „E cel mai tare jucător al nostru la echipa națională”</span></h2>
<p>Gigi Becali a fost pus să aleagă între Dennis Man și David Miculescu. Patronul FCSB a recunoscut că îl preferă pe fotbalistul lui PSV Eindhoven și <span>l-a catalogat ca fiind cel mai bun jucător</span> al naționalei României.</p>
<p>„Miculescu e al meu, dar nu pot să mint, îl aleg pe Man. E fotbalist de clasă. În ultimul meci, n-a jucat nimic! Zero! În minutul 20 îl schimbam în meciul cu Cipru, pe cuvânt că-l schimbam. Și-a bătut joc de fotbal. Eu zic că Man e cel mai tare jucător al nostru la echipa națională. Așa cred eu”, a spus Gigi Becali, la <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Reacția lui David Miculescu după Go Ahead Eagles – FCSB 0-1</span></h2>
<p>David Miculescu a marcat unicul gol al meciului cu Go Ahead Eagles din UEFA Europa League. Fotbalistul FCSB <span>a reacționat la finalul partidei</span> și a spus că echipa sa a obținut o victorie importantă în Țările de Jos.</p>
<p>„A fost o victorie grea, dar ne dă moral. Sunt 3 puncte foarte bune pentru noi, am început cu dreptul. Trebuie să ne reluăm drumul pe care l-am avut şi sezonul trecut. La gol a centrat Alibec, am făcut preluarea şi am dat la poartă, sunt fericit că am câştigat.</p>
<p>E foarte greu, şi sezonul trecut am jucat, eu îmi ajut echipa cât de mult pot şi când nu mai pot ridica mâna sus. Am şi vorbit să ne revenim. A fost ziua de naştere mai multor oameni din staff.</p>
<p>(n.r. Se lasă cu petrecere?) Nu, nu vrem sa ne îmbătăm cu apă, dar ne bucurăm pentru victoria de azi. E o victorie şi pentru Lixandru, s-a operat, să sperăm că o să revină cât mai repede”, a declarat David Miculescu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Florin Prunea e noul selecționer al României! Naționala Șoferilor, meci caritabil împotriva Italiei conduse de un fost antrenor de la FCSB. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/florin-prunea-e-noul-selectioner-al-romaniei-nationala-soferilor-meci-caritabil-impotriva-italiei-conduse-de-un-fost-antrenor-de-la-fcsb-exclusiv-20283165</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Florin-Prunea-e-noul-selectioner-al-Romaniei-Nationala-Soferilor-meci-caritabil-impotriva-Italiei-condusa-de-un-fost-antrenor-de-la-FCSB.-EXCLUSIV-1400x788.jpg"/><br/><p>Florin Prunea este noul selecționer al echipei naționale de șoferi a României, care va disputa un meci caritabil împotriva reprezentantei similare a Italiei conduse de un fost antrenor de la FCSB și Rapid.</p>
<p>Partida se desfășoară duminică, 28 septembrie 2025, pe stadionul „Iftimie Ilisei” din Medgidia (Constanța). Scopul principal al meciului este reprezentat de strângerea de fonduri pentru ajutorarea unei fetițe care are probleme de sănătate.</p>
<h2><span>Florin Prunea e noul selecționer al României! Naționala Șoferilor, meci caritabil împotriva Italiei conduse de un fost antrenor de la FCSB</span></h2>
<p>Fetița bolnavă este chiar fiica unui șofer. Așa a și luat naștere acest eveniment. Costel „Koko” Arete este căpitanul naționalei de șoferi a României și totodată organizatorul evenimentului.</p>
<p>Pe lângă parte caritabilă, meciul va avea parte și de două personalități din fotbalul românesc. <span>Florin Prunea va sta pe banca României</span>, <span>iar Cristiano Bergodi va fi selecționerul Italiei</span>.</p>
<p>Toți jucătorii de pe teren vor fi șoferi, atât români, cât și italieni. Un bilet la această partidă va costa 10 lei și va putea fi achiziționat de la intrarea în stadion. Vineri, 26 septembrie, a avut loc antrenamentul oficial, însă fără prezența selecționerului Florin Prunea.</p>
<h2><span>Jucătorii români se vopsesc blond!</span></h2>
<p>Conform apropiaților evenimentului, jucătorii României își vor face apariția la meci cu părul blond, cum s-a întâmplat cu naționala noastră la Campionatul Mondial din 1998. În afară de meciul-vedetă al zilei, înainte, pe aceeași arenă, spectatorii vor putea urmări și partida din Liga 5 dintre CS Medgidia și CS Peștera.</p>
<p><span>ProSport </span>a stat de vorbă cu unul dintre jucătorii naționalei de șoferi a României, Kerestely Beni Dănuț, care s-a declarat onorat să fie antrenat chiar și pentru un meci de Florin Prunea (57 de ani).</p>
<p>„Pentru mine, și sunt convins că și pentru colegii mei, acest meci înseamnă mai mult decât fotbal. Este o șansă să fim uniți, să ne bucurăm împreună și, cel mai important, să fim alături de micuța Evelina. Îmi doresc ca prin tot ce facem să aducem un zâmbet și un strop de speranță în viața ei.</p>
<p>Mă simt foarte onorat, mai ales că sunt dinamovist de mic, și îl consider unul dintre jucătorii emblematici ai echipei Dinamo și ai echipei naționale. Chiar dacă va fi un meci amical, eu și colegii mei vom da totul și vom face tot ce ne sta in putință pentru a câștiga”, a declarat Kerestely Beni Dănuț pentru <span>ProSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cel mai discret component al Generației de Aur trăiește în Spania și are o afacere în Elveția: „Ați văzut cum arată acum?”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/cel-mai-discret-component-al-generatiei-de-aur-traieste-in-spania-si-are-o-afacere-in-elvetia-ati-vazut-cum-arata-acum-20283248</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Cel-mai-discret-component-al-Generatiei-de-Aur-traieste-in-Spania-si-are-o-afacere-in-Elvetia.-„Ati-vazut-cum-arata-acum-1400x794.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Florin </span><span class="cf0">Prunea</span><span class="cf0"> a rămas uluit de cum arată acum și c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t de mult s-a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ng</span><span class="cf0">rășat unul dintre foștii săi colegi din Generația de Aur a Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Iulian Filipescu, un personaj extrem de discret la echipa na</span><span class="cf0">țională și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n via</span><span class="cf0">ța personală, trăiește </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Spania </span><span class="cf0">și are un business </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Elve</span><span class="cf0">ția.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Iulian Filipescu locuiește </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n </span><span class="cf1">Spania și are o afacere în Elveția</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Florin </span><span class="cf1">Prunea</span><span class="cf1"> a rămas uluit de cum arată acum și cât de mult s-a îngrășat unul dintre foștii săi colegi din Generația de Aur a României.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Iulian Filipescu, un <span>personaj extrem de discret la echipa națională</span> și în viața personală, trăiește în Spania</span><span class="cf2">, la Oviedo, </span><span class="cf1">și are </span><span class="cf2">avea un </span><span class="cf1">business în Elveția.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf1">Filipescu este la Oviedo.</span><span class="cf2"> Ce service-uri, mă? Are o colecție de mașini vechi de stați </span><span class="cf1">în cap.</span><span class="cf2"> A fost la meciul de retragere (n.r. al Genera</span><span class="cf2">ției de Aur). Da, mă, asta face. At</span><span class="cf1">ât </span><span class="cf0">știu. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">S-a schimbat mult, s-a </span><span class="cf1">îngr</span><span class="cf0">ășat. Dar ce a fost, mă, miner? Trăiește din banii pe care i-a c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgat </span><span class="cf1">în fotbal. </span><span class="cf0">Știu că e la Oviedo. Dar l-ați văzut? S-a </span><span class="cf1">îngr</span><span class="cf0">ășat rău”,a spus Florin </span><span class="cf0">Prunea</span><span class="cf0"> la </span><span>iAM</span><span class="cf0"> Sport.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20283265" style="width: 1010px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20283265" class="size-large wp-image-20283265" decoding="async" height="1400" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/ROMANIA-DANEMARCA-2-5PRELIMINARIILE-CE-2004-29.03.2003-1-1000x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/ROMANIA-DANEMARCA-2-5PRELIMINARIILE-CE-2004-29.03.2003-1-1000x1400.jpg 1000w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/ROMANIA-DANEMARCA-2-5PRELIMINARIILE-CE-2004-29.03.2003-1-768x1075.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/ROMANIA-DANEMARCA-2-5PRELIMINARIILE-CE-2004-29.03.2003-1-1097x1536.jpg 1097w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/ROMANIA-DANEMARCA-2-5PRELIMINARIILE-CE-2004-29.03.2003-1-1463x2048.jpg 1463w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/ROMANIA-DANEMARCA-2-5PRELIMINARIILE-CE-2004-29.03.2003-1-scaled.jpg 1828w" width="1000"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20283265">Foto: Sport Pictures</p></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf4">Nostalgic dup</span><span class="cf2">ă vremurile c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nd era fotbalist. </span><span class="cf3">„</span><span class="cf5">Tot timpul ți-e dor de mirosul ierbii</span><span class="cf2">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">În urm</span><span class="cf0">ă cu un an, <span>cu un look total schimbat</span>, Iulian Filipescu a acceptat să poarte un dialog la antrenamentele Generației de Aur </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">mpotriva </span><span class="cf6">„</span><span class="cf0">Starurilor Lumii”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">„Nu ne-am mai v</span><span class="cf0">ăzut de mult. Pe unii dintre ei i-am văzut acum un an, la Cluj, dar, </span><span class="cf1">în general, de mult timp. Pentru mine, e o pl</span><span class="cf0">ăcere, o onoare (n.r.- să joace din nou </span><span class="cf1">în fa</span><span class="cf0">ța unui stadion plin), sperăm să ne simțim bine. Tot timpul ți-e dor de mirosul ierbii, de public… Nu (n.r.- dacă mai este </span><span class="cf1">în fotbal).</span> <span class="cf1">Nu mi-e dor, m-am obi</span><span class="cf0">șnuit cu noua poziție. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">(n.r. – cu ce foști colegi s-a mai văzut </span><span class="cf1">în ultima perioad</span><span class="cf0">ă) Cu G</span><span class="cf1">âlc</span><span class="cf0">ă, Lăcătuș, care mai vine pe la Oviedo, unde locuiesc, Craioveanu, Popescu, Hagi”, a spus Iulian Filipescu. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf2">Filipe” deține o </span><span class="cf0">firmă cu care </span><span class="cf0">recondiţionează</span> <span class="cf0">maşini</span><span class="cf0"> de epocă </span><span class="cf0">şi</span><span class="cf0"> pe care ulterior le vinde pe bani frumoși, care </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i permit s</span><span class="cf0">ă ducă o viață fără griji </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Spania</span><span class="cf0">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Iulian Filipescu a b</span><span class="cf4">i</span><span class="cf0">fat pentru </span><span class="cf0">naţionala</span><span class="cf0"> Rom</span><span class="cf1">âniei 52 de meciuri </span><span class="cf0">şi</span><span class="cf0"> un gol. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n cariera lui a jucat pentru urm</span><span class="cf0">ătoarele ech</span><span class="cf4">ipe: </span><span class="cf1">Steaua, Galatasaray, FC Zurich </span><span class="cf0">şi</span><span class="cf0"> Duisburg.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
