<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Nicuşor Dan, gest superb pentru Cristina Neagu. Preşedintele României n-a ratat ocazia, alături de căpitanul Generației de Aur</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/nicusor-dan-gest-superb-pentru-cristina-neagu-presedintele-romaniei-n-a-ratat-ocazia-alaturi-de-capitanul-generatiei-de-aur-20190935</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Nicusor-Dan-gest-superb-pentru-Cristina-Neagu-1400x816.jpg"/><br/><p>Preşedintele României, Nicuşor Dan, a făcut un gest superb pentru Cristina Neagu, la gala prilejuită de retragerea din activitate a marii handbaliste.</p>
<p>La această oră este în plină desefășurare meciul demonstrativ de handbal</p>
<h2><span>Nicuşor Dan asistă la gală alături de căpitanul Generației de Aur</span></h2>
<p>Unul dintre cei care asistă la <span>Gala Neagu – Retragerea unei legende, eveniment organizat la Sala Polivalentă</span>, este președintele țării, preşedintele Nicuşor Dan.</p>
<p>În timpul festivității de deschidere, el a coborât pe parchet, și i-a oferit un buchet imens de flori marii handbaliste. Șeful statului a ajuns la sală cu 10 minute înainte de debutul galei şi urmărește partida dintre World Stars şi Home Legends alături de preşedintele COSR, Mihai Covaliu, şi alte personalităţi ale sportului românesc, printre care Gică Popescu, căpitanul Generației de Aur.</p>
<p>„Sunt foarte entuziasmată. Le mulţumesc fanilor că au umplut Sala Polivalentă! E un final foarte fericit, le mulţumesc lor şi colegelor care îmi sunt alături astăzi!”, a declarat Cristina Neagu înainte de a intra pe teren.</p>
<p>Președintele Nicușor Dan a oferit un moment spectaculos la „Gala Neagu”. A acceptat să intre pe teren pentru a executa o lovitură de la 7 metri, în aplauzele cedlor prezenți. Nu a reușit să marcheze, dar a ieșit râzând de pe teren</p>
<div class="embeded-wrapper">
<blockquote cite="https://www.tiktok.com/@prosport_ro/video/7513584056064396566" class="tiktok-embed" data-embed-from="oembed" data-video-id="7513584056064396566" style="max-width:605px; min-width:325px;">
<section> @prosport_ro 
<p>Moment unic cu Presedintele României! A intrat pe teren să execute o lovitură la Gala Neagu #cristinaneagu #galaneagu #presedinteleromaniei #nicusordan #prosport </p>
<p> ♬ Beat Automotivo Tan Tan Tan Viral – WZ Beat </p></section>
</blockquote>
<p> <script async="" src="https://www.tiktok.com/embed.js"></script></p></div>
<h2><span>Ce a spus Cristina Neagu înaintea meciului de retragere</span></h2>
<p>Marea handbalistă a avut o carieră presărată şi cu multe accidentări. Cu toate acestea, a adunat 12 titluri de campioană (8 în România şi 4 în Muntenegru) și Liga Campionilor (2015, cu Budunost).</p>
<p>De asemenea, <span>alături de naţionala României</span> a câștigat bronzul mondial în 2015 şi pe cel european în 2010. A fost de trei ori golgeter al Ligii Campionilor şi este cea mai bună marcatoare all-time a competiţiei (1.232 goluri), la fel şi în istoria Campionatelor Europene (303 goluri).</p>
<p>În momentul prezentării jucătoarelor celor doujă echipe, Cristina Neagu și-a făcut apariția ca un superstar, în uralele tutror celor prezenți în tribune. De asemenea, toate handbalistele implicate în meciul de retragere i-au scandat numele.</p>
<p>„Sunt sigură că ați venit aici pentru emoție și celebrare, nu pentru cel mai bun handbal. Să ne bucurăm împreună!”, a transmis Neagu. Ulterior, ea a primit mai multe premii și distincții.</p>
<p>În timpul festivității de deschidere, parchetul Sălii Polivalente a fost acoperit de un cearceaf imens, alb. De asemenea, pe ecranul din sală au rulat imagini și cuvinte care o definesc pe Cristina Neagu: „De neuitat, pasiune, curaj, inspirație, sacrificiu”.</p>
<p>„Nu cred că va mai exista un astfel de eveniment în handbalul românesc. E incredibil ce vedem astăzi aici”, a transmis Carmen Martin.</p>
<p>„E primul meu meci de retragere din handbal la care asist. Sunt emoționată, dar încântată să revin pe teren. Acum, să nu vă așteptați prea multe de la noi”, a precizat și Cristina Vărzaru.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cristina Neagu, copleșită de emoție la gala care îi marchează retragerea din activitate: „Nici nu am putut să dorm azi-noapte”. Ce reacție a avut când a aflat că Nicușor Dan a venit la eveniment</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/cristina-neagu-coplesita-de-emotie-la-gala-care-ii-marcheaza-retragerea-din-activitate-nici-nu-am-putut-sa-dorm-azi-noapte-ce-reactie-a-avut-cand-a-aflat-ca-nicusor-dan-a-venit-la-20190991</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/cristina-neagu-coplesita-de-emotie-la-gala-neagu.-ce-a-spus-despre-nicusor-dan-1400x788.jpg"/><br/><p>Cristina Neagu s-a retras din handbal, iar duminică, 08 iunie, are loc gala care marchează acest moment istoric.</p>
<p>În tribune pentru meciul demonstrativ este prezent și Președintele României, Nicușor Dan, care la un moment dat chiar a coborât pe parchet și a executat o lovitură de la 7 metri.</p>
<h2><span>Cristina Neagu, emoționată în ziua galei care marchează retragerea sa din handbal</span></h2>
<p>Cristina Neagu a hotărât să pună punct carierei, la 36 de ani. O mulțime de vedete au luat cu asalt tribunele pentru a urmări pe viu „Gala Neagu” – ultima apariție ca jucătoare a lui „Messi din handbal”, așa cum a fost supranumită sportiva din București.</p>
<p>Printre cei care au venit să o urmărească s-a numărat și Nicușor Dan, iar sportiva a ținut să salute acest moment, recunoscând că este o mare bucurie să îl vadă prezent pe Președintele României în tribune.</p>
<p>„Nu îmi vine să cred că au venit atât de mulți oameni. Simt emoția acestei zile, simt că este o zi de sărbătoare. Oamenii îmi arată cât de mare sunt, sau am fost, pentru că m-am retras de trei săptămâni.</p>
<p>Nu am niciun regret. Când văd ce se întâmplă azi, ce regret pot să am?</p>
<p>Când oamenii au aflat că mă retrag, au lăsat la o parte orice rivalitate.</p>
<p>Pentru mine e o bucurie că este Președintele României în tribună.</p>
<p>În proporție de 98%, fetele pe care le-am chemat sunt aici. Cele care lipsesc sunt foarte, foarte puține și lipsesc din motive obiective.</p>
<p>Nici nu am putut să dorm azi-noapte. Sunt emoționată. Sunt om, simt ce se întâmplă în jurul meu. Azi nu e despre handbal, e despre emoție și despre sărbătoare”, a declarat Cristina Neagu.</p>
<h2><span>Componența echipelor de la meciul demonstrativ care marchează retragerea Cristinei Neagu din activitate</span></h2>
<p>Cristina Neagu a ținut să le aibă aproape, pe teren, pe sportivele de care s-a simțit cel mai apropiată de-a lungul carierei sale. Așa cum a spus chiar ea, aproape toate invitațiile au fost onorate.</p>
<p>Home Legends: Luminița Dinu (Huțupan), Paula Ungureanu, Iulia Curea, Alice Elisei, Cristina Vărzaru, Adriana Nechita, Ionela Stanca, Oana Manea, Crina Pintea, Adina Meiroșu, Gabriela Perianu, Mica Brădeanu, Eliza Buceschi, Melinda Geiger, Vizitiu Patricia, Felicia Pârvu, Ana Luca, Cristina Neagu, Ionica Munteanu, Denisa Ștefania Șandru și Maria Covaci (antrenoare)</p>
<p>World Stars: Jelena Grubisic, Siraba Dembele, Carmen Martin, Radmila Petrovic, Dragana Cvijic, Emilie Arntzen, Elizabeth Omoregie, Djurdjina Jaukovic, Andrea Lekic, Bella Gulden, Katarina Bulatovic, Linnea Torstenson, Bojana Popovic, Alexandrina Barbosa și Dragan Adzic (antrenor)</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ziua în care handbalul mondial a pierdut o mare jucătoare! Copleșită de emoții, Cristina Neagu și-a încheiat cariera cu lacrimi în ochi</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/ziua-in-care-handbalul-mondial-a-pierdut-o-mare-jucatoare-coplesita-de-emotii-cristina-neagu-si-a-incheiat-cariera-cu-lacrimi-in-ochi-20190882</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Ziua-in-care-handbalul-mondial-pierde-o-mare-jucatoare-1400x792.jpg"/><br/><p>Meciul de retragere al Cristinei Neagu intitulat „Retragerea unei legende” are loc la Sala Polivalentă din Capitală. Adversare vor fi echipele Home Legends și World Stars.</p>
<p>Marea handbalistă a spus că nu are niciun regret la finalul carierei, mai ales datorită faptului că de-a lungul timpului a simțit aprecierea oamenilor.</p>
<h2><span>Cristina Neagu se retrage, oficial, din handbal</span></h2>
<p><span>Cea mai valoroasă handbalistă a României din toate timpurile</span> își ia adio de la suporteri cu ocazia unui meci demonstrativ. Ea a declarat, înaintea evenimentului, că este foarte emoționată și fericită.</p>
<p>„Cred că întreg sezonul a fost un tur de forță pentru mine, nu numai azi. Sunt sincer impresionată de ceea ce se întâmplă azi aici… nu îmi vine să cred că au venit atât de mulți oameni, sunt foarte mulți.</p>
<p>Au stat acolo în soare pentru poze și autografe, simt emoția acestei zile. Sunt super emoționată și eu și fericită în același timp. Nici nu am putut să dorm azi-noapte, am fost agitată, deși îmi doream să mă odihnesc puțin pentru că știam că urmează o zi lungă.</p>
<p>Sunt emoționată, sunt om și simt tot ceea ce se întâmplă în jurul meu. Azi nu e despre handbal, e despre emoție, este o sărbătoare și mă bucur că oamenii simt același lucru”, a spus ea.</p>
<h2><span>Marea sportivă este bucuroasă că bucurie că o să fie și președintele Nicușor Dan</span></h2>
<p>Cristina Neagu a fost declarată de 4 ori cea mai bună jucătoare din lume de către IHF. <span>A jucat 17 ani la naţională</span>, marcând cu 972 goluri. A evoluat la Rulmentul Braşov (2006-2009), Oltchim (2009-2013), Buducnost (2013-2017) şi CSM Bucureşti (2017-2025).</p>
<p>Are în palmares 12 titluri de campioană (8 în România şi 4 în Muntenegru), Liga Campionilor (2015, cu Budunost), iar cu naţionala României, bronzul CM (2015) şi bronzul CE (2010).</p>
<p>A fost de trei ori golgeter al Ligii Campionilor şi este cea mai bună marcatoare all-time a competiţiei (1.232 goluri).</p>
<p>„Mă bucur foarte mult de ceea ce se întâmplă. Îmi transmite foarte multă emoție și foarte multă bucurie.</p>
<p>Oamenii îmi arată cât de mare sunt, sau am fost, pentru că m-am retras practic de trei săptămâni. Pentru noi e o bucurie că o să fie și președintele Nicușor Dan în sală. Ne va face plăcere să-l avem alături”, a adăugat handbalista.</p>
<p>„De când am venit la sală alerg dintr-o parte în alta, sper să nu lipsească nimic. Dacă jucătoarele sunt aici, eu sunt aici, oamenii sunt aici, sala e pregătită… deci cred că nu lipsește nimic. În proporție de 98% toate fetele pe care am vrut să le chem sunt aici. Iar cele câteva care lipsesc au avut motive obiective să o facă”, a mai transmis Neagu.</p>
<h2><span>Cele două loturi</span></h2>
<p>Home Legends: Luminița Dinu (Huțupan), Paula Ungureanu, Iulia Curea, Alice Elisei, Cristina Vărzaru, Adriana Nechita, Ionela Stanca, Oana Manea, Crina Pintea, Adina Meiroșu, Gabriela Perianu, Mica Brădeanu, Eliza Buceschi, Melinda Geiger, Vizitiu Patricia, Felicia Pârvu, Ana Luca, Cristina Neagu, Ionica Munteanu, Denisa Ștefania Șandru și Maria Covaci (antrenoare)</p>
<p>World Stars: Jelena Grubisic, Siraba Dembele, Carmen Martin, Radmila Petrovic, Dragana Cvijic, Emilie Arntzen, Elizabeth Omoregie, Djurdjina Jaukovic, Andrea Lekic, Bella Gulden, Katarina Bulatovic, Linnea Torstenson, Bojana Popovic, Alexandrina Barbosa și Dragan Adzic (antrenor)</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>George Buricea a fost prezentat oficial la SCM Poli Timișoara. Va fi în paralel și selecționerul naționalei masculine</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/george-buricea-a-fost-prezentat-oficial-la-scm-poli-timisoara-va-fi-in-paralel-si-selectionerul-nationalei-masculine-20188408</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/dedu.costinas.buricea-1400x1050.jpg"/><br/><p>SCM Poli Timișoara l-a prezentat joi pe noul antrenor, <span>George Buricea</span>, o numire care nu mai este o surpriză pentru nimeni de luni bune de zile.</p>
<p>Cel care vine în locul muntenegreanului Pero Milosevic va fi în continuare și selecționerul naționalei masculine a României, în contextul în care <span>președintele FRH</span> îl condiționează pe Florentin Pera să nu mai fie și antrenor de club în Liga Florilor.</p>
<h2><span>Tatona Timișoara de când a venit Alexandru Dedu în Banat</span></h2>
<p>Buricea va împlini vara aceasta 46 de ani și a trăit, la propriu, ultimul sfert de secol la Constanța, unde a fost jucător și antrenor. Vara aceasta, cu zvonuri care vorbeau despre mutare chiar din ianuarie anul trecut, a făcut o schimbare, pe fondul problemelor financiare mari de la echipa din Dobrogea. „N-aș fi venit la Timișoara dacă nu credeam cu tărie în potențialul acestui proiect. Nu m-aș fi înhămat la o treabă atât de grea dacă nu aveam convingerea că vom reuși să facem ceva mare. Filosofia mea este unitate de grup, disciplină, seriozitate și sacrificiu. Vreau să construiesc și să transform vestiarul Timișoarei într-o familie. Am dovedit și la Constanța și la națională că performanța se face în primul rând se face în primul rând cu puterea grupului. Trebuie să aducem suporterii la sală, să-i facem să rezoneze emoțional cu noi și acest proiect trebuie să înceapă dinspre parchet spre tribună”, a declarat Buricea la prezentarea oficială. El a semnat pentru două sezoane.</p>
<h2><span>A comentat zvonul cum că a fost aproape să ajungă la Steaua</span></h2>
<p>În primăvara aceasta, în presă a apărut informația că Buricea, pe fondul crizei de la Constanța, era înțeles să meargă cu un grup de jucători la CSA Steaua, dar că s-a „sucit” spre Timișoara după ce a devenit clar că roș-albaștrii au retrogradat matematic (și doar teoretic, căci vor reapărea invitații pe fondul desființări mai multor echipe salvate). Unele zvonuri spuneau că de „ciudă” că urmau să fie înlocuiți, jucătorii Stelei nu mai erau motivați să joace bine. „Știu tot ce a apărut. Am fost în discuții cu mai multe echipe, dar astăzi sunt aici și sunt la Timișoara. Asta nu am de unde să știu ce a fos tîn capul jucătorilor de la Steaua. Dacă a fost așa, e o dovadă de neprofesionalism, pentru că erau încă la acel club și trebuiau să-și facă treaba”, a punctat antrenorul.</p>
<h2><span>Liber să aibă două contracte, spre deosebire de Pera</span></h2>
<p>Altfel, deocamdată cel puțin, Constantin Din nu-l poate condiționa pe Buricea să aleagă între naționala masculină și o echipă de club. Le poate antrena pe ambele. „Nu este cazul meu. eu am contract cu FRH, suntem calificați la Europeanul de anul viitor. Contractul meu cu federația va expira la vară. Până atunci, voi și la Timișoara și la națională”, a precizat handbalistul născut la Brăila. Buricea nu a putut spune cu câți jucători a venit de la Constanța momentan, deoarece contractele nu sunt încă și semnate.</p>
<p>După mai multe sezoane de mediocritate, conducătorii lui Poli speră la performanță. „Este un nou început al acestei echipe de tradiție a handbalului timișorean”, a precizat Alexandru Dedu, managerul sportiv al clubului. „Am vrea să fie mai bine sezonul următor și peste două sezoane să ne creați așa multe dificultăți să facem rost de banii de premiere, încât să apelăm și la mediul privat”, a transmis directorul SCM Timișoara, Cătălin Costinaș.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fostele handbaliste de la Chimistul, duble câștigătoare de Cupa IHF s-au adunat la Rm. Vâlcea. Legendarul Ioan Gavrilescu a fost sufletul petrecerii</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/fostele-handbaliste-de-la-chimistul-duble-castigatoare-de-cupa-ihf-s-au-adunat-la-rm-valcea-legendarul-ioan-gavrilescu-a-fost-sufletul-petrecerii-20188295</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-04-at-20.47.06-1400x635.jpeg"/><br/><p>Handbalistele și conducătorii care au câștigat <span>Cupa IHF</span> cu Chimistul în anii 1984 și 1989 s-au întâlnit miercuri, la Rm. Vâlcea, pentru a rememora clipele de glorie.</p>
<p>De această dată, fostele glorii de la Chimistul s-au reunit din nou la Rm. Vâlcea, la invitația firmei Annabella, într-un restaurant select din Parcul Zăvoi. Printre oaspeții de seamă ai evenimentului s-au numărat Constantin Roibu (fost director SC Oltchim SA), Venerica Pătru (fost prim secretar al județului), Eusebiu Vețeleanu (viceprimar Rm. Vâlcea) și familia Dorina și Dan Mutu (Annabella), dar și foștii conducători ai clubului, Ioan Gavrilescu și Petre Berbecaru, organizatorii evenimentului. Anul trecut, clubul SCM Râmnicu Vâlcea a organizat în Sala Sporturilor Traian o festivitate de premiere a fostelor jucătoare de la Chimistul, care au triumfat în Cupa IHF în anii 1984 și 1989. Cinci jucătoare au fost pe teren la ambele trofee IHF: Doina Rodeanu, Maria Torok Duca, Edit Matei, Maria Dincă și Rodica Pestrea.</p>
<p>Seara a început cu un moment de reculegere în memoria celor care au contribuit a performanțele din acea vreme și au trecut în neființă, fostele jucătoare Nicolița Băzărâncă și Cristina Lada Rouă, Mihai Ionel (fost director al SC Oltchim), Adrian Ghiță, Constantin Stănculescu, Marin Nistor (foști președinți de secție handbal) și Constantin Tită, primul director al Sălii Sporturilor Traian.<br/>
Avocatul Cezar Tită organizează în memoria tatălui său un memorial devenit tradițional la Rm. Vâlcea. Ediția din acest an este programată în perioada 8-9 august, iar alături de SCM Rm. Vâlcea mai sunt invitate Rapid București, SCM Craiova și Debrecen (Ungaria).</p>
<h2><span>„Eram renumiți în Europa pentru mesele comune”</span></h2>
<p>A fost o seară de neuitat la <span>Rm. Vâlcea</span>, în care s-au depănat multe amintiri, s-a dansat și s-au făcut multe poze. Joi, întreaga echipă a mers în vizită la Hidrocentrala de la Ciunget, după care a urmat de o masă comună la Călimănești.</p>
<p>La cererea fetelor, cel mai longeviv conducător din handbalul românesc, Ioan Gavrilescu a cântat a microfon &lt;Besame mucho!&gt;, melodia sa preferată, pe care o fredona la fiecare banchet al echipei. „Pe lângă faptul că Oltchim avea o echipă de top, eram renumiți în toată Europa pentru mesele comune pe care le organizam după jocuri. Timp de 30 de ani, echipa a jucat fără întrerupere în cupele europene” a povestit Ioan Gavrilescu, care la 84 de ani a fost sufletul petrecerii.</p>
<p>Acesta a condus destinele echipei Oltchim nu mai puțin de 33 de ani, fiind depășit în sportul românesc doar de Jean Pădureanu, care a fost președinte la Gloria timp de 46 de ani. Pe lângă cele două Cupe IHF în 1984 şi 1989, Oltchim a mai câștigat Cupa Cupelor în 2007 şi Supercupa Europei în 1984 şi 2007, dar nu și-a atins niciodată visul cel mare, Liga Campionilor .</p>
<p>Chimistul Rm. Vâlcea a apărut în 1980, iar în 1984 a cucerit primul trofeu european, Cupa IHF. În finală, Vâlcea a câștigat dubla manșă, 22-18 cu Oldenburg în Germania și 29-21 în Sala Traian. În același an, Vâlcea a câștigat și Supercupa Europei la Varazdin. În finala din 1989, Chimistul a învins acasă pe Vilnius, 26-18 la Rm. Vâlcea și a pierdut în deplasare, 21-26.</p>
<p>CHIMISTUL 1983-1984: Georgeta Andronache, Doina Rodeanu, Hilda Popescu, Maria Petre, Nicoleta Petre, Nicolița Băzărângă (decedată), Rodica Petrea, Maria Torok Verigeanu, Elena Morariu, Adriana Călin, Dorina Bucur, Felicia Tipi, Edit Torok Matei, Daniela Robu, Nicoleta Roșianu, Cristina Lada Rouă (decedată). ANTRENORI: Constantin Popescu (principal), Maria Ciulei (secund), Mobi Mătăsaru (kinetoterapeut)</p>
<p>CHIMISTUL 1988-1989: Doina Rodeanu, Carmen Moldovan, Viorica Dumitrache, Maria Verigeanu, Edith Torok Matei, Liliana Țopea, Denisa Romete, Lăcrămioara Lazăr, Nadina Nedelcu, Rodica Pestrea, Maria Dincă, Elena Păunescu, Mihaela Grădinaru, Maria Petruș Rădoi, Mariana Târcă, Georgeta Curmenț. ANTRENORI: Ion Gherhard, Petre Berbecaru (tur), Gheorghe Ionescu, Ion Gherhard (retur), Mobi Mătăsaru (kinetoterapeut)</p>
<h2><span>Palmares Oltchim Rm. Vâlcea</span></h2>
<p>-19 titluri de campioană a României (1989, 1990, 1991, 1993, 1994, 1995, 1996, 1997, 1998, 1999, 2000, 2002, 2007, 2008, 2009, 2010, 2011, 2012, 2013)<br/>
-14 Cupe ale României (1984, 1990, 1992, 1993, 1994, 1995, 1996, 1997, 1998, 1999, 2001, 2002, 2007, 2011)<br/>
-1 Supercupă a României (2007)<br/>
-1 finală de Liga Campionilor (2010), de alte 5 ori semifinalistă (1990, 1992, 2009, 2012, 2013)<br/>
-2 Cupe EHF (1984, 1989)<br/>
-1 Cupa Cupelor (2007)<br/>
– 1 Supercupa Europei (2007)</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
