<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Reacția lui Mircea Lucescu despre retragerea lui Alexandru Mitriță de la naționala României: „Era o modalitate mult mai frumoasă să o facă așa!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/reactia-lui-mircea-lucescu-despre-retragerea-lui-alexandru-mitrita-de-la-nationala-romaniei-era-o-modalitate-mult-mai-frumoasa-sa-o-faca-asa-20279066</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Reactia-lui-Mircea-Lucescu-despre-retragerea-lui-Alexandru-Mitrita-de-la-nationala-Romaniei.-„Era-o-modalitate-mult-mai-frumoasa-sa-o-faca-asa-1-1400x871.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Alex </span><span class="cf0">Mitriță</span><span class="cf0"> a decis ca la 30 de ani să-și anunțe retragerea de la echipa națională, motiv</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd distan</span><span class="cf0">ța mare </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntre China, unde evolueaz</span><span class="cf0">ă, și Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia, dar </span><span class="cf0">și pentru a se canaliza </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ultimii ani de carier</span><span class="cf0">ă pe echipa de club, implicit pe c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgurile financiare pentru familia sa.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mircea Lucescu a reacționat la auzul acestei hotăr</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ri radicale a mijloca</span><span class="cf0">șului rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n </span><span class="cf0">și este de părere că, pe viitor, s-ar putea ca acesta să regrete pasul făcut.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Ce a spus Il Luce </span><span class="cf1">despre retragerea lui Alexandru </span><span class="cf1">Mitriță</span><span class="cf1"> de</span><span class="cf2"> sub tricolor</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Alex </span><span class="cf1">Mitriță</span><span class="cf1"> a</span><span class="cf2"> lut <span>decizia </span></span><span>să se retragă </span><span class="cf1"><span>de la echipa națională</span>, motivând distanța mare între China, unde evoluează</span> <span class="cf3">î</span><span class="cf2">n momentul de fa</span><span class="cf2">ță</span><span class="cf1">, și România, </span><span class="cf2">pentru a putea să răspundă prezent convocărilor la prima reprezentativă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Lăsat mai mereu </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n afara primului „11” </span><span class="cf2">și chiar acuzat direct de către Mircea Lucescu după dubla cu Canada și Cipru, </span><span class="cf2">Mitriță</span><span class="cf2"> a hotăr</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">t c</span><span class="cf2">ă ar fi mai bine ca </span><span class="cf1">în ultimii ani de carieră </span><span class="cf2">să se canalizeze exclusiv pe </span><span class="cf1">echipa de club, implicit pe câștigurile financiare pentru familia sa.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Selecționerul nu a primit prea bine decizia </span><span class="cf1">radical</span><span class="cf2">ă luată</span> <span class="cf2">de fostul fotbalist al Craiovei </span><span class="cf1">și </span><span class="cf2">crede că</span><span class="cf1">, pe viitor, </span><span class="cf2">acesta ar </span><span class="cf1">putea </span><span class="cf2">regreta hotăr</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">rea. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf0">Poate că era mai indicat să dea curs convocării, fiindcă eu l-am pus pe listă, pentru meciul cu Moldova. Era o modalitate mult mai frumoasă de a-și lua rămas bun de la public, de la națională, dacă tot avea de g</span><span class="cf1">ând s</span><span class="cf0">ă se retragă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">(n.r. Sunte</span><span class="cf0">ți dezamăgit?) Nu acest lucru are importanță. A vrut să renunțe, a renunțat. Repet, s-a g</span><span class="cf1">ândit c</span><span class="cf0">ă a luat o decizie </span><span class="cf1">în favoarea carierei </span><span class="cf0">și familiei lui. Mie chiar </span><span class="cf1">îmi pare r</span><span class="cf0">ău că a decis așa, dar să nu regrete”, a spus Mircea Lucescu, pentru <span>golazo.ro</span>. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20279078" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20279078" class="size-large wp-image-20279078" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/MIRCEA-LUCESCU-SELECTIONER-AL-ECHIPEI-DE-FOTBAL-AL-ROMANIEI-06.08.2024-1-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/MIRCEA-LUCESCU-SELECTIONER-AL-ECHIPEI-DE-FOTBAL-AL-ROMANIEI-06.08.2024-1-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/MIRCEA-LUCESCU-SELECTIONER-AL-ECHIPEI-DE-FOTBAL-AL-ROMANIEI-06.08.2024-1-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/MIRCEA-LUCESCU-SELECTIONER-AL-ECHIPEI-DE-FOTBAL-AL-ROMANIEI-06.08.2024-1-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/MIRCEA-LUCESCU-SELECTIONER-AL-ECHIPEI-DE-FOTBAL-AL-ROMANIEI-06.08.2024-1-2048x1366.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20279078">Foto: Sport Pictures</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">FRF </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">a uitat</span><span class="cf2">”</span><span class="cf0"> să-l informeze pe selecționer</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Interesant este că Il Luce anunțase stranierii pentru dubla cu Moldova și Austria de luna viitoare, iar Alex </span><span class="cf0">Mitriță</span><span class="cf0"> se afla pe această listă. Acum, selecționerul susține că <span>oamenii din conducerea Federației știau de decizia fotbalistului</span>, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă, se pare, că </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">a omis” să-l informeze. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„</span><span class="cf3">Fiecare face ce crede c</span><span class="cf0">ă e mai bine pentru cariera și viața lui. Ce-i drept, distanța din China e enormă, era un efort mare pe care </span><span class="cf3">îl f</span><span class="cf0">ăcea pentru a veni, probabil </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">și dorește să aibă mai multă liniște și energie pentru clubul de acolo. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Totuși, eu am crezut că el ar fi trebuit să procedeze altfel.</span><span class="cf3"> (</span><span class="cf3">n.r</span><span class="cf3">. Ați discutat cu el?) Nu, ce discuție să am? Eu anunțasem lotul, el era trecut pe listă. Eu acum am aflat de decizia lui. Înțeleg însă că a informat Federația înainte</span><span class="cf2">”, a declarat selecționerul pentru sursa citată. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Legia nu se mai ascunde. Polonezii știu că FRF încearcă să-l readucă pe Edi Iordănescu, dar au un mesaj clar: „A acceptat toate condițiile”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/legia-nu-se-mai-ascunde-polonezii-stiu-ca-frf-incearca-sa-l-readuca-pe-edi-iordanescu-dar-au-un-mesaj-clar-a-acceptat-toate-conditiile-20279139</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Legia-nu-se-mai-ascunde.-Polonezii-stiu-ca-FRF-incearca-sa-l-readuca-pe-Edi-Iordanescu-dar-au-un-mesaj-clar-„A-acceptat-toate-conditiile.jpg"/><br/><p>Legia Varșovia știe că FRF încearcă să-l readucă pe Edi Iordănescu la naționala României.</p>
<p>Federația Română de Fotbal a pus ochii pe fostul antrenor de la FCSB și totul a fost dezvăluit de Michal Zewlakow.</p>
<h2><span>Legia nu se mai ascunde. Polonezii știu că FRF încearcă să-l readucă pe Edi Iordănescu, dar au un mesaj clar: „A acceptat toate condițiile”</span></h2>
<p>Edi Iordănescu ar putea reveni la naționala României. Michal Zewlakow a confirmat interesul FRF pentru antrenorul Legiei Varșovia. De precizat că Edi Iordănescu <span>a calificat România la EURO 2024</span> și a dus-o până în optimile de finală.</p>
<p>„Nu este un secret că Iordănescu se află în zona de interes a Federației Române, dar este un antrenor care a semnat un contract cu Legia. Anterior, a avut opțiunea de a-și prelungi înțelegerea cu echipa națională pentru încă patru ani, dar a decis să vină la Varșovia.</p>
<p>Discuțiile cu Iordănescu legate de contract au fost cele mai ușoare pe care le-am avut vreodată. A acceptat tot ce a propus clubul, iar discuțiile s-au concentrat mai mult asupra echipei și despre transferuri.</p>
<p>Dintre toți candidații intervievați, sunt cel mai mulțumit cu alegerea făcută pentru postul de antrenor. Consider că Iordănescu este antrenorul cel mai flexibil și îndeplinește majoritatea cerințelor noastre”, a spus directorul sportiv de la Legia, potrivit <span>Legionicsi</span>.</p>
<h2><span>George Pușcaș, dorit de Legia Varșovia</span></h2>
<p class="p1">George Pușcaș <span>ar putea semna</span> cu Legia Varșovia. Polonezii au vorbit despre posibilitatea ca fostul atacant de la Bodrum FK să ajungă sub comanda lui Edi Iordănescu.</p>
<p class="p1">„Încă de la începutul verii, presa a relatat că George Pușcaș, jucător cu 46 de selecții în echipa națională a României, ar putea ajunge la Legia Varșovia. Acum, deși perioada de transferuri s-a încheiat, subiectul a revenit în actualitate.</p>
<p class="p1">Jucătorii fără contract pot încă semna cu echipe, iar Legia are această posibilitate. Antrenorul Legiei, Edward Iordănescu, își dorea foarte mult să-l aibă în echipă pe fostul său elev de la națională.</p>
<p class="p1">Totuși, ultima ofertă venită din Varșovia nu a fost pe placul lui Pușcaș. Ulterior, atacantul părea să fie aproape de un transfer în Portugalia, la Vitoria Guimaraes, iar toate indiciile arătau că mutarea se va realiza.</p>
<p class="p1">Cum transferul nu s-a concretizat, iar atacantul român în vârstă de 29 de ani încă nu are echipă, Legia poate acum să negocieze din nou cu Pușcaș. Dacă ar semna cu echipa poloneză, ar putea juca în Cupa Poloniei și în campionat, dar nu și în Conference League, deoarece Legia și-a înregistrat lotul pentru faza grupelor la începutul lunii septembrie”, au notat polonezii de la <span>gol24.pl</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Șoc! Alexandru Mitriță s-a retras de la echipa națională a României: „Am luat decizia cu sufletul strâns”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/soc-alexandru-mitrita-s-a-retras-de-la-echipa-nationala-a-romaniei-am-luat-decizia-cu-sufletul-strans-20278942</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Soc-Alexandru-Mitrita-s-a-retras-de-la-echipa-nationala-a-Romaniei-„Am-luat-decizia-cu-sufletul-strans-1400x1050.jpg"/><br/><p>Veste șocantă pentru fotbalul românesc! Alexandru Mitriță, fotbalist care evoluează în China, la Zhejiang FC, și-a anunțat retragerea de la echipa națională a României.</p>
<p>Fostul fotbalist al celor de la Universitatea Craiova, în vârstă de 30 de ani, un obișnuit al primei reprezentative, a dat vestea prin intermediul unei scrisori.</p>
<h2><span>Alexandru Mitriță s-a retras de la echipa națională!</span></h2>
<p>Alexandru Mitriță, fotbalist în vârstă de 30 de ani, a decis să se retragă de la echipa națională a României, iar această veste a fost anunțată de către Federația Română de Fotbal. Jucătorul, care în prezent evoluează în China, la Zhejiang FC, a invocat mai multe motive pentru care a ajuns la această decizie drastică.</p>
<p>„După aproape 14 ani de când am îmbrăcat pentru prima dată tricoul unui lot național și mai bine de 7 ani de la debutul la prima reprezentativă, a venit momentul să iau o decizie grea, dar necesară: mă retrag de la echipa națională a României.</p>
<p>Îmi amintesc cu emoție acea primă convocare la un lot de juniori. Eram un copil cu visuri mari, care simțea că lumea fotbalului i se deschide în față. Emoțiile trăite atunci au fost atât de intense încât și astăzi, după atâția ani, le simt la fel de vii. Mai târziu, când am debutat la prima reprezentativă, am simțit cu adevărat că sunt fotbalist. Să îți auzi imnul și să știi că porți pe umeri speranța și mândria unei țări întregi e un sentiment greu de pus în cuvinte, dar pe care nu îl voi uita niciodată.</p>
<p>Astăzi, la 30 de ani, mă aflu într-un moment al carierei în care trebuie să fac alegeri dificile. Joc în China, iar distanțele sunt uriașe. Drumurile lungi și timpul scurt fac extrem de dificilă prezența constantă la echipa națională. În plus, știu că mai am doar câțiva ani de carieră la nivel înalt și simt nevoia să îmi îndrept toată energia spre viitorul meu și al familiei mele. E o decizie luată cu sufletul strâns, dar cu convingerea că este cea mai bună pentru mine și familia mea în acest moment al vieții mele. De aceea, vă rog să îmi respectați decizia fără a crea în jurul acesteia speculații fără adevăr. Nu mi-ar face bine nici mie, nici echipei naționale, care are nevoie de liniște și susținere totală pentru a-și atinge obiectivele.</p>
<p>Vreau să le mulțumesc selecționerilor alături de care am avut onoarea să lucrez. Fiecare dintre ei m-a ajutat să cresc, să învăț și să dau tot ce am mai bun pentru culorile României. Le mulțumesc și tuturor oamenilor din staff cu care am colaborat, au fost mereu alături de mine la nevoie. Le mulțumesc colegilor mei, cu care am împărțit vestiarul, bucuriile și dezamăgirile, dar mai ales momentele unice care ne vor lega pe viață. Și mai presus de toate, vă mulțumesc vouă, suporterilor. Fără voi, fotbalul nu ar avea aceeași frumusețe. V-am simțit mereu aproape, fie că am jucat acasă, fie că am fost departe, și fiecare încurajare a voastră a însemnat enorm pentru mine.</p>
<p>Naționala va rămâne mereu în inima mea. Chiar dacă nu voi mai fi pe teren în tricoul României, voi rămâne un suporter al echipei naționale și voi trăi cu aceeași emoție fiecare meci al tricolorilor. Hai, România!”, a transmis Alexandru Mitriță, prin intermediul scrisorii prin care și-a anunțat retragerea.</p>
<h2><span>„Ruptura” dintre Alexandru Mitriță și Mircea Lucescu, decisivă</span></h2>
<p>Cel mai probabil, așa cum <span>ProSport</span><span> a anunțat în EXCLUSIVITATE</span>, decizia lui Alexandru Mitriță are legătură și cu <span>„ruptura” dintre fotbalist și selecționerul Mircea Lucescu</span>. Fostul jucător al celor de la Universitatea Craiova a fost convocat pentru partida cu Cipru, din preliminariile Campionatului Mondial din 2026, dar nu a fost introdus în teren nici măcar un minut. Totodată, se pare că acesta a fost extrem de dezamăgit în momentul în care Mircea Lucescu a anunțat echipa de start. Conform informațiilor prezentate de ProSport, se pare că, în momentul în care a auzit primul 11, Alexandru Mitriță a ales să plece din grupul de jucători.</p>
<p>De menționat este că fotbalistul a negat aceste informații. Acum, după ce și-a anunțat retragerea de la echipa națională a României, pare că unul dintre motivele care a condus la această decizie este și „ruptura” dintre fotbalist și Mircea Lucescu.</p>
<h2><span>Parcursul lui Alexandru Mitriță la echipa națională</span></h2>
<p>Fotbalistul care a bifat prezențe la naționalele de juniori ale României și-a făcut debutul la prima reprezentativă pe 24 martie 2018, într-un amical câștigat cu Israel, 2-1, în mandatul lui Cosmin Contra. În acel meci, Mitriță și-a trecut în cont un assist.</p>
<p>Au urmat alte 25 de prezențe la echipa națională, el reușind să înscrie și patru goluri. Ultima sa reușită este cea din septembrie 2024, în victoria cu 3-1 contra Lituaniei, din Liga Națiunilor.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cât de slab a fost la învățătură unul dintre cei mai importanți membri ai Generației de Aur! Avea corigențe pe linie</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/cat-de-slab-a-fost-la-invatatura-unul-dintre-cei-mai-importanti-membri-ai-generatiei-de-aur-avea-corigente-pe-linie-20278834</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Cat-de-slab-a-fost-la-invatatura-unul-dintre-cei-mai-imde-Aur-Avea-corigente-pe-linie-portanti-membri-ai-Generatiei-1400x788.jpg"/><br/><p>Bogdan Stelea, unul dintre cei mai importanți componenți ai Generației de Aur, a recunoscut că nu a „strălucit” ca elev, având multe corigențe.</p>
<p><span>Fostul portar al Generației de Aur a vorbit despre cum materii</span> ca biologia, anatomia, româna și geografia erau pe placul său, dar la matematica sau fizică nu a excelat niciodată.</p>
<h2><span>Bogdan Stelea a fost un membru important al Generației de Aur, însă școala nu a fost punctul său forte: avea corigențe la unele materii</span></h2>
<p>Bogdan Stelea a rămas corigent la chimie, engleză, rusă și, surprinzător, chiar și la sport, pentru că nu și-a dat probele. Tatăl său s-a înfuriat când a aflat că e corigent la disciplina pe care o practică, și i-a interzis să mai joace fotbal. Drept urmare, Stelea a continuat să meargă la antrenamente în secret timp de doi ani.</p>
<p>„Îmi plăceau biologia, anatomia. Nu mi-au plăcut niciodată matematica, fizica, la română eram bun, geografie… în general ce ținea de uman. Acordam atenție lucrurilor care îmi plăceau. Erau lucruri care nu îmi plăceau prea tare, știam că trebuie să învăț, ca să fiu ok, dar nu depuneam mare efort. Iar în momentul în care am început să mă focusez foarte tare pe fotbal, făceam lucrurile la fotbal doar ca să fie ok.</p>
<p>Am rămas corigent la chimie, la engleză, la rusă. Unde s-a rupt filmul a fost când am rămas corigent la sport, că nu mi-am dat probele. Tata a zis: «Gata, s-a terminat cu fotbalul, treci și pui mâna și înveți!» A venit tata la școală, a vorbit cu diriginta și când a văzut că sunt… alea le-a înțeles, ok, dar când a văzut că sunt corigent la sport: «Tu faci sport de performanță și ești corigent la sport?». N-am mai apucat să îi explic, că a zis: «Gata, s-a terminat cu fotbalul, treci și pui mâna și înveți!». Și doi ani de zile am mers pe ascuns la fotbal”, a declarat Bogdan Stelea pentru iAMsport.</p>
<h2><span>Bogdan Stelea a fost la cinci turnee finale alături de echipa națională</span></h2>
<p>Fostul portar al Generației de Aur a participat alături de naționala României la următoarele turnee finale: Cupa Mondială 1990, Cupa Mondială 1994, EURO 1996, Cupa Mondială 1998 și EURO 2000.</p>
<p>Bogdan Stelea a strâns 91 de selecții la prima reprezentativă, deși pe postul de titular în poarta României a alternat cu Florin Prunea.</p>
<p>A jucat în România la echipe ca Steaua, Dinamo și Rapid, unde a câștigat zece trofee.</p>
<ul>
<li><span>Bogdan Stelea a fost o piesă importantă în Generația de Aur</span></li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Un fost fotbalist important al Craiovei a făcut praf modul în care Mircea Lucescu s-a purtat cu Alex Mitriță: „Orice om normal la cap proceda ca el!”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/un-fost-fotbalist-important-al-craiovei-a-facut-praf-modul-in-care-mircea-lucescu-s-a-purtat-cu-alex-mitrita-orice-om-normal-la-cap-proceda-ca-el-exclusiv-20278968</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Un-fost-fotbalist-important-al-Craiovei-a-facut-praf-modul-in-care-Mircea-Lucescu-s-a-purtat-cu-Alex-Mitrita-„Orice-om-normal-la-cap-proceda-ca-el.-EXCLUSIV-1-scaled-e1758547884257-1400x862.jpg"/><br/><p>Fostul căpitan al Universității Craiova, Silvian Cristescu, a spus pentru <span>ProSport</span> că decizia retragerii lui Alex Mitriță de la echipa națională este una firească în urma criticilor care i-au fost aduse după dubla împotriva reprezentativelor din Canada și Cipru.</p>
<p>Alex Mitriță a fost unul dintre cei mai buni fotbaliști ai Superligii din sezonul trecut, fapt care i-a adus și un transfer la Zheijang FC. După un început excelent în China, acolo unde a marcat deja opt goluri în primele 11 partide, fostul fotbalist al oltenilor a fost convocat și la echipa națională a României de către Mircea Lucescu pentru meciul amical cu Canada și cel oficial cu Cipru, din cadrul preliminariilor CM 2026.</p>
<p>Însă, după ce a parcurs din China până în România un drum foarte lung cu avionul dus-întors, Mitriță a fost folosit cu Canada doar 17 minute, iar în meciul din Cipru nu a fost folosit deloc. Ba chiar, după meciul de la Nicosia, Mircea Lucescu <span>a oferit tot felul de explicații despre Mitriță, </span>afirmând că de la antrenament la antrenament talentatul mijlocaș slăbește timpul pe care îl aleargă.</p>
<h2><span>Un fost fotbalist important al Craiovei a făcut praf modul în care Mircea Lucescu s-a purtat cu Alex Mitriță</span></h2>
<p>Astfel că, mai ales după ce Mircea Lucescu criticase un jucător care nici nu jucase în Cipru, era destul de clar că Mitriță nu va mai avea multe zile pe la națională în mandatul actualului selecționer, cu toate că acesta îl introdusese în lista preliminară a stranierilor convocați pentru jocurile cu Moldova și Austria. În partea a doua a zilei de luni, 22 septembrie, Mitriță<span> a anunțat public</span> printr-o scrisoare emisă pe site-ul FRF că se retrage de la echipa națională.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20261026" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20261026" class="size-large wp-image-20261026" decoding="async" height="896" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Alexandru-Mitrita-anunt-inaintea-meciurilor-Romaniei-cu-Canada-si-Cipru-scaled-e1756655751788-1400x896.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Alexandru-Mitrita-anunt-inaintea-meciurilor-Romaniei-cu-Canada-si-Cipru-scaled-e1756655751788-1400x896.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Alexandru-Mitrita-anunt-inaintea-meciurilor-Romaniei-cu-Canada-si-Cipru-scaled-e1756655751788-768x491.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Alexandru-Mitrita-anunt-inaintea-meciurilor-Romaniei-cu-Canada-si-Cipru-scaled-e1756655751788-1536x983.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Alexandru-Mitrita-anunt-inaintea-meciurilor-Romaniei-cu-Canada-si-Cipru-scaled-e1756655751788-2048x1310.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20261026">SURSĂ: Sportpictures<br/>31.08.2025</p></div>
<p>Silvian Cristescu, fost fotbalist important al Universității Craiova, a avut o reacție dură după anunțul lui Mitriță și a criticat felul în care Mircea Lucescu s-a comportat cu atacantul oltean.</p>
<p>„Sa ne înțelegem un lucru și să fie foarte clar. Vă repet: să fie foarte clar. Eu nu contest deciziile de selecție ale lui Mircea Lucescu, dar orice om normal la cap ar fi procedat acum la fel cum a procedat Mitriță. După ce că el vine și face pe avion atâtea și atâtea ore, pierde două zile dus întors, totuși după dubla Canada-Cipru cam el a fost găsit vinovatul principal, nu? Cât a scris presa de el.  Adică, a intrat la scorul la care a intrat cu Canada și tot el a fost găsit vinovat după meci că nu știu ce naiba trebuia să facă și a greșit? În plus, după meciul din Cipru unde nici nu a jucat, am mai aflat și că nu aleargă sau nu mai știu eu ce nu face pe la antrenamente. Mai aveam un pic și ne trezeam că vinovații după meciul din Cipru sunt Mitriță, Screciu și Baiaram.</p>
<p>Adică exact ăia care nici nu au jucat, nu? Păi vorbiți, mă, fraților de ăia care au jucat, nu de ăștia care nu au jucat. Va repet, mă doare că e mare pierdere decizia lui Mitriță, dar orice om normal așa trebuie să procedeze. Eu îl înțeleg. Sunt aproape sigur, deși nu am date exacte, că el a vorbit și cu antrenorii lui din China despre decizia de a nu mai merge la națională. Nu îți mai place de mine, atunci aia este și cu asta basta. Nu poți să zbori atâta ore, să acumulezi atâta oboseală, nici nu prea joci, iar apoi toată presa scrie de Mitriță.”, a spus fostul căpitan al Universității Craiova, Silvian Cristescu, pentru <span>ProSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
