<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Cunoscând pe Becali am ajuns să cunosc pe Dumnezeu”. Imagini cu Palatul de 25 de milioane de euro al patronului FCSB, vandalizat iar de Ivanov, bărbatul care îi dă teroare</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cunoscand-pe-becali-am-ajuns-sa-cunosc-pe-dumnezeu-imagini-cu-palatul-de-25-de-milioane-de-euro-al-patronului-fcsb-vandalizat-iar-de-ivanov-barbatul-care-ii-da-teroare-20284138</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Cunoscand-pe-Becali-am-ajuns-sa-cunosc-pe-Dumnezeu.-Imagini-cu-Palatul-de-25-de-milioane-de-euro-al-patronului-FCSB-vandalizat-iar-de-Ivanov-barbatul-care-ii-da-teroare.webp"/><br/><p>Gardul palatului de 25 de milioane de euro al patronului FCSB a fost vandalizat de Constantin Ivanov, bărbatul care a mai protestat în fața reședinței lui Gigi Becali.</p>
<p>Unul dintre oamenii nevoiașii, care are apariții tot mai dese în fața Palatului latifundiarului din Pipera, i-a făcut din nou o mare „bucurie” lui Gigi Becali. După ce în urmă cu câteva săptămâni afișa mesaje care l-au făcut pe Becali să se crucească, Ivanov a recidivat și a mers mai departe cu protestul său împotriva miliardarului.</p>
<h2><span>Ivanov lovește din nou la Palat: ce mesaje a scris pe gardul lui Gigi Becali</span></h2>
<p>Patronul FCSB va avea din nou un șoc când va vedea <span>cum arată gardul din fața Palatului.</span> Ivanov Constantin nu a ezitat să își ascundă faptele și s-a semnat personal pe gard, alături de alte mesaje adresate Simonei Halep și cu conotații politice.</p>
<p>Bărbatul care își face drum des prin zonă pentru a primi bani de la latifundiarul din Pipera a ieșit, din nou, în evidență după ce a vandalizat gardul Palatului lui Gigi Becali.</p>
<p>„La mulți ani, Simona Halep” și numele „Ivanov” apar pe gardul lui Gigi Becali. De asemenea, pe strada din fața clădirii a scris mesajul „Cunoscând pe Becali am ajuns să cunosc pe Dumnezeu Mielu + Bolojan la pușcărie iar apoi la psihiatrie”.</p>
<h2><span>Protest neobișnuit la începutul lunii în fața casei lui Gigi Becali: „Îmi e dator”</span></h2>
<p>Cetățeanul, supărat pe clasa politică, a protestat în fața Palatului lui Becali și a susținut că miliardarul îi datorează mulți bani.</p>
<p>Constantin Ivanov nu e deloc mulțumit de cum merg lucrurile în țară, astfel că a decis să își spună oful în fața miliardarului pe care îl terorizează de ceva vreme.</p>
<blockquote><p>”Îmi e dator cu câteva milioane de euro de la o afacere din 2007”, a spus cetățeanul, pentru <span>iAMsport.ro.</span></p></blockquote>
<p>La protest, Ivanov a adus obiecte simbolice precum un colaj în forma hărții României în care apăreau imagini cu oameni importanți, iar deasupra hărții era agățată o șapcă în culorile drapelului. Nu a lipsit din recuziata bărbatului o Biblie, pusă pe jos alături de tabloul cu regretatul Helmut Duckadam.</p>
<p>De asemenea, bărbatul avea o fotografie în care apărea alături de latifundiarul din Pipera, cu mesajul: „Partidul Noua Generație Creștin Democrat – În Slujba Crucii și a Neamului Românesc! 24.10.2007 – 23.11.2007. Din suflet cu credință, nădejde și dragoste pentru viitorul președinte al României: George Becali.”</p>
<p>Până acum, Gigi Becali nu a luat măsuri împotriva celui care îi vandalizează reședința.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Universitatea Craiova e în doliu. A murit omul care a spus povestea Craiovei Maxima</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/universitatea-craiova-e-in-doliu-a-murit-omul-care-a-spus-povestea-craiovei-maxima-20284187</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Universitatea-Craiova-e-in-doliu.-A-murit-omul-care-a-spus-povestea-Craiovei-Maxima.jpg"/><br/><p>Doliu în Bănie! S-a stins din viață ambasadorul clubului care a spus povestea „Craiovei Maxima”.</p>
<p>Astăzi, 27 septembrie, fanii Universității Craiova au primit o veste tragică. Ion Jianu s-a stins din viață.</p>
<h2><span>A murit Ion Jianu, autorul cărților despre fenomenul „Craiova Maxima”</span></h2>
<p>S-a stins din viață jurnalistul Ion Jianu, unul dintre cei mai mari fani ai Universității Craiova. <span>A iubit enorm acest club</span> despre care a scris numeroase cărți de-a lungul vieții. Toate cele șapte cărți publicate de Ion Jianu au avut în prim plan echipa din Bănie.</p>
<p>Anunțul decesului a fost făcut chiar de clubul oltean pe rețelele de socializare.</p>
<blockquote><p>„Veste tristă. Astăzi ne-a părăsit Ion Jianu, ambasador al Universității Craiova și autor al cărților dedicate clubului. Dumnezeu să-l odihnească în pace!“, a anunțat Universitatea Craiova.</p></blockquote>
<p>De-a lungul vieții, Ion Jianu a scris zeci de mii de articole în cotidienele locale din Craiova, Gazeta de Sud și Cuvântul Libertății. Ultima carte publicată de <span>ambasadorul Universității Craiova</span> a fost lansată în 2025 și a fost despre portarul Gabriel Boldici.</p>
<p>A mai publicat  „Patimile lui Crişan“ (2004), „Constantin Oţet, antrenorul unei echipe de legendă, Craiova Maxima“ (2006), „Fenomenul Universitatea ’91“ (2008), „Oblemenco, meciul cu viaţa“ (2009), „Frumoşii nebuni ai Craiovei Maxima“ (2004, prima ediţie; 2012, a doua ediție), „Corneliu Andrei Stroe, legenda unei… legende, Craiova Maxima“ (2015).</p>
<p>Trupul neînsuflețit va fi depus la capela Bisericii Harșul, Craiova. Înmormântarea va avea loc în orașul natal al scriitorului, Caransebeș.</p>
<h2><span>Ion Jianu, despre iubirea alb-albastră: „Am avut șansa asta”</span></h2>
<p>Regretatul om de cultură sportivă și cronicar craiovean a primit din partea Asociației Presei Sportive (APS) premiul „Aurel Neagu” pentru întreaga activitate. A vorbit deschis despre iubirea pentru „lei” și cum pasiunea pentru culorile alb-albastre a fructificat-o în scris.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: left;">„Am fost suporter alb-albastru până la Revoluție, apoi am avut șansa să lucrez, ca ziarist, la cele două cotidiane din Craiova, șansă pe care am fructificat-o scriind câteva cărți despre Universitatea alb-albastră. Prin Universitatea (echipa de fotbal), Craiova a fost și, într-un fel, este și acum sufletul patimilor fotbalului românesc.”, spunea Ion Jianu, în 2019 când a primit  premiul „Aurel Neagu“ pentru întreaga activitate.</p>
</blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>S-a aflat gestul de mare caracter pe care Helmut Duckadam l-a făcut pentru campioana olimpică Alina Dumitru înainte să moară: „Asta mi-a zis”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/s-a-aflat-gestul-de-mare-caracter-pe-care-helmut-duckadam-l-a-facut-pentru-campioana-olimpica-alina-dumitru-inainte-sa-moara-asta-mi-a-zis-20284237</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/S-a-aflat-gestul-de-mare-caracter-pe-care-Helmut-Duckadam-l-a-facut-pentru-campioana-olimpica-Alina-Dumitru-inainte-sa-moara-1400x800.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Helmuth </span><span class="cf0">Duckadam</span><span class="cf0"> s-a stins </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n iarna trecut</span><span class="cf2">ă, la doar 65 de ani, chinuit de mari probleme de sănătate, iar acum s-a aflat ce gest de mare caracter a făcut </span><span class="cf3">pentru Alina Dumitru</span><span class="cf2">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Nu cu mult timp </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">nainte s</span><span class="cf2">ă treacă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n nefiin</span><span class="cf2">ță, </span><span class="cf4">„</span><span class="cf2">Eroul de la Sevilla” a ținut să fie prezent la un concurs de judo alături de sportivii antrenați de campioana olimpică.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">G</span><span class="cf3">estul de mare </span><span class="cf2">om făcut de </span><span class="cf3">Helmut </span><span class="cf3">Duckadam</span><span class="cf3"> pentru campioana olimpică Alina Dumitru</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Helmuth </span><span class="cf3">Duckadam</span><span class="cf3"> s-a stins </span><span class="cf2">din viață </span><span class="cf3">în iarna trecută, </span><span class="cf2">dobor</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">t de </span><span class="cf3">probleme </span><span class="cf2">grave </span><span class="cf3">de sănătate</span><span class="cf2"> de care suferea de ani de zile</span><span class="cf3">, iar acum s-a aflat ce <span>gest </span></span><span>de milioane </span><span class="cf3">a făcut pentru Alina Dumitru.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Cu puțin timp </span><span class="cf3">înainte să treacă în neființă, </span><span class="cf2">legendarul portar al Stelei </span><span class="cf3">a </span><span class="cf2">vrut să fie </span><span class="cf3">alături de sportivii antrenați de campioana olimpică</span><span class="cf2"> la un concurs de judo.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Cei doi mai sportivi ai Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">niei au avut o rela</span><span class="cf2">ție de prietenie extrem de apropiată, iar acum campioana la judo a povestit despre respectivul </span><span class="cf3">episod </span><span class="cf2">care i-a rămas pentru totdeauna la suflet legat de faimosul goalkeeper al roș-albaștrilor. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf3">Am numai cuvinte de laudă pentru </span><span class="cf3">Duckadam</span><span class="cf3">. Până să se întâmple tragedia, a fost la mine la concurs, mi-a zis: ’Alina, nu am cum să nu vin, să nu văd copilașii, să văd ce organizezi’. Era un om cu suflet mare! </span><span class="cf3">Din păcate, ne mor prea repede persoanele bune și persoanele dragi. Un om cu suflet mare”, a spus Alina Dumitru</span><span class="cf2">, la <span>sport.ro</span>.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20284261" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20284261" class="size-large wp-image-20284261" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/7505520-Mediafax_Foto-Alexandru_Dobre-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7505520-Mediafax_Foto-Alexandru_Dobre-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7505520-Mediafax_Foto-Alexandru_Dobre-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7505520-Mediafax_Foto-Alexandru_Dobre-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7505520-Mediafax_Foto-Alexandru_Dobre-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20284261">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Primul an fără mare portar. </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">Galacticii Europei”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Anul acesta s-au </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">mplinit 39 de ani de c</span><span class="cf3">â</span><span class="cf0">nd </span><span class="cf0">Steaua </span><span class="cf0">Bucureşti</span><span class="cf0"> a </span><span class="cf0">c</span><span class="cf3">â</span><span class="cf4">ştiga</span><span class="cf4"> Cupa Campionilor Europei, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf4">n dauna </span><span class="cf4">Barcelonei, la loviturile de departajare. Helmut </span><span class="cf4">Duckadam</span><span class="cf4"><span> a fost Eroul de la Sevilla</span>, par</span><span class="cf3">â</span><span class="cf4">nd </span><span class="cf4">toate cele patru penalty-uri ale </span><span class="cf4">catalenilor</span><span class="cf4">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">2025 este </span><span class="cf0">primul an fără fostul mare portar, care a </span><span class="cf3">încetat din </span><span class="cf3">via</span><span class="cf4">ţă</span><span class="cf4"> pe 2 decembrie anul trecut. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Mesajul postat de FCSB, </span><span class="cf3">în memoria lui Helmut </span><span class="cf3">Duckadam</span><span class="cf3">: “Primul 7 mai f</span><span class="cf4">ără marele Helmut </span><span class="cf4">Duckadam</span><span class="cf4">, cel care a adus Cupa Campionilor la București”. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„7 mai, ziua c</span><span class="cf3">ând STEAUA BUCURE</span><span class="cf4">ȘTI a strălucit </span><span class="cf3">în constela</span><span class="cf4">ția fotbalului. Ziua c</span><span class="cf3">ând eroii no</span><span class="cf4">ștri de poveste au triumfat </span><span class="cf3">în Cupa Campionilor Europeni.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Steaua era prima echip</span><span class="cf4">ă din estul Europei care c</span><span class="cf3">â</span><span class="cf4">știga cel mai prețios trofeu </span><span class="cf3">în întrecerea echipelor de club. O final</span><span class="cf4">ă de neuitat, la Sevilla, </span><span class="cf3">în care ro</span><span class="cf4">ș-albaștrii au trecut cu 2-0 de FC Barcelona, după executarea loviturilor de la 11 metri.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Pe 7 mai 1986, ei au fost galacticii Europei: Helmut </span><span class="cf4">Duckadam</span> <span class="cf5">– </span><span class="cf4">Ștefan Iovan, Adrian </span><span class="cf4">Bumbescu</span><span class="cf4">, Miodrag Belodedici, Ilie Bărbulescu </span><span class="cf5">– Lucian B</span><span class="cf4">ălan (73 Anghel Iordănescu), Gavril Balint, Ladislau </span><span class="cf4">Boloni</span><span class="cf4">, Mihail Majearu </span><span class="cf5">– Marius L</span><span class="cf4">ăcătuș, Victor Pițurcă (112 Marin Radu II).</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Antrenori: Emeric </span><span class="cf4">Ienei</span><span class="cf4"> și Anghel Iordănescu. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Au trecut 39 de ani și acea zi a rămas unică. Ne plecăm </span><span class="cf3">în fa</span><span class="cf4">ța eroilor noștri și le mulțumim pentru această bucurie pe care ne-au adus-o. Un g</span><span class="cf3">ând pios pentru cei care nu mai sunt printre noi”, a scris CSA Steaua</span><span class="cf0"> pe Instagram. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce mesaj a primit Gigi Becali de la un preot: „Mi-am dat seama de asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-mesaj-a-primit-gigi-becali-de-la-un-preot-mi-am-dat-seama-de-asta-20283963</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Ce-mesaj-a-primit-Gigi-Becali-de-la-un-preot.jpg"/><br/><p>FCSB nu a început deloc bine actuala stagiune a Superligii României, elevii lui Elias Charalambous adunând doar 7 puncte în 10 meciuri.</p>
<p>Campioana României a reușit însă să se descurce bine în cupele europene, acolo unde deja a strâns 3 puncte după victoria cu Go Ahead Eagles din startul UEFA Europa League.</p>
<h2><span>Ce mesaj a primit Gigi Becali de la un preot: „Mi-am dat seama de asta”</span></h2>
<p>În campionat însă, FCSB a fost învinsă de echipe precum Unirea Slobozia, FC Argeș sau FC Botoșani, cluburi care nu au pretenții de play-off, spre surprindea fanilor campioanei.</p>
<p>În acest context, Gigi Becali a făcut o serie de dezvăluiri, încercând să explice parcursul echipei sale din campionat. Omul de afaceri a mărturisit că a vorbit cu un preot, care l-a avertizat să fie mai atent la trufia sa.</p>
<p>De altfel, tocmai din acest motiv crede patronul de la FCSB că formația sa nu a reușit să câștige decât un singur meci în 10 etape.</p>
<p>„Niciodată nu am fost așa, în situația asta. (n.r. Anul trecut erați pe locul 13, după 10 etape) Știu, dar acum sunt prea multe echipe în fața noastră. Atunci nu era așa și imediat am ajuns în play-off.</p>
<p>Trebuie să îmi văd puțin de treaba mea, pentru că din cauza mea s-a întâmplat.</p>
<p>Mi-a și scris un preot. A zis «Nu ai vrut așa, ca 10 meciuri să nu mai iei niciun punct? Dumnezeu a fost bun cu tine, ți-a dat totuși 7 puncte!».</p>
<p>După mi-a zis că «De acum încolo vei primi!». După mi-am dat adus aminte și mi-am dat seama că din mândria mea și din trufia mea am zis că nu vreau niciun punct în 10 meciuri”, a declarat Gigi Becali, potrivi <span>Digi Sport</span>.</p>
<h2><span>Gigi Becali intenționează să-l dea afară de la FCSB, dar el nu vrea să plece. Tocmai și-a luat o vilă de 200.000 de euro</span></h2>
<p>David Kiki a fost titular în meciul câștigat de FCSB cu scorul de 1-0 împotriva celor de la Go Ahead Eagles, însă Gigi Becali a fost scos din sărite de jocul său.</p>
<p>De altfel, patronul de la FCSB a decis să-l schimbe la pauză cu Radunovic. <span>Gigi Becali ar vrea să renunțe la el</span>, dar situația nu e chiar simplă. Motivul? David Kiki mai are contract cu FCSB până în 2027 și nu își dorește să plece de la club.</p>
<p>Mai mult decât atât, fotbalistul și-a cumpărat recent o casă în Otopeni, pe care a plătit nu mai puțin de 200.000 de euro, semn clar că își dorește să continue în fotbalul românesc.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>E milionar în euro, dar are mult de muncă după ce s-a retras: „Trebuie să lucrez mult ca taximetrist”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/e-milionar-in-euro-dar-are-mult-de-munca-dupa-ce-s-a-retras-trebuie-sa-lucrez-mult-ca-taximetrist-20283999</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/E-milionar-in-euro-dar-are-mult-de-munca-dupa-ce-s-a-retras.-Trebuie-sa-lucrez-mult-ca-taximetrist.jpg"/><br/><p>Gareth Bale (36 de ani) e milionar în euro, mulțumită contractelor pe care le-a avut la Tottenham, Real Madrid sau Los Angeles FC, dar are mult de muncă după ce s-a retras și, mai în glumă, mai în serios, a dezvăluit că noua sa meserie este de taximetrist full-time.</p>
<p>Motivul? Internaționalul galez cu cinci Ligi ale Campionilor în palmares are nu mai puțin de patru copii. Niciunul dintre ei nu este major, astfel că Bale trebuie să facă mai mereu pe șoferul.</p>
<h2><span>Prin ce trece Gareth Bale, tată a patru copii, după ce s-a retras din fotbal! E milionar în euro, dar responsabilitățile de familie tot îl copleșesc</span></h2>
<p>Gareth Bale s-a retras din cariera de fotbalist profesionist în urmă cu aproape trei ani, după finalul aventurii de la Cupa Mondială 2022, de unde nu a izbutit să iasă din faza grupelor cu Țara Galilor.</p>
<p>După ce și-a agățat ghetele de fotbal în cui, fostul star de la Tottenham și Real Madrid s-a concentrat pe marea sa pasiune, golful, și a luat parte la mai multe evenimente, după cum se poate vedea în postările pe care le-a realizat pe platformele de socializare.</p>
<p>Pe de altă parte, <span>Bale a rămas aproape și de fotbal, deoarece și-a luat un job la postul TNT Sports</span> și a început să activeze în calitate de comentator TV.</p>
<p>În plus, presa britanică a aflat că <span>Gareth Bale vrea să devină patron de club</span>. El se interesează de posibilitățile prin care ar putea intra în acționariatul lui Cardiff City, grupare din Țara Galilor pe care vrea să o ducă din nou în Premier League, elita fotbalului britanic.</p>
<p>Însă, lăsând la o parte tot ceea ce am precizat deja, Gareth Bale mai are o responsabilitate importantă care îi ocupă aproape tot timpul. El este căsătorit cu cu iubita sa din copilărie, Emma Rhys-Jones, iar împreună sunt părinții a nu mai puțin de patru copii. Este vorba despre fetele Alba Violet și Nava Valentina, care s-au născut în 2012 și 2016, și despre băieții Axel Charles și Xander Frank, care au venit pe lume în 2018 și 2021.</p>
<p>Cum toți moștenitorii lui Gareth Bale sunt minori, fostul internațional englez trebuie să îi ducă la școală sau unde mai au nevoie. Astfel, mai în glumă, mai în serios, Bale spune că a ajuns să trăiască viața unui taximetrist:</p>
<p>„Pur și simplu îmi petrec timpul cu familia și mă bucur de asta. Am mulți copii, așa că trebuie să lucrez mult ca taximetrist. Dar da, uneori mă întâlnesc și cu prietenii mei și îmi acord timp să mă relaxez”, a mărturisit Bale, într-un interviu acordat pentru spaniolii de la <span>AS</span>.</p>
<h2><span>Trofeele din palmaresul lui Gareth Bale</span></h2>
<p>De departe, cel mai mare succes cunoscut de fotbalistul Gareth Bale a venit în perioada petrecută de galez la legendarul club Real Madrid.</p>
<p>„Galacticii” au plătit 101 milioane de euro, în 2013, pentru a-l transfera de la Tottenham, iar la acea vreme, tranzacția sa a fost printre cele mai mari din istoria fotbalului.</p>
<p>Însă, pe Santiago Bernabeu, Bale a cucerit 5 Ligi ale Campionilor, 3 Supercupe ale Europei, 3 Mondiale ale Cluburilor, 3 titluri în La Liga, plus o Cupă și o Supercupă ale Spaniei.</p>
<p>În total, Gareth Bale a marcat 106 goluri și a oferit 68 de pase decisive în cele 258 de partide pe care le-a jucat pentru Real Madrid.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
