<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Presa din Bosnia a dat verdictul după ce a descoperit ce a făcut Gigi Becali: „Lumea fotbalului nu a mai văzut asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/presa-din-bosnia-a-dat-verdictul-dupa-ce-a-descoperit-ce-a-facut-gigi-becali-lumea-fotbalului-nu-a-mai-vazut-asta-20328622</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Reactia-lui-Gigi-Becali-despre-amenzile-din-legea-Novak-care-pot-ajunge-la-200.000-de-euro-pentru-un-meci-„E-prea-mare-suma-scaled-e1763634635653-1400x830.jpg"/><br/><p>Presa din Bosnia a dat un verdict clar după ce a auzit declarațiile făcute de Gigi Becali, cu doar câteva zile înaintea partidei pe care FCSB o va disputa în UEFA Europa League, în fața celor de la Steaua Roșie Belgrad.</p>
<p>Reamintim că cele două formații se vor întâlni joi, 27 noiembrie 2025, la Belgrad, în faza principală a competiției, într-o partidă care va începe la ora 22:00 și care va putea fi urmărite în format Live Text Online pe <span>www.prosport.ro</span>.</p>
<h2><span>Presa din Bosnia, verdict despre Gigi Becali</span></h2>
<p>Joi, 27 noiembrie 2025,<span> FCSB va da piept cu Steaua Roșie Belgrad</span>, în deplasare, în faza principală din UEFA Europa League, într-o partidă care este programată la ora 22:00. Declarațiile pe care Gigi Becali le-a făcut în legătură cu acest meci au ajuns și la urechile jurnaliștilor din Bosnia, care au tras imediat câteva concluzii despre patronul campioanei României.</p>
<p>Omul de afaceri nu s-a arătat prea interesat de partida de la Belgrad și <span>a anunțat chiar și echipa pe care Elias Charalambous o va alinia</span> la startul meciului. Astfel, presa din Bosnia este de părere că Gigi Becali a încercat să o umilească pe Steaua Roșie Belgrad prin declarațiile pe care le-a făcut.</p>
<p>„Nimeni nu a umilit-o vreodată pe Steaua Roșie cum a făcut-o Gigi Becali. Lumea fotbalului nu a mai văzut asta”, au titrat bosniacii de la <span>sportsport.ba</span>.</p>
<h2><span>Cum l-au numit bosniacii pe Gigi Becali</span></h2>
<p>Jurnaliștii din Bosnia i-au făcut o scurtă caracterizare lui Gigi Becali, pe care l-au numit „controversat”. Aceștia au amintit și de felul în care omul de afaceri obișnuiește să își gestioneze echipa.</p>
<p>„Steaua Roșie îi găzduiește pe giganții din România de la FCSB în etapa a cincea din Europa League. Chiar înainte de acest meci, echipa roș-albă a fost umilită brutal de patronul echipei din București, Gigi Becali. Acesta a anunțat cine va juca și a spus că nu este interesat de meci.</p>
<p>Controversatul Gigi Becali atrage de ani de zile o atenție enormă în întreaga Europa. Este un om care face ce vrea, iar de multe ori uriașa echipă nici măcar nu are nevoie de antrenor, pentru că patronul stabilește personal cine va juca.</p>
<p>La fel a fost și înaintea meciului care se va juca la Belgrad. Patronul în vârstă de 67 de ani a declarat că nu este interesat de meciul cu campioana Serbiei și a dat în avans echipa de start. Becali a dictat echipa de start. Antrenorul e acolo doar ca să gestioneze meciul, asta doar dacă este lăsat de controversatul finanțator”, a mai notat sursa menționată anterior.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Breaking News. Fotbalistul a fost dat afară din lot înainte de Steaua Roșie – FCSB din motive disciplinare</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/breaking-news-fotbalistul-a-fost-dat-afara-din-lot-inainte-de-steaua-rosie-fcsb-din-motive-disciplinare-20328560</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Breaking-News.-Fotbalistul-a-fost-dat-afara-din-lot-inainte-de-Steaua-Rosie-–-FCSB-din-motive-disciplinare-e1764001866448.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --><span class="cf0">Nemanja Radonjic, vedeta celor de la Steaua Ro</span><span class="cf1">șie Belgrad, a fost suspendat de club din motive disciplinare.</span><!--EndFragment --></p>
<p>Decizia vine chiar înainte de marele meci cu FCSB, programat joi, de la 22:00, în grupa principală de UEFA Europa League.</p>
<h2><span>Breaking News. Fotbalistul a fost dat afară din lot înainte de Steaua Roșie – FCSB din motive disciplinare</span></h2>
<p>Starul celor de la Steaua Roșie Belgrad, trecut pe la echipe uriașe precum Marseille, Hertha Berlin și Benfica, i-a scos din sărite pe oamenii din staff-ul sârbilor, motiv pentru care a fost dat afară din lot chiar înainte de meciul cu FCSB.</p>
<p>Astfel, sârbii nu se vor putea baza pe cel mai important jucător la meciul cu elevii lui Elias Charalambous, iar campioana en-titre din Superliga României poate profita.</p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">Reamintim faptul c</span><span class="cf1">ă ambele formații au ratat accesul </span><span class="cf2">în grupele Ligii Campionilor, fiind eliminate în tururile preliminare nea</span><span class="cf3">șteptat. FCSB a fost </span><span class="cf2">învins</span><span class="cf3">ă de Shkendija, iar Steaua Roșie de Pafos. </span><span class="cf2">În grupele Europa League, niciuna nu se afl</span><span class="cf3">ă pe locuri care duc mai departe </span><span class="cf2">în competi</span><span class="cf3">ție. Steaua Roșie are patru puncte și este pe locul 25, iar FCSB are trei puncte și ocupă poziția 31.</span><!--EndFragment --></p>
<div class="x1t83zlg xxkxylk x1v7wizp x1yrix95 x4hg4is xjbqb8w x1v8p93f x1o3jo1z x16stqrj xv5lvn5 x13fuv20 x18b5jzi x1q0q8m5 x1t7ytsu x1gp4ovq x9p2oo0 x1h2mt7u x56jcm7 x78zum5 x1hvl878 x1n2onr6 x11xhja1 x1intklx xynf4tj xdjs2zz x1r9ni5o xvsnedh x31ga2r xbpqnmr x13afdcp xvpsmcx x100rkj9 xhkezso x2q1x1w x1j6awrg xitxdhh x1yzler7 xqezphk xxqiif8 x1hju3cp xdb1ctf x195fuvl x2b3t2v x7kqs8i x1xcpn08 xuusd66 xnvurfn x1v3rft4 x1opv7go x1rovbrg x1b8stmw x1p3pj1f xmbliey xdgx9oq x10tli2e x1fgarty xkk1bqk x1hmns74 x12maryy xtei6gu x1qsbhhb xxs4umj xbo42tm xe80sof xekda60 xvw6utc x1u3qutx x51xajf x6074qk xh8yej3 x8kkiyc xcrig1f x7oczbe x1uddva6 xjd5t2z x1xd7p0v __fb-dark-mode">
<div class="html-div xdj266r x14z9mp xat24cr x1lziwak xexx8yu xyri2b x18d9i69 x1c1uobl x6ikm8r x10wlt62 x16it46q xh8yej3">
<div class="html-div xdj266r x14z9mp xat24cr x1lziwak x14ctfv x6ikm8r x10wlt62 xerhiuh x1pn3fxy x10zy8in xm9bcq3 x1n2onr6 x1vjfegm x1mzt3pk x13faqbe x9f619 x16it46q xh8yej3 x1xr0vuk x1jm4cbz x114wg8e xrrpcnn x14rx4xb x13fuv20 x18b5jzi x1q0q8m5 x1t7ytsu x19livfd x1h2krnu x3p3xfz xet2kk3 x1ucz5p xaymx6s x1lu5o8o x16uus16 xbiv7yw" role="presentation">
<ul>
<li class="html-div xexx8yu xyri2b x18d9i69 x1c1uobl x1gslohp x14z9mp x12nagc x1lziwak x1yc453h x126k92a x18lvrbx" dir="auto">3 milioane de euro este cota de piață a lui Nemanja Radonjic, potrivit evaluării făcute de portalul de specialitate Transfermarkt.com</li>
</ul>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Ce </span><span class="cf1">îl a</span><span class="cf2">șteaptă pe Miodrag Belodedici la Belgrad. Rom</span><span class="cf1">ânul ar vrea s</span><span class="cf2">ă meargă </span><span class="cf1">în mare secret pentru a sc</span><span class="cf2">ăpa</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">FCSB va juca </span><span class="cf1">în deplasare cu Steaua Ro</span><span class="cf2">șie Belgrad, joi, de la 22:00, </span><span class="cf1">în grupa principal</span><span class="cf2">ă din UEFA Europa League.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">La meci <span>a fost invitat și marele Miodrag Belodedici</span>, cel care a scris istorie pentru ambele cluburi care se </span><span class="cf1">întâlnesc joi, la Belgrad.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Miodrag Belodedici, fost mare juc</span><span class="cf2">ător al echipei naționale și primul fotbalist din istorie care a c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">știgat Cupa Campionilor Europeni cu două cluburi diferite, Steaua București și Steaua Roșie Belgrad, a spus că at</span><span class="cf1">ât sârbii, cât </span><span class="cf2">și campionii Rom</span><span class="cf1">âniei l-au invitat la meci.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Belodedici a spus că </span><span class="cf1">îl onoreaz</span><span class="cf2">ă invitațiile primite din partea ambelor cluburi, care </span><span class="cf1">îl respect</span><span class="cf2">ă pentru legătura sa cu istoria lor, dar recunoaște că trebuie să </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">și planifice atent călătoria la Belgrad, pentru că vrea să se bucure de o atmosferă relaxantă, nu să ofere interviuri tuturor televiziunilor din țara vecină, care sunt pregătite să îl asalteze cu întrebări pe fostul mare fotbalist.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Infern pentru jucătorii lui Gigi Becali în Europa League! Vedetele care pot spulbera marele vis al campioanei României. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/infern-pentru-jucatorii-lui-gigi-becali-in-europa-league-vedetele-care-pot-spulbera-marele-vis-al-campioanei-romaniei-exclusiv-20328384</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Infern-pentru-jucatorii-lui-Gigi-Becali-in-Europa-League.jpg"/><br/><p>FCSB este deja cu gândul la marele meci cu Steaua Roșie Belgrad, iar Gabi Enache, fost jucător la Partizan, este convins că pe roș-albaștri îi așteaptă o atmosferă incendiară joi seara.</p>
<p>Peste 30.000 de spectatori sunt așteptați la Belgrad, așa că jucătorii lui Gigi Becali trebuie să facă un meci mare pentru a mai spera să treacă de grupa din Europa League. Până acum, FCSB a acumulat doar trei puncte și are șanse mici să treacă mai departe.</p>
<h2><span>Infern pentru FCSB la Belgrad: „Atmosfera o să fie incendiară!”</span></h2>
<p>După remiza cu Petrolul, scor 1-1, FCSB merge la Belgrad în Europa League, acolo unde va încerca să evite o nouă înfrângere.</p>
<p>În Serbia, fostul jucător al lui Partizan, Gabi Enache, așteaptă însă o atmosferă incendiară. Mai ales că Steaua Roșie tocmai a reușit să producă surpriza în etapa precedentă și să o bată pe teren propriu pe Lille, scor 1-0.</p>
<p>„În privința atmosferei, aceasta o să fie incendiară pe Maracana. Ei au suporteri foarte mulți și sunt fanatici”, a mărturisit Gabi Enache, pentru <span>ProSport.</span></p>
<h2><span>Vedetele care îi pot spulbera visul lui Gigi Becali: „Au ajuns la un nivel extraordinar!”</span></h2>
<p>Dacă în tribune va fi infern, Gabi Enache crede că și<span> pe teren lucrurile vor fi complicate pentru cei de la FCSB.</span></p>
<p>Fostul jucător al roș-albaștrilor susține că apărătorii lui Charalambous și Pintilii trebuie să fie atenți mai ales la Marko Arnautovic. Internaționalul austriac a ajuns la Steaua Roșie spre finalul carierei, fiind luat de sârbi direct de la Inter. Iar acum are un moral excelent după ce a reușit să ajungă cu echipa sa națională la Campionatul Mondial de anul viitor.</p>
<p>Totuși, Enache mizează pe determinarea celor de la FCSB, care au câștigat cu Go Ahead Eagles (1-0) și nu s-au făcut de râs cu Bologna și Basel, reușind să marcheze în ambele meciuri.</p>
<p>„Jucătorii de la Steaua Roșie au foarte multă experiență. Au ajuns la un nivel extraordinar de mare, așa cum sunt Arnautovic, Radonjic și Krunic. Sper să facă un meci bun, pentru că în Europa merg mai bine decât în campionat. Se motivează mai bine. Păcat că FCSB nu traversează o perioadă extraordinar de bună și o să urmeze o perioadă de foc pentru ei”, a mai afirmat fostul jucător al roș-albaștrilor.</p>
<h2><span>Tănase și Cisotti, odihiți de Gigi Becali pentru Superliga</span></h2>
<p>Tot mai departe de play-off-ul Superligii, FCSB nu se va baza pe două vedetele la Belgrad, așa cum a subliniat patronul campioanei României.</p>
<p>În plus, la Belgrad va lipsi și Ștefan Târnovanu, după ce portarul care a apărat cu San Marino a văzut cartonașul roșu în meciul cu Basel.</p>
<p>„O să jucăm cu Lixandru și Șut la mijloc, cu doi închizători, ca să văd care dintre ei e mai bun pentru campionat, deci fac verificări acum. Pe fund se știe echipa, nici n-ai alții. Iar în atac vor fi Miculescu, Olaru, Thiam și Bîrligea. Tănase și Cisotti vor fi odihniți, am nevoie de ei în campionat”, a anunțat Gigi Becali, conform fanatik.ro.</p>
<p>După partida de la Belgrad, FCSB va juca pe terenul celor de la Farul.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Râde ciob de oală spartă. Sârbii se bucurau că FCSB a făcut egal, dar Steaua Roșie Belgrad a comis-o și mai rău!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/campionate-externe/rade-ciob-de-oala-sparta-sarbii-se-bucurau-ca-fcsb-a-facut-egal-dar-steaua-rosie-belgrad-a-comis-o-si-mai-rau-20327899</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Rade-ciob-de-oala-sparta.-Sarbii-se-bucurau-ca-FCSB-a-facut-egal-dar-Steaua-Rosie-Belgrad-a-comis-o-si-mai-rau-1400x933.jpg"/><br/><p>Sârbii s-au bucurat când au văzut că FCSB a făcut egal cu Petrolul Ploiești, dar Steaua Roșie Belgrad a comis-o și mai rău în ultima etapă de campionat.</p>
<p>Viitoarea adversară a „roș-albaștrilor” din UEFA Europa League a cedat în deplasare, în fața celor de la Javor, cu scorul de 1-0, în etapa cu numărul 16 din prima liga a Serbiei.</p>
<h2><span>Veste bună pentru FCSB</span></h2>
<p>FCSB primește o veste bună, tocmai din Serbia. Steaua Roșie Belgrad a comis-o în campionat și a cedat în ultima etapă disputată, scor 1-0, pe terenul celor de la Javor. Astfel, <span>viitoarea rivală a „roș-albaștrilor” din UEFA Europa League</span> pare că nu este în cea mai bună formă înaintea meciului programat pe data de 27 noiembrie 2025, întrucât a ajuns la două înfrângeri consecutive în competiția internă.</p>
<p>Jurnaliștii sârbi stau cu ochii pe parcursul celor de la FCSB și au urmărit partida disputată de echipa pregătită de Elias Charalambous și Mihai Pintilii pe teren propriu, în fața celor de la Petrolul Ploiești. Aceștia s-au bucurat când au văzut că „roș-albaștrii” au obținut doar un rezultat de egalitate, scor 1-1.</p>
<h2><span>Ce au scris sârbii despre FCSB</span></h2>
<p><span>Jurnaliștii din Serbia au urmărit parcursul celor de la FCSB</span> în actualul sezon competițional și au tras o concluzie clară: echipa lui Elias Charalambous este în criză. Totodată, aceștia au punctat că Steaua Roșie Belgrad are un palmares foarte bun împotriva echipelor din România.</p>
<p>„Românii sunt în criză! FCSB face un egal înaintea meciului cu Steaua Roșie Belgrad.</p>
<p>Tradiția este de partea campioanei Serbiei. Steaua Roșie va primi FCSB în runda a cincea a Europa League, iar istoricul duelurilor arată clar că roș-albii au un palmares extrem de reușit împotriva echipelor din România.</p>
<p>Până în prezent, Steaua Roșie a jucat șase meciuri și au obținut cinci victorii, cu o singură remiză, ceea ce crește și mai mult așteptările pentru noua provocare europeană”, au scris <span>jurnaliștii sârbi</span>, după ce au urmărit-o pe FCSB în disputa cu Petrolul Ploiești.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a luat primele măsuri la FCSB. Tănase și Cisotti, out din primul 11 cu Steaua Roșie Belgrad!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/gigi-becali-a-luat-primele-masuri-la-fcsb-tanase-si-cisotti-out-din-primul-11-cu-steaua-rosie-belgrad-20328379</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/gigi-becali-a-luat-primele-masuri-la-fcsb-tanase-si-cisotti-out-din-primul-11-cu-steaua-rosie-belgrad.jpg"/><br/><p>FCSB pleacă spre Belgrad cu un plan clar stabilit de finanțator. Gigi Becali a anunțat deja formula de start pentru confruntarea cu Steaua Roșie, iar primele schimbări au fost anunțate: Tănase și Cisotti nu fac parte din primul 11.</p>
<p>Decizia vine la doar câteva zile <span>după remiza FCSB cu Petrolul</span>, iar patronul campioanei a explicat de ce preferă să-i țină pe bancă pe doi dintre oamenii de bază ai echipei.</p>
<h2><span>De ce îi ține Becali pe bancă într-un duel decisiv</span></h2>
<p>FCSB se pregătește de meciul din deplasare care poate decide viitorul european al echipei. Patronul a confirmat că la mijlocul terenului vor fi Șut și Lixandru.</p>
<p>În apărare nu se anunță mari surprize, fiind singurul compartiment în care opțiunile sunt limitate, după cum chiar milionarul a recunoscut.</p>
<p>Pentru linia ofensivă însă, Becali schimbă complet strategia. Finanțatorul FCSB a mizat pe viteză și jucători dispuși la efort. Vor începe Miculescu, Olaru, Thiam și Bîrligea, în timp ce Tănase și Cisotti rămân pe banca de rezervă, „menajați” pentru meciurile din Superliga.</p>
<p>Mai mult, ironic, patronul a ținut să puncteze că Denis Alibec va redeveni titular abia din momentul în care Șumudică va prelua oficial echipa.</p>
<p>„O să jucăm cu Lixandru și cu Șut la mijloc, doi închizători. Joc cu doi închizători ca să văd care din ei e mai bun pentru campionat, fac verificări eu acum. Pe fund se știe, nici nu ai alții. Se știe cine sunt. În atac vor fi Miculescu, Olaru, Thiam și cu Bîrligea. Tănase și cu Cisotti vor fi odihniți. Ei sunt jucători de care am nevoie în campionat. Alibec o să fie titular când o să vină Șumi la noi”, a spus Gigi Becali, la <span>Fanatik</span>.</p>
<p>Formula de start stabilită de Becali pentru confruntarea de la Belgrad este următoarea: Zima – Pantea, Graovac, Ngezana, Radunovic – Șut, Lixandru – Miculescu, Olaru, Thiam – Bîrligea.</p>
<p>Meciul cu Steaua Roșie vine într-un moment complicat. FCSB are doar 3 puncte după primele patru etape din Europa League, toate obținute în victoria din debutul competiției, pe terenul celor de la Go Ahead Eagles.</p>
<div class="single__title">
<h2 class="xs:font-23 sm:font-30 md:font-40"><span>Denis Alibec e convins că decizia lui Gigi Becali îl face să rateze echipa națională: „Nu o să mă cheme”</span></h2>
<p>După o serie de meciuri modeste, finanțatorul FCSB nu s-a ferit de cuvinte și l-a criticat în mod direct pe Denis Alibec.</p>
<p><span>Alibec este convins </span>că decizia lui Gigi Becali de a-i oferi puține minute de joc, îl face să rateze echipa națională.</p>
</div>
<div class="flex items-center border-top-1 border-solid border-grey-500 justify-between opacity-80 gap-10 p-y-15">
<div class="single__meta font-14 line-height-130 flex-col justify-center">
<div class="display-flex gap-10">
<div class="flex-col">
<p>„E greu, dar trebuie să credem până la sfârșit! Trebuie să luptăm. Trebuie să ne mai schimbăm noi un pic stilul de joc. (n.r. Prinzi lotul?) Nu cred. Dacă nu joc, nu cred că o să mă cheme. N-am mai jucat”, a spus Denis Alibec, într-un interviu pentru podcastul lui Georgescu.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
