<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Mihai Stoica nu iartă deloc un jucător al echipei naționale. „A făcut iar o partidă execrabilă. Are carenţe care se văd din avion”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mihai-stoica-nu-iarta-deloc-un-jucator-al-echipei-nationale-a-facut-iar-o-partida-execrabila-are-carente-care-se-vad-din-avion-20269845</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mihai-Stoica-nu-iarta-deloc-un-jucator-al-echipei-nationale.-„A-facut-iar-o-o-partida-execrabila.-Are-carente-care-se-vad-din-avion.webp"/><br/><p>Mihai Stoica (60 de ani) a revenit cu o nouă reacție acidă după partida Cipru – România 2-2 și a „mitraliat” un jucător al echipei naționale pe care îl criticase dur și după înfrângerea din amicalul cu reprezentativa Canadei, 0-3.</p>
<p>Este vorba despre Andrei Rațiu (27), care a fost desemnat cel mai bun fundaș dreapta din La Liga în sezonul 2024-2025 și e cel mai bine evaluat internațional din lotul lui Mircea Lucescu (80).</p>
<h2><span>Andrei Rațiu, criticat din nou de Mihai Stoica. Ce a spus managerul FCSB, după Cipru – România 2-2</span></h2>
<p>Naționala de fotbal a României și-a dezamăgit din nou fanii, după ce marți, 9 septembrie, <span>a remizat cu Cipru, scor 2-2 în preliminariile Campionatului Mondial 2026</span>.</p>
<p>„Tricolorii” au ajuns la 5 puncte distanță de primele două clasate din Grupa H, Austria și Bosnia Herțegovina. Și cum mai sunt de disputat doar trei jocuri în campania de calificare, dintre care două cu Austria și Bosnia Herțegovina, șansele României de a mai mare la turneul final prin intermediul preliminariilor sunt infime.</p>
<p><span>Mihai Stoica, managerul general al campioanei FCSB, a distrus trei titulari din naționala României, după amicalul cu Canada</span>, printre care și Andrei Rațiu. Atitudinea fundașului dreapta de la Rayo Vallecano nu este deloc pe placul lui Meme, care a răbufnit din nou după remiza cu Cipru și l-a făcut praf pe internaționalul cotat la 12 milioane de euro de site-ul de specialitate Transfermarkt:</p>
<p>„Raţiu iar a făcut o partidă execrabilă. Am văzut că şi Mircea Lucescu spune despre ratarea transferului… Păi, l-au transferat ziariştii. Era la Barcelona… E bine ca un fotbalist cu certe calităţi, mai ales fizice şi aş îndrăzni să zic că şi tehnice, dar tactic, dacă-l considerăm apărător, are carenţe care se văd din avion. Carenţele astea se remediază doar când eşti extrem de serios şi nu mi se pare serios când vine să joace la naţională. Deloc! Consider că nu e normal să vii la turneul final vopsit cu părul albastru, dar poate că sunt un comunist vechi. Nici când s-a vopsit Generaţia de Aur nu mi s-a părut normal, nu sunt chestii care să ajute. Raţiu vine şi joacă ce nu trebuie să joace, la gol stă şi se uită în zona lui. Când a greşit evident cu Bosnia toată lumea a sărit că de ce vorbesc eu”, a răbufnit Mihai Stoica, la <span>Prima Sport</span>.</p>
<h2><span>Ce a spus Meme după prestația lui Rațiu din amicalul cu Canada</span></h2>
<p>Așa cum am precizat deja, Andrei Rațiu a fost luat în colimator de Mihai Stoica și după amicalul cu Canada. Atunci, managerul general al FCSB a pus punctul pe „i” și a spus că atitudinea reprezintă poate cel mai mare defect al fotbalistului de la Rayo Vallecano.</p>
<p>„Ţin minte ce a făcut Raţiu. Făcea piruete pe la mijlocul terenului şi se vedea mare decar. Toată lumea a sărit atunci pe mine că lovesc într-un monument al fotbalului românesc. În Raţiu! Sonic, pe care se bate toată lumea, dar nu l-a luat nimeni. De ce? Pentru atitudinea pe care o are în teren. Azi nu l-am văzut la meci. L-am văzut doar în meciuri în care voia să iasă în evidenţă că dribla în zonă centrală şi pierdea mingea”, Mihai Stoica, despre prestația lui Rațiu din amicalul România – Canada 0-3, conform aceleiași surse.</p>
<p>Andrei Rațiu a jucat 29 de meciuri în naționala mare a României, pentru care a izbutit să înscrie și un gol.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu e out de la naționala României! Culisele finalului și răspunsurile la 10 întrebări puse de milioane de români, într-un material de Gabriel Berceanu. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-e-out-de-la-nationala-romaniei-culisele-finalului-si-raspunsurile-la-10-intrebari-puse-de-milioane-de-romani-intr-un-material-de-gabriel-berceanu-exclusiv-20269549</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-e-out-de-la-nationala-Romaniei-Culisele-finalului-si-raspunsurile-la-10-intrebari-puse-de-milioane-de-romani-intr-un-material-de-Gabriel-Berceanu.-EXCLUSIV.webp"/><br/><p>Vestea momentului în fotbalul românesc, oferită în exclusivitate de <span>ProSport</span>: Mircea Lucescu e out de la naționala României! După un an 2025 în care tricolorii, în preliminariile CM 2026, au pierdut acasă cu Bosnia-Herțegovina, în deplasare cu Austria, au remizat în Cipru și au bătut doar San Marino și Cipru, cu emoții, la București, mandatul selecționerului se va încheia, toate informațiile pe care le vei descoperi mai jos descriu un tablou validat de surse potrivit cărora „e doar o chestiune de timp”.</p>
<p>Cu șanse ridicole la primul loc în grupă și, implicit, la calificare directă spre Mondial, cu o misiune extrem de complicată pentru a mai prinde și locul doi, <span>cel care ar putea asigura statutul de cap de serie la baraj (detalii aici)</span>, naționala României se află într-un moment de mare cumpănă.</p>
<p>Tricolorii sunt siguri de prezența la barajul CM 2026 prin intermediul Ligii Națiunilor din toamna trecută, mai au trei meciuri oficiale și un amical de jucat în acest an până la barajele din martie anul viitor. Cum va fi abordată provocarea? Mai ales că luna viitoare vine Austria la București?</p>
<p><span>ProSport</span> îți dezvăluie în exclusivitate toate culisele finalului de mandat ca selecționer pentru Mircea Lucescu potrivit surselor de la lot, dar și celor federale, împreună cu răspunsurile la cele 10 întrebări pe care și le-au pus milioane de români cu privire la „Il Luce” încă din momentul în care acesta a fost numit în funcție!</p>
<h2><span>FRF ar fi inițiat întâlnirea de azi cu Mircea Lucescu, și nu invers!</span></h2>
<p>La nici 24 de ore după 2-2 în Cipru, meciul oficial care a încheiat acțiunea din septembrie a naționalei deschisă printr-un dureros 0-3 în amicalul cu Canada de la București, Mircea Lucescu a făcut practic un tur media, intervenind în diferite emisiuni. Printre altele, a anunțat:</p>
<blockquote><p>„O să am o discuție, mâine. Eu am cerut să am o discuție cu ei (n.r. – conducerea FRF), să le cer dacă există o posibilitate pentru înlocuirea mea”</p></blockquote>
<p>Potrivit surselor <span>ProSport</span>, adevărul e undeva la jumătate. Adică, pe de o parte, da, astăzi va avea loc o întâlnire între conducerea FRF și Mircea Lucescu. Dar inițiativa ar fi venit din partea federalilor, pentru o discuție care să clarifice situația actuală și, mai ales, perspectivele în urma jocului slab, a rezultatelor dezamăgitoare, dar și a ieșirilor publice cu atacuri fără precedent, ale lui Lucescu, la adresa jucătorilor.</p>
<p>Este și motivul pentru care președintele FRF, Răzvan Burleanu, și-a suspendat toate activitățile din program pentru zilele de miercuri și joi, care includeau o deplasare externă. Încă o dovadă că inițiativa întâlnirii cu Mircea Lucescu a venit, de fapt, dinspre Federației. Iar Mircea Lucescu a răspuns pozitiv, confirmă sursele noastre de la lot, spunând că „simte nevoia să discute dacă și cum va mai continua, să vedem ce se poate face”.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu e out de la naționala României, dar vrea continuator special!</span></h2>
<p>Lucescu a mai avut, de-a lungul mandatului său, în cel puțin în două rânduri tentația de a renunța la postul de selecționer. Iar <span>ProSport</span> a<span> scris aici în exclusivitate despre culisele evenimentelor dinainte și după meciul cu Austria din iunie, dar și despre un scenariu similar petrecut în martie!</span></p>
<p>De data asta însă, Lucescu a devenit tot mai convins că e momentul să plece. Însă ar ține mult la un detaliu care să închidă povestea într-un mod cât mai favorabil pentru el! Dezvăluie surse din Comisia Tehnică FRF:</p>
<blockquote><p>„Nea Mircea e fiert ca din tot finalul poveștii să iasă el cu capul sus, pe ideea că a venit la națională într-un moment foarte complicat, a asigurat un fel de tranziție, iar acum să vină după el un selecționer cu nume, precum Gică Hagi. Nu se mai contrazice nimeni cu el acum că, de fapt, a primit cea mai bună națională posibilă pe mână, față de predecesori. Asta este! Dar pentru nea Mircea contează enorm acum cine îi urmează, ca să iasă bine din tot el. Iar pe noi ne arde situația echipei, să reușim să mergem la Mondial, nu de de-astea… O să vedem ce soluție vom găsi, dar trebuie să o facem rapid, după ce închidem conturile cu el. Pare doar o chestiune de timp însă, la acest moment, renunțarea la colaborarea cu nea Mircea”</p></blockquote>
<p>După ce a stabilit întâlnirea cu FRF, Mircea Lucescu a făcut acel tur media de care vorbeam. A mitraliat mulți dintre jucătorii naționalei, a jignit jurnaliști, într-un vertij total neașteptat pentru public, presă, fotbaliștii naționalei și federali.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20269182" style="width: 2570px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20269182" class="size-full wp-image-20269182" decoding="async" height="1707" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-a-spus-numele-fotbalistului-care-a-ucis-Romania-in-Cipru-„Am-facut-o-mare-greseala-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-a-spus-numele-fotbalistului-care-a-ucis-Romania-in-Cipru-„Am-facut-o-mare-greseala-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-a-spus-numele-fotbalistului-care-a-ucis-Romania-in-Cipru-„Am-facut-o-mare-greseala-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-a-spus-numele-fotbalistului-care-a-ucis-Romania-in-Cipru-„Am-facut-o-mare-greseala-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-a-spus-numele-fotbalistului-care-a-ucis-Romania-in-Cipru-„Am-facut-o-mare-greseala-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-a-spus-numele-fotbalistului-care-a-ucis-Romania-in-Cipru-„Am-facut-o-mare-greseala-2048x1365.jpg 2048w" width="2560"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20269182">FOTO: SportPictures</p></div>
<p>Asta a întărit și convingerea FRF că sfârșitul trebuie să vină acum pentru experiența Lucescu la națională. Explică aceleași surse:</p>
<blockquote><p>„N-ai cum să îți ataci jucătorii prin presă, ca principiu, când ăștia sunt jucătorii cu care trebuie să faci treabă, buni, răi, morți, copți! Apoi, de ce să faci asta când tu peste două săptămâni dai ochii iar cu ei și ceri performanță de la ei?! Au fost multe lucruri de neînțeles până acum, asta doar s-a adăugat. E clar că nu există un orizont care să îți dea așteptări pozitive în momentul acesta, ăsta e motivul de bază pentru care trebuie să încetăm colaborarea”</p></blockquote>
<p>Astăzi, în cadrul întâlnirii dintre conducerea FRF și Mircea Lucescu, ambele părți se pare că așteaptă să găsească modalitatea optimă pentru renunțarea la colaborarea în acest format.</p>
<h2><span>Roy Hodgson sau Joe Biden la naționala României? 10 răspunsuri după un an</span></h2>
<p>Pe 6 august 2024, Mircea Lucescu era numit selecționerul României. Entuziasmul copleșitor era generalizat iar un demers analitic punând în față oglinda rațiunii și argumentele ar fi părut o lezmajestate la adresa reputatului tehnician. Dar mi l-am asumat.</p>
<p>Scriam atunci: „trăim o veritabilă pagină de poveste, și chiar trebuie să fim fericiți, însă cum vom fi peste câtva timp cu Mircea Lucescu, raportându-ne la tricolori?” Cu informații din vestiarul naționalei, analizând „la rece” datele și contextul, inclusiv pe baza experienței celor 10 ani de activitate alături de tricolori și de 6 selecționeri, am formulat public cele 10 întrebări pe care milioane de români și le puneau în acel moment.</p>
<p>Titlul demersului, tot o întrebare. <span>Mircea Lucescu, selecționerul României: a venit Roy Hodgson sau Joe Biden?</span> Vom primi experiența rară și productivă a tehnicianului de legendă sau orgoliul perseverenței în ciuda vârstei care te împinge spre ridicol și îți sabotează obiectivele? Astăzi, după un an și o lună, au venit răspunsurile!</p>
<h2><span>Venind dintr-o altă galaxie fotbalistică, nu s-a putut adapta la provocări</span></h2>
<p>Întrebam: poate Mircea Lucescu, după un sfert de secol în luptă pentru titluri de campion și în competiții europene, având mereu la dispoziție fie bugete uriașe, fie loturi cu talente incontestabile, să se adapteze cu rezultate, la 79 de ani, într-o misiune cu toate coordonatele din altă galaxie fotbalistică?</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20008048" style="width: 2570px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20008048" class="size-full wp-image-20008048" decoding="async" height="1921" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2024/10/Lovitura-FRF-pentru-Mircea-Lucescu-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/10/Lovitura-FRF-pentru-Mircea-Lucescu-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/10/Lovitura-FRF-pentru-Mircea-Lucescu-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/10/Lovitura-FRF-pentru-Mircea-Lucescu-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/10/Lovitura-FRF-pentru-Mircea-Lucescu-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/10/Lovitura-FRF-pentru-Mircea-Lucescu-2048x1537.jpg 2048w" width="2560"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20008048">SURSĂ Sportpictures</p></div>
<p>Nu a putut. În mod evident i-a lipsit o strategie adaptată specificului de selecționer. Întâi, logica ne spune că Liga Națiunilor trebuia abordată încercând pe parcursul ei integrarea unor nume noi de jucători, de la Louis Munteanu începând. Dar am triumfat toamna trecută fix cu același prim 11 ca la EURO 2024, deși era evident că oscilațiile de formă, transferurile la club din iarnă și din vara asta, accidentările și suspendările vor periclita în 2025 obiectivul real, major, calificarea la Mondial, dacă nu dezvoltăm o listă de soluții alternative în vestiar.</p>
<p>Apoi, Lucescu n-a setat un mod funcțional de gestionare a vestiarului tricolor, picurând instabilitate și incoerență din ianuarie și până azi, pe durata preliminariilor CM 2026. În plus, a folosit cu Cipru fix formula de start din 0-3 cu Canada, mergând pe o carte greșită și ignorând incapacitatea dovedită a tricolorilor de a juca, la lotul național, două meciuri la trei zile distanță.</p>
<h2><span>N-a produs rezultate cu un lot mai slab decât multe din cele cu care lucrase</span></h2>
<p>Va reuși Mircea Lucescu să își transforme uriașa experiență incontestabilă, la cel mai înalt nivel, și valoarea lui ca tehnician în productivitate cu fotbaliști tricolori care au o calitate individuală mult sub vestiarele pe care le-a avut la dispoziție în mai toată cariera lui?</p>
<p>Nu a reușit. A vrut o națională a posesiei dominatoare, invocând un fotbal al anilor ’70-’80, când el tocmai ce preluase o națională redutabilă prin disciplină tactică, absorbirea presiunii, fotbal reactiv, cinic pe alocuri. O echipă de scrâșnet pe care Lucescu a vrut-o surâs și cu care să și meargă dansând spre Mondial! Irealist. Și imposibil.</p>
<p>Nu s-a adaptat la resursele reale ale naționalei, rămas parcă în vestiarele de top de la Galatasaray sau Șahtior Donețk, ci a vrut uneori prea mult și prea diferit, anulând șansele îndeplinirii obiectivului prin asta.</p>
<h2><span>Fără transferuri, reinventări și creșterea tinerilor, Lucescu n-a mai fost Lucescu</span></h2>
<p>Poate Mircea Lucescu să califice România la CM 2026 fără cele trei arme de top ale carierei lui? Transferuri inspirate, reinventarea talentelor în derivă și tineri crescuți cu atenție? Pentru că n-ai cum să transferi la națională, n-avem talente în această situație iar timp nu există, într-o campanie de Mondial, pentru creșterea tinerilor.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20265021" style="width: 1330px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20265021" class="size-full wp-image-20265021" decoding="async" height="743" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1320px) 100vw, 1320px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Surprizele-lui-Mircea-Lucescu-Primul-11-din-Romania-–-Canada-si-o-formula-super-ofensiva.webp" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Surprizele-lui-Mircea-Lucescu-Primul-11-din-Romania-–-Canada-si-o-formula-super-ofensiva.webp 1320w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Surprizele-lui-Mircea-Lucescu-Primul-11-din-Romania-–-Canada-si-o-formula-super-ofensiva-768x432.webp 768w" width="1320"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20265021">SURSA: COLAJ PROSPORT</p></div>
<p>Lucescu n-a produs calificarea directă la Mondial iar unul dintre motive ține de această perspectivă. Nu a putut implementa în concret o direcție clară, oscilând inclusiv în discursul public între strategii.</p>
<p><span>A vrut ba o națională bazată pe Superliga, ba una pe stranieri</span>. A anunțat de la conferința numirii în funcție promovarea tinerilor, nu s-a întâmplat asta în Liga Națiunilor, nu a mai avut rost și nici sorți de izbândă să o facă mai târziu. I-a reactivat pe Chiricheș și Chipciu, dar pe primul ca soluție punctuală, iar pe al doilea, ca om de rezervă. N-a debutat tineri de perspectivă la națională, nici n-a reușit să continue cu rezultate creșterea celor aflați deja în circuit.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu a mers până la capăt doar „pe mâna lui”. Imposibil în 2025!</span></h2>
<p>Va reuși Mircea Lucescu fără să aibă alături un antrenor secund implicat recent în fotbalul autohton și proactiv ca profil, cu idei, autoritate și curaj, care să se implice direct în antrenamente, în documentarea analizelor, în pregătirea partidelor? Care să-l ajute să se adapteze pe „Il Luce” la realitățile tricolore și ale Superligii?</p>
<p>Nu a reușit, dar mai ales pentru că nu a vrut să aibă acest ajutor esențial! A preferat profilul docil al secunzilor moșteniți, Jerry Gane și Florin Constantinovici, cel mai probabil dintr-un orgoliu care i-a urmărit întreaga carieră.</p>
<p>Nu a folosit datele și parametrii fotbalului din 2025 în măsura selecționerilor dinaintea sa, a schimbat și implicarea preparatorului fizic la lot. A eșuat 100% „pe mâna lui”, dorind să califice singur România la CM 2026.</p>
<h2><span>Diferența mare de vârstă a rămas un impediment, orice s-ar spune</span></h2>
<p>Cum va rezona cu jucătorii Mircea Lucescu, la 79 de ani, astfel încât să avem rezultate? Cât va putea să compenseze respectul pe care i-l poartă tricolorii realitatea că abia face cunoștință acum cu o familie construită productiv tocmai în baza unor legături care depășesc fotbalul?</p>
<p>Jucătorii l-au respectat în totalitate pe Mircea Lucescu și au rezonat parțial cu modul lui de abordare. Dar, veteranul antrenor nu fusese oricum, de-a lungul carierei sale un motivator prin excelență, nu avea profilul relațiilor pe care le-au întreținut la lot Contra, Rădoi și Iordănescu.</p>
<p>Fără zvâc și fără un „selecționer jucător” care să le gestioneze pas cu pas starea de spirit, individual și ca echipă, tricolorii n-au mai produs rezultate. Și din acest motiv, nu doar din acesta, bineînțeles.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20050558" decoding="async" height="1706" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2024/12/Blocati-instagramul-acesta-e-chipul-Romaniei-Zece-imagini-uluitoare-cu-tricolorii-lui-Edi-Iordanescu-pentru-un-album-de-colectie.-Generatia-de-Suflet-la-EURO-2024-1.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Blocati-instagramul-acesta-e-chipul-Romaniei-Zece-imagini-uluitoare-cu-tricolorii-lui-Edi-Iordanescu-pentru-un-album-de-colectie.-Generatia-de-Suflet-la-EURO-2024-1.jpeg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Blocati-instagramul-acesta-e-chipul-Romaniei-Zece-imagini-uluitoare-cu-tricolorii-lui-Edi-Iordanescu-pentru-un-album-de-colectie.-Generatia-de-Suflet-la-EURO-2024-1-1400x933.jpeg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Blocati-instagramul-acesta-e-chipul-Romaniei-Zece-imagini-uluitoare-cu-tricolorii-lui-Edi-Iordanescu-pentru-un-album-de-colectie.-Generatia-de-Suflet-la-EURO-2024-1-768x512.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Blocati-instagramul-acesta-e-chipul-Romaniei-Zece-imagini-uluitoare-cu-tricolorii-lui-Edi-Iordanescu-pentru-un-album-de-colectie.-Generatia-de-Suflet-la-EURO-2024-1-1536x1024.jpeg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Blocati-instagramul-acesta-e-chipul-Romaniei-Zece-imagini-uluitoare-cu-tricolorii-lui-Edi-Iordanescu-pentru-un-album-de-colectie.-Generatia-de-Suflet-la-EURO-2024-1-2048x1365.jpeg 2048w" width="2560"/></p>
<h2><span>Strategia conservatoare sau revoluționară? 100% conservator și nu i-a ieșit.</span></h2>
<p>Va merge Mircea Lucescu încă de la primele acțiuni, partidele din aLiga Națiunilor, pe un conservatorism în privința selecției, dar riscând să nu poată produce mai mult decât a făcut-o Edi Iordănescu? Ori va revoluționa lotul cu modificări semnificative riscând înlocuirea „familiei” din vestiar cu o configurație nouă?</p>
<p>Lucescu a păstrat „la milimetru” aproape convocările lui Edi Iordănescu și formula de start a tricolorilor din mandatul predecesorului, pe durata Ligii Națiunilor. Nici n-a promovat și integrat tineri. Și-a asumat, pentru rezultate imediate și cu greutate relativă, riscul de a nu produce variante alternative la titulari pe care să se poată baza în preliminariile CM 2026. Spre exemplu, cel mai în formă atacant din Superliga la acel moment, Bîrligea n-a fost convocat cu Bosnia-Herțegovina.</p>
<p>Iar asta l-a costat mult în 2025. Când a fost forțat să opereze modificări, de convocări și de prim 11. Culmea, și acestea, cele mai multe, total neinspirate.</p>
<h2><span>Funcționează profilul de blând pedagog în locul motivatorului riguros? Nu. </span></h2>
<p>Edi Iordănescu a produs motivație și a întreținut-o, Mircea Lucescu e mai degrabă un pedagog. Își va schimba Lucescu abordarea spre una cu care sunt obișnuiți tricolorii, și cu care au performat, ori va încerca implementarea propriei viziuni vizavi de mobilizare mentală și gestionare a grupului, chiar dacă riscă să piardă atmosfera din lot și coerența din teren?</p>
<p>Un pedagog mai mult decât un artizan al discursurilor de vestiar, Lucescu n-a mai oferit flacăra cu care erau obișnuiți tricolorii Generației de Suflet. A anulat regulamentul de ordine interioară fixat de Iordănescu, dar s-a dovedit că nu de o falsă libertate duceau dorul tricolorii, ci tocmai de o implicare mult mai profundă și mai concretă a selecționerului în activitatea de la lot, în puținele zile de reunire cu ocazia meciurilor.</p>
<p>L-am avut convocat constant, deși nu joacă la club, ba chiar și păstrat titular după gafa cu Canada, pe Horațiu Moldovan, <span>un portar care a refuzat în toamna anului trecut convocarea „ca să-și câștige postul de titular la echipa de club”.</span></p>
<p>Mandatul lui Lucescu a adus o altă viziune, dar efectele ei nu au existat așa cum și le imagina antrenorului și cum visau românii.</p>
<h2><span>Previzibil în tiradele publice și, mai ales, în țintele lor…</span></h2>
<p>Va continua Mircea Lucescu, și în aparițiile publice ca selecționer, să identifice deseori vinovați externi și contexte potrivnice, de la arbitri la conspirații cu grade diferite de justificare? Se va pune pe sine în fața echipei și își va învinovăți public jucătorii după eventualele eșecuri, cum a mai făcut-o?</p>
<p>Da. Și da. Orice alte comentarii chiar n-au rostul aici…</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20265168" style="width: 1378px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20265168" class="size-full wp-image-20265168" decoding="async" height="912" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1368px) 100vw, 1368px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-10.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-10.jpeg 1368w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-10-768x512.jpeg 768w" width="1368"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20265168">Foto: Mihai Pop, ProSport</p></div>
<h2><span>Excepțional ca antrenor, modest ca selecționer</span></h2>
<p>Au trecut 38 de ani de când Mircea Lucescu a fost ultima oară selecționer cu rezultate, în mandatul 1981-1986, când România s-a calificat la EURO 1984. De atunci, că vrem sau nu să acceptăm, „Il Luce” a practicat cu rezultate uneori istorice, fantastice, ceea ce toți din fotbal spun, în mod normal, că e altă meserie: antrenor la club. În meseria de selecționer, în Turcia, a eșuat recent. Poate fi productiv ca selecționer după decenii la club, într-o „altă meserie”?</p>
<p id="p-48">Nu, n-a putut. Și deseori a părut flagrantă diferența de viziune pe care Mircea Lucescu a încercat să o implementeze, una provenită clar din ritmul și contextul unui club.</p>
<p>Lucescu a părut șocat de faptul că are atât de puține antrenamente la dispoziție înaintea unui meci, bulversat de avalanșa de informații noi modificate de la o acțiune la alta, de elementele din programul unei naționale, inclusiv logistice. Ce-i mai dureros: a presupus că va exista o răbdare pentru construirea fotbalului, așa cum a declarat-o în nenumărate rânduri. Ca selecționer în realitățile lui 2025, nu ai timp să construiești și nu e nici menirea ta să faci fotbalul într-un anumite fel, dincolo de felul care produce calificări.</p>
<h2><span>Primele eșecuri, primele atacuri, prima clacare</span></h2>
<p>Mai are Mircea Lucescu puterea să se lupte, fie și doar prin rezistență, cu presiunea publică care ar putea să se transforme imediat în critici și atacuri, pe stadioane, pe stradă, în presă?</p>
<p>Lucescu a avut o putere impresionantă prin perseverență de a pregăti un an România, cu toate sacrificiile pe care trebuie să interpretăm în contextul specific al unui octogenar, dar n-a avut cu să se lupte din exterior, foarte multă vreme. Asta și pentru că o toamnă păcălitoare prin rezultate i-a prelungit contextul public fără precedent pentru un selecționer al României.</p>
<p>Acum, pe final, când „a explodat mămăliga”, Mircea Lucescu a deraiat din postura eleganței și a stăpânirii de sine, cu ieșiri incalificabile. Atât la atacuri incalificabile, cât și la simple observații, analize sau întrebări. Nervos, nerăbdător, fără echilibru.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Portarul naționalei, pus la zid. „Horaţiu Moldovan are mari probleme de comportament. Trebuia să tacă. E bătaie de joc”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/portarul-nationalei-pus-la-zid-horatiu-moldovan-are-mari-probleme-de-comportament-trebuia-sa-taca-e-bataie-de-joc-20269849</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Portarul-nationalei-pus-la-zid.-„Horatiu-Moldovan-are-mari-probleme-de-comportament.-Trebuia-sa-taca.-E-bataie-de-joc-1400x810.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Meme Stoica, managerul de la FCSB, l-a taxat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n termeni duri pe Hora</span><span class="cf0">țiu Moldovan, după ce titularul naționalei a reacționat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n urma criticilor primite dup</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">tontogolul</span><span class="cf0">” primit </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n amicalul cu Canada. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Oficialul campioanei Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei este de p</span><span class="cf0">ărere că </span><span class="cf0">goalkeeper-ul</span><span class="cf0"> lui Oviedo are mari probleme de comportament și ar trebui să tacă din gură după o astfel de gafă, ca el fiind și alți componenți din generația actuală, care nu știu să primească și critici, atunci c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd le merit</span><span class="cf0">ă.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Mihai Stoica a pus tunurile pe </span><span class="cf3">Horaţiu</span><span class="cf3"> Moldovan</span><span class="cf0">. </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">A</span><span class="cf3">re mari probleme de comportament. Trebuia să tacă”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Președintele Consiliului de Administrație de la FCSB </span><span class="cf3">l-a </span><span class="cf0">atacat frontal pe </span><span class="cf3">Horațiu Moldovan, după ce titularul naționalei a </span><span class="cf0">ținut să răspundă celor care l-au criticat după golul doi </span><span class="cf3">primit în amicalul cu Canada</span><span class="cf0">, c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd s-a apucat s</span><span class="cf0">ă dribleze </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n careul mic, a fost deposedat de un adversar </span><span class="cf0">și astfel oaspeții și-au dublat avantajul pe tabela de marcaj. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">MM Stoica spune că portarul titular al primei reprezentative a Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei </span><span class="cf3"><span>are mari probleme de comportament </span>și ar trebui să tacă din gură după o astfel de </span><span class="cf0">eroare majoră</span><span class="cf3">, ca el fiind și alți c</span><span class="cf0">olegi din </span><span class="cf3">generația actuală</span><span class="cf0"> a tricolorilor</span><span class="cf3">, care nu știu să primească și critici, atunci când le merită.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf4">Înc</span><span class="cf5">ă un jucător cu mari probleme de comportament este </span><span class="cf5">Horaţiu</span><span class="cf5"> Moldovan. Trebuia să tacă din gură la ce a făcut la meciul cu Canada. Mai ales după meciul ăsta c</span><span class="cf4">ând n-am </span><span class="cf4">câ</span><span class="cf5">ştigat</span><span class="cf5"> să iasă </span><span class="cf5">revanşard</span><span class="cf5"> că vorbesc unii care n-au treabă cu fenomenul, că </span><span class="cf5">şi</span><span class="cf5"> portarii mari gafează.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Da, portarii gafează, dar aia e bătaie de joc să te apuci să driblezi </span><span class="cf4">în propriul careu. De ce te apuci s</span><span class="cf5">ă comentezi? Vii după meciul ăsta să spui să tacă unii din gură?</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Generaţia</span><span class="cf5"> asta este una care are o doză mare de </span><span class="cf5">insolenţă</span><span class="cf5">. Copiii </span><span class="cf5">ăştia</span><span class="cf5"> trebuie să accepte, </span><span class="cf5">să-şi</span> <span class="cf4">însu</span><span class="cf5">şească</span><span class="cf5"> criticile atunci c</span><span class="cf4">ând le merit</span><span class="cf5">ă </span><span class="cf5">şi</span><span class="cf5"> sunt motive. </span><span class="cf5">Puţin</span><span class="cf5"> mai multă </span><span class="cf5">decenţă</span><span class="cf5">, mai mult bun-</span><span class="cf5">simţ</span><span class="cf5"> recomand”, a spus Meme Stoica la </span><span>PrimaSport</span><span class="cf5">.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20021416" style="width: 1410px"><img alt="Sursa foto: Sport Pictures" aria-describedby="caption-attachment-20021416" class="size-large wp-image-20021416" decoding="async" fetchpriority="high" height="932" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2024/11/A-dat-lovitura-cu-transferul-de-la-Atletico-Madrid.-Cum-a-ajuns-sa-fie-numit-Horatiu-Moldovan-in-Italia-3-1400x932.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/A-dat-lovitura-cu-transferul-de-la-Atletico-Madrid.-Cum-a-ajuns-sa-fie-numit-Horatiu-Moldovan-in-Italia-3-1400x932.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/A-dat-lovitura-cu-transferul-de-la-Atletico-Madrid.-Cum-a-ajuns-sa-fie-numit-Horatiu-Moldovan-in-Italia-3-768x511.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/A-dat-lovitura-cu-transferul-de-la-Atletico-Madrid.-Cum-a-ajuns-sa-fie-numit-Horatiu-Moldovan-in-Italia-3-1536x1023.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/A-dat-lovitura-cu-transferul-de-la-Atletico-Madrid.-Cum-a-ajuns-sa-fie-numit-Horatiu-Moldovan-in-Italia-3.jpg 1700w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20021416">Sursa foto: Sport Pictures</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Portarul na</span><span class="cf0">ționalei se apără. </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">E</span><span class="cf2"> prima mea gafă. Nu sunt robot</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Horațiu Moldovan a reacționat după gafa imensă făcută </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">n testul cu Canada de pe Arena Na</span><span class="cf0">țională, scor 0-3. Portarul se apără și spune că </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">și asumă eroarea, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă consideră că <span>s-a făcut prea mare tam-tam pe acest lucru</span>, mai ales că, adaugă el, nu e „robot” și e la prima mare gafă </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">ntre buturile primei reprezentative. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„</span><span class="cf4">M-a surprins, pentru c</span><span class="cf5">ă s-a discutat mult prea mult despre acel moment. De parcă am omor</span><span class="cf4">ât pe cineva.</span><span class="cf0"> A fost o gre</span><span class="cf0">șeală foarte mare, mi-o asum, </span><span class="cf3">îmi cer scuze în fa</span><span class="cf6">ța colegilor, dar cred că nu sunt singurul care a greșit. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">Au fost și portari mai mari dec</span><span class="cf3">ât mine, care au comis astfel de erori.</span> <span class="cf3">În alt</span><span class="cf6">ă ordine de idei, e prima mea gafă la echipa națională. Nu sunt robot”, a spus Moldovan.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fostul elev al lui Mircea Lucescu sare în apărarea selecționerului României, după egalul cu Cipru: „Știu cum pregătește meciurile”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/fostul-elev-al-lui-mircea-lucescu-sare-in-apararea-selectionerului-romaniei-dupa-egalul-cu-cipru-stiu-cum-pregateste-meciurile-exclusiv-20269642</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Experimentele-lui-Mircea-Lucescu-la-nationala-Romaniei-„Sunt-3-sau-4-jucatori-1400x787.jpg"/><br/><p>România nu a reușit să câștige meciul din deplasare cu Cipru, scor 2-2, deși tricolorii lui Mircea Lucescu au condus cu 2-0.</p>
<p>Astfel, echipa națională a strâns doar 7 puncte în 5 meciuri din actuala campanie de calificare pentru Cupa Mondială 2026.</p>
<h2><span>Fostul elev al lui Mircea Lucescu sare în apărarea selecționerului României, după egalul cu Cipru: „Știu cum pregătește meciurile”. EXCLUSIV</span></h2>
<p>În consecință, selecționerul României a început să fie criticat pentru jocul sub așteptări praticat de tricolori, dar și pentru schimbările făcute în repriza secundă.</p>
<p>Printre numele importante din fotbalul românesc se regăsesc și Basarab Panduru și Florin Prunea, cei care au criticat foarte dur jocul echipei naționale în Cipru.</p>
<p>Totuși, Mircea Lucescu primește și încredere, chiar de la fostul său elev, fostul internațional Dănuț Lupu, cel care spune că vina pentru rezultatele echipei naționale nu îi poate aparține selecționerului.</p>
<p>„Eu n-am dat vina pe nea Mircea și nu o să dau niciodată vina pe Nea Mircea. Îl cunosc de foarte mulți ani, l-am avut antrenor la trei, patru echipe la care am evoluat. Știu cum pregătește meciurile.</p>
<p>Niciodată nu l-am auzit «dați lungă cu ea». Întotdeauna spune «începeți cu mingea de jos, construiți, pasați». Eu nu cred că Lucescu le-a spus ieri „dați lungă cu ea” sau „nu faceți trei pase”, a declarat Dănuț Lupu, la EXCLUSIV DINAMO.</p>
<h2><span>„Sunteți dispus să-i cedați locul la națională lui Gică Hagi?”. Mircea Lucescu a răspuns pe loc</span></h2>
<p><span>Mircea Lucescu a recunoscut</span> că este dispus să-i cedeze locul lui Gică Hagi, dacă „Regele” fotbalului românesc își dorește o aventură la echipa națională.</p>
<p>Totuși, actualul selecționer l-a avertizat pe Gică Hagi că situația nu este deloc una simplă, multe lucruri fiind de pus la punct în cadrul naționalei.</p>
<p>„Eu am încercat să am o discuție cu ei. Mâine discut cu ei. Dacă există posibilitatea pentru înlocuirea mea, mă dau la o parte. Niciun fel de problemă. Gică trebuie să calculeze că el nu mai are voie să greșească.</p>
<p>Dacă are această ambiție și această dorință, mă dau foarte ușor la o parte pentru el. E un moment de schimbare de generații. Să nu credeți că lucrurile sunt simple.</p>
<p>Eu mai am și altceva în perioada asta. Inclusiv arbitrajul de ieri a fost teribil. Când l-a lovit pe Șut nu poți să nu dai nici măcar fault. La noi orice acțiune era întreruptă”, a declarat Mircea Lucescu, la Digi Sport.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dănuț Lupu dă de pământ cu jucătorii naționalei României: „Ori nu mai pot, ori nu își mai doresc să joace”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/danut-lupu-da-de-pamant-cu-jucatorii-nationalei-romaniei-ori-nu-mai-pot-ori-nu-isi-mai-doresc-sa-joace-exclusiv-20269643</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Danut-Lupu-da-de-pamant-cu-jucatorii-nationalei-Romaniei-„Ori-nu-mai-pot-ori-nu-isi-mai-doresc-sa-joace.-EXCLUSIV.jpg"/><br/><p>Dănuț Lupu a dat un verdict dur despre modul în care s-au prezentat jucătorii naționalei României la meciul cu Cipru.</p>
<p>„Tricolorii” au ratat șansa de a se menține aproape de principalele contracandidate la primul loc din grupa C în preliminariile Cupei Mondiale 2026.</p>
<p>Meciul din Cipru părea a fi doar o simplă formalitate pentru elevii lui Mircea Lucescu, dar ciprioții au revenit de la 0-2 pe tabelă și au smuls un egal nesperat, la Nicosia. Dănuț Lupu consideră că modul în care s-au prezentat „tricolorii” pe teren nu poate să însemne decât două lucruri: ori nu vor, ori nu mai pot.</p>
<h2><span>Dănuț Lupu, reacție categorică la adresa „tricolorilor: „Sunt doar două variante”</span></h2>
<p>Campionatul Mondial din SUA, Mexic și Canada este tot mai departe. Naționala României a pierdut teren în fața Bosniei și a Austriei și are șanse foarte mici să mai termine pe primul loc grupa C din preliminarii. Semi-eșecul cu Cipru, 2-2, e văzut ca un mare eșec de majoritatea oamenilor din fotbal. Până și <span>Mircea Lucescu și-a criticat dur jucătorii </span>pentru atitudinea de pe teren.</p>
<p>Fostul său elev, Dănuț Lupu, a tras concluziile la finalul meciului. A vorbit la <span>EXCLUSIV DINAMO</span> despre ce s-a întâmplat marți seară la Nicosia și are doar două variante. Dănuț Lupu nu crede că în doar șase luni jucătorii pot ajunge să aibă evoluții la poli opuși. De aceea, teoria fostului internațional român este că fie nu mai vor să joace sub comanda lui Lucescu, fie nu mai pot fizic să evolueze la acest nivel.</p>
<blockquote><p>„Nu cred că putem să vorbim de ce impresie mi-a lăsat. Rezultatul eu cred că spune tot. Nu putem să comentăm foarte multe lucruri. Eu am spus-o și o repet. Din păcate sunt două variante pe care le văd. Ori nu mai pot, ori nu își mai doresc să joace. Eu mi-am dat cu părerea, nu pot să-mi dau seama de ce. Dar nu poți acum 6 luni de zile să joci într-un fel și aseară să nu reușești… Nu m-a deranjat rezultatul. În general pasam foarte mult, n-am reușit să facem 4 pase”, a declarat Dănuț Lupu, la <span>EXCLUSIV DINAMO.</span></p></blockquote>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" loading="lazy" src="https://www.youtube.com/embed/bDNWyjUGS6o?si=5ax095ZcAK3M3BHF" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<h2><span>Mircea Lucescu, pregătit să predea ștafeta: avertisment pentru succesorul său</span></h2>
<p>Ajuns la 81 de ani, Mircea Lucescu a decis să ajute naționala într-un moment dificil. După un parcurs perfect în Nations League, „tricolorii” au clacat în preliminariile pentru Mondialul din 2026.</p>
<p><span>Lucescu este pregătit să renunțe</span> oricând apare cineva care e gata să preia cârma naționalei. Ar fi bucuros să fie Gică Hagi, dar îl avertizează că ar veni într-un moment în care nu are voie să greșească.</p>
<blockquote><p>„Eu am încercat să am o discuție cu ei. Mâine discut cu ei. Dacă există posibilitatea pentru înlocuirea mea, mă dau la o parte. Niciun fel de problemă. Gică trebuie să calculeze că el nu mai are voie să greșească. Dacă are această ambiție și această dorință, mă dau foarte ușor la o parte pentru el. E un moment de schimbare de generații. Să nu credeți că lucrurile sunt simple.”,  a declarat Mircea Lucescu, la<span> Digi Sport.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
