<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Judecătoarea din procesul de 10 milioane de dolari al Simonei Halep, gest uimitor după ce românca a mărturisit că și-a pierdut plăcerea de a trăi! Cum i-a pus stop primarului din New York</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/judecatoarea-din-procesul-de-10-milioane-de-dolari-al-simonei-halep-gest-uimitor-dupa-ce-romanca-a-marturisit-ca-si-a-pierdut-placerea-de-a-trai-cum-i-a-pus-stop-primarului-din-new-york-20303523</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Judecatoarea-din-procesul-de-10-milioane-de-dolari-al-Simonei-Halep-gest-uimitor-e1760958846140.jpg"/><br/><p>Judecătoarea din procesul în care Simona Halep (34 de ani) pretinde despăgubiri în valoare de nu mai puțin de 10 milioane de dolari a luat o decizie care ar putea avea ecou și asupra situației româncei.</p>
<p>Aflat pe rolul Curții Supreme din New York, procesul Simonei Halep a atins punctul culminant. După ce au avut loc etapele preliminare, iar Halep s-a plâns în instanță că pârâții (Quantum Nutrition, plus Custom Food Packaging și General Ingredient) i-au pricinuit daune uriașe, inclusiv pierderea plăcerii de a trăi, acum este așteptată o decizie privind fondul cauzei.</p>
<p>Judecătoarea care examinează probele, Mary V. Rosado, se numără printre magistrații reputați din New York, luând recent o decizie care i-a uimit pe americani.</p>
<h2><span>Judecătoarea din procesul de 10 milioane de dolari al Simonei Halep, gest uimitor după ce românca a mărturisit că și-a pierdut plăcerea de a trăi! Cum i-a pus stop primarului din New York</span></h2>
<p>Procesul Simonei Halep împotriva Quantum Nutrition durează de mai bine de un an și jumătate, procedurile juridice fiind îngreunate de către reprezentanții companiei de suplimente. La cererea acestora, cazul a fost mutat la Curtea Districtuală a SUA, în februarie 2025, dar a fost retrimis la Curtea Supremă a Statului New York. Procesul i-a fost repartizat lui Mary V. Rosado, judecătoare din anul 2019 la <span>Curtea Supremă a New York-ului</span>, Primul District Judiciar, funcție pe care a preluat-o după ce a câștigat alegerile generale la 6 noiembrie 2018.</p>
<p>Simona Halep trage speranțe la o decizie favorabilă din partea judecătoarei Rosado, care i-ar putea umple conturile româncei. Cu atât mai mult cu cât judecătoarea a demonstrat recent că pune accent pe drepturile persoanelor în fața sistemului. Aceasta a blocat o inițiativă a primarului orașului New York, Eric Adams, care voia să reinstaleze o agenție ICE (agenția federală care se ocupă de reținerea și deportarea imigranților) în închisoarea Rikers Island.</p>
<p>Conform jurnaliștilor de la <span>New York Post</span>, <span data-huuid="2725491412084488782">„</span>judecătoarea Mary V. Rosado a declarat ilegal ordinul executiv al primarului Adams de redeschidere a unui birou ICE de pe Rikers Island, invocând un standard legal complet nou pentru a ajunge la concluzia dorită. Ea a fost de părere că primarul a vrut pur și simplu să-l mulțumească pe președintele Donald Trump”. Practic, primarul dorea ca imigranții aflați în custodia Închisorii Rikers să fie predați ICE, ceea ce ar fi dus la deportări masive, dar Rosado a blocat această inițativă, protejând astfel imigranții aflați în arest preventiv.</p>
<h2><span>Simona Halep obișnuia să folosească suplimente nutriționale</span></h2>
<p class="pf0" id="p-7"><span class="cf1">Simona Halep, <span>dublă campioană de Grand Slam,</span> a fost suspendată</span><span class="cf0"> provizoriu din tenis </span><span class="cf2">pe </span><span class="cf1">7 octombrie 2022,</span><span class="cf2"> apoi a primit o sanc</span><span class="cf2">țiune </span><span class="cf0">pe patru ani din partea Agenției Internaționale pentru Integritatea Tenisului (ITIA), pentru ca TAS să-i reducă suspendarea la 9 luni, aplicată retroactiv. </span><span class="cf0">Chiar dacă s-a întors în circuit</span><span class="cf1">, </span><span class="cf2">Halep nu și-a mai putut regăsi forma de dinainte de suspendare,</span><span class="cf2"> astfel că a decis să agațe racheta în cui, îndreptându-se împotriva firmei care a comercializat suplimentul de colagen contaminat cu Roxadustat, ce a dat testul pozitiv de la US Open 2022: </span><span class="cf4">„</span><span class="cf1">A</span><span class="cf0">șa cum se </span><span class="cf1">întâmpl</span><span class="cf0">ă cu majoritatea atleților de elită, doamna Halep obișnuia să folosească suplimente nutriționale, atunci c</span><span class="cf1">ând avea nevoie, pentru a sus</span><span class="cf0">ține intensitatea antrenamentelor. </span><span class="cf1">În august 2022, doamna Halep a folosit </span><span class="cf1">Schinoussa</span><span class="cf1"> Keto Boost Electrolytes, Keto MCT cu colagen marin </span><span class="cf0">și praf de proteină New Zeeland. (…)</span></p>
<p class="pf0" id="p-11"><span class="cf1">În ciuda faptului c</span><span class="cf0">ă nu a folosit niciodată substanțe interzise, după ce a folosit suplimentele </span><span class="cf0">Schinoussa</span><span class="cf0">, mostra de urină a reclamantei Simona Halep a fost testată pozitiv la Roxadustat, la data de 29 august. Teste ulterioare au confirmat că </span><span class="cf0">Schinoussa</span><span class="cf0"> Keto MCT a fost contaminat cu Roxadustat, lucru care nu era specificat pe etichetă. Ca urmare a testării, reclamanta Simona Halep a fost suspendată din turneele internaționale și solicită despăgubiri de 10 milioane de dolari</span>.</p>
<p class="pf0" id="p-12"><span class="cf1">În tot acest timp, pârâ</span><span class="cf0">ții au continuat să garanteze că produsele lor sunt de calitate. (…) P</span><span class="cf1">ârâtul </span><span class="cf1">Schinoussa</span><span class="cf1"> a </span><span class="cf1">garanatat</span><span class="cf1"> c</span><span class="cf0">ă suplimentul conține peptide de colagen marin din Oceanul Pacific, </span><span class="cf0">dintr</span><span class="cf0">-o sursă curată și prietenoasă cu mediul. </span><span class="cf1">În realitate, Keto MCT ar con</span><span class="cf0">ține ingrediente de origine chineză necunoscută, care conțineau Roxadustat, substanță care nu apărea pe etichetă”, se arată în plângerea depusă de avocații Simonei Halep la Curtea Supremă din New York. </span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce se întâmplă în Dubai nu rămâne doar în Dubai! Imaginile cu Aryna Sabalenka și Paula Badosa în costum de baie au încins imaginația fanilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-se-intampla-in-dubai-nu-ramane-doar-in-dubai-imaginile-cu-aryna-sabalenka-si-paula-badosa-in-costum-de-baie-au-incins-imaginatia-fanilor-20303416</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ce-se-intampla-in-Dubai-nu-ramane-doar-in-Dubai-Imaginile-cu-Aryna-Sabalenka-si-Paula-Badosa-in-costum-de-baie-au-incins-imaginatia-fanilor-1.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Numărul 1 mondial, </span><span class="cf0">Aryna</span> <span class="cf0">Sabalenka</span><span class="cf0"> se pregătește să </span><span class="cf1">c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">știge </span><span class="cf0">trofeul WTA Finals de la Riyadh, dar și-a făcut timp să petreacă alături de Paula </span><span class="cf0">Badosa</span><span class="cf0">, cea mai bună prietenă a sa din tenis.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cele două s-au descris reciproc drept </span><span class="cf3">„sufletele lor pereche”</span><span class="cf1">, iar acum, imaginile în costum de baie postate din Dubai de cele poreclite </span><span class="cf4">„</span><span class="cf1">Sabadosa</span><span class="cf1">” </span><span class="cf1">au aprins imagina</span><span class="cf1">ția fanilor. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf5">Aryna</span> <span class="cf5">Sabalenka</span><span class="cf5"> și Paula </span><span class="cf5">Badosa</span> <span class="cf1">au stârnit din nou imaginația fanilor<br/>
</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf5">Aryna</span> <span class="cf5">Sabalenka</span><span class="cf5"> se </span><span class="cf1">luptă să c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">știge </span><span class="cf5">trofeul WTA Finals de la Riyadh</span><span class="cf1">, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ns</span><span class="cf1">ă <span>are timp să și petreacă de mama focului </span></span><span>împreun</span><span class="cf1"><span>ă cu prietena ei cea bună</span>, </span><span class="cf5">Paula </span><span class="cf5">Badosa</span><span class="cf1">. </span><span class="cf5">Cele două </span><span class="cf1">au </span><span class="cf5">postat</span><span class="cf1"> imagini provocatoare </span><span class="cf5">din Dubai</span><span class="cf1">, scrie <span>dailymail.co.uk</span>. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Ele au petrecut duminică </span><span class="cf2">împreun</span><span class="cf0">ă cu un dans lasciv pe care l-au etalat, cum era și normal, pe rețelele de socializare, postat și pe profilul de TikTok al liderei mondiale, cea despre care se știe că are și un iubit oficial, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n persoana lui</span><span class="cf0"> Georgios </span><span class="cf0">Frangoulis</span><span class="cf0">. </span><span class="cf1">De cealalt</span><span class="cf1">ă parte</span><span class="cf2">, </span><span class="cf2">Badosa</span><span class="cf2"> n</span><span class="cf1">u a g</span><span class="cf1">ăsit pe nimeni după despărțirea recentă de </span><span class="cf0">Stefanos </span><span class="cf0">Tsitsipas</span><span class="cf0">. </span></p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20303454" decoding="async" fetchpriority="high" height="600" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Frangulis-Girlfreind-e1760930182781-541x600-1.webp" width="541"/></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Cină romantică la Milos. </span><span class="cf4">„</span><span class="cf1">Așa cum ar trebui să fie”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span>Cele două au luat ulterior cina</span><span class="cf0"> la Hotelul Atlantis The Royal, la o </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">aruncătură de băț” de reședința temporară a </span><span class="cf0">Sabalenkăi</span><span class="cf0">, </span><span class="cf0">Badosa</span><span class="cf0"> insinu</span><span class="cf2">ând pe re</span><span class="cf0">țelele sale de socializare că era </span><span class="cf3">„la o </span><span class="cf2">întâlnire cu cineva special (</span><span class="cf1">n.r. – </span><span class="cf2">emoji cu limba scoas</span><span class="cf0">ă)”. </span><span class="cf0">Badosa</span><span class="cf0"> a </span><span class="cf2">împ</span><span class="cf0">ărtășit ulterior că s-a </span><span class="cf2">întors în sfâr</span><span class="cf0">șit la </span><span class="cf3">„</span><span class="cf2">întâlnirea ei preferat</span><span class="cf0">ă (n.r. – emoji cu trei inimioare)!”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">De asemenea, au distribuit fotografii </span><span class="cf2">în care au subliniat cât timp trecuse de când nu s-au v</span><span class="cf0">ăzut, </span><span class="cf0">Sabalenka</span><span class="cf0"> remarc</span><span class="cf2">ând: </span><span class="cf3">„</span><span class="cf1">A</span><span class="cf3"> trecut ceva timp </span><span class="cf2">#Sabadosa”. </span><span class="cf2">Badosa</span><span class="cf2"> a ad</span><span class="cf0">ăugat </span><span class="cf2">în propria legend</span><span class="cf0">ă că erau </span><span class="cf3">„</span><span class="cf1">D</span><span class="cf3">in nou </span><span class="cf2">împreun</span><span class="cf0">ă, așa cum ar trebui să fie (n.r. emoji cu inimă)”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sabalenka</span><span class="cf0"> și </span><span class="cf0">Badosa</span><span class="cf0"> au ales să ia masa la renumitul restaurant grecesc al hotelului, Milos, cunoscut pentru peștele său proaspăt. </span><span class="cf0">Ambele sportive au legături cu Grecia. </span><span class="cf0">Sabalenka</span><span class="cf0"> a vizitat </span><span class="cf1">recvent </span><span class="cf2">țara alături de iubitul ei greco-brazilian, Georgios </span><span class="cf2">Frangulis</span><span class="cf2">, în timp ce </span><span class="cf2">Badosa</span><span class="cf2"> se </span><span class="cf1">întâlnea anterior cu juc</span><span class="cf2">ătorul numărul 1 al elenilor, Stefanos </span><span class="cf2">Tsitsipas</span><span class="cf2">.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Anul 2025 nu a fost deloc bun pentru </span><span class="cf0">Badosa</span><span class="cf0">. Fosta numărul 2 mondial </span><span class="cf1">s-a luptat cu </span><span class="cf0">nenum</span><span class="cf0">ărate </span><span class="cf1">accident</span><span class="cf2">ări </span><span class="cf1">înc</span><span class="cf2">ă din vară, </span><span class="cf1">încheindu-</span><span class="cf2">și sezonul mai devreme, după o revenire dificilă la China Open, primele meciuri după Wimbledon. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Acum, </span><span class="cf1">în timp ce se reface pentru Aus</span><span class="cf0">tralian </span><span class="cf1">Open 2026, juc</span><span class="cf2">ătoarea de 27 de ani pune preț pe pregătirea fizică. Și, cine ar putea să-i ridice moralul mai bine dec</span><span class="cf1">ât </span><span class="cf1">Sabalenka</span><span class="cf1">, care </span><span class="cf2">și-a făcut </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n </span><span class="cf2">Dubai un bază de antrenament de top. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea a revenit în Top 50 WTA după un an, dar a luat o decizie total neașteptată! Românca a refuzat să mai joace la turneul de la Tokyo</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sorana-cirstea-a-revenit-in-top-50-wta-dupa-un-an-dar-a-luat-o-decizie-total-neasteptata-romanca-a-refuzat-sa-mai-joace-la-turneul-de-la-tokyo-20303466</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Sorana-Cirstea-decizie-neasteptata.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea (35 de ani) a luat o decizie tristă pentru fani, în ciuda faptului că sportiva din Târgoviște traversează o formă de zile mari în circuitul de tenis profesionist.</p>
<p>Sorana Cîrstea a urcat șase poziții în noul clasament dat publicității luni de Asociația Tenisului Feminin (WTA), până pe 45 WTA, însă românca a decis să își oprească brusc participarea la competiții! Astfel, Sorana nu va juca la puternicul turneu WTA 500 desfășurat la Tokyo (Japonia), în săptămâna 20-26 octombrie.</p>
<p>Cîrstea ar fi putut evolua direct pe tabloul principal prin prisma locului ocupat în clasament, dar cu toate acestea, a doua <span data-huuid="2725491412084488782">„</span>rachetă” a României, nu a mai făcut deplasarea în capitala Japoniei. Asta după ce a obținut un rezultat excelent săptămâna trecută, tot în <span data-huuid="2725491412084488782">„</span>Țara Soarelui Răsare”, <span>atingând faza semifinalelor la WTA 250 Osaka</span>, scor 1-6, 6-2, 4-6 cu Leylah Fernandez (Canada, 22 WTA).</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea a revenit în Top 50 WTA după un an, dar a luat o decizie total neașteptată! Românca a refuzat să mai joace la turneul de la Tokyo</span></h2>
<p>După mai bine de un an de așteptare, Sorana Cîrstea a revenit de luni printre cele mai bune 50 de jucătoare de tenis ale lumii! Cîrstea a realizat un salt de șase locuri în clasamentul mondial, poziționându-se acum pe 45 WTA. Aceasta este cea mai bună poziție atinsă în 2025 de Sorana, care a atins un maxim al carierei în anul 2013, când s-a clasat pe 21 WTA. Vestea vine ca urmare a unor rezultate solide, printre care titlul obținut la Cleveland în luna august sau semifinala reușită la Osaka.</p>
<p><span data-huuid="2725491412084488782">„</span>Sori” a participat la patru turnee în sezonul asiatic (Seul, Beijing, Wuhan și Osaka), dar a ales în mod surprinzător să spună <span data-huuid="2725491412084488782">„</span>pas” celui de la Tokyo, dotat cu premii în valoare totală de 1,06 milioane de dolari. Motivul din spatele deciziei româncei nu este cunoscut încă, dar ar putea fi legat de o posibilă problemă fizică.  Nu doar Cîrstea a declarat forfait pentru Tokyo, ci și campioana en-titre Qinwen Zheng (China, 11 WTA), din cauza unei accidentări.</p>
<p>Singura reprezentantă a României care va evolua la turneul de la Tokyo este Jaqueline Cristian, <span>aflată de asemenea în ascensiune</span> în circuitul mondial. Jaqueline a reușit un salt important de cinci locuri în ierarhia WTA, până pe 42, după ce s-a oprit tot în semifinale la Osaka. Ea va debuta la Tokyo împotriva rusoaicei Alina Charaeva (150 WTA), meciul fiind programat marți dimineață. Pentru prezența pe tabloul principal de la Tokyo se acordă un premiu de 11.300 de dolari și 1 punct WTA, în timp ce campioana va încasa nu mai puțin de 164.00 de dolari și 500 de puncte WTA.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep s-a afișat la Dubai cu fiul celebrului bancher din România. El se ocupă și de imaginea campioanei după ce au semnat un parteneriat de curând</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-s-a-afisat-la-dubai-cu-fiul-celebrului-bancher-din-romania-el-se-ocupa-si-de-imaginea-campioanei-dupa-ce-au-semnat-un-parteneriat-de-curand-20303107</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Simona-Halep-s-a-afisat-la-Dubai-cu-fiul-celebrului-bancher-din-Romania.-El-se-ocupa-si-de-imaginea-campioanei-dupa-ce-au-semnat-un-parteneriat-de-curand.jpg"/><br/><p>Fosta mare jucătoare de tenis Simona Halep a apărut la Dubai alături de fiul celebrului bancher din România.</p>
<p>Retrasă din activitate la începutul anului, Simona Halep „își permite” să urmărească și alte competiții. Ea s-a dus la Dubai, pentru un meci de baschet.</p>
<h2><span>Simona Halep și fiul celebrului bancher din România s-au afișat la Dubai</span></h2>
<p>Campioana României a întâlnit BC Dubai în etapa 3 din Grupa A din Liga Adriatică (ABA League). cei care se ocupă de pagina de facebook a grupării ardelene au prezentat o fotografie cu Simona Halep alături de Patrick Ciorcilă, nimeni altul decât directorul turneului de tenis Tranylvania Open, dar și co-fondatorul Sports Festival, eveniment la care în 2026 va avea loc <span>meciul de retragere al celei mai cunoscute jucătoare de tenis din România</span>.</p>
<p>De asemenea, pe secțiunea story a contului personal de instagram, fosta mare sportivă a pus o fotografie, făcută înaintea partidei, în care se vede că poartă fularul clubului clujean.</p>
<p>Patrick este fiul lui Horia Ciorcilă, președintele Consiliului de Administrație al Băncii Transilvania, instituție care în iulie 2024 <span>a prelungit contractul de sponsorizare cu Halep</span>, deși fosta sportivă trecuse printr-o perioadă de suspendare.</p>
<p>U-BT Cluj-Napoca este una dintre cele mai valoroase echipe masculine de baschet din istoria României, cu 10 titluri de campioană, 7 Cupe ale României și 5 Supercupe ale României. De asemenea, are în palmares 7 titluri de vicecampioană, a mai jucat finala cupei în 2006 și a ajuns în sferturile de finală din FIBA EuroCup Challenge (în 2007), FIBA Europe Cup (2020), Basketball Champions League (2022) și BKT EuroCup (2024, 2025).</p>
<h2><span>Ce a spus Mihai Silvășan, după ce U BT Cluj a fost învinsă de BC Dubai</span></h2>
<p>BC Dubai este una dintre cele mai noi, dar și cele mai puternice echipe din ABA League, înființată în 2023. Ea a obținâut licența pentru participarea în Euroligă până în sezonul 2029-2030.</p>
<p>Formația arabă, pregătită de croatul Jurica Golemac, a obținut victorii concistente în primele două etape, împotriva celor de la Split (92-58) și Borac Mozzart (77-53).</p>
<p>Liga Adriatică (ABA League) a fost înfiinţată în 2001, iar în această stagiune are la start 18 echipe. Primele 4 din cele două grupe vor forma Top 8, cu punctele obţinute anterior şi cu meciuri încrucişate, pentru calificarea în sferturi, în care se va juca în sistemul „cel mai bun din trei partide”.</p>
<p>Campioana U BT Cluj a fost învinsă de BC Dubai, cu 81-77, într-un meci care a marcat două premiere pentru baschetul românesc: primul cu o echipă din Emiratele Arabe Unite şi tot primul cu o formaţie din Euroligă, cea mai puternică întrecere continentală.</p>
<p>„În primul rând, felicitări echipei BC Dubai pentru victoria din acest meci, au un lot și un staff tehnic de calitate, sunt o echipă foarte bună. Din perspectiva noastră, cred că am fi putut juca mai bine și chiar să câștigăm, aceasta este mentalitatea noastră, indiferent cine ne este adversarul, încercăm mereu să dăm tot ce avem mai bun pentru a obține victoria.</p>
<p>Cred că am făcut un meci bun, am jucat un baschet rapid, ceea ce ne-am propus încă de la început, și cu siguranță am avut șansele noastre. Am făcut însă câteva greșeli copilărești în ultimele minute, iar faptul că Russell a fost eliminat cu a doua greșeală tehnică nu ne-a ajutat deloc.</p>
<p>Asta e, trebuie să acceptăm situația, să mergem mai departe și să ne rezolvăm problemele, pentru că această echipă are potențial mare și poate face mult mai mult. Trebuie doar să rămânem uniți și să progresăm pas cu pas. Suntem recunoscători fanilor care au venit să ne susțină”, a spus antrenorul Mihai Silvășan la finalul confruntării, potrivit <span>site</span>-ului clubului.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Arabii i-au pus 3 kilograme de aur în brațe lui Jannik Sinner. Cât costă bijuteria dată de șeici</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/arabii-i-au-pus-3-kilograme-de-aur-in-brate-lui-jannik-sinner-cat-costa-bijuteria-data-de-seici-20302594</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Arabii-i-au-pus-3-kilograme-de-aur-in-brate-lui-Jannik-Sinner.-Cat-costa-bijuteria-data-de-seici-e1760875673385.jpg"/><br/><p>Jannik Sinner a fost recompensat semnificativ de șeicii care organizează competiția de tenis Six Kings Slam.</p>
<p>Italianul a câștigat pentru al doilea an la rând competiția după o victoria în fața marelui rival Carlos Alcara, scor 6-2, 6-4.</p>
<h2><span>Arabii i-au pus 3 kilograme de aur în brațe lui Jannik Sinner. Cât costă bijuteria dată de șeici</span></h2>
<p>Rafael Nadal a primit, anul trecut, o rachetă din aur masiv, în mărime naturală, drept recunoaștere a carierei sale, în cadrul turneului demonstrativ Six Kings Slam. Acest cadou impresionant, evaluat la 250.000 de euro, i-a fost oferit acum lui Jannik Sinner, campionul competiției de la Riad pentru al doilea an consecutiv.</p>
<p>Trofeul i-a fost înmânat chiar de Turki Al Sheikh, ministrul saudit al divertismentului. Acesta i-a oferit același premiu și lui Nadal, cu un an în urmă.</p>
<p>Racheta cântărește puțin peste trei kilograme și se adaugă la cecul de 6 milioane de dolari încasat de Sinner pentru victorie. Astfel, italianul a câștigat 12 milioane de dolari în doar două ediții ale competiției din Arabia Saudită. Doar racheta singură este evaluată la 250.000 de euro.</p>
<p>Interesant este faptul că <span>finalistul Carlos Alcaraz</span> nu și-a putut lua ochii de la prețiosul trofeu în timpul ceremoniei de premiere, acesta recunoscând pentru presa din Spania că și-ar dori să aibă și el o asemenea rachetă.</p>
<h2><span>„Am fost cine am fost. Nu îi mai comparați cu noi”. Rafael Nadal a intervenit abrupt în paralela dintre Sinner – Alcaraz și tridentul lui cu Federer și Djokovic</span></h2>
<p>Prezent la un eveniment caritabil de golf, Rafael Nadal (39 de ani) a fost pus în postura de a comenta comparația dintre el, Roger Federer (44), Novak Djokovic (38) și actuala generație de jucători profesioniști de tenis, care a condusă de Carlos Alcaraz (22 de ani – ATP) și Jannik Sinner (24 de ani – 2 ATP).</p>
<p>Câștigător a 22 de titluri de Grand Slam de-a lungul carierei, legendarul ex-sportiv iberic a tranșat subiectul din prima.</p>
<p>„Noi am fost cine am fost și punct. În cele din urmă, fiecare trebuie să-și trăiască propria poveste. Fiecare poveste este diferită și nu este nevoie să comparăm tot timpul.</p>
<p>Ceea ce am avut noi a fost o eră dominată de trei jucători care au schimbat, într-o mică măsură, cifrele care existaseră până atunci”, a declarat Rafael Nadal, prezent la un eveniment caritabil de golf, citat de Sports Keeda.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
