<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Tragedie în munți! A murit campioana olimpică la doar 31 de ani, după ce au căzut stâncile pe ea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/tragedie-in-munti-a-murit-campioana-olimpica-la-doar-31-de-ani-dupa-ce-au-cazut-stancile-pe-ea-20233498</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Tragedie-in-munti-A-murit-campioana-olimpica-la-doar-31-de-ani-dupa-ce-au-cazut-stancile-pe-ea.jpg"/><br/><p>O campioană olimpică a suferit un accident montan îngrozitor în urma căruia și-a pierdut viața la doar 31 de ani.</p>
<p>Laura Dahlmeier a murit în urma unui accident de alpinism. Fosta biatlonistă germană se afla în Munții Karakorum din Pakistan atunci când a fost declarat decesul. Sportiva a fost lovită de pietre în timp ce escalada în niște condiții meteo nefavorabile din cauza cărora misiunea de salvare a fost imposibilă.</p>
<h2><span>Lumea alpinismului e în doliu: dubla campioană olimpică s-a stins din viață la doar 31 de ani</span></h2>
<p>Fosta biatlonistă Laura Dahlmeier se afla la o altitudine de 5.700 de metri în munții Karakorum când s-a întâmplat tragedia. Era însoțită de Marina Krauss, iar în timp ce escalada nu a putut evita un val de pietre și a suferit lovituri puternice care i-au fost fatale. Accidentul a avut loc luni, dar echipa de salvare nu a reușit să o localizeze decât abia marți dimineață. Krauss a fost cea care a anunțat de urgență salvatorii, dar riscul ridicat de alunecări de teren a împiedicat efectuarea misiunii de salvare.</p>
<p>Decesul a fost confirmat de echipa fostei sportive. Potrivit unui comunicat, Dahlmeier era deja considerată decedată de două zile și recuperarea trupului neînsuflețit a fost imposibilă din cauza condițiilor extrem de dificile și a căderilor de pietre de pe Laila Peak. Nici intervenția cu elicopterul nu a fost posibilă, astfel că salvatorii au abandonat misiunea imediat după confirmarea morții sportivei.</p>
<h2><span>Mesajul Federației Olimpice Germane: „Ne luăm rămas bun”</span></h2>
<p>La scurt timp de la constatarea decesului, Federația Olimpică din Germania a transmis un mesaj omagial la adresa sportivei care reușea la Jocurile Olimpice de Iarnă din 2018 să câștige două medalii de aur.</p>
<blockquote><p>„Cu inimile grele ne luăm rămas-bun de la Laura Dahlmeier. Moartea ei neașteptată ne lasă fără cuvinte. A fost mai mult decât o campioană olimpică, a fost o persoană cu suflet, convingere și viziune. Povestea ta va trăi mai departe, Laura.”, a transmis Federația Olimpică Germană.</p></blockquote>
<p>Laura Dahlmeier și-a pierdut viața pe Laila Peak, unul din cele mai dificile vârfuri de urcat. Doar șapte persoane au reușit de-a lungul timpului să îndeplinească acest obiectiv. Chiar dacă era o alpinistă experimentată, Dahlmeier nu a putut să câștige „lupta” cu natura și a murit la o vârstă fragedă.</p>
<p>În 2019 se retrăgea din <span>sportul profesionist </span>precizând că nu mai e pasionată să continue. Se întâmpla la scurt timp după ce cucerise două medalii de aur în Pyeongchang, Coreea de Sud, în probele de Sprint și Urmărire, dar și bronzul în proba Individuală.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Milionarul controversat care a vrut să devină preşedintele țării şi-a făcut un test antidrog pe yacht</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/milionarul-controversat-care-a-vrut-sa-devina-presedintele-tarii-si-a-facut-un-test-antidrog-pe-yacht-20233515</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Milionarul-controversat-care-a-vrut-sa-devina-presedintele-tarii-si-a-facut-un-test-antidrog-pe-yacht.jpg"/><br/><p>Conor McGregor, milionarul controversat care a vrut să devină preşedintele țării, şi-a făcut un test antidrog pe yachtul său de lux.</p>
<p>Imaginile virale au fost postate chiar de superstarul irlandez pe conturile sale oficiale de socializare.</p>
<h2><span>Conor McGregor şi-a făcut un test antidrog pe yacht! Primul semn clar că va reveni în UFC</span></h2>
<p>Conor McGregor a oferit cel mai mare indiciu de până acum că este pregătit pentru o revenire în UFC. <span>Celebrul luptător irlandez</span> a efectuat un test antidoping pe yacht-ul său.</p>
<p>Starurile din UFC sunt obligate să se supună testelor antidoping înainte cu șase luni înainte de a fi eligibile pentru a reveni în octogon.</p>
<p>Conor McGregor pare să fi demarat astfel procesul după ce a încărcat online imagini cu procesul de testare în timp ce se afla pe un yacht de lux în vacanță.</p>
<p>Reamintim faptul că superstarul irlandez, Conor McGregor, nu a mai luptat din iulie 2021, atunci când și-a rupt piciorul și a fost învins de Dustin Poirier.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20233536" decoding="async" height="883" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/conor-mcgregor.jpg" width="640"/></p>
<h2><span>Conor McGregor a vrut să ajungă președintele Irlandei! Care e primul lucru pe care ar vrea să-l facă celebrul luptător MMA</span></h2>
<p>Conor McGregor <span>a avut mai multe apariții în spațiul public</span> în care a criticat foarte dur politica guvernului irlandez de a primi imigranți fără sprijin popular.</p>
<p>Concret, superstarul irlandez e de părere că, într-o democrație, cetățenii ar trebui consultați înainte ca țara să primească un anumit număr de imigranți.</p>
<p>Tocmai pentru a îndrepta această situație, McGregor a declarat recent că vrea să devină președintele Irlandei pentru a opri imigrarea și pentru a se asigura că irlandezii vor fi ascultați.</p>
<p>„Irlanda trebuie să implementeze complet Pactul Uniunii Europene privind Migrația și Azilul până în 12 iunie 2026. Deci de acum până în 12 iunie 2026, o mulțime de bucăți de legislație trebuie să treacă de ambele Camere ale Oireachtas-ului (n.r. Parlamentul Irlandei) și apoi să fie semnate de Președinte.</p>
<p>Următoarea tură de alegeri prezidențială trebuie să aibă loc înainte de 11 noiembrie 2025. Cine va sta în fața Guvernului și se va opune acestei legi? Orice alt candidat prezidențial pe care vor încerca să îl pună în față nu va rezista în fața lor. Eu da!</p>
<p>Pentru a fi clar, ca președinte, aș convoca un referendum pentru această lege. Deși mă opun puternic acestui pact, nu e nici decizia mea, nici a Guvernului. E alegerea irlandezilor! Mereu! Asta e democrația adevărată!</p>
<p>Aș fi curios, de asemenea, să aud argumentele oficialilor din Guvern pentru acceptarea ferventă a acestui pact. Mi-ar plăcea să aud dezbaterile, urmate de voturi! Acesta este viitorul Irlandei cu mine ca președinte. Toți cetățenii Irlandei să aibă o voce și o alegere asupra viitorului lor!</p>
<p>Dumnezeu să binecuvânteze oamenii noștri! Votați McGregor și veți avea vocea auzită!”, a scris Conor McGregor pe contul său oficial de X, fostul Twitter.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Darius Olaru, apariția serii la FCSB – Shkendija. Cât costă tricoul purtat de căpitanul FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/darius-olaru-aparitia-serii-la-fcsb-shkendija-cat-costa-tricoul-purtat-de-capitanul-fcsb-20233626</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Darius-Olaru-aparitia-serii-la-FCSB-Shkendija.-Cat-costa-tricoul-purtat-de-capitanul-FCSB.jpeg"/><br/><p>Darius Olaru și-a făcut apariția la meciul FCSB – Shkendija, iar tricoul căpitanului roș-albaștrilor a atras toate privirile.</p>
<p><span>Campioana României </span>a început meciul retur cu macedonenii de la Shkendija. Elias Charalambous l-a pierdut pe căpitanul roș-albaștrilor în meciul tur, atunci când Darius Olaru a ieșit accidentat de pe teren. Veștile din partea medicilor nu au fost deloc bune, astfel că mijlocașul va rata următoarele partide. Și-a făcut apariția în tribune alături de proaspăta soție.</p>
<h2><span>Cât costă tricoul purtat de Darius Olaru la meciul FCSB – Shkendija</span></h2>
<p><span>Darius Olaru a suferit o ruptură musculară</span> marțea trecută și a fost schimbat după 63 de minute de joc. Va rata următoarele partide ale roș-albaștrilor. Mihai Stoica a anunțat că Olaru ar putea fi apt complet înaintea posibilului duel cu Qarabag din turul 3 preliminar al Ligii Campionilor.</p>
<blockquote><p>„Olaru, pe 10 august, va fi apt sută la sută. Înaintea meciului cu Qarabag, sper eu”, a spus Mihai Stoica la <span>Prima Sport.</span></p></blockquote>
<p>Căpitanul FCSB a fost surprins în tribune alături de proaspăta sa soție, Cristina Pădurean. Cei doi și-au unit destinele la scurt timp după ce Darius Olaru a devenit oficial campion în Superliga.</p>
<p>La meciul cu Shkendija, Olaru poartă un tricou de la un brand prestigios, Balenciaga. Modelul căpitanului roș-albaștrilor face parte dintr-o colecție statement care se remarcă printr-un design grafic contrastant, urban și minimalist. Este un tricou de culoare neagră, al cărui preț de pornire este 2.500 de lei. Se remarcă printr-un imprimeu frontal. Are două cercuri suprapuse, roșu și negru alături de logo-ul „Balenciaga”.</p>
<h3 class="title"><span>Echipele de start</span></h3>
<div class="content">
<ul>
<li>FCSB: Târnovanu – Crețu, M. Popescu, Ngezana, Radunovic – Șut, Chiricheș – Miculescu, Cisotti, Oct. Popescu – Bîrligea</li>
<li>Shkendija: Gaye – Trumci, Cake, Fetai, Webster – , Alhassan, Ramadani – Tamba, Krasniqi, Latifi – Ibraimi</li>
</ul>
</div>
<h2><span>Florin Tănase, celălalt mare absent de la FCSB</span></h2>
<p>În tribune și-a făcut apariția și cel mai în formă jucător al roș-albaștrilor din ultimii ani. Florin Tănase a avut o intrare imprudentă în meciul tur din Macedonia și a fost eliminat. Va rata următoarele trei meciuri din cupele europene. A venit să își susțină colegii la meciul retur pe care FCSB îl dispută pe Arena Națională. La primul meci de pe cel mai mare stadion din România, roș-albaștrii speră să facă remontada, după ce în tur au cedat cu 1-0, la Skopje.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20233617" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20233617"><img alt="" class="size-large wp-image-20233617" decoding="async" fetchpriority="high" height="835" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ca-milionarii-intre-ei.-Florin-Tanase-discutii-despre-afaceri-si-fotbal-cu-Teia-Sponte-inainte-de-FCSB-Shkendija-e1753896292710-1400x835.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ca-milionarii-intre-ei.-Florin-Tanase-discutii-despre-afaceri-si-fotbal-cu-Teia-Sponte-inainte-de-FCSB-Shkendija-e1753896292710-1400x835.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ca-milionarii-intre-ei.-Florin-Tanase-discutii-despre-afaceri-si-fotbal-cu-Teia-Sponte-inainte-de-FCSB-Shkendija-e1753896292710-768x458.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ca-milionarii-intre-ei.-Florin-Tanase-discutii-despre-afaceri-si-fotbal-cu-Teia-Sponte-inainte-de-FCSB-Shkendija-e1753896292710-1536x917.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ca-milionarii-intre-ei.-Florin-Tanase-discutii-despre-afaceri-si-fotbal-cu-Teia-Sponte-inainte-de-FCSB-Shkendija-e1753896292710.jpg 2048w" width="1400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20233617">Foto: ProSport</figcaption></figure>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Îmi e mai bine singură”. Irina Deleanu a răbufnit după problemele apărute: „Nu o să-l împartă cu nimeni”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/imi-e-mai-bine-singura-irina-deleanu-a-rabufnit-dupa-problemele-aparute-nu-o-sa-l-imparta-cu-nimeni-20233430</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Imi-e-mai-bine-singura.-Irina-Deleanu-a-rabufnit-dupa-problemele-aparute-Nu-o-sa-l-imparta-cu-nimeni.jpg"/><br/><p>Irina Deleanu, președinta Federației Române de Gimnastică Ritmică, a abordat un subiect foarte controversat din sportul românesc.</p>
<p>Concret, Irina Deleanu a vorbit despre o posibilă unire între Federația Română de Gimnastică și Federația Română de Gimnastică Ritmică.</p>
<h2><span>„Îmi e mai bine singură”. Irina Deleanu a răbufnit după problemele apărute: „Nu o să-l împartă cu nimeni”</span></h2>
<p>La nivel internațional, doar insituția condusă de Ioan Suciu este afiliată la FIG, însă Irina Deleanu susține că o unire între cele două federații din România <span>nu ar face deloc bine sportului pe care îl conduce</span>.</p>
<p>Ba mai mult, președinta e de părere că toate aceste zvonuri despre o posibilă unire nu sunt nimic altceva decât tentative de a o destabiliza din fruntea Federației Române de Gimnastică Ritmică.</p>
<p>„Unirea celor două federaţii nu se poate face. O să iasă un război fantastic. Bineînţeles că nu, pentru că sunt două entităţi separate. Totul este în regulă, avem actele în regulă.</p>
<p>Actele sunt făcute de Carmen Trocan, jurista COSR, care la vremea respectivă era şefa departamentului juridic la MTS, pe vremea lui Gingăraş. Ea a făcut desprinderea Federaţiei Române de Gimnastică Ritmică din Federaţia de Gimnastică, acum 22 de ani.</p>
<p>Mie mi-ar fi mult mai bine singură, eu m-aş descurca mai bine singură. Adică în continuare, chiar şi în condiţiile astea, vă daţi seama că eu am de gestionat o activitate mult mai mică, ori dacă ne-am uni, m-au distrus, pentru că în momentul ăla, puţinul pe care îl vor avea, nu îl vor împărţi niciodată cu nimeni, e clar.</p>
<p>Adică ei vor să distrugă ramura de sport, practic, prin această unire. Aţi înţeles? Pentru că, sigur, sunt bani puţini, dar eu mă zbat zi şi noapte pentru gimnastica ritmică românească. Nimeni nu se zbate cu acelaşi interes cu care o fac eu. Şi atunci bugetul ar fi împărţit, vă daţi seama, discreţionar, cum vor ei”, a declarat Irina Deleanu, pentru Agerpres.</p>
<h2><span>Irina Deleanu, săgeți către Ioan Suciu, actualul președinte al Federației Române de Gimnastică</span></h2>
<p><span>Președinta Federației Române de Gimnastică Ritmică</span> l-a atacat dur pe Ioan Suciu, fiind de părere că acesta vrea să o demită din funcția actuală, fără să ia în calcul performanțele reușite la gimnastică ritmică de sportivele din România în mandatul ei.</p>
<p>De asemenea, Irina Deleanu a măturisit că a stat la discuții cu Morinari Watanabe, președintele Federației Internaționale de Gimnastică, iar acesta chiar nu știa nimic despre Ioan Suciu. Deleanu a încercat să sugereze o oarecare lipsă de implicare din partea „rivalului” de la cealaltă federație din România.</p>
<p>„Când am fost la Campionatul Mondial de la Sofia, de junioare, am avut o discuţie cu domnul Morinari Watanabe şi m-a întrebat cine mai e la conducerea Federaţiei Române de Gimnastică.</p>
<p>I-am spus că s-a schimbat conducerea, m-a întrebat care este relaţia dintre cele două federaţii şi i-am spus că nu prea bună, pentru că domnul preşedinte Suciu e cumva în tabăra care vrea schimbarea mea. Sau mă rog, să unească federaţiile.</p>
<p>Şi m-a întrebat de ce vrea chestia asta, că gimnastica ritmică merge foarte bine, noi colaborăm foarte bine cu tine, noi ne cunoaştem bine. Eu cu domnul Watanabe am o relaţie de foarte lungă durată, dinainte de când să fie despre preşedintele FIG”, a mai spus Irina Deleanu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cadou de 10.000 de dolari pentru Gică Hagi. Designerul i-a făcut un ceas personalizat şi i-a dat bijuteria „Regelui”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/cadou-de-10-000-de-dolari-pentru-gica-hagi-designerul-i-a-facut-un-ceas-personalizat-si-i-a-dat-bijuteria-regelui-20232884</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cadou-de-10.000-de-dolari-pentru-Gica-Hagi.-Designerul-i-a-facut-un-ceas-personalizat-si-i-a-dat-bijuteria-„Regelui.jpg"/><br/><p>Gică Hagi a primit un cadou în valoare de 10.000 de euro de la designerul Augustin Matei, bun prieten cu „Regele” fotbalului românesc.</p>
<p>Concret, Augustin Matei a conceput un ceas unicat pentru Gheorghe Hagi, cu imaginea fostului mare fotbalist al României.</p>
<h2><span>Cadou de 10.000 de dolari pentru Gică Hagi. Designerul i-a făcut un ceas personalizat şi i-a dat bijuteria „Regelui”</span></h2>
<p>Chiar dacă de obicei nu obișnuiește să poartă ceasuri, Gică Hagi a primit cu foarte mare bucurie cadoul, fiind impresionat de modul în care arată ceasul primit.</p>
<p>Augustin Matei este recunoscut pentru design-ul special al ceasurilor pe care le concepe, iar cel primit de Gică Hagi nu face excepție. Cu această ocazie, designer-ul a creat două ceasuri identice cu imaginea „Regelui”, iar al doilea va fi scos la licitație pentru a ajuta copiii nevoiași din Iași.</p>
<p>De asemenea, Augustin Matei a povestit cât de mult bine <span>a făcut Gică Hagi pentru sportul românesc</span> și a ținut, prin acest cadou, să-i mulțumească pentru toată activitatea pe care a depus-o și încă o depune în fotbalul din România.</p>
<p>„Hagi este singurul rege care, fără să facă politică, a unit într-o singură inimă toți românii și ne-a făcut să strigăm la final «Hai, România!». Am vrut să-i creez un ceas nu din partea mea, ci în numele tuturor românilor. Este forma în care am știut eu să-i mulțumesc pentru tot ce a făcut pentru noi în fotbal.</p>
<p>Are un mecanism automatic elvețian și pe el este silueta lui Gheorghe Hagi, într-un crochiu de minge. Are o curea din piele de aligator, iar sus este cusut discret tricolorul. Este singura dată când nu am pus numele brandului meu în partea de sus a cadranului, în dreptul orei 12.00, ci în cea de jos. Hagi este prea mare să fi făcut treaba asta, așa că i-am scris numele sus”, a spus Augustin Matei, potrivit <span>cancan.ro</span>.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20232889" decoding="async" height="1400" sizes="(max-width: 1329px) 100vw, 1329px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/hagi-ceas-1329x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/hagi-ceas-1329x1400.jpg 1329w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/hagi-ceas-768x809.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/hagi-ceas-1458x1536.jpg 1458w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/hagi-ceas.jpg 1944w" width="1329"/></p>
<h2><span>Un al doilea ceas va fi scos la licitație: „Vom susține educația copiilor din zone limitrofe”</span></h2>
<p>În ceea ce privește al doilea ceas fabricat, desginer-ul a promis că acesta va fi scos la licitație, iar banii obținuți vor fi folosiți pentru a le da o șansă la educație copiilor nevoiați din zone limitrofe.</p>
<p>„Când a venit și i-am dăruit ceasul, l-am întrebat dacă pot să fac unul la fel, ca să îl licitez la Iași, la «Balul de la Castel». Este cel mai mare eveniment caritabil din România, organizat de o fundație care susține educația copiilor din zone limitrofe.</p>
<p>A spus că este de acord dacă este pentru copii. Așadar, cu permisiunea lui, cel de-al doilea ceas va fi licitat la gală. Am făcut și un certificat pe care l-a semnat el. Probabil că prețul de licitare va pleca de la 3.000 de euro”, a adăugat Augustin Matei.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
