<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Handbalistul dinamovist Ionuț Iancu, declarație emoționantă despre soție: „Reprezintă totul pentru mine”. Cum a început idila. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/handbalistul-ionut-iancu-declaratie-emotionanta-despre-sotie-reprezinta-totul-pentru-mine-cum-a-inceput-idila-exclusiv-20245535</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/ionut-iancu-si-mihaela-iancu-1400x934.jpeg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ionuț Iancu (30 de ani), poate cel mai valoros portar de handbal al ultimului deceniu, se poate declara fericit și pe plan personal. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">S-a căsătorit, de cur</span><span class="cf3">ând, cu Mihaela, aleasa inimii lui. Iar story-ul de dragoste, ca orice</span> <span class="cf3">poveste frumoas</span><span class="cf4">ă, a fost relatată și pentru </span><span class="cf4">ProSport</span><span class="cf4">. </span></p>
<h2 class="pf0"><span>„Reprezintă totul pentru mine”, cea mai frumoasă declarație de dragoste a lui Ionuț Iancu pentru Mihaela</span></h2>
<p>Ionuț Iancu este un om indispensabil atât naționalei cât și campioanei Dinamo, acolo unde evoluează la echipa de club.</p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf4">Chiar dacă și soți mea a jucat handbal de performanță, paradoxal, aș putea spune că ne-am cunoscut </span><span class="cf3">într</span><span class="cf3">-un mod inedit. De ziua mea, mi-a transmis „La Mul</span><span class="cf4">ți Ani” pe pagina mea de Facebook. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">De aici a plecat totul. Am </span><span class="cf3">început s</span><span class="cf4">ă ținem legătură iar după ceva timp de relație am decis să facem pasul cel mai important: căsătoria”, a povestit Ionuț Iancu. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Se spune că o cerere </span><span class="cf3">în c</span><span class="cf4">ăsătorie trebuie să fie un moment de neuitat, iar alegerea locului și tot ce ține de organizarea evenimentului sunt foarte importante pentru ca viitoarea logodnică să fie c</span><span class="cf3">ât mai impresionat</span><span class="cf4">ă.</span></p>
<h2><span>Cum s-a oferit inelul, detalii inedite</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Ionuț Iancu a apelat și el la acest registru atunci c</span><span class="cf3">ând i-a oferit inelul Miha</span><span class="cf0">e</span><span class="cf3">lei. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf3">Am ales ca loc complexul expozi</span><span class="cf4">țional de la Casa Presei. Pe un monitor a fost proiectat un filmuleț </span><span class="cf3">în care o întrebam dac</span><span class="cf4">ă vrea să devină soția mea. Aș putea spune că a fost foarte emoționată”, a adăugat Ionuț Iancu.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Pentru Ionuț, soția lui reprezintă cea mai puternică motivație </span><span class="cf3">în tot ceea ce face, atât în via</span><span class="cf4">ța sportivă c</span><span class="cf3">ât </span><span class="cf4">și </span><span class="cf3">în cea extrasportivă</span><span class="cf4">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf4">Ea este totul pentru mine. Și cred că este normal să se </span><span class="cf3">întâmple a</span><span class="cf4">șa. După părinți, soția trebuie să fie cea mai importantă persoană din viața unui bărbat. Noi am făcut logodna și am cerut binecuv</span><span class="cf3">ântarea preotului. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Nunta o vom face anul viitor. Eu consider c</span><span class="cf4">ă cel mai important legăm</span><span class="cf3">ânt pe care-l po</span><span class="cf4">ți face este </span><span class="cf3">în fa</span><span class="cf4">ța lui Dumnezeu. Actul de la primărie este doar un act și at</span><span class="cf3">ât”, a mai spus el.</span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf3">„Leul” din poarta lui Dinamo</span></h2>
<p class="pf0">Ionuț Iancu rămâne cel mai v<span class="cf3">aloros portar al echipei Dinamo dar </span><span class="cf4">și al naționalei Rom</span><span class="cf3">âniei. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf3">Am un contract pe o perioad</span><span class="cf4">ă de trei ani cu Dinamo. Sunt m</span><span class="cf3">ândru c</span><span class="cf4">ă </span><span class="cf3">îmbrac acest tricou. Mi-a</span><span class="cf4">ș dori ca </span><span class="cf3">în acest sezon s</span><span class="cf4">ă avem un parcurs c</span><span class="cf3">ât mai lung în Liga Campionilor”, a î</span><span class="cf0">ncheiat</span><span class="cf3"> Iancu.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Andreea Bălan e mai răsfățată ca oricând de iubitul ei tenismen. Imagini cu frumoasa cântăreață în costum de baie, la piscină, alături de Victor Cornea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/andreea-balan-e-mai-rasfatata-ca-oricand-de-iubitul-ei-tenismen-imagini-cu-frumoasa-cantareata-in-costum-de-baie-la-piscina-alaturi-de-victor-cornea-20245522</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Andreea-Balan-e-mai-rasfatata-ca-oricand-de-iubitul-ei-tenismen.-Imagini-cu-frumoasa-cantareata-in-costum-de-baie-la-piscina-alaturi-de-Victor-Cornea-e1755170944777.png"/><br/><p>Andreea Bălan, una dintre cele mai cunoscute figuri publice ale ultimelor două decenii, este mai răsfățată ca oricând de Victor Cornea, iubitul ei tenismen. Cuplul se află în vacanță în Grecia, în Iraklion, acolo unde cei doi au petrecut o zi împreună la piscină.</p>
<p>Unul dintre cele mai în vogă cupluri din show-biz este format din Andreei Bălan și Victor Cornea. Cel din urmă și-a cerut în căsătorie iubita în luna decembrie a anului trecut. Acum, <span>cei doi se relaxează în vacanță</span>, după multiplele călătorii ale sportivului pentru a participa la turnee de tenis.</p>
<h2><span>Andreea Bălan, răsfățată la piscină de iubitul ei tenismen, Victor Cornea</span></h2>
<p>Cuplul pare extrem de fericit împreună, după cum se poate vedea pe rețelele de socializare, acolo unde Andreea Bălan este urmărită de peste 1.600.000 de oameni. Postarea s-a viralizat rapid și a strâns peste 2.500 de aprecieri. Cei doi se bucură de o experiență răcoritoare la piscină, acolo unde au luat micul dejun chiar în apă.</p>
<p>„Un mic dejun lângă piscină este mult mai gustos atunci când iubirea este primul lucru pe care-l vezi în meniu”, a fost descrierea aleasă de Andreea Bălan pentru postarea de la piscină. Fanii și-au arătat imediat aprecierea față de artistă și iubitul ei.</p>
<p>„Vacanță minunată, dragii mei!”, „Oameni frumoși și minunați!”, „Bravo, Victoraș. Ai tras lozul cel mare, ai luat ceva bun”, „Adorabili! Victor, ai un suflet atât de bun și curat”, „Ce familie frumoasă”, „Arată ca un paradis plin de bucurie și iubire”, au fost câteva dintre comentariile fanilor cuplului, de pe Instagram.</p>
<p>Cei doi se postează frecvent, mai ales de pe contul artistei care este pe urmele sportivului întotdeauna. Victor Cornea a reușit să adune și el o comunitate destul de mare, de peste 35.000 de oameni, acolo unde își postează frecvent momente din viață.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DNVCAL9MKoZ/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Andreea Balan (@andreeabalanofficial)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Andreea Bălan, cerută în căsătorie de Victor Cornea într-un mod special</span></h2>
<p>În luna decembrie a anului trecut, atunci când călătoreau spre Laponia, cei doi au avut parte de momente magice, orchestrate chiar de Victor Cornea. <span>Sportivul a dorit să își ceară iubita în căsătorie</span> într-un mod special, după cum afirmă el, „la înălțime”.</p>
<p>Motivul este unul simplu, Victor Cornea a dezvăluit că își dorea să fie mai aproape de divinitate în momentul în care o va întreba pe Andreea Bălan dacă dorește să-și unească destinele cu el. Vacanța a fost una de neuitat pentru artistă, care s-a declarat extrem de fericită cu privire la relația ei.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nemaivăzut! Jucătorul de tenis a fost descalificat pentru că și-a făcut duș în timpul meciului!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/nemaivazut-jucatorul-de-tenis-a-fost-descalificat-pentru-ca-si-a-facut-dus-in-timpul-meciului-20245372</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Nemaivazut-Jucatorul-de-tenis-a-fost-descalificat-pentru-ca-si-a-facut-dus-in-timpul-meciului-e1755161956627.jpg"/><br/><p>Un jucător de tenis a fost descalificat dintr-un motiv halucinant. Mats Rosenkranz, un german care nu spune foarte multe în tenisul mondial, a pierdut un meci din turneul Challenger din Hersonissos, Grecia, din cauza faptului că și-a făcut duș în pauza de toaletă.</p>
<p>Tenisul aduce în dese rânduri <span>episoade comice, dar și surprinzătoare</span>. Acum a venit rândul unui jucător neamț să țină capul de afiș, după ce a fost descalificat pentru un motiv surprinzător de la un turneu Challenger din Grecia.</p>
<h2><span>Jucător de tenis neamț, descalificat pentru că și-a făcut dus în timpul meciului</span></h2>
<p>Mats Rosenkranz, un jucător de tenis care nu a reușit niciodată să spargă bariera de top 300 ATP, a fost descalificat de arbitru într-un meci disputat în Grecia, la un turneu Challenger. Neamțul <span>a profitat de pauza de toaletă</span> dintre seturi pentru a merge să își facă duș.</p>
<p>Regulamentul prevede faptul că jucătorii pot face duș doar în cazul meciurilor cu cinci seturi, dar nu a fost cazul și aici. Rosenkranz a pierdut meciul din cauza isprăvii sale contra italianului Pietro Orlando Fellin.</p>
<p>După un set care a durat peste o oră, în care s-a luptat „la cuțite” cu italianul, Rosenkranz a mers în vestiar pentru pauza de toaletă. Deși regulamentul stipulează clar că nu este admis ca sportivii să facă duș în cazul meciurilor cu trei seturi, neamțul nu a ținut cont, apoi a fost descalificat.</p>
<p>Sportivul de 26 de ani a încercat să își explice gestul, spunând că a fost „un duș de doar 10 secunde” și că se simte nedreptățit. Arbitrul a luat decizia împreună cu supraveghetorul turneului. Astfel, Fellin a mers în sferturile de finală ale turneului după doar un set. Rosenkranz l-a eliminat în parcursul său din Grecia și pe Pavlos Tsitsipas, fratele mai mic al mult mai cunoscutului Stefanos Tsitsipas.</p>
<h2><span>Cum au reacționat oamenii la isprava jucătorului neamț de tenis</span></h2>
<p>Mai mulți oameni au reacționat la isprava lui Rosenkranz pe celebrul forum Reddit. Majoritatea dintre ei au criticat decizia arbitrilor, spunând că temperaturile ridicate din Grecia ar trebui să fie un motiv suficient de bun pentru ca jucătorii să fie lăsați să facă duș în pauze.</p>
<p>„Temperatura reală în Hersonissos e de peste 38 de grade. Cine nu ar simți nevoia de un duș?”, „Nu au mai făcut asta și alți jucători înainte?”, „Cine face un duș de 10 secunde, haha?”, „Tenisul are cele mai tâmpite reguli pentru orice”, „Nu sunt de acord cu această regulă, dar jucătorii ar trebui să fie mai atenți”, au spus câțiva dintre oamenii de pe Reddit.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Ion Iliescu era omul rușilor, Silviu Brucan era al americanilor, iar Victor Stănculescu era spion MI6”. Cornel Dinu, aflat într-o perioadă grea a vieții lui, a decis să spună adevărul despre Revoluția din 1989</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ion-iliescu-era-omul-rusilor-silviu-brucan-era-al-americanilor-iar-victor-stanculescu-era-spion-mi6-cornel-dinu-aflat-intr-o-perioada-grea-a-vietii-lui-a-decis-sa-spuna-adevarul-20245384</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/ion-iliescu-1.jpg"/><br/><p>Cornel Dinu a făcut o serie de dezvăluiri incendiare despre perioada Revoluției din 1989, cea care l-a avut în prim plan și pe Ion Iliescu.</p>
<p>Fostul președinte al României s-a stins recent din viață, iar Cornel Dinu a ținut să povestească un episod relevant din viața fostului om politic.</p>
<h2><span>Cornel Dinu, aflat într-o perioadă grea a vieții lui, a decis să spună adevărul despre Revoluția din 1989</span></h2>
<p>Revoluția din 1989 din România a fost un moment crucial în istoria țării noastre, marcând sfârșitul regimului comunist condus de Nicolae Ceaușescu și începutul tranziției către democrație.</p>
<p>Evenimentele au început în Timișoara, la data de 16 decembrie 1989, când protestele împotriva regimului au luat oficial naștere. În scurtă vreme, protestele s-au extins rapid în toată țara, culminând cu manifestații uriașe în București pe 21-22 decembrie.</p>
<p>Deznodământul acelor zile tensionate a fost executarea soților Ceaușescu pe 25 decembrie 1989. Perioada Revoluției a adus și numeroase tragedii, numărul total al victimelor fiind estimat la peste 1.100 de morți și aproximativ 3.300 de răniți.</p>
<p>După căderea regimului Ceaușescu, puterea a fost preluată de Frontul Salvării Naționale, <span>condus de Ion Iliescu</span>, fost comunist cu viziuni reformiste, care avea să joace un rol dominant în istoria post-decembristă a României.</p>
<p>Totuși, se pare că Ion Iliescu nu și-ar fi dorit să preia acea funcție, având în vedere că, în opinia sa, nu ar fi avut calitățile necesare pentru o asemenea răspundere. Informațiile au fost oferite în premieră de Cornel Dinu, cel care a aflat toate aceste <span>detalii chiar de la Ion Iliescu</span>.</p>
<h2><span>Cornel Dinu, detalii incredibile despre Ion Iliescu. De ce nu a vrut să conducă România imediat după Revoluție</span></h2>
<p>„Procurorul” a mărturisit că era la masă alături de Ion Iliescu și regretatul Fănuș Neagu, atunci când fostul președinte a adus vorba de perioada Revoluției.</p>
<p>Ba mai mult, fostul mare jucător de la Dinamo a precizat că fiecare mare putere străină avea oameni de încredere în România. Concret, Ion Iliescu era omul rușilor, Silviu Brucan al americanilor, iar Victor Stănculescu al britanicilor.</p>
<p>„Eram odată la Cotroceni împreună cu Fănuș Neagu, cu Băieșu, cu care se cunoștea și el, erau amici. Fănuș era de multe ori la coadă pe la alimentare, pe la astea, se întâlneau. Și privind așa pe geam, priveam în gol.</p>
<p>Și atunci am rămas stupefiat când mi-a spus, zice ‘Cred că nu eram indicat pentru perioada asta de a conduce România, era mai bun un dictator care să facă trecerea de la socialismul care a fost la economia de piață, să o facă mult mai agresiv, mult mai puțin permisiv, iar eu sunt un om binevoitor care de multe ori închid ochii când văd că unii pe lângă mine fac fel de fel de învârteli.</p>
<p>Și într-adevăr el a fost un om cumsecade din toate punctele de vedere. Și repet, un om politic din toate punctele de vedere, iar el n-a fost numit aici de ruși sau tot ce spun ăștia cu tot ce s-a întâmplat, a fost o întreagă conjunctură politică în care au acționat atât forțele GRU ale rușilor, cât și forțele americanilor.</p>
<p>El, din păcate, era în tabăra… Datorită faptului că România a fost dată în influența rusească, sigur că da, și-au pus un om al lor să conducă, iar reprezentantul Americii, lumea nici nu știe, nimeni n-a publicat lucrul ăsta vreodată, cel care a reprezentat interesele americanilor a fost Silviu Brucan.</p>
<p>Era o combinație la care a fost supus poporul român și de aici s-au încurcat tot felul de lucruri, victime și… Iar minerii nu au fost chemați sub nicio formă de Ion Iliescu la mineriada respectivă. Au fost chemați la fel cum a fost și în septembrie, într-o relație pe care a avut-o un amic de-al meu.</p>
<p>Era cumnatul lui Petre Roman, căsătorit cu Carmencita, Carmencita era secretară a ambasadorului Luna, fost șef de cabinet al Reginei Spaniei, Reginei Sofia. Deci, din punctul ăsta de vedere, n-are niciun fel de amestec, toate legăturile care se fac, se fac complet aiurea.</p>
<p>N-au trăit, n-au avut de-a face, n-au fost în mijlocul evenimentelor și mai ales în momentele decisive. Eu am stat la televiziune și cu asta închei, pentru că am vrut să fac aceste precizări la voi în emisiune.</p>
<p>Eu am stat începând cu ora două după-amiaza, când mi s-a spus că acolo de la televiziune se va conduce, la fel cum și lui Ion Iliescu, care era la Editura Tehnică, i s-a spus, i s-a dat telefon de către Victor Stănculescu, care reprezenta interesele americane și engleze, era spion MI6.</p>
<p>Deci, din punctul ăsta de vedere, am stat la televiziune până a doua zi dimineață în cele mai teribile momente pe care le-a trăit Revoluția, în noaptea aceea din 22 spre 23 decembrie ’89”, a spus Cornel Dinu, potrivit <span>Fanatik</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Surpriză pentru Mario Camora la meciul de la Braga. Până și Dan Petrescu a părut încântat. „Am auzit că va veni un autocar”. Marele regret al portughezului. „De multe ori plâng”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/surpriza-pentru-mario-camora-la-meciul-de-la-braga-pana-si-dan-petrescu-a-parut-incantat-am-auzit-ca-va-veni-un-autocar-marele-regret-al-portughezului-de-multe-ori-plang-20245471</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Surpriza-pentru-Mario-Camora-la-meciul-de-la-Braga.-Pana-si-Dan-Petrescu-a-parut-incantat.-„Am-auzit-ca-va-veni-un-autocar.-Marele-regret-al-portughezului.-„De-multe-ori-plang-1400x1050.jpg"/><br/><p>SC Braga – CFR Cluj este primul meci pe care Mario Camora îl joacă în Portugalia în ultimii 13 ani. Căpitanul echipei clujene a fost în teren și în 2012, tot la un meci cu echipa din Braga.</p>
<p>„Putem spune că este un meci special, deoarece m-am născut în Portugalia și după 13 ani mă întorc să joc în Portugalia. Sper ca rezultatul să fie la fel cum a fost ultima dată când am jucat aici (n.r. 2-0). Va fi un meci greu, dar ne jucăm șansa noastră”, a spus legendarul jucător al echipei din Gruia.</p>
<h2><span>Anunțul care l-a destins pe Dan Petrescu: „Dar, am auzit că va veni un autocar”</span></h2>
<p>Camora va avea propria galerie la partida de astăzi. Familia și prietenii săi organizează o excursie la Braga, pentru a-l încuraja. Samora Correira este localitatea unde s-a născut fotbalistul lui CFR, care și-a atras porecla „Camora”, prin care a devenit cunoscut, tocmai din această localitate.</p>
<p>„Familia și prietenii au organizat, eu nu am avut nici o treabă. Nu am organizat eu această excursie. Normal că mă bucur că după meci îmi voi vedea familia, îmi voi vedea prietenii, dar până atunci le-am și spus să nu mă deranjeze cu absolut nimic, pentru că vreau să fiu concentrat la meci. După meci, avem timp să stăm împreună. Mă bucur că vin”, le-a spus Camora jurnaliștilor portughezi.</p>
<p>Până și Dan Petrescu s-a luminat la față când a auzit de autocarul cu susținători ai lui Mario Camora.</p>
<p>„Nu l-am întrebat, dar am auzit că va veni un autocar.</p>
<p>Sper că ne vor ajuta. Desigur, trebuie să jucăm și pentru ei. Simao și Bolgado au și ei prieteni aici, în Portugalia și sper că vor aduce și ei niște fani. Desigur, vor fi alții care vor susține Braga, dar să sperăm că puținii noștri fani să ne ajute să avem un rezultat fantastic”, a declarat, zâmbitor, antrenorul lui CFR Cluj.</p>
<h2><span>Camora, viață de film: „De la 16 la 18 ani am lucrat la termopane. A fost o lecție de viață”</span></h2>
<p>Mario Camora a debutat în prima ligă din Portugalia în 2006, pentru Beira Mar. A bifat 100 de partide în țara natală, înainte de a face carieră în România. Căpitanul lui CFR are o poveste cu scenariu de film.</p>
<p>„Am plecat la 18 ani de acasă. De la 16 la 18 ani am lucrat la termopane. Au fost doi ani foarte grei, dar care m-au ajutat să cresc mai repede și să dau valoare multor oameni care lucrează. Nu este ușor să te trezești dimineața la 7 în fiecare zi și să stai 8 ore și jumătate. Mergeam cu bicicleta și după muncă mergeam la antrenament, la divizia a șasea. De multe ori mergeam trei etaje cu geamul în spate. N-a fost ușor, dar a fost o lecție de viață. Trebuia s-o fac pentru că banii nu ajungeau pentru tot”, a povestit în trecut Mario Camora, pentru <span>Prima Sport</span>.</p>
<p>Căpitanul lui CFR l-a avut ca exemplu pe fratele său, care a jucat fotbal până la nivelul ligii secunde din Portugalia. Părăsit de tatăl natural, Mario a regretat că tatăl său vitreg nu l-a văzut jucând pentru naționala României.</p>
<p>„Îl consider tatăl meu adevărat. El mi-a dat tot ce aveam nevoie. Mama l-a cunoscut când aveam 6-7 ani și m-a ajutat foarte mult. Când eram la Beira Mar, din păcate, a murit. Îi simt și acum lipsa, de multe ori. De multe ori plâng, pentru că mi-e dor de el. Dar, acesta este un lucru normal. Am vrut să-i cunoască pe copiii mei și te doare că nu poți. Sau, când ai succes, cum a fost și la națională, să merg la națională… Știu că e mândru de mine și mă vede, dar să simtă și el. Îi plăcea foarte mult fotbalul”, spune Camora în emisiunea „Meciul Vieții”.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
