<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>S-a aflat audiența de la Aberdeen – FCSB. PRO TV a făcut publice cifrele platformei VOYO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/s-a-aflat-audienta-de-la-aberdeen-fcsb-pro-tv-a-facut-publice-cifrele-platformei-voyo-20253498</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/S-a-aflat-audienta-de-la-Aberdeen-–-FCSB.-PRO-TV-a-facut-publice-cifrele-platformei-VOYO-1-scaled-e1755893123581-1400x941.jpg"/><br/><p>Platforma de streaming VOYO, deținută de trustul PRO, a înregistrat cifre record la partida Aberdeen – FCSB.</p>
<p>Manșa tur a „dublei” din barajul pentru calificarea în grupa unică UEFA Europa League, disputată de bucureșteni, a putut fi urmărită în România exclusiv pe VOYO.</p>
<h2><span>S-a aflat audiența de la Aberdeen – FCSB. PRO TV a făcut publice cifrele platformei VOYO</span></h2>
<p>PRO TV a achiziționat drepturile de televizare pentru Premier League (Anglia) și Ligue 1 (Franța), dar și pentru meciurile din deplasare ale FCSB în cupele europene, care, de regulă, sunt transmise exclusiv pe platforma de streaming VOYO.</p>
<p>Ultimul meci disputat de FCSB în Europa League a generat un interes ridicat în rândul românilor, astfel, trustul PRO a putut observa atât creșterea platformei VOYO, cât și „apetitul” publicului pentru fotbalul european.</p>
<p>Audiența reală din meciul Aberdeen – FCSB a ajuns la peste un milion de privitori, în timp ce datele oficiale generate de platformă indică aproximativ 114.000 de conturi active, potrivit estimărilor PRO TV.</p>
<p>„Conform datelor interne, 114.000 de conturi active au accesat platforma pentru a urmări duelul, generând un total de aproape 300.000 de sesiuni de vizionare.</p>
<p>Estimările arată că audiența reală a depășit un milion de persoane, luând în calcul partajarea conturilor și vizionările colective, atât la nivelul familiilor, cât și în grupuri de prieteni, în spații publice precum restaurante, sports pub-uri sau terase”, se arată în comunicatul emis de <span>PRO TV</span>.</p>
<p>• Abonamentul lunar pe platforma VOYO costă 3,23 euro (aproximativ 16,33 ron).</p>
<h2><span>Cine va difuza manșa retur FCSB – Aberdeen</span></h2>
<p>Manșa retur FCSB – Aberdeen din barajul de calificare în faza principală UEFA Europa League, <span>va fi difuzată pe PRO TV și pe platforma de streaming VOYO</span>.</p>
<p>„După spectacolul fotbalistic de aseară din Scoția, toată atenția se îndreaptă spre București. Joi, 28 august, de la ora 21:30, la PRO TV și pe VOYO, returul FCSB – Aberdeen promite un duel decisiv, încărcat de emoție, pasiune și intensitate”, se arată în comunicatul PRO TV.</p>
<p>Gigi Becali ar fi cedat drepturile de televizare celor de la PRO TV, în schimbul unei sume de peste 250.000 de euro, anunță <span>Gazeta Sporturilor</span>.</p>
<p>Returul pentru accederea în grupa unică UEL se va juca joia următoare, pe cel mai mare stadion al țării, Arena Națională. <span>Brigada de arbitri delegată de UEFA provine aproape în totalitate din Norvegia</span>. Arbitrul de centru este Espen Eskas, ajutat de asistenții Jan Erik Engan și Anders Olav Dale, al patrulea oficial va fi Sigurd Kringstad. În camera VAR se va afla portughezul Tiago Martins și norvegianul Kristoffer Hagenes.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>FCSB – Aberdeen poate fi sold-out. Câte bilete s-au vândut deja</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/fcsb-aberdeen-poate-fi-sold-out-cate-bilete-s-au-vandut-deja-20253687</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/FCSB-–-Aberdeen-poate-fi-sold-out.-Cate-bilete-s-au-vandut-deja.jpg"/><br/><p>Fanii se mobilizează pentru returul FCSB – Aberdeen și ar putea fi sold-out la partida de pe Arena Națională.</p>
<p>Campioana României a remizat în meciul tur din Scoția, 2-2, iar returul de la București va fi decisiv pentru calificarea în Europa League. Roș-albaștrii se pot califica pentru al doilea an la rând în faza ligii așa că fanii vor veni să își susțină favoriții în număr foarte mare.</p>
<h2><span>Peste 14.000 de bilete vândute la FCSB – Aberdeen</span></h2>
<p>La scurt timp de când FCSB a pus în vânzare biletele pentru meciul retur cu Aberdeen <span>fanii au luat cu asalt site-ul </span>și au cumpărat un număr foarte mare de bilete. Se pare că interesul pentru acest meci este foarte mare, după ce și în celelalte tururi preliminare media a fost de aproximativ 15.000 de fani la stadion.</p>
<p>Fanii sunt aproape de echipă în momentele importante, iar asta se vede prin numărul uriaș de bilete vândute în primele ore. Potrivit <span>Fanatik</span>, s-au vândut peste 14.000 de bilete în primele ore. În acest ritm, e posibil ca întâlnirea de pe Arena Națională să fie sold-out sau cel puțin 35.000 de fani să asiste la meciul care va avea loc joi seară, de la ora 21:30.</p>
<p>Prețul unui bilet la peluză costă 40 de lei, în timp ce la tribune prețurile sunt între 70 și 80 de lei.</p>
<p>În primul tur preliminar din Liga Campionilor au fost 13.080 de spectatori. La meciul cu Shkendija din turul 2 preliminar au fost peste 32.000 de spectatori, dar roș-albaștrii au dezamăgit și au fost eliminați din cursa pentru un loc la masa bogațiilor. Astfel, la următorul meci de pe teren propriu, cu Drita, asistența a fost mult mai mică, 13.825 de spectatori.</p>
<h2><span>Cine transmite FCSB – Aberdeen</span></h2>
<p><span>Meciul retur dintre FCSB și Aberdeen </span>va putea fi urmărit live la TV pe Pro TV. Trustul media PRO a achiziționat drepturile TV și pentru acest meci, dar FCSB a impus ca partida să fie transmisă la TV, nu exclusiv pe Voyo. Abonații platformei de streaming pot urmări partida și online.</p>
<p>Pentru a transmite meciul, Pro TV ar fi plătit peste 250.000 de euro, o sumă uriașă pentru drepturile TV de la meciurile echipelor românești, notează <span>gsp</span>. Audiența va fi pe măsură dat fiind faptul că FCSB are cel mai mare număr de fani din România.</p>
<p>Tot Pro TV a transmis și meciul cu Drita la care au asistat peste 1.1 milioane de telespectatori. Televiziunea a fost lider de audiență cu aproape 7.3% rating și cotă de piață de aproximativ 29%.</p>
<ul>
<li>Primul 11 FCSB: Târnovanu – Crețu, Graovac, M. Popescu, Pantea – Șut, Chiricheș – Miculescu, Tănase, Cisotti – Bîrligea</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„E inadmisibil să nu dai meciul la televiziune!”. Mircea Lucescu a făcut praf decizia PRO TV de a da partida celor de la FCSB doar pe Voyo</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/e-inadmisibil-sa-nu-dai-meciul-la-televiziune-mircea-lucescu-a-facut-praf-decizia-pro-tv-de-a-da-partida-celor-de-la-fcsb-doar-pe-voyo-20253534</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„E-inadmisibil-sa-nu-dai-meciul-la-televiziune.-Mircea-Lucescu-a-facut-praf-decizia-PRO-TV-de-a-da-partida-celor-de-la-FCSB-doar-pe-Voyo-1400x807.jpg"/><br/><p>Selecționerul naționalei României, Mircea Lucescu, a criticat dur decizia celor de la PRO TV de a da Aberdeen – FCSB doar pe Voyo.</p>
<p>Meciul jucat de FCSB în deplasare cu Aberdeen, în turul play-off-ului pentur Europa League, a putut fi urmărit doar pe paltforma Voyo, lucru care l-a nemulțumit pe Mircea Lucescu.</p>
<h2><span>Reacția dură a lui Mircea Lucescu, venită ca urmarer a faptului că PRO TV a decis să dea partida celor de la FCSB doar pe Voyo</span></h2>
<p>Pro TV a cumpărat drepturile de transmisie a meciurilor celor de la FCSB cu Drita și Aberdeen din preliminariile Europa League. Trustul de televiziune a intenționat ca partidele din deplasare <span>să le dea pe Voyo</span>.</p>
<p>Intenția a fost realizată doar pe jumătate, deoarece platforma a fost supusă unui atac cibernetic la confruntarea cu Drita, motiv pentru care meciul a fost transmis pe Pro Arena.</p>
<p>„Meciul cu Steaua nu am putut să-l văd. Imposibil, nu am Voyo, am pus pe altcineva să se uite și să îmi spună ce s-a întâmplat. O să-i văd joi la retur. Care Voyo?! Acum am aflat de Voyo. Când joacă o echipă cum e FCSB nu poți să nu dai pe un canal de televiziune să vadă toată țara. E inadmisibil!</p>
<p>O să îmi fac abonament, eu știu ce să zic? Sunt mulțumit și am speranțe pentru retur. Diferența e mare între noi și scoțieni. Suntem superiori din punct de vedere tehnic. Și-au organizat bine echipa, mai ales după ce au luat roșu. Astăzi mă interesez mai bine.</p>
<p>Mă bucur pentru Bîrligea, dar trebuie să înlănțuite 3-4 meciuri bune. A avut și momente slabe în acest început de sezon”, a spus Mircea Lucescu la <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>FCSB va juca, al doilea sezon la rând, în grupa principală a unei competițiie europene</span></h2>
<p>Joi, 28 august, are loc returul dintre FCSB și Aberdeen. Confruntarea de pe Arena Națională începe la ora 21:30 și va putea fi văzută și pe PRO TV, după cum a transmis instituția.</p>
<p>Pentru a se califica în grupa principală, FCSB are nevoie de victorie sau să se impună după prelungiri la executarea loviturilor de deparftajare. Dacă Aberdeen câștigă, campioana României va juca în grupa principală din Conference League.</p>
<p>UEFA a delegat la această confruntare patru arbitrii norvegieni, pe centralul Espen Eskas, tușierii Jan Erik Engan și Anders Olav Dale, plus rezerva Sigurd Kringstad. În camera VAR vor fi portughezul Tiago Martins și alt norvegian, Kristoffer Hagenes.</p>
<p>Pentru echipa lui Gigi Becali, va fi al doilea sezon la rând când joacă în grupa principală a unei competițiie europene. În stagiunea precedentă, FCSBa ajuns până în optimile de finală din Europa League, unde <span>a fost eliminată de formația franceză Olympique Lyon</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>PRO TV transmite returul FCSB – Aberdeen. Suma uriașă pe care i-a plătit-o lui Gigi Becali și ce se întâmplă cu Voyo</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/pro-tv-transmite-returul-fcsb-aberdeen-suma-uriasa-pe-care-i-a-platit-o-lui-gigi-becali-si-ce-se-intampla-cu-voyo-20253492</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/PRO-TV-transmite-returul-FCSB-–-Aberdeen.-Suma-uriasa-pe-care-i-a-platit-o-lui-Gigi-Becali-si-ce-se-intampla-cu-Voyo.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Partida dintre FCSB și Aberdeen, cont</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd pentru man</span><span class="cf0">șa secundă din play-off-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf0"> Europa League, va fi transmisă pe Pro TV și pe platforma </span><span class="cf0">Voyo</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Se pare că Gigi Becali a cedat drepturile de televizare ale acestui meci decisiv al campioanei Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei pentru o sum</span><span class="cf0">ă ce depășește 250.000 de euro.</span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf1"><span>FCSB – Aberdeen se vede la ProTV și pe Voyo. Suma uriașă încasată de Gigi Becali</span> </span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Pro Tv și </span><span class="cf2">Voyo</span><span> au câștigat lupta și vor transmite duelul FCSB – </span><span class="cf1"><span>Aberdeen</span>, contând pentru </span><span class="cf2">returul </span><span class="cf1">din play-off-</span><span class="cf1">ul</span><span class="cf1"> Europa League</span><span class="cf2">. </span><span class="cf1">Gigi Becali a cedat drepturile de televizare ale acestui meci </span><span class="cf2">de totul sau nimic </span><span class="cf1">pentru o sumă ce depășește 250.000 de euro</span><span class="cf2">, scrie </span><span class="cf2">gsp</span><span class="cf2">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Disputa cu Aberdeen, ce ar putea coincide cu accederea campioanei FCSB </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n grupa de Europa League, este programata joi, de la ora 21.30, pe Arena Na</span><span class="cf2">țională.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">FCSB a v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ndut drepturile TV </span><span class="cf0">către trustul Pro, cu condiția ca meciul să fie difuzată la televizor și nu doar pe platforma </span><span class="cf0">Voyo</span><span class="cf0">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf0">Joi, 28 august, de la ora 21:30, suporterii fotbalului rom</span><span class="cf1">ânesc vor putea urm</span><span class="cf0">ări returul dintre FCSB și Aberdeen, transmis </span><span class="cf1">în direct la PRO TV </span><span class="cf0">și pe VOYO. Confruntarea se anunță decisivă pentru parcursul european al roș-albaștrilor și promite un spectacol de neratat pentru fanii fotbalului.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Partida vine după un meci tur spectaculos disputat aseară, </span><span class="cf1">încheiat cu scorul de 2-2, exclusiv pe VOYO. Jocul a oferit emo</span><span class="cf0">ții intense, cu goluri, răsturnări de situație și o atmosferă pe măsura unui duel european. Pentru FCSB, rezultatul reprezintă un pas important, </span><span class="cf1">îns</span><span class="cf0">ă miza returului este uriașă: calificarea </span><span class="cf1">în fa</span><span class="cf0">ța propriilor suporteri.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">La București, atmosfera se anunță una incendiară, iar energia suporterilor roș-albaștri va fi un atu esențial pentru echipă. VOYO și PRO TV le oferă celor de acasă șansa de a trăi experiența completă, cu acces rapid și de calitate, adaptat tuturor obiceiurilor de consum: de pe televizor, laptop, telefon sau tabletă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">După spectacolul fotbalistic de aseară din Scoția, toată atenția se </span><span class="cf1">îndreapt</span><span class="cf0">ă spre București. Joi, 28 august, de la ora 21:30, la PRO TV și pe VOYO, returul FCSB </span><span class="cf3">– Aberdeen promite un duel decisiv, </span><span class="cf1">înc</span><span class="cf0">ărcat de emoție, pasiune și intensitate”, se arată </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntr</span><span class="cf0">-un comunicat al <span>Pro TV</span>. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20253502" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20253502" class="size-large wp-image-20253502" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/UNIVERSITATEA-CRAIOVA-FC-HERMANNSTADT-SUPERLIGA-SUPERBET-10.08.2025-3-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/UNIVERSITATEA-CRAIOVA-FC-HERMANNSTADT-SUPERLIGA-SUPERBET-10.08.2025-3-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/UNIVERSITATEA-CRAIOVA-FC-HERMANNSTADT-SUPERLIGA-SUPERBET-10.08.2025-3-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/UNIVERSITATEA-CRAIOVA-FC-HERMANNSTADT-SUPERLIGA-SUPERBET-10.08.2025-3-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/UNIVERSITATEA-CRAIOVA-FC-HERMANNSTADT-SUPERLIGA-SUPERBET-10.08.2025-3-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20253502">Foto: Sport Pictures</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Universitatea Craiova – </span><span class="cf0">Ba</span><span class="cf1">șakșehir</span><span class="cf1">, pe </span><span class="cf1">DigiSport</span><span class="cf1"> și </span><span class="cf1">PrimaSport</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Universitatea Craiova – Istanbul </span><span class="cf2">Bașakșehir</span><span class="cf2"> se joacă tot joi, pe arena </span><span class="cf3">„</span><span class="cf2">Ion Oblemenco” de la ora 20:30, și va fi </span><span class="cf4">în direct pe </span><span class="cf4">DigiSport</span> <span class="cf2">și </span><span class="cf2">PrimaSport</span><span class="cf2">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">În </span><span class="cf1">prima man</span><span class="cf1">șă</span><span class="cf4">, </span><span>oltenii au ob</span><span class="cf1"><span>ținut un succes nescontat</span>, dar pe deplin meritata, </span><span class="cf2">la Istanbul, scor 2-1, prin golurile lui Alex </span><span class="cf2">Cic</span><span class="cf4">âld</span><span class="cf2">ău</span><span class="cf2"> și Carlos Mora, respectiv </span><span class="cf4">Festy </span><span class="cf4">Ebosele</span><span class="cf1">. </span></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>UEFA s-a spălat pe mâini în cazul FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/uefa-s-a-spalat-pe-maini-in-cazul-fcsb-20253411</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/UEFA-s-a-spalat-pe-maini-in-cazul-FCSB-1400x788.jpg"/><br/><p>Forul european de fotbal s-a ferit să-și asume respoinsabilitatea în cazul FCSB, oficialii campioanei României rămânând neputincioși.</p>
<p>Echipa lui Gigi Becali este foarte aproape de grupa principală din Europa League, chiar dacă Ngezana, Radunovic şi Alhassan nu au primit viză de intrare în Regatul Unit.</p>
<h2><span>Cazul FCSB nu i-a impresionat pe cei de la UEFA</span></h2>
<p>Elias Charalambous nu i-a putut folosi pe Siyabonga Ngezana, Risto Radunovic şi Baba Alhassan în meciul tur cu Aberdeen, care a avut loc pe 21 august, în Scoția, și s-a încheiat 2-2. Extracomunitari fiind, aceștia <span>nu au primit viză de intrare în Regatul Unit</span>.</p>
<p>La finalul confruntării, Mihai Stoica, președintele Consiliului de Administrație de la FCSB, și-a manifestat nemulțumirea că UEFA nu se implică în astfel de situații, dar oficialii forului continental au transmis că nu este de competența lor.</p>
<p>„Vizele individuale sunt responsabilitatea clubului, un aspect aflat în afara controlului nostru. Încercăm să ajutăm atunci când ni se cere, dar decizia de a acorda sau nu viză aparține, în cele din urmă, autorităților locale”, a informat cei de la UEFA, potrivit <span>GOLAZO.ro</span>.</p>
<h2><span>Ce a scris pres ascoțiană despre situația lui Ngezana, Radunovic şi Alhassan</span></h2>
<p>În actuala ediție a cupelor europene a mai fost un caz similar, dar care s-a încheiat fericit pentru echipa respectivă. Formația kazahă Kairat a anticipat că va ajunge tot în Scoția, pentru meciul cu Celtic din prima manșă a play-off-ului pentru grupa principală din Liga Campionilor, și a grăpbit lucrurile.</p>
<p>„Toți au primit vizele. Ne-am implicat pentru a depăși această situație încă dinaintea returului cu Slovan Bratislava, aveam încredere că vom merge mai departe”, declara directorului sportiv Askar Yesimov, pentru Daily Record, pe 16 august.</p>
<p>Ngezana, Radunovic şi Baba Alhassan nu au primit viză de intrare în Regatul Unit şi au rămas mult timp pe aeroport, în timp ce delegația celor de la FCSB ajunsese, deja, la hotel. Până la urmă, celor trei li s-a permis să meargă alături de colegii lor, dar li s-a transmis să nu părăsească incinta până când autorităţile britanice nu vor lua o decizie finală în privinţa vizelor.</p>
<p>Cu doar câteva ore înainte de startul meciului, cererile pentru viză formulate de FCSB au fost respinse. Cu toate acestea, cei trei fotbaliști extracomunitari din lotul campioanei FCSB <span>au primit acceptul că meargă la stadion</span> și să urmărească meciul pe viu de la fața locului.</p>
<p>„Adversarele europeană a lui Aberdeen, FCSB, a primit o lovitură uriașă înaintea meciului de pe Pittodrie. Trei jucători de la FCSB – fosta Steaua București – nu au primit vize de muncă. Ambasada Marii Britanii la București a fost contactată pentru a încerca să clarifice confuzia.</p>
<p>„Ambasada nu are niciun rol în procesarea și acordarea vizelor, care sunt exclusiv în mâinile Ministerului de Interne. Nu putem comenta ce s-a întâmplat în acest caz particular. Toți cei care doresc să intre în Regatul Unit trebuie să respecte recomandările Ministerului de Interne”, a spus un purtător de cuvânt al ambasadei.</p>
<p>Cei trei au fost nevoiți să stea la hotelul echipei sub supraveghere și nu li s-a permis să se antreneze cu echipa”, au notat jurnaliștii de la <span>The Scottish Sun</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
