<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu, cerință incredibilă pentru cluburile din Superliga: „Cluburile să renunțe la ei!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-cerinta-incredibila-pentru-cluburile-din-superliga-cluburile-sa-renunte-la-ei-20270536</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-cerinta-incredibila-pentru-cluburile-din-Superliga-scaled-e1757612314537-1400x877.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu are o cerință incredibilă pentru cluburile din Superliga, chiar după remiza înregistrată de echipa națională a României, în Cipru, scor 2-2.</p>
<p>Selecționerul a transmis un mesaj clar pentru toate echipele din prima ligă și a cerut ca acestea să renunțe la fotbaliștii străini și să opteze pentru jucători de la noi din țară.</p>
<h2><span>Ce le cere Mircea Lucescu cluburilor din Superliga României</span></h2>
<p><span>România a obținut doar un rezultat de egalitate, scor 2-2, în Cipru</span>, în etapa a cincea a grupei H din preliminariile pentru Campionatul Mondial din 2026. Astfel, „tricolorii” mai păstrează doar șanse teoretice de calificare la turneul final, iar selecționerul Mircea Lucescu a avut o cerință incredibilă pentru cluburile din Superliga.</p>
<p>„Il Luce” a transmis un mesaj clar pentru toate echipele de la noi din țară și a cerut ca acestea să renunțe la fotbaliștii străini. Totodată, experimentatul antrenor își dorește ca formațiile din Superliga României să se bazeze, din ce în ce mai mult, pe fotbaliști de la noi din țară.</p>
<p>„Intraseră într-o panică. Atitudinea generală era cea care trebuia să fie schimbată. Ăștia suntem noi românii, nu intrăm la o bătaie directă. Noi suntem mai inteligenți. Noi eram considerați brazilienii Europei. N-am mai antrenat lucrul ăsta. Ucraina venea de unde venea. Se poate face, avem calitate, avem tot ce ne trebuie pentru a reuși.</p>
<p>Cluburile să renunțe la atâția străini… S-a accidentat Bîrligea, nu? N-am găsit un vârf de atac în campionatul României. Pușcaș nu avea echipă, Alibec nu juca. Trebuie să ne susținem reciproc, să ne stimulăm reciproc”, a declarat Mircea Lucescu, la<span> DigiSport</span>.</p>
<h2><span>Motivul pentru care România nu s-a impus în Cipru</span></h2>
<p>Mircea Lucescu a vorbit și despre motivul pentru care <span>România nu a reușit să se impună în Cipru</span>, chiar dacă a condus cu scorul de 2-0, grație golurilor marcate de Denis Drăguș. Selecționerul consideră că presiunea și-a spus cuvântul, întrucât fotbaliștii nu au putut gestiona așa cum trebuia un meci atât de important.</p>
<p>„Eu am o foarte mare încredere în băieții ăștia. Ieri au cedat din punct de vedere al presiunii. Tot ceea ce apare în mass media, toate porcăriile care se scriu îi influențează. Dați exemplu că puteți susține această echipă. Nu încerc să mă justific pe mine. Este o schimbare de generații, eu am fost sentimental”, a mai precizat Mircea Lucescu, conform sursei menționate anterior.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mihai Stoica nu vrea Ungaria ca adversar pentru România la barajul de Mondiale: „O prefer pe Italia”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/mihai-stoica-nu-vrea-ungaria-ca-adversar-pentru-romania-la-barajul-de-mondiale-o-prefer-pe-italia-20270553</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mihai-Stoica-nu-vrea-Ungaria-ca-adversar-pentru-Romania-la-barajul-de-Mondiale-„O-prefer-pe-Italia.png"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p>Mihai Stoica <!--StartFragment --><span class="cf0">nu vrea ca România să întâlnească Ungaria </span><span class="cf1">la barajul pentru Campionatul Mondial.</span></p>
<p>Președintele Consiliului de Administrație de la FCSB ar prefera ca naționala lui Mircea Lucescu să joace cu Italia.</p>
<p><!--EndFragment --></p>
<h2><span><span class="cf0">Mihai Stoica nu se teme de naționala Italiei: „S-<span class="cf3">a mai făcut de r</span><span class="cf1">âs la un baraj! N</span><span class="cf3">u e vreo sperietoare”</span></span></span></h2>
<p>Mihai Stoica a dezvăluit ce adversar ar prefera sa aibă România <span class="cf1">la barajul pentru Campionatul Mondial. Președintele Consiliului de Administrație de la FCSB se teme mai mult de Ungaria decât de Italia.</span></p>
<p>Oficialul campioanei României a amintit cum <span class="cf3"><span>Squadra Azzurra a fost eliminată</span> de Macedonia de Nord </span><span class="cf1">în semifinalele barajului de calificare la Campionatul Mondial din 2022.</span></p>
<p><span class="cf3"><!--EndFragment --></span></p>
<p><span class="cf4">„E clar, trebuie s</span><span class="cf3">ă ne facem calcule. Vom juca primul meci din baraj </span><span class="cf1">în deplasare, s</span><span class="cf3">ă vedem </span><span class="cf1">împotriva cui. Deci la noi de acum încolo cred c</span><span class="cf3">ă vor fi emoții doar la tragerea la sorți. </span></p>
<p><span class="cf3">Să vedem cu cine vom juca. Pentru că una e să joci cu Ucraina, că nu joci </span><span class="cf1">în deplasare, alta e s</span><span class="cf3">ă joci </span><span class="cf1">în Ungaria, c</span><span class="cf3">ă Italia nu e vreo sperietoare. </span><span class="cf1">Între Italia </span><span class="cf3">și Ungaria aș vrea Italia, da. </span></p>
<p><span class="cf3">Pentru că Italia s-a mai făcut de r</span><span class="cf1">âs la un baraj împotriva Macedoniei de Nord, iar Ungaria nu arat</span><span class="cf3">ă deloc rău. Are jucători buni. </span><span class="cf1">Înc</span><span class="cf3">ă un jucător cu mari probleme de comportament este </span><span class="cf3">Horațiu</span><span class="cf3"> Moldovan. </span></p>
<p><span class="cf3">Trebuia să tacă din gură la ce a făcut la meciul cu Canada. </span><span class="cf3">Generația</span><span class="cf3"> asta este una care are o doză mare de </span><span class="cf3">insolenţă</span><span class="cf3">. Copiii </span><span class="cf3">ăștia</span><span class="cf3"> trebuie să accepte, </span><span class="cf3">să-și</span> însușească<span class="cf3"> criticile atunci c</span><span class="cf1">ând le merit</span><span class="cf3">ă </span><span class="cf3">și</span><span class="cf3"> sunt motive. </span><span class="cf3">Puțin</span><span class="cf3"> mai multă </span><span class="cf3">decență</span><span class="cf3">, mai mult bun-</span><span class="cf3">simț</span><span class="cf3"> recomand</span><span class="cf3">”, a spus Mihai Stoica, la <span>PrimaSport</span>.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf0">Ce meciuri mai are România de jucat în preliminariile Cupei Mondiale</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">12 octombrie</span></p>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf3">21:45 – ROM</span><span class="cf2">ÂNIA </span><span class="cf3">– Austria</span></li>
</ul>
<p class="pf0"><span class="cf3">15 noiembrie</span></p>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf3">21:45 – Bosnia </span><span class="cf4">și Herțegovina </span><span class="cf3">– ROM</span><span class="cf2">ÂNIA</span></li>
</ul>
<p class="pf0"><span class="cf2">18 noiembrie</span></p>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf4">21:45 </span><span class="cf3">– ROM</span><span class="cf2">ÂNIA </span><span class="cf3">– San Marino</span></li>
</ul>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ruptură în Generația de Aur! Dorinel Munteanu, atac la Mircea Lucescu: „Nu înțeleg de ce îi face lobby lui Gică Hagi!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/ruptura-in-generatia-de-aur-dorinel-munteanu-atac-la-mircea-lucescu-nu-inteleg-de-ce-ii-face-lobby-lui-gica-hagi-20270603</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Gata-Revine-Dorinel-Munteanu-1400x788.jpg"/><br/><p>Dorinel Munteanu l-a atacat pe Mircea Lucescu, după ce selecționerul a recunoscut că e dispus să-i cedeze locul lui Gică Hagi.</p>
<p>România a terminat la egalitate, scor 2-2, duelul cu Cipru, din deplasare, deși a condus cu 2-0.</p>
<h2><span>Ruptură în Generația de Aur! Dorinel Munteanu, atac la Mircea Lucescu: „Nu înțeleg de ce îi face lobby lui Gică Hagi!”</span></h2>
<p>Dorinel Munteanu s-a declarat dezamăgit de faptul că Mircea Lucescu îi face lobby lui Gică Hagi, considerând că selecționerul ar trebui ales de conducerea Federației Române de Fotbal.</p>
<p>Ba mai mult, Dorinel Munteanu a vorbit și despre posibilitatea ca el să ajungă pe banca echipei naționale. Fostul antrenor de la Oțelul și Sepsi a recunoscut că este un vis pentru orice antrenor să devină selecționerul României.</p>
<p>„Sunt câteva lucruri care sunt ciudate ori cu semnul întrebării. Gică Hagi sigur că merită, dar asta decide președintele federației. Că îl propune sau îl lasă pe Hagi, e un lucru așa… Gică Hagi a fost tot timpul în cărți și nu îi mai trebuie lobby. Nu înțeleg de ce actualul selecționer îi face lobby lui Hagi.</p>
<p>(n.r. dacă Dorinel Munteanu ar prelua naționala) E un răspuns pe care nu că vreau să îl dau, dar s-au perindat la echipa națională tot felul de antrenori. Cu experiență, tineri, direct după ce au terminat școala, iar acum a venit cel mai experimentat antrenor. Cine nu își dorește echipa națională?</p>
<p>Eu știu însă foarte bine cum merg lucrurile în România și nu vreau să creez o polemică să spun eu că am un vis. Toți antrenorii din România spun că e un vis să antreneze echipa națională. Trebuie totuși să ai experiență, să fi făcut ceva pentru echipa națională a României, trebuie să ai rezultate unde ai antrenat”, a declarat Dorinel Munteanu, potrivit <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu a recunoscut că e dispus să-i cedeze locul lui Gică Hagi la echipa națională</span></h2>
<p>Naționala României are 7 puncte adunate în 5 meciuri din actuala campanie de calificare pentru Cupa Mondială, iar șansele de a mai termina pe primele două poziții sunt reduse.</p>
<p>În tot acest context, s-a vorbit inclusiv despre următorul selecționer care ar putea prelua naționala noastră, iar cel mai vehiculat nume este cel al lui Gică Hagi.</p>
<p><span>Mircea Lucescu a vorbit</span> și el despre această variantă și nu ar fi deranjat dacă ar fi nevoit să-i cedeze locul lui Hagi.</p>
<p>„Eu am încercat să am o discuție cu ei. Mâine discut cu ei. Dacă există posibilitatea pentru înlocuirea mea, mă dau la o parte. Niciun fel de problemă. Gică trebuie să calculeze că el nu mai are voie să greșească.</p>
<p>Dacă are această ambiție și această dorință, mă dau foarte ușor la o parte pentru el. E un moment de schimbare de generații. Să nu credeți că lucrurile sunt simple.</p>
<p>Eu mai am și altceva în perioada asta. Inclusiv arbitrajul de ieri a fost teribil. Când l-a lovit pe Șut nu poți să nu dai nici măcar fault. La noi orice acțiune era întreruptă”, a declarat Mircea Lucescu, la Digi Sport.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Ce i-o fi trebuit lui acum să își scurteze viața?”. Mitică Dragomir îi cere lui Mircea Lucescu demisia: „M-aș ușchi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/ce-i-o-fi-trebuit-lui-acum-sa-isi-scurteze-viata-mitica-dragomir-ii-cere-lui-mircea-lucescu-demisia-m-as-uschi-20270492</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Ce-i-o-fi-trebuit-lui-acum-sa-isi-scurteze-viata.-Mitica-Dragomir-ii-cere-lui-Mircea-Lucescu-demisia-„M-as-uschi-1400x787.jpg"/><br/><p>Fostul președinte al Ligii Profesioniste de Fotbal, Dumitru Dragomir, îi cere demisia lui Mircea Lucescu, de la naționala României.</p>
<p>Selecționerul naționalei de fotbal a României, Mircea Lucescu, ar vera să renunțțe la funcție și, în acest sens, este „încurajat” de Dumitru Dragomir.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu este sfătuit de Mitică Dragomir să plece de la naționala României</span></h2>
<p>Naționala de fotbal a României și-a compromis șansele de a termina Grupa H preliminară pe primul loc și, împlicit, să obțină calificarea directă la Campionatul Mondial care va avea loc în 2026, în Statele Unite ale Americii, Canada și Mexic.</p>
<p>Rușinea din Cipru, când „tricolorii” au remizat cu echipa țării gazdă în al cincilea lor meci, deși au condus cu 2-0, a învolburat și mai mult apele. <span>Lucescu ar cam vrea să plece</span>, iar Dragomir îi transmitecă aceasta este cea mai bună soluție.</p>
<p>„Mă și gândesc… Eu îl apreciez mult pe Lucescu. Ce i-o fi trebuit lui acum… să-și scurteze viața? Îți mănâncă sănătatea asta. Eu nu o să îl înțeleg absolut deloc. (Tu ai pleca acum?) Da! M-aș supăra și m-aș ușchi.</p>
<p>El nu pleacă. Aș pleca pentru că nu am nicio șansă la calificare. E greu și la baraj. Dacă nici pe acela nu îl ia, și-a stricat cariera definitiv și irevocabil. Chiar dacă ar fi să bată Austria sau Bosnia, tot nu s-ar apropia de ele. Mai câștigă și ăia meciuri. Gata, șansele noastre s-au terminat.</p>
<p>Lucescu a venit într-o perioadă grea a fotbalului românesc, într-o cădere totală. Nu mai avem jucători tari la echipa națională”, a declarat Dumitru Dragomir, conform <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu a avut un discurs în care a evidențiat numai probleme și vinovați</span></h2>
<p>După cum ProSport a informat în exclusivitate, Federația Română de Fotbal condusă de Răzvan Burleanu <span>este decisă să renunțe la colaborarea cu Mircea Lucescu</span>. Acesta ar fi de acord să se dea la o parte, dar numai dacă să știe exact cine îi va succeda în funcție și, mult mai important, să agreeze numele continuatorului.</p>
<p>În acest sens, la sediul FRF a avut loc o întrevedere între conducerea instituției, mai precis Răzvan Burleanu, președintele Comisiei Tehnice (Mihai Stoichiță) și alți reprezentanți ai federației, pe de o parte, și Lucescu, pe de alta.</p>
<p>„Nea Mircea a deschis vorba direct, a salutat și apoi a aruncat ceva de genul: hai, gata, ați găsit pe cineva să preia?! Nu știi dacă a fost o glumă, toți au zâmbit formal și au înghițit-o calmi, pentru că nu despre asta era vorba până la urmă la întâlnire, despre cine va veni după Lucescu, ci despre încheierea actualului contract”</p>
<p>Ce i-a frapat pe toți a fost faptul că, la două-trei propoziții, nea Mircea ajungea invariabil să dea tot în jucători! Nu l-a întrerupt absolut nimeni, dar toți se uitau pe pereți așteptând parcă să vadă cât va merge pe stilul acesta, de a găsi vinovați în rândul fotbaliștilor.</p>
<p>Până la urmă, după un discurs în care a evidențiat numai probleme și vinovați, conducerea FRF a reacționat totuși: cu toții știm ce probleme sunt, le-ați repetat și acum, ok, dar ce soluții propuneți?!</p>
<p>Și s-a lăsat tăcerea. Până la urmă, de-aia ai selecționer, să vină cu soluții. Și te-aștepți ca un antrenor cu atâta experiență ca Lucescu să vină cu soluții, nu să rotească încă o dată ce minusuri avem!”, au declarat surse ale FRF în exclusivitate pentru <span>ProSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A venit decizia FIFA. Lovitură grea pentru FRF din cauza fanilor României</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/a-venit-decizia-fifa-lovitura-grea-pentru-frf-din-cauza-fanilor-romaniei-20270457</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2024/10/„Acest-lucru-nu-e-in-regula.-Ce-ar-fi-fost-obligati-fanii-romani-sa-faca-la-intrarea-pe-stadion-la-meciul-Cipru-Romania-0-3.-A-ajuns-si-la-TV-situatia-ingrata-1400x1050.jpeg"/><br/><p>FIFA a luat decizia în cazul manifestărilor ultrașilor naționalei României la meciurile din preliminarii cu Austria și Cipru.</p>
<p>Federația Română de Fotbal a fost din nou sancționată de FIFA din cauza comportamentului suporterilor la meciurile cu Austria și Cipru, jucate în luna iunie.</p>
<h2><span>A venit decizia FIFA. Lovitură grea pentru FRF din cauza fanilor României</span></h2>
<p>Pentru meciul din Austria, FRF a primit o amendă de 65.000 de euro din cauza torțelor aprinse și a problemelor de ordine din jurul stadionului.</p>
<p>Ulterior, România a jucat cu Cipru pe Arena Națională, iar fanii au repetat greșelile: materiale pirotehnice și mesaje nepotrivite. Rezultatul: încă 6.850 de euro amendă.</p>
<p>În plus, o amendă mai veche de 21.300 de euro, care fusese suspendată după meciul cu Bosnia, a fost reactivată, pentru că incidentele s-au repetat.</p>
<p>În total, FRF trebuie să plătească 93.150 de euro. Federația riscă sancțiuni și mai dure dacă aceste comportamente continuă.</p>
<ul>
<li>7 puncte a strâns România până acum în 5 meciuri desfășurate din actuala campanie de calificare pentru Cupa Mondială 2026, găzduită de SUA, Mexic și Canada</li>
</ul>
<h2><span>Cel mai mare dușman al lui Gică Hagi din Generația de Aur se opune venirii acestuia la naționala României: „De ce n-a luat-o până să o ia nea Mircea Lucescu?”. EXCLUSIV</span></h2>
<p>Rezultatele sub așteptări pe care le-a înregistrat naționala României au dus la mai multe reproșuri la adresa lui Mircea Lucescu. Acesta a început să fie contestat de nume importante din fotbalul românesc după egalul cu Cipru.</p>
<p>Dacă „Il Luce” nu va continua pe banca naționalei, Gică Hagi se numără printre favoriții să o preia.</p>
<p>Totuși, <span>Dănuț Lupu e de părere</span> că Gică Hagi nu ar mai trebui menționat pentru o posibilă soluție pe banca echipei naționale, având în vedere că „Regele” a refuzat constant să devină selecționerul României.</p>
<p>Chiar înainte ca FRF să ajungă la varianta Mircea Lucescu, Gică Hagi a fost contactat de oficiali, dar a refuzat naționala din cauza faptului că este acționar la Farul Constanța și nu vrea să fie acuzat de conflict de interese.</p>
<p>Pe această idee merge și Dănuț Lupu, care e convins că Hagi nu va accepta nicio ofertă venită din partea FRF.</p>
<p>„Tot am auzit de Hagi. De ce n-a luat echipa până să o ia nea Mircea? A invocat că nu poate. Nici acum nu poate. Că și acum e acționar la Farul.</p>
<p>Atunci de ce toată lumea zice să vină Hagi? Nu vedeți că Hagi nu vrea. Dacă-i fac lui nea Mircea lucrul ăsta… Dacă posturi de televiziune sau ziariștii îi cer demisia lui nea Mircea, înseamnă că s-a întors fotbalul cu susul în jos”, a declarat Dănuț Lupu, la EXCLUSIV DINAMO.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
