<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Dinamo Kiev a decis! Scapă de Blănuță și l-a anunțat deja pe Mircea Lucescu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/stranieri/dinamo-kiev-a-decis-scapa-de-blanuta-si-l-a-anuntat-deja-pe-mircea-lucescu-20280994</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Dinamo-Kiev-a-decis-Scapa-de-Blanuta-si-l-a-anuntat-deja-pe-Mircea-Lucescu-e1758718446727.jpg"/><br/><p>Dinamo Kiev i-a decis soarta lui Vladislav Blănuță, fotbalistul atacat de fanii echipei pentru viziunea sa pro-rusă. Atacantul transferat de la FCU Craiova 1948 este „pe făraș” în Ucraina, iar Mircea Lucescu a anunțat că acesta va pleca în iarnă.</p>
<p>Vladislav Blănuță a fost primit aspru de fanii lui Dinamo Kiev, odată cu anunțul transferului, din cauza postărilor pe care le-a distribuit în trecut cu tentă pro-rusă. Cum cele două țări se află în război, iar <span>fotbalistul are origini rusești</span>, acesta nu mai este agreat în capitala vecinilor.</p>
<h2><span>Vladislav Blănuță, out de la Dinamo Kiev. Fanii l-au îndepărtat de la club</span></h2>
<p>Deși antrenorul echipei a încercat în mai multe rânduri să îi tempereze pe fanii lui Dinamo Kiev, <span>Vladislav Blănuță pare că are soarta pecetluită în Ucraina</span>. Mircea Lucescu a fost deja anunțat că fotbalistul va părăsi echipa din capitala vecinilor, dorindu-se a fi vândut în iarnă.</p>
<p>„Până în iarnă o ducem cum putem, dar trebuie vândut! Va fi pus rapid pe lista de transferuri… Ne-ar ajuta să discutaţi cu el şi să-i explicaţi situaţia extrem de tensionată”, i-a fost transmis selecționerului Mircea Lucescu despre soarta lui Blănuță, conform <span>GSP</span>.</p>
<p>Volodmiri Zverov, un cunoscut jurnalist și comentator ucrainean, a spus că nu mai vede cum Blănuță ar putea avea un viitor la Dinamo Kiev, după ce fanii au aruncat cu ouă în el la ultimul meci al echipei. Fotbalistul transferat de la Adrian Mititelu va fi tras „pe linie moartă”.</p>
<p>„Acest subiect cu Blănuţă nu dispare şi este puţin probabil să se diminueze în viitorul apropiat. Ouăle au zburat din tribune, dar, potrivit informaţiilor mele, au fost aruncate în direcţia lui Blănuţă”, a spus jurnalistul ucrainean, conform <span>Tribuna</span>.</p>
<h2><span>Antrenorul lui Dinamo Kiev caută împăcarea lui Blănuţă cu fanii</span></h2>
<p>Oleksandr Shovkovskyi, antrenorul celor de la Dinamo Kiev, caută să îi împace pe fanii lui Dinamo Kiev cu privire la situația lui Blănuţă. Tehnicianul a spus că echipa se va baza în continuare pe fotbalistul cu origini ruse.</p>
<p>„Blănuţă e jucătorul nostru, piesa noastră de forţă. E unul dintre noi, suntem alături de el. Ar trebui să le spun ceva suporterilor? Ce le pot spune? Au propriile lor opinii, noi nu suntem de acord cu ele.</p>
<p>Trebuie să ne uităm la ce s-a spus şi cum. Uneori, ei trag concluzii fără să intre în detalii. El deja a spus totul, iar noi spunem că el e cu noi”, a spus antrenorul lui Dinamo Kiev, conform jurnaliștilor ucraineni de la <span>sport.ua</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cazul milionarului care a luat bacteria din spital și care interesează direct România a ajuns și în Anglia. Ce au scris britanicii</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/cazul-milionarului-care-a-luat-bacteria-din-spital-si-care-intereseaza-direct-romania-a-ajuns-si-in-anglia-ce-au-scris-britanicii-20281046</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Cazul-milionarului-care-a-luat-bacteria-din-spital-si-care-intereseaza-direct-Romania-a-ajuns-si-in-Anglia.-Ce-au-scris-britanicii-1.jpg"/><br/><p>Cazul milionarului care a luat bacteria din spital și care interesează direct România a ajuns și în Anglia.</p>
<p>Jurnaliștii britanici au analizat situația lui Ralf Rangnick și au dezvăluit ce se va întâmpla cu selecționerul Austriei.</p>
<h2><span>The Sun a dat verdictul despre Rangnick: „Antrenorul secund Lars Kornetka îl va înlocui”</span></h2>
<p>Ralf Rangnick a fost operat săptămâna trecută la clinica de traumatologie din Murnau (Bavaria). Selecționerul Austriei <span>a luat o bacterie din spital</span> și ar putea rata meciurile cu San Marino și România din preliminariile Cupei Mondiale.</p>
<p>Presa din Marea Britanie <span>a analizat situația lui</span> Ralf Rangnick. Jurnaliștii The Sun au anunțat că secundul Lars Kornetka ar putea sta pe banca Austriei la meciurile din luna octombrie.</p>
<p>„Rangnick ar fi contractat o infecție după mai multe intervenții chirurgicale la gleznă în ultimele luni. Potrivit publicației germane Bild, Rangnick a contractat «microbul spitalului» în urma unei intervenții chirurgicale efectuate săptămâna trecută în Bavaria.</p>
<p>Se spune că Rangnick va fi internat în spital pentru o perioadă extinsă. Se pare că antrenorul secund Lars Kornetka îl va înlocui pe Rangnick în următoarea pauză internațională din octombrie.</p>
<p>Austria va juca cu San Marino și România în meciurile de calificare la Cupa Mondială de luna viitoare. Rangnick a trebuit deja să fie supus unei intervenții chirurgicale de urgență la gleznă, după ce o operație inițială a eșuat.</p>
<p>Uzura gleznei l-a obligat să fie supus unei proceduri de rutină în iunie, dar după ce o rană cauzată de operație s-a inflamat grav, fostul antrenor al lui Manchester United a trebuit să fie din nou operat în iulie.</p>
<p>Antrenorul german încă simțea efectele acelor operații la începutul acestei luni, când a folosit o bicicletă electrică pentru a traversa terenul și a ajunge la tunel în timpul victoriei cu 2-1 asupra Bosniei. El încerca să limiteze numărul de pași pe care îi făcea pe gleznă pentru a-și ajuta recuperarea”, a notat <span>The Sun</span>.</p>
<h2><span>Lotul preliminar al stranierilor pentru meciurile cu Moldova și Austria</span></h2>
<p>Portari<br/>
Horațiu MOLDOVAN (Real Oviedo | Spania, 16/0), Răzvan SAVA (Udinese | Italia, 0/0, Ionuț RADU (Celta de Vigo | Spania, 4/0)</p>
<p>Fundași<br/>
Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano | Spania, 33/1), Deian SORESCU (Gaziantep FK | Turcia, 23/0), Andrei BURCĂ (Yunnan Yukun | China, 43/1), Virgil GHIȚĂ (Hannover 96 | Germania, 5/0), Bogdan RACOVIȚAN (Raków | Polonia, 4/0), Ionuț NEDELCEARU (Akron Togliatti | Rusia, 27/2), Radu DRĂGUȘIN (Tottenham | Anglia, 27/1), Lisav EISSAT (Maccabi Haifa | Israel, 0/0)</p>
<p>Mijlocași<br/>
Marius MARIN (Pisa | Italia, 33/0), Răzvan MARIN (AEK Atena | Grecia, 70/12), Vlad DRAGOMIR (Pafos | Cipru, 1/0), Olimpiu MORUȚAN (Aris Thessaloniki | Grecia, 16/1), Nicolae STANCIU (Genoa | Italia, 84/15), Ianis HAGI (Alanyaspor | Turcia, 47/6)</p>
<p>Atacanți<br/>
Dennis MAN (PSV | Țările de Jos, 39/10), Valentin MIHĂILĂ (Caykur Rizespor | Turcia, 31/5), Florinel COMAN (Al-Gharafa | Qatar, 20/2), Denis DRĂGUȘ (Eyüpspor | Turcia, 26/7).</p>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 145px; left: 403px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Decizia FIFA care ar putea duce România la Mondialele de fotbal după o pauză de 32 de ani: „Moment istoric”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/decizia-fifa-care-ar-putea-duce-romania-la-mondialele-de-fotbal-dupa-o-pauza-de-32-de-ani-moment-istoric-20280955</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Decizia-FIFA-care-ar-putea-duce-Romania-la-Mondialele-de-fotbal-dupa-o-pauza-de-32-de-ani-„Moment-istoric.jpg"/><br/><p>FIFA ia în calcul să aducă o modificare importantă a formatului de la Cupei Mondiale, format care i-ar permite României să ajungă, fără emoții, la turneul final, după o pauză 32 de ani.</p>
<p>Președintele FIFA, Gianni Infantino, s-a întâlnit recent cu președintele Confederației Sud-Americane, Alejandro Dominguez, iar subiectul întâlnirii a fost extinderea Cupei Mondiale de la 48 de echipe, câte sunt pentru ediția din 2026, la 64 de echipe, începând cu ediția din 2030.</p>
<p>În prezent, România se află pe locul 51 în <span>ierarhia FIFA</span>, iar o extindere ar fi o oportunitate uriașă pentru „tricolori”.</p>
<h2><span>Decizia FIFA care ar putea duce România la Mondialele de fotbal după o pauză de 32 de ani</span></h2>
<p>FIFA ar putea lua o decizie importantă în privința numărul de echipe participante la Cupa Mondială, care ar putea crește pentru a doua oară consecutiv, iar de la ediția din 2030 să intre în cursă 64 de formații. În acest context, România ar putea ajunge în turneul final după o pauză de 32 de ani</p>
<p>„Credem într-o Cupă Mondială extinsă în 2030. Un moment istoric”, a scris Alejandro Dominguez pe Instagram, după întâlnirea cu președintele FIFA, Gianni Infantino.</p>
<p>Pentru ediția din 2026, numărul echipelor participante este de 48, în creștere față cele 36 de echipe de la edițiile din perioada 1998 – 2022. În perioada 1982 – 1994, numărul de echipe participante  a fost de 24, la ediția din Spania fiind consemnat primul salt considerabil al numărului de echipe, de la 16 la 24.</p>
<p>Ultima participare a României la Cupa Mondială a fost în 1998, în Franța, unde a ajuns până în faza optimilor de finală.</p>
<h2><span>CM 2030, pe trei continente, cu șase țări gazdă</span></h2>
<p>Cupa Mondială 2030 se va desfășura pe trei continente, cu șase țări gazdă. Turneul va fi organizat, în comun, de Maroc, Portugalia și Spania, iar pentru a marca un secol de la prima ediție a competiției, unul dintre meciuri va avea loc în Uruguay, gazda din 1930, în timp ce Argentina și Paraguay vor găzdui fiecare câte o partidă.</p>
<p>La ediția din 1930 au fost prezente 13 echipe, iar România s-a aflat printre cele patru selecționate din Europa. „Tricolorii” au trecut cu 3-1 de reprezentativa Peru, dar a au pierdut cu 4-0 meciul cu Uruguay, campioana olimpică din 1924 și 1928.</p>
<p>Cea mai bună performanță a „tricolorilor” la CM a fost în 1994, în SUA, când jucătorii antrenați de Anghel Iordănescu au atins sferturile de finală, pe care <span>le-au pierdut, la loviturile de departajare, cu reprezentativa Suedia</span>.</p>
<p>Astfel, o extindere a numărului de echipe la 64 ar reprezenta o ocazie uriașă pentru România de a evolua la un turneu final.</p>
<p>În preliminariile CM 2026, România se află pe locul 3 în Grupa H, la cinci puncte de locul 2, care asigură prezența la baraj, respectiv de locul 1 – care obține calificarea.</p>
<p>La baraj participă 16 echipe, 12 locuri secunde din grupele preliminare și 4 echipe câștigătoare de grupe în Liga Națiunilor care în grupele preliminare nu au teminat pe locurile 1-2. Iar <span>România a câștigat grupa C2</span> din Liga Națiunilor.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Victor Pițurcă s-a lămurit cu Mitriță: „Se va căi că s-a retras! Lucescu nu trebuie pus la zid”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/victor-piturca-s-a-lamurit-cu-mitrita-se-va-cai-ca-s-a-retras-lucescu-nu-trebuie-pus-la-zid-20280050</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Victor-Piturca-s-a-lamurit-cu-Mitrita-„Se-va-cai-ca-s-a-retras-Lucescu-nu-trebuie-pus-la-zid.jpg"/><br/><p>Retragerea lui Alexandru Mitriță (30 de ani) de la echipa națională a României face valuri în lumea fotbalului românesc. Victor Pițurcă (69 de ani), fostul selecționer la „tricolorilor”, susține că Mitriță, care joacă în prezent în campionatul Chinei, va regreta decizia luată, dar în același timp subliniază că actualul antrenor, Mircea Lucescu (80 de ani), „nu trebuie pus la zid”. Asta deși, în opinia multora, Lucescu l-ar fi determinat pe Mitriță să renunțe la echipa națională, unde avea 26 de selecții, cu patru goluri marcate.</p>
<p>Mijlocașul Alexandru Mitriță și-a anunțat retragerea chiar în ziua în care <span>Lucescu a făcut publică lista preliminară a jucătorilor din străinătate</span>, convocați pentru „dubla” cu Republica Moldova și Austria, din octombrie.</p>
<h2><span>Victor Pițurcă s-a lămurit cu Alexandru Mitriță, după retragerea de la națională</span></h2>
<p>Victor Pițurcă, selecționerul cu trei mandate pe banca tehnică a „tricolorilor” (1998-1999, 2004-2009 și 2011-2014), a vorbit despre situația lui Alex Mitriță, care s-a retras de la echipa națională, și susține că acesta a greșit când a luat decizia. Ba chiar este de părere că „se va căi” pentru hotărârea pe care a luat-o cu „<span>cu sufletul strâns</span>”.</p>
<p>Cum anunțul retragerii lui Mitriță face valuri, Pițurcă a ținut să sublinieze un lucru important în privința lui Mircea Lucescu, actualul selecționer, și cere în mod public ca acesta „să nu fie pus la zid”, asta în contextul în care sunt multe voci din lumea fotbalului care îl consideră răspunzător de alegerea lui Mitriță.</p>
<p>„Și eu sunt de părere că nu ai cum să te retragi de la echipa națională. Indiferent de ce a fost, ce s-a întâmplat, nu trebuie să iei o astfel de decizie. Eu cred că în cel mai scurt timp se va căi că a făcut acest lucru. Probabil, el a suferit mult că a fost adus la națională și nu a fost introdus aproape deloc. Cred că acesta a fost principalul motiv pentru care s-a retras.</p>
<p>Încă o dată, din punctul meu de vedere, Mitriță nu trebuia să se retragă. Este unul dintre cei mai buni jucători români la ora actuală, însă fiecare antrenor are strategia și alegerile sale. Nici Mircea Lucescu nu trebuie pus la zid. El răspunde de rezultate și știe pe cine trebuie să folosească. Cred că Mitrița merita, totuși, mai mult, dacă ar fi să ținem cont de cum s-a descurcat în România, iar acum în China”, a declarat Victor Pițurcă, pentru <span>Digi Sport</span>.</p>
<h2><span>Pițurcă: „Naționala merge înainte”</span></h2>
<p>Unul dintre motivele invocate de Mitriță în anunțul retragerii sale de la națională a fost legat faptul că joacă în China, iar „drumurile lungi și timpul scurt fac extrem de dificilă prezența constantă la echipa națională”.</p>
<p>Victor Pițurcă a făcut o paralelă cu perioada în care era selecționer, dar a și punctat un aspect important în privința metodelor moderne de recuperare, mult mai eficiente decât în urmă cu un deceniu, când și-a încheiat cel de-al treilea mandat pe banca tehnică.</p>
<p>„Eu nu prea convocam jucători din zone cu alt fus orar. Mai ales că meciurile se derulau la scurt timp. Este o problemă, dar trebuie să ne gândim la naționale precum Brazilia, Argentina, care au aproape toți jucătorii din Europa. Există în ziua de astăzi metode prin care organismul uman se reface rapid.</p>
<p>Sincer, chiar îmi pare rău pentru Mitriță. Îmi plăcea de el ca jucător, dar asta e viața. Naționala merge înainte”, a mai spus Victor Pițurcă.</p>
<p>Alex Mitriță a debutat la echipa națională în 24 martie 2018, în amicalul cu Israel, scor 2-1, iar antrenor la acea vreme era Cosmin Contra. Pentru „tricolori” a înscris patru goluri, ultimul în septembrie 2024, în victoria cu Lituania, scor 3-1, din Liga Națiunilor.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Giovanni Becali, anunț despre impedimentul major pe care îl are Kopic pentru a deveni selecționerul României</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/giovanni-becali-anunt-despre-impedimentul-major-pe-care-il-are-kopic-pentru-a-deveni-selectionerul-romaniei-20280796</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Giovanni-Becali-anunt-despre-impedimentul-major-pe-care-il-are-Kopic-pentru-a-deveni-selectionerul-Romaniei-scaled-e1758704113439-1400x819.jpg"/><br/><p>Giovanni Becali a făcut un anunț extrem de important pentru fanii lui Dinamo, despre posibilitatea ca Zeljko Kopic să devină selecționerul echipei naționale a României. Impresarul spune că un mare impediment al acestei instalări ar fi că antrenorul croat nu cunoaște limba.</p>
<p>De-a lungul timpului, <span>primul selectioner străin al naționalei a fost Cristopher Daum</span>, care a eșuat pe banca „tricolorilor”. Acum, în spațiul public planează posibilitatea ca antrenorul lui Dinamo, Zeljko Kopic, să fie instalat la cârma naționalei. Giovanni Becali a spus care este principalul impediment în calea mutării.</p>
<h2><span>Impedimentul care îl împiedică pe Zeljko Kopic să preia naționala României</span></h2>
<p>Giovanni Becali a discutat despre posibilitatea că Zeljko Kopic să fie noul selecționer al României. În termeni laudativi, impresarul a spus că antrenorul croat este îndreptățit să fie pe <span>lista scurtă a posibililor antrenori ai „tricolorilor”</span>, dar lipsa de cunoaștere a limbii române ar putea fi o piedică.</p>
<p>„Nu vorbește limba. Eu am fost la masă cu el de mai multe ori, m-a rugat, în cazul în care am o ofertă excepțională… Am o relație superbă cu el. (Dăm la o parte barajul lingvistic, ca antrenor, are calitățile necesare pentru a pregăti naționala României?) Da, este unul dintre cei mai buni din țară. Ar fi un selecționer foarte interesant, cu poftă de a munci.</p>
<p>La Dinamo, el are un contract bun. El putea să plece, mi-a zis: «Dacă Dinamo îmi acceptă cerințele, rămân». Dacă face o surpriză, să intre în cupele europene cu Dinamo, va avea oferte, poate să vină Dinamo Zagreb. Sunt echipe din străinătate care caută antrenori. E un antrenor foarte interesant, are personalitate”, a declarat Ioan Becali pentru <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Cifrele carierei lui Zeljko Kopic</span></h2>
<p>Zeljko Kopic a sosit pe banca lui Dinamo în urmă cu aproape doi ani, după ce a fost înlăturat Ovidiu Burcă, antrenorul care i-a promovat pe „câini”. De atunci, croatul a strâns 77 de meciuri, în care a obținut 29 de victorii, 27 de egaluri și 21 de înfrângeri, cu o medie de 1,48 puncte obținute per meci.</p>
<p>De-a lungul carierei sale, croatul a trecut succesiv pe la cluburile NK Lucko, Cibalia, NK Zagreb, Slaven Belupo, Hajduk Split, Pafos, Dinamo Zagreb și Potev Plovdiv. Cea mai de succes aventură pentru croat a fost pe banca lui Dinamo, dar cea din capitala țării natale, Zagreb, unde a avut o medie de 2,16 puncte obținute per meci.</p>
<p>Totuși, croatul nu a câștigat niciun trofeu de-a lungul timpului, pierzând două finale de Cupa Croației. Pe banca lui Slaven Belupo a pierdut în 2016 trofeul în fața lui Dinamo Zagreb, apoi chiar pe banca ultimei echipe a pierdut una în 2018 împotriva lui Hadjuk Split.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
