<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Nemaivăzut! Mircea Lucescu, pus la zid de Gigi Becali pentru că a convocat fotbaliști de la FCSB: „Pe ei doi nu i-aș fi luat!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/nemaivazut-mircea-lucescu-pus-la-zid-de-gigi-becali-pentru-ca-a-convocat-fotbalisti-de-la-fcsb-pe-ei-doi-nu-i-as-fi-luat-20262656</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Nemaivazut-Mircea-Lucescu-pus-la-zid-de-Gigi-Becali-pentru-ca-a-convocat-fotbalisti-de-la-FCSB-1400x920.jpg"/><br/><p>Situație nemaivăzută în fotbalul românesc. Mircea Lucescu a fost pus la zid de Gigi Becali pentru că a convocat fotbaliști de la FCSB la prima reprezentativă, pentru meciurile de la începutul lunii septembrie.</p>
<p>Reamintim că echipa naționala a României se pregătește pentru meciul amical contra Canadei, care se va disputa pe data de 5 septembrie 2025, și pentru partida oficială cu Cipru, din preliminariile Cupei Mondiale 2026, care se va disputa pe 9 septembrie 2025.</p>
<h2><span>Gigi Becali consideră că doi fotbaliști de la FCSB nu meritau convocarea</span></h2>
<p>Echipa naționala a României se pregătește pentru meciul amical contra Canadei, care se va disputa pe data de 5 septembrie 2025, și pentru partida oficială cu Cipru, din preliminariile Cupei Mondiale 2026, care se va disputa pe 9 septembrie 2025.</p>
<p>Printre jucătorii convocați de Mircea Lucescu se numără și Adrian Șut și Darius Olaru, mijlocașii celor de la FCSB. Gigi Becali, patronul campioanei României, consideră că selecționerul a greșit în cazul celor doi fotbaliști. Latifundiarul din Pipera este de părere că Darius Olaru și Adrian Șut nu au avut evoluții foarte bune în ultima perioadă.</p>
<p>„Eu spun adevărul acum! Dacă aș fi fost Lucescu, eu nu i-aș fi luat pe Olaru și pe Șut. N-au arătat… Să nu se supere Olaru și Șut, dar eu nu îi luam la echipa națională”, a declarat Gigi Becali, conform <span>fanatik.ro</span>.</p>
<h2><span>Jucătorul de la FCSB care va fi titular la națională</span></h2>
<p>În timp ce s-a arătat nemulțumit de faptul că Mircea Lucescu i-a convocat pe Adrian Șut și pe Darius Olaru, Gigi Becali a declarat că un singur fotbalist de la FCSB merita să facă parte din lotul primei reprezentative a României pentru meciurile cu Canada și Cipru. Este vorba despre Florin Tănase, unul dintre cei mai importanți fotbaliști din lotul pregătit de Elias Charalambous și Mihai Pintilii.</p>
<p>„Bine, îl luam pe Tănase, că a fost numărul 1. Numai Tănase cred că o să joace titular din cei chemați, că nu are cine altcineva”, a mai spus Gigi Becali, conform sursei menționate anterior.</p>
<p>Reamintim că<span> lotul convocat de Mircea Lucescu s-a reunit luni, 1 septembrie 2025, la Mogoșoaia</span>. „Tricolorii” au fost așteptați de sute de suporteri, alături de care s-au fotografiat. Totodată, fotbaliștii naționalei le-au oferit și autografe fanilor care au asista la antrenamentul coordonat de „Il Luce”.</p>
<p>Andrei Rațiu, Nicolae Stanciu și Dennis Man s-au numărat printre preferații micilor suporteri care au fost prezenți la Mogoșoaia, care <span>nu au ratat nici șansa de a se fotografia alături de selecționerul Mircea Lucescu</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>E gata! Turcii au făcut anunțul despre transferul lui Ianis Hagi: „Va ajunge curând”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/e-gata-turcii-au-facut-anuntul-despre-transferul-lui-ianis-hagi-va-ajunge-curand-20262482</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/E-gata-Turcii-au-facut-anuntul-despre-transferul-lui-Ianis-Hagi-„Va-ajunge-curand.webp"/><br/><p>Fără meci jucat din debutul lunii mai, Ianis Hagi (26 de ani) este așteptat în continuare să aleagă dintre ofertele pe care le-ar avea din Turcia, Israel sau chiar România.</p>
<p>Jurnaliștii de la o publicație din „Țara semilunei” cred cu tărie că știu care va fi viitoarea destinație a mijlocașului echipei naționale.</p>
<h2><span>Să fie Alanyaspor viitoarea echipă a lui Ianis Hagi? Turcii așa cred!</span></h2>
<p>Zvonurile în privința lui Ianis Hagi au fost parcă mai numeroase ca niciodată în această vară, însă detaliul nu e neapărat surprinzător, având în vedere că fiul lui Gică Hagi s-a aflat, pentru prima oară în carieră, în postura de fotbalist liber de contract.</p>
<p>În a doua jumătate a lunii august, <span>Ianis Hagi a fost dat ca și transferat în Turcia, la nou-promovata Fatih Karagumruk</span>, care i-ar fi înaintat o ofertă concretă mijlocașului.</p>
<p>A apărut apoi din nou varianta Dan Șucu și Rapid, pentru ca într-un final, în ultimele zile ale lunii, <span>israelienii să anunțe că Ianis Hagi e aproape de Maccabi Tel-Aviv</span>.</p>
<p>Acum, în debutul lunii septembrie, Turcia pare să fi revenit în prim-plan pentru talentatul internațional român, doar că nu mai este vorba despre nou-promovata Fatih Karagumruk, ci de Alanyaspor, gruparea care a încheiat stagiunea precedentă pe poziția a 9-a din Super Lig, cea pe care se află și în debutul actualului sezon.</p>
<p>Jurnaliștii turci de la publicația <span>Evrensel</span> susțin cu tărie că Alanyaspor va fi formația care va pune capăt „telenovelei Ianis Hagi”, deoarece mijlocașul ar fi acceptat oferta și e așteptat să semneze contractul.</p>
<p>„Ianis Hagi, fiul legendarului fotbalist Gheorghe Hagi, se transferă în Turcia. Echipa din Super Lig care a ajuns la un acord de principiu cu Ianis este Alanyaspor. Vedeta în vârstă de 26 de ani va ajunge în curând în Turcia și va semna oficial contractul. Cu acest transfer, Alanyaspor își va consolida semnificativ linia de atac”, informează turcii de la Evrensel.</p>
<h2><span>Ianis Hagi nu va lua parte la acțiunea naționalei din luna septembrie</span></h2>
<p>Faptul că a întârziat să semneze cu o nouă echipă l-a scos pe Ianis Hagi, temporar, din peisajul echipei naționale. Deși a făcut eforturi pentru a-l ajuta să ia o decizie pe fotbalist, selecționerul Mircea Lucescu s-a văzut nevoit, în cele din urmă, să nu îl cheme la lot pe Ianis pentru meciurile cu Canada și Cipru.</p>
<p>„Tricolorii” se vor duela cu reprezentativa nord-americană într-o partidă de pregătire care e programată pe 5 septembrie, iar ulterior, pe 9 septembrie, fotbaliștii lui „Il Luce” vor da piept cu selecționata Ciprului, de data aceasta într-un joc oficial din preliminariile Campionatului Mondial.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Pierdere imensă pentru naționala României! Raul Florucz este golgheter în Belgia și va evolua în Champions League</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/pierdere-imensa-pentru-nationala-romaniei-raul-florucz-este-golgheter-in-belgia-si-va-evolua-in-champions-league-20262345</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Pierdere-imensa-pentru-nationala-Romaniei-Raul-Florucz-este-golgheter-in-Belgia-si-va-evolua-in-Champions-League-1400x934.jpg"/><br/><p>Naționala de fotbal a României a suferit o pierdere imensă prin ratarea naturalizării lui Raul Florucz (24 de ani), atacant care este golgheter în Belgia.</p>
<p>După șase etape disputate în campionat, Florucz are patru goluri marcate, la fel ca alți doi fotbaliști din fruntea clasamentului. De asemenea, el are trecută în cont și o pasă decisivă.</p>
<h2><span>Raul Florucz a început ca din tun sezonul 2025-2026. A refuzat naționala României și își continuă ascensiunea în Belgia</span></h2>
<p>În luna octombrie a anului 2024, părea clar că <span>Raul Florucz va reprezenta naționala României în fotbalul internațional și că va refuza Austria</span>, țară în care s-a născut, la Voclkabruck mai precis.</p>
<p>Însă, în martie 2025, doar câteva luni mai târziu, lucrurile s-au sucit la 180 de grade. <span>Austria i-a oferit lui Raul Florucz oportunitatea concretă de a juca un meci pentru prima reprezentativă</span>, iar fotbalistul cu părinți români nu a spus „Nu”. Astfel și-a făcut debutul la selecționata austriacă și România a pierdut un atacant aflat în plină ascensiune.</p>
<p>Semnat de belgienii de la Royale Union SG în această vară, pentru 5 milioane de euro, de la NK Olimpija, Raul Florucz a început sezonul ca din tun și după primele șase etape se poate mândri deja cu patru goluri și cu o pasă decisivă.</p>
<p>Ultima reușită a bifat-o pe 31 august, în derby-ul cu Anderlecht 2-0, care i-a permis echipei sale să urce pe scaunul de lider în Belgia.</p>
<p>Lider este și Florucz în clasamentul golgheterilor. Doar doi jucători din campionatul Belgiei mai au trecute câte patru goluri în dreptul lor, anume Zakaria El Ouahdi, de la Genk, și Thorgan Hazard, fratele lui Eden Hazard, de la Anderlecht.</p>
<h2><span>Va juca în faza principală din Liga Campionilor</span></h2>
<p>Momentan, Raul Florucz a rămas cu o singură apariție bifată în naționala mare a Austriei, cea de la debut, din data de 20 martie 2025.</p>
<p>Însă, dacă va continua în aceeași notă pozitivă, cu siguranță va fi chemat din nou la lot. Pe lângă faptul că e lider în Belgia cu Royale Union SG, Raul Florucz urmează să ia parte și în faza principală a UEFA Champions League, cea mai importantă competiție intercluburi de pe continent.</p>
<p>Belgienii vor debuta în deplasare cu PSV Eindhoven, echipa lui Dennis Man, pe 16 septembrie. Ulterior vor avea parte de următorul program în Liga Campionilor:</p>
<ul>
<li>Royale Union SG – Newcastle, 1 octombrie</li>
<li>Royale Union SG – Inter Milano, 21 octombrie</li>
<li>Atletico Madrid – Royale Union SG, 4 noiembrie</li>
<li>Galatasaray – Royale Union SG, 25 noiembrie</li>
<li>Royale Union SG – Olympique de Marseille, 9 decembrie</li>
<li>Bayern Munchen – Royale Union SG, 21 ianuarie</li>
<li>Royale Union SG – Atalanta, 28 ianuarie</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>ProSport, confirmat! Ion Marin a revenit pe bancă, după plecarea de la naționala U19</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/prosport-confirmat-ion-marin-a-revenit-pe-banca-dupa-plecarea-de-la-nationala-u19-20262322</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/ProSport-confirmat-Ion-Marin-a-revenit-pe-banca-dupa-plecarea-de-la-nationala-U19-1400x933.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Așa cum </span><span class="cf0">Prosport</span><span class="cf0"> a dezvăluit </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf0">EXCLUSIVITATE </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n urm</span><span class="cf0">ă cu o lună și jumătate, Ion Marin a revenit pe banca tehnică, după despărțirea de naționala U19 a Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cel poreclit </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Săpăligă” a preluat frâiele reprezentativei tricolore U18 și va </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">intra direct </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ine” </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ncă din aceast</span><span class="cf0">ă lună, cu două amicale </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">mpotriva </span><span class="cf1">selec</span><span class="cf3">ţionatei</span><span class="cf3"> similare a Republicii Moldova.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">A</span><span class="cf0"> lăsat</span><span class="cf1"> naționala U19</span><span class="cf0"> pentru a prelua pe cea de U18</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Așa cum </span><span class="cf4">Prosport</span><span class="cf4"> a dezvăluit în <span>EXCLUSIVITATE</span></span> <span class="cf0">acum o </span><span class="cf0">lună și jumătate</span><span class="cf4">, Ion Marin <span>a revenit </span></span><span>în iarbă</span><span class="cf4">, după </span><span class="cf0">plecarea de la c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rma </span><span class="cf4">național</span><span class="cf0">ei</span><span class="cf4"> U19 a României</span><span class="cf0">, pe care a dus-o </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n aceast</span><span class="cf0">ă vară </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n semifinalele Campionatului European, competi</span><span class="cf0">ție organizată de țara noastră.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ajuns la 70 de ani, </span><span class="cf4">„Săpăligă” a </span><span class="cf0">fost numit de curând la </span><span class="cf4">reprezentativa tricoloră U18 și va </span><span class="cf0">începe treaba </span><span class="cf4">în această lună, cu două </span><span class="cf0">teste </span><span class="cf4">împotriva </span><span class="cf0">naționalei similare </span><span class="cf4">a Republicii Moldova.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">P</span><span class="cf1">rimul meci de pregătire este programat vineri, 5 septembrie, de la ora 17.00, la Tiraspol, </span><span class="cf2">în timp ce al doilea meci </span><span class="cf1">are loc </span><span class="cf2">duminic</span><span class="cf0">ă, 7 septembrie, de la ora 12.00 (Centrul de pregătire al FMF </span><span class="cf3">– Vadul-lui-Vod</span><span class="cf0">ă), anunță FRF. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ion Marin lucrează</span><span class="cf0"> pentru </span><span class="cf1">FRF </span><span class="cf0">f</span><span class="cf0">ără </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntrerupere </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nc</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">din 2021, </span><span class="cf0">an </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n care </span><span class="cf2">i s-a oferit postul de selecționer al naționalei feminine U19. Ulterior, a pregătit Rom</span><span class="cf1">ânia U18 (2022-2023), România U18 (2023-2024) </span><span class="cf2">și Rom</span><span class="cf1">ânia U19 (2024-2025).</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Pe l</span><span class="cf1">âng</span><span class="cf2">ă funcția de selecționer an naționalelor de tineret și juniori, reputatul antrenor se află și pe lista membrilor cu drept de vot din cadrul Comisiei Tehnice. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">De-a lungul carierei sale, Ion Marin a mai pregătit pe Petrolul Ploiești, Farul Constanța, Astra, Dinamo, </span><span class="cf5">„</span><span class="cf3">U” Cluj, Al-</span><span class="cf3">Ettifak</span><span class="cf3">, Dubai Club, Al-Kuwait, Al Dhafra, </span><span class="cf3">Zakho</span><span class="cf3">, Al-</span><span class="cf3">Mina’a</span><span class="cf3"> și </span><span class="cf3">Quadisia</span><span class="cf3">. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20207689" style="width: 1290px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20207689" class="size-full wp-image-20207689" decoding="async" fetchpriority="high" height="720" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/07/Profesorul-Ion-Marin-deschide-catalogul.-Calificativele-selectionerului-intr-o-provocare-de-efect-„Caracterizati-va-elevii-intr-un-singur-cuvant.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Profesorul-Ion-Marin-deschide-catalogul.-Calificativele-selectionerului-intr-o-provocare-de-efect-„Caracterizati-va-elevii-intr-un-singur-cuvant.jpg 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Profesorul-Ion-Marin-deschide-catalogul.-Calificativele-selectionerului-intr-o-provocare-de-efect-„Caracterizati-va-elevii-intr-un-singur-cuvant-768x432.jpg 768w" width="1280"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20207689">Foto: ProSport</p></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Lotul convocat de Ion Marin pentru </span><span class="cf3">pardidele</span><span class="cf3"> amicale din această lună</span></span></h2>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf3">Portari: Alexandru GLODEAN (Universitatea Craiova), Răzvan FARCAŞ (CD Leganes | Spania);</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Fundaşi</span><span class="cf3">: Sasha RADU (CD Roda | Spania), </span><span class="cf3">Costyn</span><span class="cf3"> GHEORGHE (Farul </span><span class="cf3">Constanţa</span><span class="cf3">), Fabio BĂDĂRĂU (Juventus | Italia), Bogdan UNGUREANU (Atletico Madrid | Spania), Christian VECHIU (AC Milan | Italia), Davide MOISĂ (Hellas Verona | Italia), Albert NICULĂESEI (Elche CF | Spania);</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Mijlocaşi</span><span class="cf3">: Denis ŢĂROI (UTA Arad), </span><span class="cf3">Rareş</span><span class="cf3"> COMAN (US </span><span class="cf3">Sassuolo</span><span class="cf3"> | Italia), Robert DRĂGHICI (FC Augsburg | Germania), Bogdan PITULAC (CS </span><span class="cf3">Afumaţi</span><span class="cf3">), Albert RADU (Malaga CF | Spania), Alexandru BOTA (Universitatea Cluj), Denis MIU (Hannover 96 | Germania), Gabriel REPCIUC (Juventus | Italia), Daniele LUNCAŞU (FC Bacău);</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Atacanţi</span><span class="cf3">: Mihai NINACI (Universitatea Craiova), </span><span class="cf3">Ianis</span><span class="cf3"> AVRĂMESCU (Parma | Italia).</span></li>
</ul>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>George Pușcaș, prima reacție după ce a rămas fără echipă: „Alegerile au fost făcute diferit”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/george-puscas-prima-reactie-dupa-ce-a-ramas-fara-echipa-alegerile-au-fost-facute-diferit-20262216</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/George-Puscas-prima-reactie-dupa-ce-a-ramas-fara-echipa-„Alegerile-au-fost-facute-diferit.webp"/><br/><p>Prin intermediul unei postări pe care a realizat-o pe pagina sa de Instagram, acolo unde e urmărit de peste 100 de mii de persoane, George Pușcaș (29 de ani) a oferit prima reacție după ce a rămas fără echipă.</p>
<p>Retrogradat în eșalonul secund al fotbalului din Turcia cu Bodrumspor, atacantul nu a mai dorit să își ducă înțelegerea la final și șefii i-au acceptat dorința.</p>
<h2><span>George Pușcaș, mesaj de adio pentru fanii lui Bodrumspor</span></h2>
<p>La capătul sezonului 2024-2025, în care a marcat 11 goluri și a oferit 4 pase decisive în 38 de partide jucate pentru Bodrumspor, George Pușcaș a retrogradat în eșalonul secund al fotbalului turc și încă din primele clipe i-a fost clar că are nevoie de o nouă provocare în carieră.</p>
<p>Pe parcursul ultimelor multe săptămâni, s-a vehiculat că <span>George Pușcaș ar fi negociat inclusiv cu echipe din Superliga</span>, însă fără să apară și reacții oficiale cu privire la discuții. De asemenea, s-a scris că <span>George Pușcaș ar putea evolua în Serie B din Italia</span>, campionat prin care a mai trecut și în care a izbutit să își creeze o imagine bună.</p>
<p>Însă, săptămânile au trecut și, asemenea lui Ianis Hagi, atacantul nu a luat încă o decizie cu privire la viitorul său.</p>
<p>Până când va accepta să dea cu pixul pe o nouă înțelegere, George Pușcaș a profitat de timpul liber pentru a le dedica o scrisoare emoționantă suporterilor lui Bodrumspor:</p>
<p>„Dragi fani ai lui Bodrumspor,<br/>
Vă sunt cu adevărat recunoscător pentru tot sprijinul pe care mi l-ați oferit în acest sezon și pentru dragostea pe care ați arătat-o ​​atât echipei, cât și mie.<br/>
Am fost întotdeauna gata să dau totul și să ofer 100% pentru a atinge obiectivele echipei, dar uneori alegerile au fost făcute diferit.<br/>
M-am simțit ca acasă în fiecare zi de-a lungul călătoriei mele aici și iau cu mine toate amintirile pe care le-am avut la club, bune și rele. Voi fi mereu un fan al acestor culori și mă voi considera mereu un fiu al lui Bodrumspor.<br/>
De asemenea, aș dori să le mulțumesc tuturor celor care susțin echipa noastră și lucrează pentru club în fiecare zi.<br/>
Până data viitoare!<br/>
Hai Bodrum!”, a scris George Pușcaș, pe <span>pagina sa de Instagram</span>.</p>
<h2><span>Ce echipe l-ar avea în vizor pe George Pușcaș</span></h2>
<p>Revenind la speculații, s-a scris că George Pușcaș ar fi fost monitorizat de Gaziantep, grupare din Turcia la care sunt legitimați doi români, anume Alexandru Maxim și Deian Sorescu.</p>
<p>În schimb, din Serie B, Pușcaș s-ar afla pe radarul a două formații. Inițial, numele au fost păstrate secrete, însă ulterior s-a aflat că una dintre echipe ar fi Sampdoria, grupare care a început dezastruos stagiunea 2025-2026 și a încasat două înfrângeri în primele două etape de Serie B, 0-2 cu Modena și 1-3 cu Sudtirol.</p>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, George Pușcaș are o cotă de piață de 1.1 milioane de euro.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
