<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ce s-a ales de fiica lui Ibrahim Dossey. A ajuns la 21 de ani și destinul ei e clar: „Pentru România”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-s-a-ales-de-fiica-lui-ibrahim-dossey-a-ajuns-la-21-de-ani-si-destinul-ei-e-clar-pentru-romania-20320374</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Ce-s-a-ales-de-fiica-lui-Ibrahim-Dossey.-A-ajuns-la-21-de-ani-si-destinul-ei-e-clar-„Pentru-Romania.jpg"/><br/><p>Ibrahim Dossey, fostul goalkeeper ghanez, și-a pierdut viața într-un mod tragic, în anul 2008, în România.</p>
<p>Acesta a lăsat în urmă o soție și o fiică, Jennifer Dossey, care a crescut și care are visuri uriașe în sportul mondial.</p>
<h2><span>Ce s-a ales de fiica lui Ibrahim Dossey. A ajuns la 21 de ani și destinul ei e clar: „Pentru România”</span></h2>
<p>Jennifer Dossey, în vârstă de 21 de ani, e campioană la triplusalt și visează să reprezinte România la Jocurile Olimpice. Sportiva a petrecut 5 ani în Germania, dar acum <span>a revenit în România și se pregătește la Rapid</span> să cucerească din nou medalii la triplusalt.</p>
<p>De asemenea, sportiva a vorbit și despre pasiunile sale și despre cum își ocupă timpul liber, dezvăluind că a preluat de la tatăl ei iubirea pentru muzică și dans.</p>
<p>„Chiar m-a bucurat când a venit oportunitatea de a începe la Rapid. Tatăl meu a jucat la Rapid ceva timp.</p>
<p>Tatăl meu a fost la Olimpiadă la fotbal, are locul 3 cu Ghana, mie mi-ar plăcea să pot să ajung. Acum nu știu ce medalie sau ce loc, dar vreau să concurez pentru România.</p>
<p>Îmi place foarte mult să dansez, să mă simt bine, în general. Am început să dansez alături de părinții mei pentru că le plăcea foarte mult muzica. Mama e o fire dezinvoltă, iar tatălui meu îi plăcea foarte mult muzica. Tot timpul asculta muzică.</p>
<p>Și, probabil, crescând așa, am și dezvoltat o iubire față de muzică și dans. (…) De la mama am un lănțișor, îl port mereu la concursuri, iar de la tata am diverse brățări sau lănțișoare africane specifice și îmi place să le port cu mine”, a spus Jennifer Dossey, potrivit Sports Net.</p>
<h2><span>Cine a fost Ibrahim Dossey</span></h2>
<p>Ibrahim Dossey s-a născut pe 24 noiembrie 1972, în Accra, capitala Ghanei, și a avut o carieră de succes în fotbal pe postul de portar. El a jucat mai mulți ani în România, ieșind în evidență prin talentul său și bifând contracte la echipe importante precum Rapid sau FC Brașov.</p>
<p>Din nefericire, în toamna anului 2008, la scurt timp după ce a semnat un contract cu FCM Târgoviște, viața lui a fost curmată tragic. Pe 13 septembrie, în apropiere de Breaza, județul Prahova, a fost implicat într-un grav accident rutier.</p>
<p>Goalkeeper-ul a intrat în comă profundă și, după aproape trei luni de luptă pentru viață, a murit pe 9 decembrie 2008, la Spitalul Bagdasar-Arseni din București.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Infractorii l-au „clonat” Ion Țiriac: s-au folosit de magnat pentru a pune mâna pe bani de la românii de rând. Ce reclamă deepfake a împânzit internetul</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/infractorii-l-au-clonat-ion-tiriac-s-au-folosit-de-magnat-pentru-a-pune-mana-pe-bani-de-la-romanii-de-rand-ce-reclama-deepfake-a-impanzit-internetul-20320349</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Infractorii-l-au-„clonat-Ion-Tiriac-s-au-folosit-de-magnat-pentru-a-pune-mana-pe-bani-de-la-romanii-de-rand.-Ce-reclama-deepfake-a-impanzit-internetul.jpg"/><br/><p>Infractorii caută tot felul de scamatorii prin care să păcălească oamenii și să le fure banii din conturile bancare.</p>
<p>De această dată, o astfel de înșelătorie s-a bazat pe „clonarea” lui Ion Țiriac cu ajutorul inteligenței artificiale.</p>
<h2><span>Infractorii l-au „clonat” Ion Țiriac: s-au folosit de magnat pentru a pune mâna pe bani de la românii de rând. Ce reclamă deepfake a împânzit internetul</span></h2>
<p>O nouă înșelătorie online circulă pe YouTube și folosește imagini și voci false realizate cu inteligență artificială. Păcăleala îi prezintă pe Ion Țiriac și Ovidiu Ioanițoaia, discutând despre metode de îmbogățire rapidă.</p>
<p>Clipul este prezentat ca o emisiune TV „interzisă” și promovează o platformă falsă de investiții numită „Neurix Profit”, care promite câștiguri rapide și mari, un tipar bine cunoscut în rândul acestor înșelătorii online.</p>
<p>În videoclip, vocea falsă a lui Ion Țiriac spune că o investiție de 10.000 de lei ar putea aduce îmbogățirea rapidă, iar pe un site dubios apare și un așa-zis interviu între el și Ioanițoaia. Totul este însă inventat, inclusiv „dovezile” cu chitanțe și imagini trucate.</p>
<p>Comentariile videoclipului sunt, de asemenea, suspecte. Multe par scrise de conturi false, cu nume străine, care laudă metoda de îmbogățire prezentată în respectivul videoclip.</p>
<h2><span>Cum se îmbrăca tatăl lui Ion Țiriac. Magnatul a recunoscut: „Altă cultură”</span></h2>
<p><span>Ion Țiriac a vorbit recent despre părinții săi</span> și a dezvăluit detalii pe care foarte puțini oameni le știau.</p>
<p>Ajuns la 86 de ani, fostul tenismen român a vorbit deschis despre părinții săi și „educația spartană” care l-a ajutat să devină omul din ziua de azi.</p>
<p>În ceea ce îl privește pe tatăl său, miliardarul a vorbit la superlativ, în ceea ce privește modul în care îi plăcea să se îmbrace, fiind foarte atent la imagine într-o vreme în care oamenii gândeau diferit față de zilele noastre.</p>
<p>„Am avut o educaţie spartană. Mama, la 1,5 m, îmi dădea nişte palme de nu mă vedeam pe niciunde. Să nu răspund la nimeni pe stradă, decât dacă am mâinile scoase din buzunare. Îmi aduc aminte şi de tata, cu costum la trei piese, era altă cultură. Nici n-aş vrea să trăiesc în următorii 50 de ani”, a precizat Țiriac, la podcastul Școala Sportivă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nadia Comăneci a fugit în SUA, dar n-a uitat niciodată România. Ce a făcut de ziua ei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/nadia-comaneci-a-fugit-in-sua-dar-n-a-uitat-niciodata-romania-ce-a-facut-de-ziua-ei-20320250</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Nadia-Comaneci-a-fugit-in-SUA-dar-n-a-uitat-niciodata-Romania.-Ce-a-facut-de-ziua-ei-e1762955280290.jpg"/><br/><p>Nadia Comăneci, numită „Zeița de la Montreal” după prestația fabuloasă de la Jocurile Olimpice din 1976, serbează 64 de ani. Deși a fugit în Statele Unite ale Americii, fosta sportivă nuși-a uitat originile și acum a postat pe una dintre cele mai celebre melodii populare autohtone.</p>
<p>La 12 noiembrie, Nadia Comăneci a împlinit vârsta de 64 de ani. Fosta mare sportivă se află pe continentul nord-american, acolo unde locuiește alături familie.</p>
<h2><span>Ce a făcut Nadia Comăneci în ziua în care a împlinit 64 de ani</span></h2>
<p>Născută în Onești, județul Bacău, Nadia Comăneci rămâne mândră de faptul că se trage din regiunea Moldovei. Fosta sportivă, deși este aflată în Statele Unite ale Americii, și-a serbat ziua de naștere într-o manieră autentic românească, pe muzică populară.</p>
<p>Melodia aleasă de aceasta a fost „Trandafir de la Moldova”, o melodie extrem de cunoscută pe plan național. Nadia Comăneci s-a filmat pe Instagram fredonând versurile piesei. „La mulți ani mie! Este melodia mea favorită”, a scris Nadia pe rețelele de socializare, acolo unde a strâns peste 24.000 de aprecieri în doar câteva ore.</p>
<p>Mai multe persoane publice au ținut să o felicite cu ocazia împlinirii a 64 de ani, printre care Loredana Groza, Marian Drăgulescu, Anastasia Soare sau Monica Doroftei. Bineînțeles, fanii fostei gimnaste i-au transmis cele mai calde urări.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DQ8HrN3Dtjq/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Nadia Comaneci (@comaneci10)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Nadia Comăneci îi duce dorul lui Dylan. Unde s-a mutat fiul celebrei gimnaste</span></h2>
<p>Deși sunt amândoi în aceeași țară, Nadia Comăneci recunoaște că-i e dor de fiul său, care se află în Los Angeles pentru a studia mecanică auto.</p>
<p>Tânărul locuiește într-un apartament de lux, cu două etaje, dar o parte a clădirii <span>este „rezervată” Nadiei Comăneci.</span></p>
<p>„Cum am posibilitatea, merg să-i văd pe copii. Chiar dacă şi Dylan, şi prietena lui sunt doi oameni maturi, totuşi au nevoie de un sprijin din partea noastră. Noi avem două apartamente în Los Angeles. Copiii s-au grăbit şi au împodobit deja bradul pentru Crăciun” spunea Nadia Comăneci, conform celor de la <span>Orange Sport</span>.</p>
<p>Nadia Comăneci îl așteaptă pe fiul său acasă de Sărbători. În urmă cu câteva săptămâni, odată cu startul anului universitar, <span>Nadia era foarte tristă pentru că Dylan stă departe de ea, la mii de kilometri distanță.</span></p>
<ul>
<li>La anul se împlinesc 50 de ani de la Jocurile Olimpice de la Montreal, unde Nadia Comăneci a scris istorie. A primit şapte note de zece, primele din gimnastică, şi a reușit un record de 20 de puncte, la paralele inegale</li>
<li>A câștigat cinci medalii la JO de la Montreal: trei de aur (la individual compus, bârnă şi paralele), una de argint (cu echipa României) şi una de bronz (la sol).</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>De povestit nepoților! Cu 11 jucători valizi, o echipă din România și-a reprofilat portarul în atacant și a marcat trei goluri. Antrenorul a dirijat jucătorii din Malta, unde pune gresie și faianță pe vapor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/liga-4/de-povestit-nepotilor-cu-11-jucatori-valizi-o-echipa-din-romania-si-a-reprofilat-portarul-in-atacant-si-a-marcat-trei-goluri-antrenorul-a-dirijat-jucatorii-din-malta-unde-pune-gresie-si-faianta-pe-20320202</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/AS-Venus-Giurtelec-vapor-jones-bryce.jpg"/><br/><div class="embeded-wrapper">
<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="c8JC5P8hAX"><p>De povestit nepoților! Cu 11 jucători valizi, o echipă din Liga 4 și-a reprofilat portarul în atacant și a marcat trei goluri. Antrenorul a dirijat echipa din Malta, unde pune gresie și faianță pe vapor</p></blockquote>
<p><iframe class="wp-embedded-content" data-secret="c8JC5P8hAX" frameborder="0" height="282" marginheight="0" marginwidth="0" sandbox="allow-scripts" scrolling="no" security="restricted" src="https://liga2.prosport.ro/liga-4/intamplare-de-povestit-in-liga-4-salaj-portarul-a-marcat-trei-goluri-19371488/embed#?secret=cEAfhMxklr#?secret=c8JC5P8hAX" title="„De povestit nepoților! Cu 11 jucători valizi, o echipă din Liga 4 și-a reprofilat portarul în atacant și a marcat trei goluri. Antrenorul a dirijat echipa din Malta, unde pune gresie și faianță pe vapor” – Liga 2" width="500"></iframe></p></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simone Biles dezvăluie cum s-au purtat părinții ei cu ea: „Niciodată nu au făcut asta!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/gimnastica/simone-biles-dezvaluie-cum-s-au-purtat-parintii-ei-cu-ea-niciodata-nu-au-facut-asta-20320215</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Simone-Biles-dezvaluie-cum-s-au-purtat-parintii-ei-cu-ea-Niciodata-nu-au-facut-asta-e1762952369901.jpg"/><br/><p>Simone Biles, una dintre cele mai importante gimnaste din Statele Unite ale Americii, a dezvăluit cum s-au comportat părinții ei pentru a o forma așa cum este astăzi. Sportiva e de părere că cei doi mentori ai vieții ei au ținut-o „cu picioarele pe pământ” și „umilă”.</p>
<p>În timpul unui workshop de la New York, WOBI’s World Business Forum, Simone Biles le-a oferit mulțumiri părinților ei. <span>Gimnasta de 28 de ani este una dintre cele mai apreciate</span> ale istoriei acestui sport, cu peste 40 de medalii câștigate de-a lungul timpului.</p>
<h2><span>Simone Biles, mulțumiri pentru părinții ei după o carieră de vis</span></h2>
<p>Într-un discurs public pe care l-a avut la evenimentul din New York, Simone Biles le-a mulțumit părinților ei pentru maniera în care au crescut-o. Gimnasta i-a lăudat pentru capacitatea lor de a-i oferi o educație care a transformat-o într-o campioană.</p>
<p>„Nu le-a păsat niciodată cu adevărat și nu au vorbit niciodată despre medalii, despre podium, nimic din toate astea. Întotdeauna mă sărutau de la revedere și îmi spuneau: «Mult noroc, distracție plăcută, fii în siguranță». Și cred că de aceea am avut atât de mult succes.</p>
<p>Părinții mei știau cât de mult a însemnat pentru copii și cât de benefic a fost să ne scoată din acel element și să mergem în vacanțe și, în primul rând, să petrecem timp cu familia, dar, în al doilea rând, să avem acele amintiri cu familia.</p>
<p>Asigurați-vă că se distrează, că le place ceea ce fac, pentru că atunci când fac asta, atunci vor reuși. Tatăl meu, dacă îl întrebi, tot nu înțelege când fac lucruri de genul ăsta. El spune: «Oamenii vor să o vadă pe fiica mea? De ce pe fiica mea? E doar Simone».</p>
<p>Nu le păsa dacă aș fi câștigat orice medalie. Nu eram imună la nimic: «Știu că tocmai ai coborât din avionul ăla, e seara ta să speli vasele»”, a spus Simone Biles, conform <span>CNBC</span>.</p>
<h2><span>Simone Biles nu și-a dorit să devină GOAT a gimnasticii</span></h2>
<p>Simone Biles a fost întrebată <span>dacă și-a dorit vreodată să devină GOAT</span> (cea mai bună din toate timpurile) în sportul ei, iar aceasta a răspuns că nu a avut asta ca scop. Gimnasta americană a spus că și-a dorit să fie doar cea mai bună versiune a ei.</p>
<p>„Scopul meu nu a fost niciodată să fiu cea mai bună din istorie. Tot ce mi-am dorit vreodată a fost să fiu cea mai bună Simone posibilă. Scopul meu a fost să fiu cea mai mare Simone Biles din toate timpurile.</p>
<p>Mi-am dorit și încă mă străduiesc să obțin asta și astăzi. Și când încep să mă îndoiesc de mine, reflectez la ceea ce mama mi-a insuflat de la o vârstă fragedă, și anume să fiu cea mai bună Simone posibilă, în fiecare zi”, a mai spus aceasta, conform sursei de mai sus.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
