<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Marele rival al lui Ilie Năstase recunoaște viața plină de excese: „Am fost la un pas să mor de două ori din cauza drogurilor”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/marele-rival-al-lui-ilie-nastase-recunoaste-viata-plina-de-excese-am-fost-la-un-pas-sa-mor-de-doua-ori-din-cauza-drogurilor-20276105</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Marele-rival-al-lui-Ilie-Nastase-recunoaste-viata-plina-de-excese-„Am-fost-la-un-pas-sa-mor-de-doua-ori-din-cauza-drogurilor-1400x933.jpg"/><br/><p>Bjorn Borg, marele rival al lui Ilie Năstase din urmă cu peste patru decenii, a recunoscut într-un interviu recent ce viață plină de excese a trăit. Fostul tenismen șochează, spunând că era să moară de două ori din cauza consumului de droguri.</p>
<p>Pe modelul <span>Ilie Năstase, care a avut o viață fără filtre</span>, Bjorn Borg a trăit-o și mai extrem, deoarece povestește cum consumul de droguri l-au condus aproape de o prăpastie din care nu mai putea ieși. Fostul tenismen ajuns acum la 69 de ani este acum mult mai echilibrat.</p>
<h2><span>Bjorn Borg, rivalul lui Ilie Năstase, amintiri șocante legate de consumul de droguri</span></h2>
<p>De-a lungul carierei sale, Bjorn Borg a câștigat 11 turnee de Mare Șlem, dar cariera sa a fost pusă întotdeauna în umbră de viața excentrică pe care a dus-o. Fostul jucător de tenis suedez și-a lansat o carte autobiografică, intitulată „Heartbeats: A Memoir”. Acolo a povestit multe dintre „pățaniile” sale pe care le-a trăit.</p>
<p>„Nu aveam un plan. În zilele noastre, oamenii au un mentor. Eram pierdut în lume. Existau droguri, pastile, alcool, pentru a scăpa de realitate. Am început cu droguri, pastile sau cu alcool, era o modalitate de a scăpa de realitate.</p>
<p>Simțeam că port o povară imensă. Trebuia să scap de ea. Voiam să le spun oamenilor. Mulți oameni mă văd într-un fel, prin tenis. Dar nu știu cu adevărat ce s-a întâmplat cu mine ca persoană, ce i se poate întâmpla unei persoane. De aceea am vrut să le spun oamenilor și mă simt minunat că public această carte, pentru că mă simt ușurat”, a spus Bjorn Borg, conform <span>Marca</span>.</p>
<p>Fostul sportiv a spus că era aproape de a muri pentru prima oară la Milano, în februarie 1989, atunci când a doua lui soție, Loredana, l-a găsit și a chemat ambulanța. A doua oară, suedezul s-a prăbușit pe un pod într-o vizită în Olanda, după un atac de cord.</p>
<h2><span>Bjorn Borg, amenințat de cancerul la prostată</span></h2>
<p>Bjorn Borg și-a încheiat cartea autobiografică cu un capitol special, dar dureros, anume <span>cancerul la prostată pe care încă îl are în corp</span>. Suedezul a spus că medicii i-au transmis că încă există celule canceroase în corp, dar nu sunt agresive.</p>
<p>„Doctorul spune că încă mai am celule canceroase în corp, dar acum sunt latente. Ar putea fi ani de zile”, a spus Bjorn Borg, conform sursei de mai sus, despre cancerul la prostată. Fostul sportiv recunoaște că soția lui i-a fost alături în acest episod tragic al vieții sale.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep și lecția pe care i-a aplicat-o Serenei Williams. Și-a ales meciul perfect: „Nu am avut stres”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-si-lectia-pe-care-i-a-aplicat-o-serenei-williams-si-a-ales-meciul-perfect-nu-am-avut-stres-20276155</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Simona-Halep-si-lectia-pe-care-i-a-aplicat-o-Serenei-Williams.-Si-a-ales-meciul-perfect-1400x1045.jpg"/><br/><p>Simona Halep, dublă campioană de Grand Slam, și-a amintit despre lecția pe care i-a aplicat-o legendarei Serena Williams, la Londra, în finala Wimbledon.</p>
<p>Fostul lider WTA a dezvăluit ce a simțit înainte de acel meci extrem de important și dificil și a explicat cum a reușit să gestioneze trăirile pe care le avea.</p>
<h2><span>Simona Halep, fără emoții înaintea finalei cu Serena Williams</span></h2>
<p><span>Simona Halep, sportivă care s-a retras din activitate și care va împlini vârsta de 35 de ani </span>pe data de 27 septembrie 2025, a stabilit care este meciul perfect din întreaga sa carieră. Fostul lider WTA și-a amintit de finala pe care a câștigat-o la Wimbledon, în 2019, în fața Serenei Williams, scor 6-2, 6-2, și a dezvăluit că nu a avut emoții negative și nu a fost nici măcar stresată înainte de acea partidă extrem de importantă și de dificilă.</p>
<p>„Nu am avut emoții negative, nu am avut stres înainte de meci. Am fost foarte stabilă și am putut pune în joc tot ce știam. Totuși, cred că din înfrângeri înveți mai mult, pentru că după meci analizezi cu antrenorul, cu echipa, ce nu ai făcut bine și ce trebuie să îmbunătățești. Foarte rar, după un meci câștigat, m-am întors pe teren și am exersat ce nu a mers.</p>
<p>De obicei, după o victorie, mergi și sărbătorești, iar după o înfrângere te antrenezi mai intens”, a declarat Simona Halep, conform <span>agerpres.ro.</span></p>
<h2><span>Secretul succesului, dezvăluit de Simona Halep</span></h2>
<p><span>Simona Halep a dezvăluit și care a fost secretul succesului</span> în cariera impresionantă pe care a avut-o. Faptul că nu privea la ceea ce fac alți sportivi, susține sportiva din Constanța, a ajutat-o să rămână concentrată doar la ceea ce avea de făcut și îmbunătățit.</p>
<p>„Am fost mereu în competiție cu mine însămi. Voiam să devin mai bună. Nu mă uitam în stânga și în dreapta la ce fac alții, ci doar încercam să fac astăzi mai bine decât ieri. Cred că asta m-a ajutat mult să mă îmbunătățesc, iar ambiția, după cum am spus, era într-o singură direcție. Voiam să fac tot ce pot ca să fiu unul dintre cei mai buni jucători și s-a întâmplat. Trebuie să te asculți mai întâi pe tine.</p>
<p>Și dacă ești pregătit și poți să te dedici 100% în fiecare moment al vieții tale, atunci trebuie să mergi înainte. Și, desigur, să fii foarte strict cu programul tău și să nu renunți. Cred că cel mai important lucru pentru un atlet este să nu renunțe, pentru că tot timpul ai momente grele, emoții, stres, dar dacă nu renunți, ai o altă șansă. Eșecul nu este permanent”, a mai spus Simona Halep, prezentă la evenimentul Impact Bucharest 2025.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Se luptă să se adapteze la viața de după retragere”. Ce a scris presa străină despre Simona Halep și declarațiile ei legate de realitatea fără tenis</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/se-lupta-sa-se-adapteze-la-viata-de-dupa-retragere-ce-a-scris-presa-straina-despre-simona-halep-si-declaratiile-ei-legate-de-realitatea-fara-tenis-20276234</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Ce-a-scris-presa-straina-despre-Simona-Halep-si-declaratiile-ei-legate-de-realitatea-fara-tenis-2-e1758229969786-1400x805.jpg"/><br/><p>Presa străină nu a uitat de Simona Halep și a scris recent despre sportiva din Constanța dar și despre declarațiile pe care ea le-a făcut în legătură cu viața pe care o trăiește după ce s-a retras oficial din tenis.</p>
<p>Reamintim că dubla câștigătoare de Grand Slam și-a anunțat retragere în februarie, după ce a fost învinsă la Transylvania Open de către italianca Lucia Bronzetti, scor 1-6, 1-6.</p>
<h2><span>Ce scriu jurnaliștii străini despre viața Simonei Halep</span></h2>
<p>Simona Halep s-a retras din tenis la începutul acestui ani, după ce a fost învinsă la Transylvania Open, de către italianca Lucia Bronzetti, scor 1-6, 1-6. Acum, sportiva din Constanța a declarat că <span>încearcă să se adapteze la viața pe care o trăiește departe de teren</span> și departe de competițiile importante pe care le-a câștigat.</p>
<p>Jurnaliștii străini au analizat declarațiile Simonei Halep și au punctat faptul că „pensionarea” a fost un moment dificil pentru dubla câștigătoare de Grand Slam.</p>
<p>„Simona Halep a luminat terenul de tenis când a pășit pe el, câștigând două titluri de Grand Slam și rămânând numărul unu mondial timp de 64 de săptămâni. Acum retrasă, se luptă să se adapteze la viața departe de teren.</p>
<p>Românca și-a confirmat retragerea din sport la începutul acestui an, după ce a încercat să revină după o suspendare pe care a primit-o din cauza dopajului. Aceasta nu a mai reușit să revină la nivelul la care era odată și a decis să renunțe după înfrângerea suferită în runda de deschidere de la Transylvania Open”, notează jurnaliștii de la <span>tennisuptodate.com</span>.</p>
<h2><span>Simona Halep încearcă să fie discretă</span></h2>
<p><span>Prezentă la evenimentul Impact Bucharest 2025, Simona Halep a declarat</span> că își dorește să fie discretă și a punctat faptul că nu a jucat tenis pentru a fi celebră și în lumina reflectoarelor în permanență.</p>
<p>Totodată, sportiva din Constanța a mai dezvăluit că i-a fost foarte greu să se retragă, întrucât nu își imagina cum va arăta viața ei fără sportul care a consacrat-o și care, de-a lungul anilor, i-a adus extrem de multe satisfacții.</p>
<p>„Faima pentru mine nu a fost lucrul care m-a ținut să joc mult timp. Îmi place să fiu mai discretă și asta mă face să mă simt mai confortabil. Dar, bineînțeles, nu este ușor să iei o astfel de decizie. Îți trăiești viața… Deci, a fost toată viața mea până la pensionare. Tot ce știam și ceea ce făceam era doar tenis. De aceea mi-a fost greu să mă retrag. Acum este momentul să descopăr”, a declarat Simona Halep, prezentă la Impact Bucharest 2025.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep a recunoscut că şi-a neglijat viața personală şi a luat decizia: „Vreau să le descopăr acum”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-a-recunoscut-ca-si-a-neglijat-viata-personala-si-a-luat-decizia-vreau-sa-le-descopar-acum-20275942</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Simona-Halep-a-recunoscut-ca-si-a-neglijat-viata-personala-si-a-luat-decizia-Vreau-sa-le-descopar-acum-scaled-e1758193052148-1400x803.jpg"/><br/><p>Simona Halep a povestit că întreaga sa viață a fost dedicată tenisului și că, deși i-a adus succes și faimă, i-a lipsit posibilitatea de a se bucura de alte experiențe personale. Sportiva admite că retragerea nu a fost deloc ușoară, dar că acum este momentul să descopere lucrurile pe care nu le-a trăit în anii de carieră.</p>
<p>La doar câteva luni după retragerea din tenisul profesionist, Simona Halep a vorbit despre <span>dorința ei de a explora noi experiențe personale</span>. În cadrul unui interviu recent, sportiva a spus că faima nu a fost niciodată motivul principal pentru care a continuat să joace și că acum vrea să se bucure de viață și de lucrurile pe care le-a neglijat în trecut.</p>
<h2><span>Simona Halep, între tenis și viața personală</span></h2>
<p>Într-un interviu recent, Halep a recunoscut că <span>întreaga ei existență a fost concentrată pe tenis</span> și că, deși nu regretă nimic, există aspecte personale pe care acum își dorește să le descopere. Constănțeana a spus, printre altele, că tenisul o bloca în multe lucruri pe care ar fi dorit să le facă de-a lungul timpului.</p>
<p>„Mi-am dedicat viața tenisului și tot ce am făcut a fost în această direcție. Acum, cu această mentalitate și experiență, pot spune că aș fi putut face mai multe lucruri în afară de tenis, dar pentru mine a fost doar o singură cale. Nu regret, dar, îți lipsesc unele lucruri de-a lungul anilor, pe care acum vreau să le descopăr.</p>
<p>Faima pentru mine nu a fost lucrul care m-a ținut să joc mult timp. Îmi place să fiu mai discretă și asta mă face să mă simt mai confortabilă. Dar, desigur, nu este ușor să iei o astfel de decizie. Îți trăiești viața… Deci, a fost întreaga mea viață până la retragere. Tot ce știam și ce făceam era doar tenis. De aceea mi-a fost greu să mă retrag. Acum e timpul să descopăr”, a spus Halep la Impact Bucharest 2025.</p>
<h2><span>Simona Halep despre cel mai bun meci al carierei</span></h2>
<p>Fosta jucătoare a dezvăluit că cel mai bun meci pe care l-a avut în cariera ei a fost împotriva Serenei Williams, în anul 2019, pe care a învins-o categoric în finala US Open, chiar sub privirile lui Michelle Obama. „Super Simo” a dezvăluit că nu a avut niciun fel de emoție negativă, ceea ce a condus-o spre victoria cu 6-2, 6-2.</p>
<p>„Nu am avut emoții negative, nu am avut stres. Am fost foarte stabilă și am putut pune în joc tot ce știam. A fost cel mai bun meci al carierei mele”, a spus Simona, tot în cadrul interviului oferit la evenimentul Impact Bucharest 2025.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția noii antrenoare a echipei României pentru Billie Jean King Cup: „Vom începe discuțiile cu jucătoarele”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/reactia-noii-antrenoare-a-echipei-romaniei-pentru-billie-jean-king-cup-vom-incepe-discutiile-cu-jucatoarele-20275985</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Reactia-noii-antrenoare-a-echipei-Romaniei-pentru-Billie-Jean-King-Cup.-„Vom-incepe-discutiile-cu-jucatoarele-1400x725.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Alexandra Dulgheru, noua antrenoare a echipei Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei pentru Billie Jean King Cup sus</span><span class="cf0">ține că este o mare onoare pentru ea să preia postul de la Horia </span><span class="cf0">Tecău</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Totodată, aceasta mai dezvăluie că </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n perioada imediat urm</span><span class="cf2">ătoare va </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">ncepe s</span><span class="cf2">ă discute cu jucătoarele planul pentru </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">lnirea cu Polonia din luna noiembrie.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Noul căpitan nejucător</span> al <span class="cf2">echipei </span><span class="cf3">României pentru Billie Jean King Cup</span><span class="cf2"> preg</span><span class="cf2">ătește duelul cu Polonia</span></span></h2>
<p class="pf0"><span>Noul căpitan nejucător al echipei României pentru Billie Jean King Cup </span><span class="cf2">spune că </span><span class="cf3">este o mare onoare pentru ea să </span><span class="cf2">primească ștafeta de la </span><span class="cf3">Horia </span><span class="cf3">Tecău</span><span class="cf2"> și să treacă de la postura de jucătoare, la cea de antrenoare. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Totodată, </span><span class="cf2">ea susține </span><span class="cf3">în </span><span class="cf2">această perioadă urmează </span><span class="cf3">să discute cu jucătoarele </span><span class="cf2">și să pună la punct </span><span class="cf3">planul pentru întâlnirea cu Polonia din luna noiembrie.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf0">Este o onoare specială să primesc torța de la Horia </span><span class="cf0">Tecau</span><span class="cf0"> pentru @billiejeankingcup și să trec de la a face parte din echipă ca si jucătoare, la a-mi ajuta acum țara, </span><span class="cf1">în calitate de c</span><span class="cf0">ăpitan. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Este </span><span class="cf1">întotdeauna o experien</span><span class="cf0">ță aparte și deosebită să-ți reprezinți țara </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-un eveniment de echip</span><span class="cf0">ă, pentru un sport at</span><span class="cf1">ât de individual, iar acum pot împ</span><span class="cf0">ărtăși o parte din aceste cunoștințe cu fetele, ceea ce este de neprețuit. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Echipa </span><span class="cf0">și cu mine vom </span><span class="cf1">începe s</span><span class="cf0">ă discutăm cu jucătoarele, să organizăm și să elaborăm un plan pentru următoarea </span><span class="cf1">întâlnire, din noiembrie anul acesta, în Polonia.</span> <span class="cf1">Hai, Romania!</span><span class="cf2">”, a scris pe Alexandra Dulgheru pe Facebook.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20275993" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20275993" class="size-large wp-image-20275993" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/8056006-Mediafax_Foto-Dragos_Pascaneanu-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/8056006-Mediafax_Foto-Dragos_Pascaneanu-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/8056006-Mediafax_Foto-Dragos_Pascaneanu-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/8056006-Mediafax_Foto-Dragos_Pascaneanu-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/8056006-Mediafax_Foto-Dragos_Pascaneanu-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20275993">Foto: Sport Pictures</p></div>
<h2><span>Antrenoare de probă. „V<span class="cf3">edem mai departe ce se </span><span class="cf2">întâmpl</span><span class="cf3">ă</span>”</span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">La finalul </span><span class="cf1">acestei </span><span class="cf0">veri, Horia </span><span class="cf0">Tecău</span> <span class="cf1">a decis s</span><span class="cf0">ă renunțe la <span>postul de căpitan nejucător al echipei de Billie Jean King Cup a Rom</span></span><span>âniei</span><span class="cf0">, iar o</span><span class="cf2">p</span><span class="cf3">țiunea Federației Rom</span><span class="cf2">âne de Tenis a fost </span><span class="cf0">ca Alexandra Dulgheru s</span><span class="cf0">ă-i continue munca, potrivit </span><span class="cf3">preşedintelui</span><span class="cf3"> forului</span><span class="cf2">, George Cosac. Pe moment, este vorba doar despre duelul cu Polonia. Apoi, în funcție de cum va decurge colaborarea, „mariajul” va merge mai departe.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„Am stat de vorb</span><span class="cf3">ă cu ea, ne-am </span><span class="cf2">în</span><span class="cf3">ţeles</span> <span class="cf3">şi</span><span class="cf3"> a rămas ca Alexandra Dulgheru să fie căpitan nejucător. Am vorbit cu ea de multe ori, ea oricum </span><span class="cf3">şi</span><span class="cf3">-a dorit să fie alături de echipă de </span><span class="cf3">c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">ţiva</span><span class="cf3"> ani. Sigur, a rămas să vadă exact care este </span><span class="cf3">situaţia</span><span class="cf3">, cum poate colabora, cum poate comunica cu fetele, </span><span class="cf2">încerc</span><span class="cf3">ăm. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Î</span><span class="cf3">şi</span> <span class="cf3">doreşte</span><span class="cf3"> foarte mult av</span><span class="cf2">ând în vedere c</span><span class="cf3">ă ea a fost componentă a echipei. </span><span class="cf2">Î</span><span class="cf3">şi</span> <span class="cf3">doreşte</span><span class="cf3"> foarte mult să facă lucrurile acestea </span><span class="cf3">şi</span> <span class="cf2">încerc</span><span class="cf3">ăm pe un an, pentru o perioadă mai scurtă, urm</span><span class="cf2">ând s</span><span class="cf3">ă tragem concluziile după prima </span><span class="cf2">întâlnire.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Asta înseamn</span><span class="cf3">ă că e vorba despre </span><span class="cf2">întâlnirea aceasta cu Polonia </span><span class="cf3">şi</span><span class="cf3">, apoi vedem mai departe ce se </span><span class="cf2">întâmpl</span><span class="cf3">ă. Iar ca antrenor răm</span><span class="cf2">âne în continuare Alina </span><span class="cf2">Tec</span><span class="cf3">şor</span><span class="cf3">. Sigur că echipa </span><span class="cf2">în ultima perioad</span><span class="cf3">ă, </span><span class="cf2">în afar</span><span class="cf3">ă de Horia </span><span class="cf3">Tecău</span><span class="cf3"> din postura de coordonator, </span><span class="cf3">şi</span><span class="cf3"> Alina </span><span class="cf3">Tecşor</span><span class="cf3"> care era antrenor, mai beneficia </span><span class="cf3">şi</span><span class="cf3"> de aportul lui Victor </span><span class="cf3">Crivoi</span><span class="cf3">, care a colaborat cu Horia”, a declarat George Cosac, conform Agerpres.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Rom</span><span class="cf2">ânia va evolua în Grupa B</span><span class="cf0">, </span><span class="cf2">al</span><span class="cf3">ături de Polonia </span><span class="cf3">şi</span><span class="cf3"> Noua Zeelandă, </span><span class="cf2">în play-off-</span><span class="cf2">ul</span><span class="cf2"> Cupei Billie Jean King.</span><span class="cf0"> Disputele </span><span class="cf2">vor avea loc în </span><span class="cf4">„</span><span class="cf2">Arena Gorzow” din Gorzow Wielkopolski, în perioada 14-16 noiembrie.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
