<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea, de neoprit la Wimbledon! Câți bani a câștigat, după ce a ajuns în sferturi alături de Anna Kalinskaya</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/wimbledon/sorana-cirstea-de-neoprit-la-wimbledon-cati-bani-a-castigat-dupa-ce-a-ajuns-in-sferturi-alaturi-de-anna-kalinskaya-20212001</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Sorana-Cirstea-de-neoprit-la-Wimbledon-1400x803.jpg"/><br/><p>Jucătoarea română de tenis Sorana Cîrstea a reușit cea mai bună performanță la un turneu de Mare Șlem, ajungând în sferturi la dublu la Wimbledon și va lua un premiu pe măsură.</p>
<p>Cîrstea și rusoaica Anna Kalinskaya le-au învins pe compatrioatele acesteia din urmă Mirra Andreeva și Diana Shnaider și vor primi, în total, aproximativ 101.500 de euro.</p>
<h2><span>Suma imensă pe care o ia Sorana Cîrstea, după ce s-a calificat în sferturi la dublu la Wimbledon, alături de Anna Kalinskaya</span></h2>
<p>Cu o avere de peste 10.000.000 de dolari adunată în 23 de ani ai carierei doar din premiile câștigate în turneele de simplu, Sorana Cîrstea va mai încasa un premiu consistent după <span>Wimbledon, al treilea turneu de Mare Șlem al anului</span>.</p>
<p>Dacă pe tabloul de simplu a fost eliminată încă din primul tur, la <span>dublu ea merge excelent</span>. Sorana și rusoaica Anna Kalinskaya s-au calificat în sferturi, după ce au învins a cincea pereche favorită al câștigarea trofeului, rusoaicele Mirra Andreeva și Diana Shnaider, cu 4-6, 7-6 (3), 6-1.</p>
<p>Datorită acestei performanțe, Cîrstea și colega ei vor fi recompensate cu 87.500 lire sterline, adică aproximativ 101.500 de euro. Premiul se împarte pe din două, deci românca și-a asigurat un cec de 50.000 de euro, la care se adaugă cele 76.500 de euro pentru prezența pe tabloul de simplu.</p>
<h2><span>Cîrstea va fi, din 14 iulie, pe locul 53 la dublu, în urcare cu 23 de poziții</span></h2>
<p>Premiile oferite de organizatori pentru calificarea în semifinale la Wimbledon sunt egale, pe tablourile feminin și masculin. La dublu, sumele care intră în posesia jucătoarelor și jucătorilor sunt de 174.000 lire sterline (aproximativ 201.800 de euro).</p>
<p>Finaliștii iau 345.000 lire sterline (400.000 de euro), iar cei care vor ridica trofeul deasupra capului pleacă acasă cu 680.000 lire sterline (790.000 de euro). Evident, sumele se împart pe din două.</p>
<p>Nu și punctele, însă. Dacă la masculin există diferențe între probele de simplu și dublu, la feminin există egalitate. Astfel, Sorana și Anna iau câte 430 de puncte. Dacă ajung în penultimul act primesc 780 de puncte, recompensa pentru disputarea ultimului act este de 1.300 de puncte, iar pentru învingătoare de 2.000 de puncte.</p>
<p>Ca urmare, de luni, Sorana va avea 1.834 de puncte și va fi pe locul 53, în urcare cu 23 de poziții. Dacă ea și Kalniskaya le vor elimina pe Su-Wei Hsieh și Jelena Ostapenko (Taiwan, Letonia; cs 4), Cîrstea ajunge, din 14 iulie, pe locul 49 WTA la dublu. Cea mai bună clasare a româncei în această ierarhie a fost locul 35, pe 9 martie 2009.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Mi-ai furat game-ul!”. Rusoaica a făcut un scandal fără precedent la Wimbledon, după ce tehnologia a eșuat lamentabil</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/mi-ai-furat-game-ul-rusoaica-a-facut-un-scandal-fara-precedent-la-wimbledon-dupa-ce-tehnologia-a-esuat-lamentabil-20211984</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Mi-ai-furat-game-ul.-Rusoaica-a-facut-un-scandal-fara-precedent-la-Wimbledon-dupa-ce-tehnologia-a-esuat-lamentabil.jpg"/><br/><p>Anastasiei Pavlyuchenkova a făcut un scandal imens în optimile de finală de la Wimbledon în meciul cu Sonay Kartal.</p>
<p>Rusoaica nu și-a putut stăpâni nervii când tehnologia folosită în premieră la turneul britanic de Mare Șlem nu a funcționat într-un game crucial al primului set.</p>
<h2><span>Rusoaica Anastasia Pavlyuchenkova a făcut iureș la Wimbledon</span></h2>
<p>Anastasia Pavlyuchenkova a făcut scandal „cât casa” în optimi la Wimbledon în meciul cu britanica Sonay Kartal, scrie <span>thesun.co.uk</span>. Rusoaica și-a vărsat nervii pe arbitru, atunci când tehnologia folosită în <span>premieră la turneul de Grand Slam</span> a dat chix într-un game crucial al primului set.</p>
<p>La 4-4 în primul set, reluarea lui Sonay Kartal a ieșit afară, iar reluările au arătat că mingea a ieșit mult. Sistemul audio a reacționat în mod neașteptat, „stop, stop”, lăsând jucătoarele, arbitrul și fanii total uluiți.</p>
<p>Arbitrul german Nico Helwerth a oprit jocul, spunând publicului că „există o problemă” în timp ce încerca să înțeleagă confuzia. Deși lovitura lui Kartal a fost clar afară, se înțelege că nu a existat nicio înregistrare video disponibilă, pentru ca arbitrului să anuleze decizia, însă telespectatorii au putut urmări incidentul.</p>
<p>Și, după o întârziere de aproape trei minute, timp în care a sunat la telefon pentru a afla ce s-a întâmplă, a spus în cele din urmă: „Sistemul electronic nu a putut urmări ultimul punct, așa că va fi reluat”. Asta chiar dacă Pavlyuchenkova ar fi trebuit să câștige game-ul, deoarece reverul său era punctul de game.</p>
<p>Ulterior, pentru a spori și mai mult dramatismul, Kartal a revenit și a câștigat punctul rejucat, apoi a reușit să facă break într-un moment crucial al primului set.</p>
<p>Pavlyuchenkova s-a plâns arbitrului când s-a întors la locul ei: „Nu știu dacă e în joc sau nu. De unde știu? Cum poți dovedi asta? Pentru că e localnică, pot spune orice. Mi-ai luat game-ul. Helwerth i-a a răspuns: „Nu pot face nimic. Dacă îmi spun că nu-l avem, asta e regula.”</p>
<p>Dar Pavlyuchenkova a avut ultimul cuvânt: „Mi-au furat game-ul, l-au furat”</p>
<p>„Din cauza unei erori a operatorului, sistemul a fost dezactivat la punctul în cauză. Arbitrul de scaun a urmat protocolul stabilit – purtător de cuvânt de la Wimbledon</p>
<p>Pavlyuchenkova a reușit să se regrupeze și să revină imediat, Kartal servind pentru primul set și salvând chiar și o minge de set. Și a forțat în tie-break, câștigând cu 7-3 după un prim set de 77 de minute, înainte de a încheia o victorie cu 7-6, 6-4 asupra britanicei în două ore și două minute.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20209702" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Asa-ceva-nu-s-a-mai-vazut-in-istorie-S-a-luat-o-decizie-unica-la-Wimbledon-dupa-moartea-lui-Diogo-Jota-1.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Asa-ceva-nu-s-a-mai-vazut-in-istorie-S-a-luat-o-decizie-unica-la-Wimbledon-dupa-moartea-lui-Diogo-Jota-1.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Asa-ceva-nu-s-a-mai-vazut-in-istorie-S-a-luat-o-decizie-unica-la-Wimbledon-dupa-moartea-lui-Diogo-Jota-1-768x512.jpg 768w" width="1400"/></p>
<h2><span>Premieră la Wimbledon</span></h2>
<p>Acesta este <span>primul an de la Wimbledon în care s-a renunțat la arbitri </span>în favoarea sistemului live cu inteligență artificială. Asta a însemnat că, în loc ca sportivii să aibă șansa de a se confrunta folosind tehnologia Hawk-Eye retroactiv, tehnologia utilizează acum voci înregistrate care anunță „in”, „out” și „fault” imediat după lovituri.</p>
<p>Într-un comunicat, directorul executiv al All England Club, Sally Bolton, a declarat: „Decizia de a introduce totul electronic a fost luată în urma unei perioade semnificative de analiză și consultare. După ce am analizat testele efectuate în acest an, considerăm că tehnologia este suficient de robustă și că este momentul potrivit pentru a face acest pas important în căutarea unei precizii maxime în arbitrajul nostru”.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„N-am mai văzut așa ceva în viața mea”. Jucătoarea a pierdut game-ul din cauza unei probleme cu ținuta</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/n-am-mai-vazut-asa-ceva-in-viata-mea-jucatoarea-a-pierdut-game-ul-din-cauza-unei-probleme-cu-tinuta-20212125</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„N-am-mai-vazut-asa-ceva-in-viata-mea.-Jucatoarea-a-pierdut-game-ul-din-cauza-unei-probleme-cu-tinuta.jpg"/><br/><p>O jucătoare de tenis a avut parte de un „accident” vestimentar din cauza căruia a pierdut un game la Wimbledon.</p>
<p>Daria Kasatkina a fost protagonista unui moment cum rar se vede în tenisul feminin. Vedeta de la Wimbledon a pierdut un punct în timpul partidei cu Liudmila Samsonova după ce un cercel i s-a prins în tricou.</p>
<h2><span>Moment inedit la All England Club: Kasatkina a pierdut un game din cauza unei probleme cu ținuta</span></h2>
<p>Favorita număul 16 de la Wimbledon, Daria Kasatkina, a fost nevoită să cedeze un punct după ce i s-a agățat cercelul de tricoul polo chiar în momentul în care trebuia să returneze mingea adversarei.</p>
<blockquote class="twitter-tweet">
<p dir="ltr" lang="en">Daria Kasatkina suffers ‘unfortunate’ wardrobe malfunction in Wimbledon loss https://t.co/CXfB9G1awH pic.twitter.com/JJyEv7V16p</p>
<p>— New York Post (@nypost) July 6, 2025</p></blockquote>
<p><script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script></p>
<p>Rusoaicei Smasonova nu i-a venit să creadă că obține un punct atât de ușor în fața unei sportive experimentate, dar prestația Kasatkinei a fost extrem de modestă în primul set, atunci când meciul s-a oprit, după ce Samsonova a ajuns la 6-2. Ploaia a făcut ca partida să fie întreruptă două ore.</p>
<p>Kasatkina nu a profitat de pauză să își revină și a cedat partida din turul trei în fața unei adversare mult mai bine pregătită, scor 2-6, 3-6. Adversara din următorul tur al rusoaicei Samsonova va fi Jessica Bouzas Maneiro.</p>
<h2><span>Daria Kasatkina, sportiva care a părăsit definitiv Rusia după ce și-a recunoscut orientarea sexuală</span></h2>
<p>Jucătoarea de origine rusă a primit de câțiva ani rezidență permanentă în Australia, țară pentru care concurează în prezent. Daria Kasatkina a fost mereu recunoscută pentru criticile adresate <span>regimului lui Vladimir Putin</span> din Rusia.</p>
<blockquote><p>„Sunt încântată să vă anunț pe toți că cererea mea de rezidență permanentă a fost acceptată de guvernul australian. Australia este un loc pe care îl iubesc, este incredibil de primitoare și un loc în care mă simt ca acasă. Îmi place să fiu în Melbourne și aștept cu nerăbdare să-mi fac acolo casa.</p>
<p> </p>
<p>Ca parte a acestui lucru, sunt mândră să anunț că voi reprezenta noua mea patrie, Australia, în cariera mea de tenis profesionist din acest moment încolo”, a scris Daria Kasatkina pe pagina sa de Instagram.</p></blockquote>
<p>După ce a criticat războiul declanșat pe teritoriul Ucrainei, <span>a avut curajul să recunoască că este lesbiană</span>. Ea trăiește o frumoasă poveste de dragoste cu patinatoarea Natalia Zabianko.</p>
<p>La seniori, Daria Kasatkina a câștigat opt trofee și a fost de 11 ori finalistă în turneele WTA 1.000. Cel mai important e titlul de Grand Slam cucerit la Roland Garros.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ion Țiriac, decizie de magnat. A plecat din loja pe care a plătit 120.000 de euro, exact la evenimentul anului, pentru a nu rata culoarul de zbor: „Ar trebui să-l achit iar”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ion-tiriac-decizie-de-magnat-a-plecat-din-loja-pe-care-a-platit-120-000-de-euro-exact-la-evenimentul-anului-pentru-a-nu-rata-culoarul-de-zbor-ar-trebui-sa-l-achit-iar-20211963</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/ion-tiriac.jpg"/><br/><p>Ion Țiriac a luat o decizie de miliardar în timpul marelui meci de la Roland Garros dintre Carlos Alcaraz și Jannik Sinner.</p>
<p>Ibericul s-a impus în acel meci istoric în 5 seturi, însă magnatul român nu a mai văzut finalul meciului de pe arena Philippe Chatrier.</p>
<h2><span>Ion Țiriac, decizie de magnat. A plecat din loja pe care a plătit 120.000 de euro, exact la evenimentul anului, pentru a nu rata culoarul de zbor: „Ar trebui să-l achit iar”</span></h2>
<p>Celebrul om de afaceri român a fost prezent la Roland Garros în ziua <span>marelui meci dintre Alcaraz și Sinner</span>, însă avea să ia o decizie importantă chiar înainte de setul decisiv al finalei.</p>
<p>Deși s-a bucurat de spectacolul primelor 4 seturi dintr-o lojă VIP, pe care a plătit 120.000 de euro, Ion Țiriac a fost nevoit să părăsească capitala Franței dintr-un motiv incredibil. Omul de afaceri ar fi pierdut culoarul de zbor din cauza duratei meciului de tenis, astfel că a preferat să piardă deznodământul duelului din finală pentru a reuși să decoleze din Paris la timp.</p>
<p>Informația a fost oferită de jurnalistul Cosmin Băleanu, care a explicat cum a ajuns Ion Țiriac la decizia de a abandona meciul de tenis, chiar în punctul său culminant.</p>
<p>„A fost cea mai mare nebunie de finală. A fost spectacol total. 2–2 la seturi și vine decisivul. Domnul Țiriac iese să bea un suc, era pauză. Domnul Țiriac se uită la ceas și zice: «Eu am plecat. Plec acasă. Nu mă interesează. Pierd culoarul de zbor. Nu știi nimic. Dacă pierd culoarul de zbor, trebuie să plătesc altul». A plecat la 2–2 acasă. Nu a văzut setul decisiv”, a povestit Cosmin Băleanu la <span>Prima Sport</span>.</p>
<p>E de precizat faptul că un culoar de zbor reprezintă o autorizație oficială pe care o primește un avion pentru a decola sau a ateriza într-un anumit interval orar, stabilit anterior. Prețul unui culoar de zbor depinde de mai mulți factori, inclusiv cerere, infrastructură, dar și costuri de administrare. Suma aproximativă pentru un asemenea culoar de zbor este de 1.000 de euro.</p>
<h2><span>Carlos Alcaraz și Jannik Sinner au produs cel mai spectaculos meci de tenis de până acum în 2025</span></h2>
<p>Fanii sportului s-au bucurat de un spectacol adevărat în marea finală de la Roland Garros în 2025. Jannik Sinner și Carlos Alcaraz s-au contrat în execuții splendide care vor rămâne cu siguranță în istoria tenisului.</p>
<p>Totuși, meciul s-a remarcat prin mai mult decât atât. Carlos Alcaraz a produs una dintre cele mai mai reveniri din istoria sportului, nu doar a tenisului.</p>
<p>Ibericul era condus clar de Jannik Sinner în setul al 4-lea, italianul având 2-1 la seturi, 5-4 și 40-0. Totuși, din acel moment, Alcaraz a jucat absolut senzațional și a întors meciul în favoarea sa, devenind campion la Roland Garros și în 2025 după un meci extraordinar de 5 ore și 29 de minute.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cei zece jucători români participanți la Concord Iași Open și-au aflat adversarii. Stan Wawrinka debutează împotriva unui lituanian</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/cei-zece-jucatori-romani-participanti-la-concord-iasi-open-si-au-aflat-adversarii-stan-wawrinka-debuteaza-impotriva-unui-lituanian-20211624</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Tragere-sorti-1400x1050.jpg"/><br/><p>Sâmbătă seară a avut loc tragerea la sorți a tabloului principal la turneul ATP Challenger 100 Concord Iași Open. Evenimentul a fost coordonat de supervizorul ATP Jiri Adamovsky, acesta fiind ajutat de directorul de turneu Andrei Pavel, jucătorii Cezar Crețu și Luca Preda, Andrei Oriță, deținătorul licențelor Iași Open și primarul municipiului Iași, Mihai Chirica.</p>
<p>Ajuns la ediția a 6-a, turneul se desfășoară în perioada 7-13 iulie la Baza Sportivă Ciric din Iași. <span>Concursul al cărui director este Andrei Pavel</span> este prevăzut cu 100 de puncte ATP și are premii totale în valoare de 145.250 de euro.</p>
<h2><span>Zece jucători români sunt prezenți la Iași</span></h2>
<p>România va avea trei reprezentanți pe tabloul principal: Filip Jianu – direct acceptat pe tablou, Cezar Crețu și Luca Preda – ambii posesori de wild-card.</p>
<p>Filip Jianu (23 de ani), locul 222 ATP, îl va întâlni în primul tur pe francezul Calvin Hemery, numărul 178 mondial, ieșeanul Cezar Crețu (24 de ani, 346 ATP) va juca cu un alt francez, Titouan Droguet, locul 225 ATP, iar tânărul Luca Preda (19 ani, 861 ATP) va întâlni în primul meci un jucător venit din calificări.</p>
<p>Pe tabloul calificărilor, România va avea 7 reprezentanți.</p>
<p>Sebastian Gima – Denis Yevseyev (Kazahstan)<br/>
Matei Cristian Onofrei – Florent Bax (Franța, favorit 9)<br/>
Gabi Adrian Boitan (8) – Branko Djuric (Serbia)<br/>
Dan Alexandru Tomescu – Matheus Pucinelli De Almeida (Brazilia, 3)<br/>
Daniel Uță – Tom Paris (Franța, 10)<br/>
Dragoș Nicolae Cazacu – Radu Albot (Moldova, 4)<br/>
Nicholas David Ionel (7) – Zdenek Kolar (Cehia)</p>
<h2><span>Stanislas Wawrinka va debuta în compania unui lituanian cu 20 de ani mai tânăr</span></h2>
<p>Elvețianul <span>Stanislas Wawrinka (40 de ani, locul 153 ATP), triplu campion în turneele de Grand Slam</span>, cel mai galonat sportiv care a concurat vreodată la Iași, va debuta pe zgura de la Ciric în compania lituanianului Edas Butvilas (20 de ani, 252 ATP).<br/>
Primii trei favoriți sunt bolivianul Hugo Dellien (81 ATO), francezul Hugo Gaston (87 ATP) și spaniolul Carlos Taberner (130 ATP), toți trei campioni la Iași la edițiile anterioare.</p>
<h2><span>Meciurile de pe tabloul principal de simplu – Turul I:</span></h2>
<p>[1] Hugo Dellien (Bolivia) vs Qualifier<br/>
[WC] Cezar Crețu (România) vs Titouan Droguet (Franța)<br/>
Kimmer Coppejans (Belgia) vs Joao Lucas Reis Da Silva (Brazilia)<br/>
Adolfo Daniel Vallejo (Paraguay) vs [5] Felipe Meligeni Alves (Brazilia)<br/>
[3] Carlos Taberner (Spania) vs Benjamin Hassan (Liban)<br/>
Murkel Dellien (Bolivia) vs Qualifier<br/>
Qualifier vs [WC] Luca Preda (România)<br/>
Harold Mayot (Franța) vs [8] Duje Ajdukovic (Croația)<br/>
[7] Calvin Hemery (Franța) vs Filip Cristian Jianu (România)<br/>
Francesco Maestrelli (Italia) vs Pablo Llamas Ruiz (Spania)<br/>
Dimitar Kuzmanov (Bulgaria) vs Qualifier<br/>
Daniel Rincon (Spania) vs [4] Elmer Moller (Danemarca)<br/>
[6] [WC] Stan Wawrinka (Elveția) vs Edas Butvilas (Lituania)<br/>
Qualifier vs Alvaro Guillen Meza (Ecuador)<br/>
Frederico Ferreira Silva (Portugalia) vs Matias Soto (China)<br/>
Qualifier vs [2] Hugo Gaston (Franța)</p>
<h2><span>Tabloul calificărilor:</span></h2>
<p>[1] Denis Yevseyev (Kazahstan) vs [WC] Sebastian Gima (România)<br/>
[WC] Matei Cristian Onofrei (România) vs [9] Florent Bax (Franța)<br/>
[2] Marko Topo (Germania) vs Kalin Ivanovski (Macedonia)<br/>
Branko Djuric (Serbia) vs [8] Gabi Adrian Boitan (România)<br/>
[3] Matheus Pucinelli De Almeida (Brazilia) vs Dan Alexandru Tomescu (România)<br/>
[WC] Daniel Uță (România) vs [10] Tom Paris (Franța)<br/>
[4] Radu Albot (Republica Moldova) vs [WC] Dragoș Nicolae Cazacu (România)<br/>
Gerard Campana Lee (Coreea de Sud) vs [11] Federico Bondioli (Italia)<br/>
[5] Oriol Roca Batalla (Spania) vs Max Alcala Gurri (Spania)<br/>
Zdenek Kolar (Cehia) vs [7] Nicholas David Ionel (România)<br/>
[6] Hynek Barton (Cehia) vs Egor Agafonov<br/>
Michael Vrbensky (Cehia) vs [12] Matthew Dellavedova (Australia)<br/>
(Narcis POHOAȚĂ)</p>
<p>Foto: ProSport</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
