<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Gigi Becali nu s-a ferit și a spus echipa de start cu Bologna. Un alt experiment și o dilemă uriașă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/gigi-becali-nu-s-a-ferit-si-a-spus-echipa-de-start-cu-bologna-un-alt-experiment-si-o-dilema-uriasa-20305116</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Gigi-Becali-nu-s-a-ferit-si-a-spus-echipa-de-start-cu-Bologna.jpg"/><br/><p>Așa cum a obișnuit deja, Gigi Becali a anunțat din timp echipa de start cu Bologna.</p>
<p>FCSB se pregătește pentru al treilea meci din Europa League. Campioana Superligii primește vizita italienilor de la Bologna. Se anunță un duel extrem de dificil cu o echipă al cărui lot e de aproape 280 de milioane de euro. Patronul roș-albaștrilor vrea să încerce un nou experiment în defensivă, dar are și o <span>dilemă în privința titularizării lui Denis Alibec.</span></p>
<h2><span>FCSB aliniază cel mai bun prim 11 cu Bologna</span></h2>
<p>Gigi Becali surprinde înaintea meciului cu Bologna. Toată lumea se aștepta să menajeze din titularii de bază pentru meciul cu UTA, dat fiind faptul că echipa e într-o situație critică pe plan intern. Totuși, miliardarul vrea să meargă all-in în meciul cu Bologna și aliniază cel mai bun prim 11 pe care îl are la dispoziție.</p>
<p>Accidentările din linia defensivă îi dau puțin planurile peste cap. E nevoit să improvizeze cu Lixandru în centrul defensivei, după ce tentativa de a-l transforma pe Baba Alhassan în apărător central a dat greș.</p>
<p>FCSB va începe meciul de pe Arena Națională cu Ștefan Târnovanu. În centrul defensivei vor evolua Ngezana și Lixandru, iar în laterale vor evolua Pantea și Radunovic. Alhassan va fi mutat înapoi pe poziția sa la mijloc, alături de Adrian Șut și Olaru. Atacul va fi format din Miculescu, Cisotti și Bîrligea.</p>
<p>Denis Alibec ar fi fost prima soluție ca atacant, dar patronul are o dilemă din cauza incidentelor petrecute la finalul meciului cu Metaloglobus, atunci când Alibec a avut un schimb dur de replici cu galeria roș-albaștrilor.</p>
<blockquote><p>„Cea mai bună echipă cu Bologna! Olaru joacă, Cisotti, Miculescu, Șut, Ngezana. În apărare, stânga, dreapta, să vedem cum se simt. Nu știu dacă joacă Radunovic, eu cred că el joacă. Ngezana cu Lixandru fundași centrali, dacă nu, să schimbe. Eu cred că e mai bun Lixandru ca Baba. Baba va juca, mijlocaș central. O să joace Lixandru, să-l vedem și pe el. Pantea în dreapta, Thiam sau Bîrligea, să vedem care și cum, unul o repriză, altul o repriză. Sau Alibec, nu știm încă cu exactitate. Să vedem dacă a înjurat Alibec”, a declarat Gigi Becali, la DigiSport.</p>
<ul>
<li>Cum ar putea arăta primul 11 al FCSB-ului cu Bologna: Târnovanu – Pantea, Lixandru, Ngezana, Radunovic – Alhassan, Șut, Olaru – Miculescu, Bîrligea, Cisotti.</li>
</ul>
</blockquote>
<h2><span>Soarta lui Bîrligea, în mâinile fanilor FCSB: „Ei o să hotărască”</span></h2>
<p><span>Gigi Becali continuă să șocheze</span> și lasă galeria să decidă ce se va întâmpla cu Denis Alibec. Atacantul e nemulțumit că nu primește mai multe șanse, iar Becali ar vrea să îi dea ocazia să demonstreze ce poate cu Bologna, însă cearta cu galeria a schimbat lucrurile. Nu vrea să ia el o decizie, ci lasă galeria să decidă dacă Alibec poate juca sau nu, în continuare, în tricoul roș-albastru.</p>
<blockquote><p>„Am înțeles, a înjurat, nu știu ce a făcut pe acolo. Atunci, eu nu pot face pe plac la un om și mii de suporteri să-i ignor. Ei contează. După toată situația care e, pot fi 30.000-35.000 la ora meciului. Atunci, au ei o ședință. L-am rugat pe Meme să vorbească cu Mustață, ca ei să hotărască dacă Alibec…” a mai spus patronul roș-albaștrilor.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a decis. Cine va juca în atacul FCSB cu Bologna</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/gigi-becali-a-decis-cine-va-juca-in-atacul-fcsb-cu-bologna-20305155</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Gigi-Becali-a-decis-1400x777.jpg"/><br/><p>Campioana României, FCSB, va juca joi împotriva celor de la Bologna, în Europa League, iar Gigi Becali a decis cine va juca în atac.</p>
<p>Cu o victorie și un eșec după primele două etape din Europa League, FCSB abordează meciul cu Bologna cu un moral scăzut, dar Gigi Becali vrea forță ofensivă.</p>
<h2><span>Atacul lui FCSB cu Bologna, anunțat de Gigi Becali</span></h2>
<p>Eșecul din Superliga cu Metaloglobus, nou-promovata de pe ultimul loc, a învolburat apele la FCSB. Fotbaliștii lui Gigi Becali au fost băgați în ședință de fani imediat după fluierul final, Tănase a dat explicații pe gazon, în fața galeriei, iar <span>Alibec a plecat la vestiare înjurând</span>. Cel din urmă va fi pe teren cu Bologna.</p>
<p>„Voi juca cu Miculescu, cu Thiam, cu Olaru, cu Alibec în atac”, a spus Gigi Becali pentru <span>Fanatik</span>.</p>
<p>Meciul de pe Arena Națională va fi arbitrat de o brigadă din Lituania. Centralul Andris Treimanis va fi ajutat la linii de Haralds Gudermanis și Aleksejs Spasennikovs, iar rezervă este Aleksandrs Golubevs. În camera VAR au fost delegați olandezul Jeroen Manschot și alt lituanian, Kristaps Ratnieks.</p>
<h2><span>După 1-0 în deplasare cu Go Ahead, FCSB a pierdut acasă cu Young Boys Berna</span></h2>
<p>Înaintea confruntării, antrenorul campioanei FCSB, Elias Charalambous, a recunoscut că formația pe care o pregătește nu traversează o perioadă bună, dar nu trebuie uitat ce au realizat jucătorii pentru echipă.</p>
<p>El este convins că FCSB își va reveni, de asta să fiți siguri și le-a transmis fotbaliștilor, indiferent de numele celor care vor intra pe teren, că din istoria clubului și din respect pentru tricou pot lupta cu orice echipă.</p>
<p>„Mâine mergem ca să câștigăm meciul, nu doar să participăm. Știu că poate unii oameni nu mai cred în noi acum. Poate unii ne subestimează, dar zilele bune pentru acest club vor reveni. Vom încerca să facem tot ce putem.</p>
<p>Vom munci în continuare pentru a ne îmbunătăți jocul, dar acesta este fotbalul, asta e natura lui, și la cel mai înalt nivel, toate echipele trec prin astfel de momente. Poate noi trecem printr-un moment puțin mai lung, dar trebuie să știți că nu vom renunța niciodată. Suntem un club care va lupta pentru tot, în fiecare meci.</p>
<p>Și înțelegem, nu suntem proști, înțelegem foarte bine situația, dar în fiecare meci vom lupta la fel și credem că putem câștiga împotriva oricui”, a transmis Elis Charalambous.</p>
<p>În prima etapă din grupa principală de Europa League, FCSB s-a impus cu 1-0, în deplasare, pe terenul celor de la Go Ahead Egales Deventer. Unicul gol al confruntării a fost marcat în minutul 13 de către David Miculescu, după o pasă de la Denis Alibec.</p>
<p>A venit <span>eșecul de pe teren propriu cu formația elvețiană Young Boys Berna</span>. Oaspeții s-au impus cu 2-0, iar ambele goluri au purtat semnătura lui Monteiro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Adrian Mutu a dat verdictul după ce a văzut-o pe Bologna. Cum a descris-o pe adversara FCSB. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/adrian-mutu-a-dat-verdictul-dupa-ce-a-vazut-o-pe-bologna-cum-a-descris-o-pe-adversara-fcsb-exclusiv-20305122</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Adrian-Mutu-a-dat-verdictul-dupa-ce-a-vazut-o-pe-Bologna.-Cum-a-descris-o-pe-adversara-FCSB.-EXCLUSIV.jpeg"/><br/><p>Adrian Mutu a vorbit, în exclusivitate, pentru <span>ProSport</span>, despre partida FCSB – Bologna.</p>
<p>Meciul FCSB – Bologna, din faza principală a Europa League, este programat joi, de la ora 19:45, pe Arena Națională, și va putea fi urmărit, în format live text, pe prosport.ro.</p>
<h2><span>Cum prefațează Adrian Mutu partida FCSB – Bologna</span></h2>
<p><span>Adrian Mutu susține</span> că FCSB va avea o partidă dificilă în fața Bolognei. Fostul internațional român își întărește opinia amintind că îl cunoaște foarte bine pe antrenorul Bolognei, Vincenzo Italiano, alături de care a evoluat în tricoul Veronei.</p>
<p>„Bologna e o echipă grea. Au un antrenor pe care îl cunosc foarte bine, am jucat împreună la Verona, Italiano. Nu știu dacă va fi prezent, că am înțeles că a avut ceva probleme medicale. Dar e o echipă care, de când a venit Italiano, a trecut la alt nivel și în cupele europene. Și trebuie ținut cont de faptul că Italiano are experiență, oprindu-se de două ori în finala Conference League. Deci e o echipă grea pentru FCSB”, a declarat Adrian Mutu, în exclusivitate, pentru <span>ProSport</span>.</p>
<p>FCSB se află pe locul 24 în faza principală a Europa League, cu trei puncte obținute după două meciuri jucate.</p>
<h2><span>Elias Charalambous, discurs mobilizator înainte de FCSB – Bologna</span></h2>
<p><span>Elias Charalambous, antrenorul FCSB-ului, a declarat</span> că echipa sa va da tot ce are mai bun pentru a câștiga meciul cu Bologna, chiar dacă adversarul se anunță unul superior.</p>
<p>„Ceea ce mă preocupă cel mai mult este meciul de mâine, suntem concentrați pe această partidă. Eu sunt o persoană care vede mereu pozitiv ziua următoare, pentru că am spus-o de multe ori: acesta este fotbalul. Din păcate, trebuie să înțelegeți că acești băieți au făcut foarte multe pentru acest club în ultimii ani.</p>
<p>Desigur, nu trecem printr-o perioadă bună, dar nu trebuie să uităm ce au realizat acești jucători pentru echipă. Și pot spune că această echipă își va reveni, de asta să fiți siguri. Le spun înainte de fiecare meci, indiferent cine joacă, că doar din istoria acestui club și din respect pentru acest tricou, putem lupta cu orice echipă. Iar mâine mergem acolo ca să câștigăm meciul, nu doar să participăm.</p>
<p>Știu că poate unii oameni nu mai cred în noi acum. Poate unii ne subestimează, dar zilele bune pentru acest club vor reveni. Vom încerca să facem tot ce putem. Vom munci în continuare pentru a ne îmbunătăți jocul, dar acesta este fotbalul, asta e natura lui, și la cel mai înalt nivel, toate echipele trec prin astfel de momente. Poate noi trecem printr-un moment puțin mai lung, dar trebuie să știți că nu vom renunța niciodată.</p>
<p>Suntem un club care va lupta pentru tot, în fiecare meci. Și înțelegem, nu suntem proști, înțelegem foarte bine situația, dar în fiecare meci vom lupta la fel și credem că putem câștiga împotriva oricui”, a spus Elias Charalambous, în cadrul conferinței de presă premergătoare partidei cu Bologna.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce se întâmplă în vestiarul FCSB după ce Gigi Becali a plătit 3.000.000 de euro prime, dar echipa a pierdut cu Metaloglobus: „Așa e atmosfera”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/ce-se-intampla-in-vestiarul-fcsb-dupa-ce-gigi-becali-a-platit-3-000-000-de-euro-prime-dar-echipa-a-pierdut-cu-metaloglobus-asa-e-atmosfera-20305075</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ce-se-intampla-in-vestiarul-FCSB-dupa-ce-Gigi-Becali-a-platit-3.000.000-de-euro-prime-dar-echipa-a-pierdut-cu-Metaloglobus-„Asa-e-atmosfera-1400x785.jpg"/><br/><p>Pentru al doilea sezon la rând, campioana FCSB este în grupa principală din Europa League, iar atmosfera a fost afectată de eșecul cu Metaloglobus.</p>
<p>Joi, de la ora 19:45, FCSB primește replica echipei italiene în etapa 3 din Europa league. Juri Cisotti spune că atmosfera în vestiar este bună.</p>
<h2><span>Cum e atmosfera în vestiarul după eșecul cu Metaloglobus, venit la câteva zile după ce Gigi Becali a dat prime de 3.000.000</span></h2>
<p>În urmă cu o săptămână, Gigi Becali, patronul de la FCSB, anunța că jucătorii <span>au luat prime totale de 3.000.000 de euro</span> pentru calificarea în Europa League. Sumele au variat între 20.000 de euro și 300.000 de euro de jucător. A fost recompensat inclusiv Vlad Chiricheș, cu 200.000 de euro, deși nu a jucat absolut deloc.</p>
<p>La câteva zile a venit eșecul cu Metaloglobus, 1-2 în deplasare, după ce FCSB a avut 1-0 la pauză. Chiar dacă echipa campioană a fos învinsă de o nou-promovată, aflată pe ultimul loc în clasament, Juri Cisotti spune că nu a fost scnadal în vestiar.</p>
<p>„Atmosfera este bună. Suntem dezamăgiți după ultimul rezultat. Acesta este fotbalul, trebuie să ne gândim la viitor. Nu putem schimba nimic din ultimul meci. E un adversar ca toți ceilalți din Europa.</p>
<p>Ultima oară am jucat în Italia în urmă cu 10 ani. Fotbalul a evoluat. Știu că e o echipă bună, dar nimic mai mult. Cunosc fotbalul italian, dar nu pot spune nimic despre el. În Europa, fiecare meci are o istorie diferită.</p>
<p>Trebuie să începem bine, jucăm acasă. Sper să avem foarte mulți suporteri alături de noi. După, depinde totul de noi. Fiecare meci din Europa e foarte greu, e fotbal diferit, din diferite țări. Se poate întâmpla orice. Depinde de noi, de cum începe meciul.</p>
<p>Pentru noi, fiecare meci este foarte important. Campionat sau Europa, chiar Cupa. Trebuie să jucăm cum știm noi, suntem echipă bună, trebuie să demonstrăm pe teren”, a transmis el înaintea confruntării cu Bologna.</p>
<h2><span>Brigadă din Lituania la FCSB – Bologna</span></h2>
<p>Mijlocașul italian a spus, referitor la partida de joi, că se poate întâmpla orice, deoarece meciul începe de la 0-0, 11 contra 11. Fotbalistul recunoaște că este normal ca suporterii să fie puțin dezamăgiți, deoarece echipa nu are rezultate bune în campionat.</p>
<p>„Sezonul va fi lung, avem nevoie de suporterii noștri. Când jucăm acasă, atmosfera e foarte frumoasă, ne ajută mult. Nu m-a sunat nimeni (n.r. – ziariștii din Italia). Sunt concentrat pentru meci, nu contează cine mă sună.</p>
<p>Fiecare meci în Europa e frumos, e o ocazie pentru noi, pentru mine, să demonstrez că sunt pregătit. Am prieteni italieni, nu sunt fani ai celor de la Bologna. Nu e zona mea acolo”, a mai precizat fotbalistul.</p>
<p><span>Meciul de pe Arena Națională</span> va fi arbitrat de o brigadă din Lituania. Centralul Andris Treimanis va fi ajutat la linii de Haralds Gudermanis și Aleksejs Spasennikovs, iar rezervă este Aleksandrs Golubevs. În camera VAR au fost delegați olandezul Jeroen Manschot și alt lituanian, Kristaps Ratnieks.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali, decizie cum nu s-a mai văzut vreodată în România! Alibec e „judecat video” de Mustață și Meme Stoica pentru că a înjurat fanii: „Ei hotărăsc!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/gigi-becali-decizie-cum-nu-s-a-mai-vazut-vreodata-in-romania-alibec-e-judecat-video-de-mustata-si-meme-stoica-pentru-ca-a-injurat-fanii-ei-hotarasc-20305112</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Gigi-Becali-decizie-cum-nu-s-a-mai-vazut-vreodata-in-Romania-Alibec-e-„judecat-video-de-Mustata-si-Meme-Stoica-pentru-ca-a-injurat-fanii-„Ei-hotarasc-1400x1050.jpg"/><br/><p>Gigi Becali a luat o decizie cum nu s-a mai văzut vreodată în România. Denis Alibec este „judecat video” de fanii celor de la FCSB și de Meme Stoica, pentru că a înjurat suporterii.</p>
<p>Astfel, latifundiarul din Pipera a precizat că, în funcție de verdictul acestora, Alibec va fi sau nu pe teren la partida cu Bologna, din UEFA Europa League.</p>
<h2><span>Denis Alibec, judecat de suporteri</span></h2>
<p>Gigi Becali a vorbit recent despre c<span>onflictul pe care Denis Alibec l-a avut cu fanii celor de la FCSB</span>, la finalul meciului pe care „roș-albaștrii” l-au pierdut în fața celor de la Metaloglobus, scor 1-2. Latifundiarul din Pipera a dezvăluit că atacantul va fi „judecat video” de fanii celor de la FCSB și de Meme Stoica. Astfel, în funcție de verdictul acestora, experimentatul fotbalist va fi sau nu pe teren în <span>partida cu Bologna, din UEFA Europa League</span>.</p>
<p>„(Ce părere aveți despre ce a spus Charalambous la conferința de presă?) Cine a spus că e ultima șansă pentru Alibec? (Cred că dumneavoastră ați spus că le mai dați o șansă unor jucători) Nu știu la cine se referă, nu am văzut. (n.r. Era supărat) Supărarea lui vine din faptul că Alibec vrea să joace. El juca meciul ăsta. Eu am făcut tot timpul ce am vrut.</p>
<p>În situația asta, în care suntem acum, cu suporterii care au susținut echipa constant, mă face să îi respect atât de mult încât să țin cont de mici detalii venite din partea lor. Am înțeles, a înjurat, nu știu ce a făcut pe acolo. Atunci, eu nu pot face pe plac la un om și mii de suporteri să-i ignor. Ei contează. După toată situația care e, pot fi 30.000-35.000 la ora meciului. Atunci, au ei o ședință. L-am rugat pe Meme să vorbească cu Mustață, ca ei să hotărască dacă Alibec… Eu nu ascult, ei să hotărască. Să hotărască suporterii dacă îl mai agreează pe Alibec. Ei trebuie să stabilească, s-au înjurat, nu, să facă ședință, să spună fiecare ce a auzit. El trebuie să joace. Dar, să ne gândim că intră pe teren, când atinge mingea îl înjură tot stadionul. Nu e în regulă asta.</p>
<p>Noi vorbim de o situație particulară, nu de ce se întâmplă în fiecare zi. O situație care nu s-a mai întâmplat până acum. Un jucător care a înjurat suporterii, dacă i-a înjurat. Eu nu știu dacă a înjurat. Ei știu! Ei vor spune dacă au auzit, cine a auzit, cine a înjurat. Vor pune filmări, nu știu! Nu știu dacă nu joacă cu Bologna. Analizăm și noi, nu doar ei. După ce că jucăm cum jucăm, să mai și înjurăm? Va fi analizat video! E vorba de sancțiuni dacă a făcut asta. Este un moment în care îmi scot pălăria în fața suporterilor.</p>
<p>Alți suporteri nu susțineau echipa în situația asta! Să te bată Metaloglobus! Cred că au susținut echipa că suntem în competiția europeană”, a declarat Gigi Becali, la <span>DigiSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
