<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Imagini de milioane de vizualizări cu Radu Drăguşin şi belgianca influencer</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/imagini-de-milioane-de-vizualizari-cu-radu-dragusin-si-belgianca-influencer-20270993</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Imagini-de-milioane-de-vizualizari-cu-Radu-Dragusin-si-belgianca-influencer-1400x900.png"/><br/><p>Cei de la Tottenham Hotspur au postat pe platformele de socializare un videoclip cu Radu Drăgușin (23 de ani) și belgianca influencer Celine Dept (25).</p>
<p>Aparent, talentatul fundaș al naționalei României a acționat pe post de ghid pentru tânăra care doar pe Youtube are o comunitate de peste 50 de milioane de abonați.</p>
<h2><span>Videoclip viral cu Radu Drăgușin și Celine Dept, influencerița din Belgia care face furori pe internet</span></h2>
<p><span>Revenirea lui Radu Drăguşin la Tottenham e tot mai aproape</span>, după ce fundașul român a reluat antrenamentele alături de lotul lui Thomas Frank. Totuși, procesul nu va fi unul ușor și, cel mai probabil, stoperul va fi integrat treptat în programul echipei.</p>
<p>În plus, <span>Radu Drăgușin nu a fost inclus pe lista de Liga Campionilor de Tottenham</span>, astfel că îi va putea ajuta pe londonezi doar în competițiile interne, cel puțin până la primăvară.</p>
<p>Între timp, fundașul român a făcut furori pe platformele de socializare ale clubului, într-un videoclip în care protagonistă a fost Celine Dept, cea mai cunoscută influenceriță din Belgia.</p>
<p>Aceasta a fost invitată pentru a vizita stadionul modern al lui Tottenham, finalizat în 2019, iar ghid i-a fost nimeni altul decât Radu Drăgușin.</p>
<p>În descrierea clipului amuzant postat pe rețelele de socializare, Celine Dept a ținut să își exprime recunoștința vizavi de fundașul român:</p>
<p>„Mulțumesc pentru ajutor, Radu Drăgușin”, a scris Celine Dept, pe <span>Instagram</span>.</p>
<p>În secțiunea de comentarii, stoperul naționalei i-a răspuns influenceriței din Belgia:</p>
<p>„Oricând”, a scris Drăgușin, alături de mai multe emoji-uri, între care și unul care râde cu lacrimi.</p>
<ul>
<li><span>Videoclipul cu Radu Drăgușin și Celine Dept poate fi văzut AICI</span>.</li>
</ul>
<h2><span>Cine este Celine Dept! Și-a creat o comunitate uluitoare în online</span></h2>
<p>Celine Dept a fost jucătoare de fotbal pentru Cercle Brugge KSV, printre alte cluburi, și are o pasiune puternică pentru tot ceea ce înseamnă sport.</p>
<p>Cariera de influenceriță și-a început-o în 2019, atunci când a s-a apucat să urce videoclipuri interactive pe platforma TikTok. Fanii i-au apreciat conținutul în număr mare, iar în ianuarie 2020, Celine Dept avea deja aproximativ 3 milioane de urmăritori pe TikTok.</p>
<p>Însă, adevăratul succes l-a cunoscut pe platforma Youtube, care este renumită pentru faptul că remunerează copios creatorii de conținut. Iar aici, Celine Dept are în prezent o comunitate de 51.9 milioane de abonați.</p>
<p>Totodată, ea a devenit prima persoană din Belgia care a depășit borna celor 10 milioane de abonați pe platforma Youtube.</p>
<p>La capitolul vizualizări, statisticile înregistrate în dreptul ei sunt, din nou, impresionante. Doar pe canalul de Youtube, ea a înregistrat aproape 50 de miliarde de vizualizări.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Am fost cine am fost. Nu îi mai comparați cu noi”. Rafael Nadal a intervenit abrupt în paralela dintre Sinner – Alcaraz și tridentul lui cu Federer și Djokovic</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/am-fost-cine-am-fost-nu-ii-mai-comparati-cu-noi-rafael-nadal-a-intervenit-abrupt-in-paralela-dintre-sinner-alcaraz-si-tridentul-lui-cu-federer-si-djokovic-20270904</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Am-fost-cine-am-fost.-Nu-ii-mai-comparati-cu-noi.-Rafael-Nadal-a-intervenit-abrupt-in-paralela-dintre-Sinner-–-Alcaraz-si-tridentul-lui-cu-Federer-si-Djokovic--1400x880.jpg"/><br/><p>Prezent la un eveniment caritabil de golf, Rafael Nadal (39 de ani) a fost pus în postura de a comenta comparația dintre el, Roger Federer (44), Novak Djokovic (38) și actuala generație de jucători profesioniști de tenis, care a condusă de Carlos Alcaraz (22 de ani – ATP) și Jannik Sinner (24 de ani – 2 ATP).</p>
<p>Câștigător a 22 de titluri de Grand Slam de-a lungul carierei, legendarul ex-sportiv iberic a tranșat subiectul din prima.</p>
<h2><span>Rafael Nadal nu vrea să audă de comparații! Ce a spus despre noua generație, condusă de Sinner și Alcaraz, și vechea, care i-a avut în prim-plan pe el, Federer și Djokovic</span></h2>
<p><span>Carlos Alcaraz și Jannik Sinner au fost de curând protagoniștii unei noi dispute electrizante, în finala US Open 2025</span>, la capătul căreia câștigător a ieșit sportivul iberic.</p>
<p>Tot în 2025, Alcaraz l-a învins pe Sinner și în finala de la Roland Garros, în timp ce în ultimul act de la Wimbledon, câștigător a ieșit italianul.</p>
<p>Pare că cei doi lucrează din plin la o moștenire impresionantă pe care o vor lăsa tenisului și inevitabil au început să apară și <span>comparațiile Sinner – Alcaraz vs. Nadal – Federer – Djokovic</span>.</p>
<p>Din lista din urmă menționată, Nadal are 22 de titluri de Grand Slam câștigate, Federer 20, iar Djokovic 24. Sârbul este și deținătorul recordului all-time de titluri de Grand Slam cucerite la masculin.</p>
<p>În schimb, din noua generație, Alcaraz are deja 6 titluri de Grand Slam în palmares, iar Sinner 4. Rămâne de văzut cum vor continua carierele celor doi, însă în momentul în care a fost pus în postura de a comenta comparația precizată mai sus, Rafael Nadal a răspuns tranșant:</p>
<p>„Noi am fost cine am fost și punct. În cele din urmă, fiecare trebuie să-și trăiască propria poveste. Fiecare poveste este diferită și nu este nevoie să comparăm tot timpul. Ceea ce am avut noi a fost o eră dominată de trei jucători care au schimbat, într-o mică măsură, cifrele care existaseră până atunci”, a declarat Rafael Nadal, prezent la un eveniment caritabil de golf, citat de <span>Sports Keeda</span>.</p>
<h2><span>Ce a spus despre Carlos Alcaraz</span></h2>
<p>Așa cum era de așteptat, lui Rafa Nadal i-a fost solicitată o opinie separată vizavi de conaționalul Carlos Alcaraz, care a revenit pe primul loc în ierarhia ATP.</p>
<p>„Da, are o carieră impresionantă. Este un jucător foarte special, știm asta de ani de zile și odată cu trecerea timpului acest lucru se confirmă. El nu face decât să îmbunătățească o carieră care este deja impresionantă. E adevărat că având o persoană ca el în Spania avem și posibilitatea de a continua să fim o țară de referință în tenisul mondial, ceea ce suntem deja de mulți ani. Și nu spun asta doar ca să mă includ pe mine, este ceva mult mai vechi de atât. Carlos dă continuitate întregii ere de succese, nu doar în tenis, ci și în sport în general”, a mai declarat Rafael Nadal.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Imagini noi cu biserica din lemn a lui Gigi Becali de la Techirghiol. Miliardarul e acuzat că distruge mediul: „Fac ce vreau pe terenul meu!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/imagini-noi-cu-biserica-din-lemn-a-lui-gigi-becali-de-la-techirghiol-miliardarul-e-acuzat-ca-distruge-mediul-fac-ce-vreau-pe-terenul-meu-20270871</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Imagini-noi-cu-biserica-din-lemn-a-lui-Gigi-Becali-de-la-Techirghiol.-Miliardarul-e-acuzat-ca-distruge-mediul.webp"/><br/><p>Pe platformele de socializare au apărut noi imagini cu biserica din lemn a lui Gigi Becali (67 de ani) de la Techirghiol, care a stârnit și un scandal pe plan local.</p>
<p>Miliardarul e acuzat de Societatea Ornitologică Română (SOR) că distruge mediul, însă nu se lasă afectat de acest detaliu și merge mai departe cu proiectul.</p>
<h2><span>Biserica din lemn pe care Gigi Becali o construiește la Techirghiol prinde contur, în ciuda scandalului pe care l-a declanșat proiectul</span></h2>
<p><span>Gigi Becali a decis să construiască o nouă biserică în România, de data aceasta în mijlocului unui câmp, la Techirghiol</span>, nu departe de lacul cu același nume.</p>
<p>Patronul FCSB a profitat de faptul că fiica lui, Teodora, deține un teren în zona respectivă și a început construcția unui lăcaș de cult de dimensiuni reduse și realizat exclusiv din lemn.</p>
<p>Însă, la finalul lunii iulie, <span>un scandal uriaș a izbucnit din cauza bisericii lui Gigi Becali din Techirghiol. ProSport a fost prima publicație din România care a scris despre acest caz</span> și a oferit detalii amănunțite. Mai exact, sursele noastre au explicat ce a alimentat întreg scandalul. Astfel s-a aflat că terenul deținut de Teodora Becali face parte dintr-o zonă protejată, în care trăiesc păsări rare, motiv pentru care Societatea Ornitologică Română a înaintat multiple plângeri pentru ca proiectul să fie stopat.</p>
<p>Totodată, Gigi Becali a fost acuzat de aceeași organizație și de faptul că ar fi început ridicarea lăcașului de cult fără a avea vreo autorizație în acest sens.</p>
<p>Și zvonurile s-au dovedit a fi adevărate, deoarece Garda de Mediu Constanța a sancționat-o deja pe Teodora Becali, proprietara din acte a terenului, conform <span>Digi24.ro</span>. Fiica miliardarului din Pipera a primit nu o amendă, ci trei, deoarece proiectul bisericii nu s-a oprit și a continuat pe parcursul ultimelor luni, după cum se poate vedea în galeria foto a articolului.</p>
<p>Structura bisericii din lemn este aproape finalizată, iar în perioada imediat următoare s-ar putea trece la finisaje, în cazul în care lucrările vor avansa cu același ritm. De asemenea, locația a fost împrejmuită deja cu un gard solid din metal și lemn.</p>
<h2><span>Reacția lui Gigi Becali</span></h2>
<p>Contactat pentru a oferi o reacție, Gigi Becali a răspuns ambelor acuzații lansate de Societatea Ornitologică Română. Referitor la faptul că biserica este ridicată pe o zonă protejată, patronul FCSB a spus nu îl interesează acest aspect, deoarece pe terenul lui este liber să construiască ce vrea. Cât despre faptul că nu a luat autorizațiile necesare pentru demararea proiectului, afaceristul a spus că va plăti toate amenzile pe care i le vor trimite autoritățile.</p>
<p>„Pe terenul meu, fac ce vreau. Dacă nu am luat autorizație, să fiu amendat. Dacă este sesizare penală, aia e. Biserica se află la 200 de metri distanță față de Lacul Techirghiol”, a declarat Gigi Becali, conform aceleiași surse.</p>
<p>Emil Todorov, biolog care face parte din Societatea Ornitologică Română, a transmis că biserica lui Gigi Becali, deși nu este o construcție de proporții masive, va impacta într-un mod negativ mediul înconjurător, deoarece anumite specii de păsări au trasee bine definite pe care se deplasează:</p>
<p>„Dacă vorbim despre cele două hectare, care sunt la momentul actual distruse, de fapt, zona afectată este mult mai mare. De fapt, fragmentează situl pe toată lungimea sudică a lacului și e tăiată calea naturală de deplasare a anumitor specii”, a informat Emil Todorov, conform Digi24.ro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„M-am trezit că gâfâiam”. Nadia Comăneci și secretul siluetei impecabile la 63 de ani</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/m-am-trezit-ca-gafaiam-nadia-comaneci-si-secretul-siluetei-impecabile-la-63-de-ani-20270333</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„M-am-trezit-ca-gafaiam.-Nadia-Comaneci-si-secretul-siluetei-impecabile-la-63-de-ani-1400x785.jpg"/><br/><p>Marea Nadia Comăneci, prima gimnastă din lume care a obținut nota 10, a dezvăluit care este secretul siluetei impecabile la 63 de ani.</p>
<p>Multă lume spune că cele 7 note 10 obținute de Nadia la JO din 1976 reprezintă cea mai mare din istoria jocurilor moderne. „Zeița de la Montreal” se antrenează zilnic 40 de minute.</p>
<h2><span>Cum reușește Nadia Comăneci să aibă o siluetă impecabilă la 63 de ani</span></h2>
<p>Nadia Comăneci avea doar 14 ani când <span>a obținut primul scor perfect de 10</span> obținut vreodată de o gimnastă olimpică, la Jocurile Olimpice de vară din 1976 de la Montreal. Apoi a reușit același lucru de încă șase ori, într-o performanță pe care mulți istorici sportivi o consideră cea mai mare din istoria jocurilor moderne, scrie <span>National Geografic</span>.</p>
<p>Combinația ei de sport și artă a captivat publicul din întreaga lume care a urmărit competiția la televizor. La 5 ani după retragerea sa în 1984, a fugit din România comunistă în Statele Unite. Ulterior s-a căsătorit cu gimnastul olimpic american Bart Conner, iar cei doi <span>conduc o academie de gimnastică în Norman, Oklahoma</span>.</p>
<p>„Pe vremea mea, sportivii obișnuiau să concureze și apoi să se retragă. Am renunțat la exerciții în anii 1980, pentru că nu existau încă suficiente informații despre cum menținerea corpului într-o formă bună te-ar ajuta să-ți gestionezi mai bine sănătatea pe termen lung.</p>
<p>Credeam că toate astea vin de la genetică! Dar jucam fotbal pentru distracție cu niște prieteni și mi-am dat seama că gâfâiam și mi-am zis: «O, Doamne, nu pare corect. Mai ales pentru un fost sportiv».</p>
<p>Obiceiurile mele s-au schimbat când am venit în Statele Unite și am descoperit Gold’s Gym. Avem o casă în Venice Beach, California, iar cea dde atunci era chiar vizavi, unde se antrena Arnold Schwarzenegger, îl vedeam des acolo”, a povestit Nadia.</p>
<h2><span>Nadia nu aleargă, pentru că simte că articulațiile i se vor deteriora prea repede</span></h2>
<p>Declarațiile fac parte dintr-un amplu material realizat de National Geografic cu Nadia, fostul atlet american Carl Lewis, fosta baschetbalistă americană Cheryl Miller și fostul jucător de fotbal american Jerry Rice.</p>
<p>Cei patru au fost invitați să spună cum poate „profita” la maximum o persoană trecută de 60 de ani de propriul corp.</p>
<p>„A fost o introducere într-un alt stil de viață, iar apoi devine o parte din viața ta de zi cu zi. Mi-am dat seama în timp că al meu corp meu dezvolta mușchi diferiți și mă simțeam mai bine. Acesta era cel mai important lucru. Chiar gândeam mai bine.</p>
<p>Acum mă antrenez 40 de minute pe zi, indiferent unde mă aflu. Și sunt foarte realistă. Corpul îți spune ce poți face. Nu alerg, de exemplu, pentru că simt că articulațiile mele se vor deteriora prea repede. Oamenii îmi spun adesea: «Nadia, ești în formă bună!». Și eu spun: «Da, ca o formă umană».</p>
<p>Sunt într-o formă bună, dar nu te aștepta să fac o dublă răsucire. Dacă ratez acea senzație, o obțin mergând pe o bârnă, făcând niște piruete; ieșind pe sol, făcând mișcări artistice. Am încetat să mai concurez acum mulți ani, dar nu am scăpat de acest sport. Este mereu acolo pentru mine”, a mai transmis Nadia.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Milionarul a divorțat de soție după 15 ani și a intrat deja pe aplicații de dating. Și-a făcut cont pe site-ul unde-și dau întâlnire bogătașii și vedetele</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-a-divortat-de-sotie-dupa-15-ani-si-a-intrat-deja-pe-aplicatii-de-dating-si-a-facut-cont-pe-site-ul-unde-si-dau-intalnire-bogatasii-si-vedetele-20270133</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Milionarul-a-divortat-de-sotie-dupa-15-ani-si-a-intrat-deja-pe-aplicatii-de-dating.-Si-a-facut-cont-pe-site-ul-unde-si-dau-intalnire-bogatasii-si-vedetele-.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Jamie, fratele lui Andy Murray, fostul mare jucător de tenis britanic, a divorțat de soție după 15 ani de mariaj.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">La scurt după separare, milionarul și-a făcut cont pe Raya, o aplicație de dating folosită cu precădere de către vedete și bogătași. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Milionarul </span><span class="cf2">Jamie Murray </span><span class="cf1">a divorțat </span><span class="cf2">după un deceniu și jumătate de mariaj </span><span class="cf1">și </span><span class="cf2">și-a făcut deja cont pe o celebră </span><span class="cf1">aplicați</span><span class="cf2">e</span><span class="cf1"> de dating</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">F</span><span class="cf1">ratele lui Andy Murray</span> <span class="cf1">a divorțat de soți</span><span class="cf2">a sa </span><span class="cf3">Alejandra Gutierrez</span><span class="cf2">, </span><span class="cf1">după 15 ani de mariaj.</span><span class="cf2"> Ruptura celor doi s-a produs cu un an </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">nainte, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">ns</span><span class="cf2">ă abia acum a devenit oficială. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">M</span><span class="cf1">ilionarul</span><span class="cf2">, <span>și el jucător de dublu</span>,</span><span class="cf1"> și-a făcut cont pe Raya, o aplicație de dating folosită </span><span class="cf2">de </span><span class="cf1">vedete și bogătași, potrivit <span>thesun.co.uk</span>. </span><span class="cf2">La poza de profil el a folosit o </span><span class="cf0">fotografie </span><span class="cf1">în care joac</span><span class="cf0">ă tenis cu fratele său retras din tenis.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Este o situa</span><span class="cf0">ție foarte tristă. </span><span class="cf1">În acest moment, lucreaz</span><span class="cf0">ă din greu pentru a face relația c</span><span class="cf1">ât mai amiabil</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">între ei. </span><span class="cf2">A</span><span class="cf1"> început s</span><span class="cf0">ă facă demersuri pentru a cunoaște pe cineva nou </span><span class="cf1">înscriindu</span><span class="cf1">-se pe site-uri de dating”</span><span class="cf2">, a spus un prieten de familie sub protec</span><span class="cf2">ția anonimatului.</span></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20270141" decoding="async" fetchpriority="high" height="961" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/7979322-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x961.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7979322-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x961.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7979322-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-768x527.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7979322-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1536x1055.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7979322-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-2048x1407.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Șapte trofee de Grand Slam </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n vitrina cu trofee</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">A întâlnit-o pe columbiana Alejandra</span> <span class="cf1">î</span><span class="cf2">n 2008</span><span class="cf1">, pe atunci </span><span class="cf2">ea fiind </span><span class="cf1">student</span><span class="cf0">ă la afaceri. </span><span class="cf1">S-au c</span><span class="cf0">ăsătorit doi ani mai t</span><span class="cf1">ârziu, </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-o ceremonie privat</span><span class="cf0">ă la Cromlix House, l</span><span class="cf1">âng</span><span class="cf0">ă orașul său natal Dunblane, fratele său, Andy, </span><span class="cf0">fiindu</span><span class="cf0">-le cavaler de onoare.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Jamie, tatăl unei fetițe de trei ani, pe numele său Ava, se descrie pe Raya ca un atlet care „călătorește prin lume jucând tenis”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Jamie </span><span class="cf0">și Alejandra Murray au divorțat pe 22 august 2025, după ce se separaseră anul precedent. Ca </span><span class="cf1">în cazul oric</span><span class="cf0">ărui divorț, acesta este un moment extrem de dificil pentru Jamie și Alejandra și ar aprecia ca intimitatea lor să fie respectată </span><span class="cf1">în timp ce î</span><span class="cf0">și navighează spre viitor și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">și protejează familia”, a anunțat un apropiat al lui Jamie. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Deși a fost eclipsat de mult mai celebrul său fratele său </span><span class="cf1">în vârst</span><span class="cf0">ă de 38 de ani, Jamie <span>a c</span></span><span>â</span><span class="cf0"><span>știgat și el șapte trofee de Grand Slam</span>. Printre acestea se numără titlul de la Wimbledon la dublu mixt </span><span class="cf1">în 2007 cu Jelena Jankovic </span><span class="cf0">și din nou, </span><span class="cf1">în 2017</span><span class="cf2">, </span><span class="cf1">cu Martina Hingis.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Jamie continu</span><span class="cf1">ă să fie activ </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n </span><span class="cf1">circuit, particip</span><span class="cf2">ând la turnee</span><span class="cf1">, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n ciuda faptului c</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n acest an </span><span class="cf1">a fost numit </span><span class="cf3">director al turneului la Queen’s Club. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
