<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ce face milionarul Cristi Borcea în fiecare zi cu Valentina Pelinel: „Minimum două ore”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-face-milionarul-cristi-borcea-in-fiecare-zi-cu-valentina-pelinel-minimum-doua-ore-20186372</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Ce-face-milionarul-Cristi-Borcea-in-fiecare-zi-cu-Valentina-Pelinel-„Minimum-doua-ore.jpg"/><br/><p>Cristi Borcea a povestit cum își petrece timpul alături de Valentina Pelinel în fiecare zi.</p>
<p><span>Fostul acționar de la Dinamo </span>București trăiește o frumoasă poveste de dragoste cu fostul model Valentina Pelinel. Cei doi sunt căsătoriți de șapte ani și au împreună trei copii: Milan și gemenele Indira și Rania. Milionarul este deja la a treia căsnicie și are 9 copii cu patru femei diferite. Se pare că alături de Valentina Pelinel este cel mai fericit, iar zilnic se simte cel mai bine când petrece două ore alături de aleasa inimii.</p>
<h2><span>Tabietul de care nu se desprind Cristi Borcea și Valentina Pelinel: „Cea mai mare relaxare”</span></h2>
<p>Cristi Borcea a ieșit din lumea fotbalului și nu vrea să mai audă de vreo posibilă revenire la conducerea clubului său de suflet. Acum are mai mult timp liber, iar printre munca de zi cu zi acordă multă atenție familiei. În cadrul unui podcast a dezvăluit cum decurge o zi din viața sa. Cea mai mare relaxare este atunci când petrece două ore pe terasă alături de frumoasa sa soție și discută în timp ce fumează un trabuc.</p>
<blockquote><p>„Mă duc la birou, stau, întâlniri, discuții… până pe la 5:00-6:00. După aia mă duc la sală. Și după aia, relaxarea mea, ori ies cu Valentina la un restaurant sau cu copiii. Dar cea mai mare relaxare, stau minim două ore cu Valentina pe terasă, fumez un trabuc și discutăm. Și după aia, am o oră, am tabietul meu cu măști, cu vreo cască în cap de somn…”, a declarat Cristi Borcea pentru iAMnews.</p></blockquote>
<h2><span>Cristi Borcea s-a oprit la 9 copii: „E suficient”</span></h2>
<p>Soția milionarului a declarat că e nevoie de multă energie și timp pentru a oferi în mod egal iubire și atenție celor trei copii așa că s-au oprit aici. Și din celelalte relații Borcea mai are șase copii, astfel că deja<span> îi este foarte greu să gestioneze</span> relația cu fiecare în parte.</p>
<blockquote><p>„Nu, cred că e suficient, mai ales că odată ce îi ai în casă și vezi cum decurge viața cu trei copii îți dai seama că toți au nevoie de tine și trebuie să te împarți cumva, să le acorzi iubire și atenție. Și cred că ne-am oprit la momentul oportun, mai ales că ei mai au șase frați și cred că suntem destui. Am și eu 44 de ani deja, adică trebuie să ne gândim și la asta, nu?”, a declarat Valentina Pelinel pentru <span>Cancan.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A strâns avere din fotbal. În ce afacere mai puțin obișnuită a investit o parte din milioanele de euro câștigate</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/a-strans-avere-din-fotbal-in-ce-afacere-mai-putin-obisnuita-a-investit-o-parte-din-milioanele-de-euro-castigate-20186480</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/A-strans-avere-din-fotbal.-In-ce-afacere-mai-putin-obisnuita-a-investit-o-parte-din-milioanele-de-euro-castigate.jpg"/><br/><p>Un fost fotbalist de la câștigătoarea Conference League a decis să investească într-o afacere mai puțin obișnuită pentru un sportiv.</p>
<p>Fostul atacantul al celor de la Chelsea i-a surprins pe fani când a anunțat că va conduce o afacere cu ciocolată. Salomon Kalou a contribuit decisiv la câștigarea Ligii Campionilor de către Chelsea, în 2012, iar acum a decis să își încânte fanii cu delicatese fine cu ciocolată.</p>
<h2><span>Salomon Kalou vrea să dea lovitura cu o afacere cu ciocolată</span></h2>
<p>Ivorianul a decis să lanseze un brand de ciocolată numit după orașul său natal din Coasta de Fildeș, Oume. Este o zonă renumită pentru producția de cacao, iar într-un interviu fostul atacant a dezvăluit că inspirația i-a venit din copilăria petrecută pe plantația de cacao a unchiului său. Coasta de Fildeș produce 45% din cacaoa lumii, unul din ingredientele cheie pentru ciocolată.</p>
<blockquote><p>„Unchiul meu avea o plantație de cacao și am crescut în jurul acelei ferme. Mergeam la școală, iar în weekend îl ajutam.<br/>
Crescând, nu-mi amintesc să fi mâncat ciocolată și nici nu știam ce este. Era scumpă, mai degrabă un privilegiu pentru cei care își puteau permite.</p>
<p> </p>
<p>Oamenii nu știu că ceea ce produc pe plantațiile lor este folosit pentru a face ciocolată. Dar noi, în Coasta de Fildeș, contribuim cu un procent mare din producția mondială. Avem și fotbaliști grozavi”, a declarat Kalou, potrivit <span>The Telegraph.</span></p></blockquote>
<p>Visul lui Kalou este să vadă brandul său de ciocolată în Waitrose, Selfridges sau Harrods.</p>
<blockquote><p>„Într-o zi mi-ar plăcea să văd Oume în Waitrose, Selfridges sau Harrods. Ar fi un moment de mândrie. Este o piață dificilă, având în vedere că prețul boabelor de cacao crește din cauza vremii extreme și a lipsei de investiții.”, a mai spus milionarul.</p></blockquote>
<h2><span>Carieră spectaculoasă a fostului atacant ivorian</span></h2>
<p><span>Salomon Kalou s-a născut</span> pe 5 august 1985 în Oume, Coasta de Fildeș. A avut o carieră remarcabilă la nivel de club, dar și la nivel de echipă națională. Și-a început cariera la prestigiosul club ivorian ASEC Mimosas. După 3 ani a făcut pasul în Europa la Feyenoord și Excelsor.</p>
<p><span>În 2006, Chelsea plătea 4 milioane</span> pentru transferul atacantului care avea să marcheze 60 de goluri în 254 de apariții. A câștigat Premier League (2010), UEFA Champions League (2012), patru FA Cup-uri și o Cupă a Ligii. A mai evoluat la Lille OSC, Hertha Berlin, Botafogo, Arta/Solar 7, după care a revenit în țara natală unde și-a încheiat cariera la SC Gagnoa, din postura de jucător și director sportiv, în eșalonul secund.</p>
<p>La nivel internațional, Kalou a strâns 93 de meciuri și a marcat 27 de goluri pentru Coasta de Fildeș. A luat parte la două turnee mondiale și șase Cupe Africane pe Națiuni. În 2015 a triumfat la Cupa Africii pe Națiuni.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția renumitului Salt Bae despre faptul că ar fi fost dat afară de la petrecerea vedetelor lui PSG, după finala Ligii Campionilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/reactia-renumitului-salt-bae-despre-faptul-ca-ar-fi-fost-dat-afara-de-la-petrecerea-vedetelor-lui-psg-dupa-finala-ligii-campionilor-20186497</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Reactia-renumitului-Salt-Bae-despre-faptul-ca-ar-fi-fost-dat-afara-de-la-petrecerea-vedetelor-lui-PSG-dupa-finala-Ligii-Campionilor.jpg"/><br/><p>Au apărut imagini cu renumitul bucătar Salt Bae dat afară de la petrecerea starurilor de la PSG după finala Ligii Campionilor, câștigată de o manieră entuziasmantă în fața lui Inter Milano, scor 5-0.</p>
<p>Acum, cel al cărui nume real este Nusret Gokce, a venit cu o reacție în care neagă tot și dezvăluie, în ciuda imaginilor făcute publice, ce s-a întâmplat după ultimul act al UCL de pe „Allianz Arena” din Munchen.</p>
<h2><span>Salt Bae n-a mai rezistat și a răbufnit după ce s-a spus că a fost dat afară de la petrecerea lui PSG</span></h2>
<p>Au apărut imagini cu <span>renumitul bucătar </span>Salt Bae scos cu forța din locația unde vedetele de la PSG se distrau de foc după succesul din Ligii Campionilor. Acum, Nusret Gokce pe numele său real, neagă incidentul într-o reacție pe rețele sociale și dezvăluie ce s-a întâmplat după ultimul act al UCL din Germania, potrivit <span>thesun.co.uk</span>.</p>
<p>Celebrul turc în vârstă de 41 de ani pare să fi fost escortat cu forța departe de clădirea din München unde ar fi avut loc petrecerea. Martorii l-au filmat cum era împins de agent de pază în afara locației. Persoana cu care se afla a încercat să discute cu oamenii de la securitate, dar fără succes. Salt Bae și-a făcut totuși timp să dea autografe fanilor care așteptau afară. În ciuda speculațiilor că ar fi fost evacuat de la eveniment, bucătarul a susținut că acesta era acolo doar ca să-i vadă pe fani.</p>
<p>„Zvonurile care se răspândesc pe rețelele de socializare conform cărora «Nusret a fost dat afară» nu sunt adevărate. De fapt, nu a existat nicio petrecere de după eveniment. Nici măcar nu am fost invitat la un astfel de eveniment. Doar treceam pe acolo, iar cineva care s-a comportat necorespunzător și a făcut să pară că s-a întâmplat ceva. Dar afirmația că am fost dat afară este pur și simplu falsă. Acesta este un atac la adresa reputației mele.</p>
<p>După finala Ligii Campionilor, am ajuns la hotel cu autobuzul UEFA, motivul pentru care eram acolo în acel moment a fost din cauza miilor de fani care voiau să ne vadă acolo. Ca întotdeauna, am fost în zona aceea pentru a le împărtăși dragostea și pentru a face fotografii. Nu a existat nicio petrecere cu invitație, de unde și vestea că nu am fost inclus în petrecere. Totul este pur și simplu nefondat”, a spus celebrul bucătar.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20186501" decoding="async" fetchpriority="high" height="1070" sizes="(max-width: 1080px) 100vw, 1080px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7829332-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7829332-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta.jpg 1080w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7829332-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-150x150.jpg 150w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7829332-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-768x761.jpg 768w" width="1080"/></p>
<h2><span>Pus la zid și după finala Cupei Mondiale din 2022</span></h2>
<p>Salt Bae a fost criticat și pentru <span>gesturile sale de pe teren după finala Cupei Mondiale din 2022</span> dintre Argentina și Franța. El a capturat trofeul de la fundașul central Cristian Romero , încălcând astfel o regulă clară a FIFA.</p>
<p>Doar persoanele desemnate, și anume jucătorii și managerii care l-au câștigat, precum și șefii de stat și oficialii FIFA, au voie să atingă trofeul suprem.</p>
<p>De asemenea, el a insistat să facă fotografii cu mai mulți jucători în timpul festivităților. Comportamentul controversat al bucătarului a determinat o anchetă internă la FIFA cu privire la modul în care i s-a permis să intre pe teren.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cât de sărac a fost Mihai Pintilii, înainte să dea de banii mulți de la Gigi Becali: „Vindeam cupru și aluminiu pentru ghete. Nu mâncam o zi întreagă și beam apă de izvor”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/cat-de-sarac-a-fost-mihai-pintilii-inainte-sa-dea-de-banii-multi-de-la-gigi-becali-vindeam-cupru-si-aluminiu-pentru-ghete-nu-mancam-o-zi-intreaga-si-beam-apa-de-izvor-20186190</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Cat-de-sarac-a-fost-Mihai-Pintilii-inainte-sa-dea-de-banii-multi-de-la-Gigi-Becali-„Vindeam-cupru-si-aluminiu-pentru-ghete.-Nu-mancam-o-zi-intreaga-si-beam-apa-de-izvor-scaled-e1748871206841-1400x816.jpg"/><br/><p>Mihai Pintilii a discutat despre copilăria grea pe care a avut-o, atunci când recunoaște că nu avea susținere pentru a ajunge fotbalist. Antrenorul a dezvăluit că vindea cupru și aluminiu pentru a avea ghete, nu avea bani de mâncare și bea apă de la izvor.</p>
<p>Unul dintre cei mai apreciați foști jucători ai celor de la FCSB, actualmente antrenor secund, Mihai Pintilii își spune povestea grea pe care a trăit-o când era doar un puști. Preferatul lui Gigi Becali a învins toate condițiile dificile și a devenit un fotbalist cu multe meciuri internaționale și o carieră de invidiat.</p>
<h2><span>Mihai Pintilii își spune povestea vieții. De la sărăcie la campion al României cu echipa lui Gigi Becali</span></h2>
<p>Proaspăt <span>campion al României pentru a doua oară la rând</span>, Mihai Pintilii a oferit un interviu dur, dar real, pentru <span>Golazo</span>. Antrenorul secund al formației „roș-albastre” dezvăluie ce obstacole avea de înfruntat atunci când era doar un copil fără posibilități.</p>
<p>„Tata lucra la o societate și îmi dădea niște cupru sau aluminiu într-o pungă, pe care să-l vând pentru ca să-mi iau o pereche de adidași. N-aveam susținerea pe care o au cei din ziua de azi.</p>
<p>Măcar să fii lăudat. Să-ți zică cineva: «Bravo, mă». A venit o singură dată la meci mama, Dumnezeu să o ierte, cu tata și atunci mi-am dat autogol. Păi?! Acasă mai aveam puțin și eram sub masă. Îmi spuneau că nici nu știu să alerg. Mama a zis că nu mai vine niciodată.</p>
<p>Nu te gândi că aveam mental coach cum e în ziua de azi! Treceam singur peste tot. Mă regăseam pe terenul de fotbal. Când eram supărat și nervos mă duceam la fotbal. Găseam trei-patru băieți și jucam fotbal. Acolo mă eliberam!.</p>
<p>Eram închis și batjocorit și acolo găseam ceva. Luam mingea și eram la liber. Făceam lucrurile de zici că eram într-un paradis. Nu simțeam durere sau foame, deși poate nu mâncasem o zi întreagă. Mergeam cu colțul de pâine și beam apă de izvor”, a declarat Mihai Pintilii.</p>
<h2><span>Cifrele carierei lui Mihai Pintilii</span></h2>
<p>De-a lungul carierei de fotbalist, Mihai Pintilii a jucat pentru Jiul Petroșani, Internațional Curtea de Argeș, Pandurii Târgu Jiu, FCSB, Al Hilal și Hapoel Tel Aviv. Fostul mijlocaș defensiv a adunat la nivel de profesioniști un total de 314 partide, în care a punctat de 19 ori și a oferit 22 de pase decisive.</p>
<p>Sub „tricolor”, Pintilii a strâns un impresionant număr de 45 de partide, în care a marcat un singur gol, care însă a rămas în memoria fanilor naționalei, contra Ungariei, în celebrul 3-0 de pe Arena Națională. El a debutat sub comanda lui Victor Pițurcă, în anul 2011.</p>
<p>Actualul antrenor secund al lui FCSB s-a retras din activitatea sportivă în 2020, iar de atunci a rămas în staff-ul bucureștenilor. Deși nu a avut <span>licență de antrenor la început</span>, Gigi Becali i-a oferit credit și ca antrenor principal. Din cauza lipsei calificării, Pintilii a trebuit să facă un pas în spate la sosirea cipriotului Elias Charalambous, alături de care a câștigat două titluri de campion al României și o Supercupă a României.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cât de bogat este, de fapt, George Copos: „Are peste un miliard de euro. Numai Athenee Palace face 200.000.000 de euro”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cat-de-bogat-este-de-fapt-george-copos-are-peste-un-miliard-de-euro-numai-athenee-palace-face-200-000-000-de-euro-20186169</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Cat-de-bogat-este-de-fapt-George-Copos-„Are-peste-un-miliard-de-euro.-Numai-Athenee-Palace-face-200.000.000-de-euro.webp"/><br/><p>Dumitru Dragomir (79 de ani), fost președinte al Ligii Profesioniste de Fotbal în intervalul 1996 – 2013, a dezvăluit cât de bogat este, de fapt, George Copos (72).</p>
<p>Fostul patron al clubului de fotbal Rapid București a fost cunoscut mai mereu ca fiind unul dintre cei mai avuți oameni din România, însă suma avansată de Mitică Dragomir este de-a dreptul surprinzătoare!</p>
<h2><span>Dumitru Dragomir a pus lupa pe averea lui George Copos</span></h2>
<p>Dumitru Dragomir, ex-șef al LPF timp de aproape două decenii, are în continuare multiple conexiuni la nivelul fotbalului românesc și este cu ochii ca pe butelie pe cei care au finanțat sau finanțează „sportul rege”.</p>
<p>De altfel, <span>Mitică Dragomir nu s-a sfiit în trecut să estimeze averea lui Gigi Becali la peste două miliarde de euro</span>, sumă care a părut șocantă.</p>
<p>Și mai recent, <span>Dumitru Dragomir l-a luat la puricat pe Dan Șucu, acționarul majoritar de la Rapid și Genoa, iar despre acesta a spus că are o avere de 300-400 de milioane de euro</span>.</p>
<p>Iar următorul nume care a ajuns pe buzele fostului președinte al Ligii Profesioniste de Fotbal este George Copos. Ieșit din acționariatul Rapidului în 2013, Copos continuă să fie unul dintre cei mai avuți români, în principal datorită afacerilor din domeniul hotelier pe care le gestionează.</p>
<p>Pe scurt, George Copos este patronul Ana Hotels, cel mai mare grup hotelier din România, care cuprinde unități de cazare de lux în București, la malul mării, dar și în Poiana Brașov. Totodată, trebuie menționat că fostul patron al Rapidului gestionează și grupul de cofetării Ana Pan.</p>
<p>Pus în postura de a-i estima averea lui Copos, Mitică Dragomir a spus că aceasta se învârte în jurul a un miliard de euro. Iar de departe, cea mai valoroasă proprietate din portofoliul lui Copos este Athene Palace, un hotel din București care este afiliat rețelei InterContinental. Despre proprietatea din urmă menționată, Dumitru Dragomir spune că are o valoare de peste 200.000.000 de euro.</p>
<blockquote><p>(n.r. – Copos are avere așa mare?) Păi, numai Athenee Palace face peste 200 de milioane de euro. Are un miliard Copos. Are două hoteluri în Poiană, a vândut fabrica aia la Pitești cu peste 30 de milioane de euro. Clădirea pe care a făcut-o acum costă peste 100 de milioane de euro”, a declarat Dumitru Dragomir la Fanatik.</p></blockquote>
<h2><span>La ce clădire a făcut trimitere Mitică Dragomir</span></h2>
<p>Cel mai probabil, clădurea de „peste 100 de milioane de euro” la care a făcut trimitere Dumitru Dragomir este Ana Tower, un turn de birouri de 25 de etaje pe care George Copos l-a ridicat în zona de nord a Capitalei, lângă Crowne Plaza. La momentul construcției, clădirea de peste 35.000 de metri pătrați închiriabili avea un preț estimat la peste 40.000.000 de euro.</p>
<p>Și, nu în cele din urmă, trebuie precizat că din portofoliul lui George Copos face parte și Ana Residence, o societate prin care familia fostului patron de la Rapid București gestionează mai multe hectare de teren din București.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
