<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>EXTRA Renegatul lui Gigi Becali și Gică Hagi și-a părăsit soția și s-a cuplat cu ispita de la Insula Iubirii</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/renegatul-lui-gigi-becali-si-gica-hagi-si-a-parasit-sotia-si-s-a-cuplat-cu-ispita-de-la-insula-iubirii-20386957</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Renegatul-lui-Gigi-Becali-si-Gica-Hagi-si-a-parasit-sotia-si-s-a-cuplat-cu-ispita-e1771766941918-1320x1400.jpg"/><br/><p>Dragoș Nedelcu (29 de ani), considerat unul dintre cei mai promițători fotbaliști în urmă cu mai mulți ani, renegat de Gigi Becali și Gică Hagi, și-a părăsit soția după un mariaj de numai trei luni și acum s-a cuplat cu ispita de la Insula Iubirii, focoasa brunetă Amelia Noir.</p>
<p>Potrivit celor de la <span>Cancan.ro</span>, Amelia Noir (26 de ani) este o cântăreață ce aspiră să „rupă” topurile muzicale, având deja o colaborare cu un celebru cântăreț de manele.</p>
<h2><span>Renegatul lui Gigi Becali și Gică Hagi și-a părăsit soția și s-a cuplat cu ispita de la Insula Iubirii</span></h2>
<p>Fostul internațional <span>Dragoș Nedelcu, renegatul lui Gigi Becali și Gică Hagi,</span> și-a părăsit soția la scurt timp după nuntă, iar acum trăiește o poveste de iubire cu Amelia Noir, ispita de la Insula Iubirii din sezonul trecut, scrie <span>Cancan.ro</span>.</p>
<p>Motivul care a stat în spatele acestui divorț rapid ar fi avut legătură „cu o chestiune peste care Dragoș n-a putut să treacă”, potrivit unor apropiați ai fotbalistului.</p>
<p>Astfel, divorțul tumultos de vara trecută, după trei ani de relație și trei luni de mariaj, precum și faptul că a rămas fără club, din motive medicale, au avut un impact destul de mare asupra fostului jucător de la Farul Constanța, care a luat decizia de a se muta din orașul de pe Litoral, iar <span>în noiembrie a fost surprins în brațele unei blonde superbe,</span> în centrul Capitalei.</p>
<ul>
<li>Cota de piață a lui Dragoș Nedelcu este de 350.000 de euro, conform Transfermarkt. În cariera sa, Nedelcu și-a trecut în palmares trei trofee, două de campion al României, cu Farul/Viitorul, și o Cupă a României, cu FCSB.</li>
<li>Debutul în fotbalul internațional l-a făcut în 2021, la Fortuna Dusserldorf, sub formă de împrumut de la FCSB. În Germania a jucat în 11 meciuri, cu o pasă decisivă.</li>
<li>Nedelcu a fost component al echipelor naționale de tineret (U17-U23), iar debutul la seniori l-a făcut în 2016, pentru care a avut șase selecții.</li>
</ul>
<h2><span>Cine este Amelia Noir, iubita lui Dragoș Nedelcu</span></h2>
<p>Relația cu blonda a fost una trecătoare, iar acum Dragoș Nedelcu a picat în „plasa” ispitei de la Insula Iubirii, Amalia Noir. Aceasta s-a făcut cunoscută în sezonul trecut al emisiunii, când a avut o relație secretă cu George Jaguarul, cel care a captat atenția multor români prin replicile sale spumoase. De altfel, de-a lungul timpului, Insula Iubirii <span>a mai făcut celebre și alte „ispite”</span> .</p>
<p>Potrivit Cancan.ro, Amelia Noir își dorește să devină artistă cunoscută și are deja în lucru o melodie cu celebrul Tzancă Uraganu, cântărețul cu milioane de abonați pe YouTube și Spotify.</p>
<p>„Prin muzică las să se vadă bucăți din sufletul meu. Sunt entuziasm și teamă, sunt seriozitate și nebunie, sunt vulnerabilitate și forță în același timp. Iar la final rămân cu acel zâmbet larg, născut din satisfacția unor rezultate care au prins viață într-un timp atât de scurt, după ani în care visul a stat cuminte, așteptând să fie trăit”, a scris Amalia Noir, pe contul său de Instagram.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>JO CORTINA MILANO 2026 Controversata campioană olimpică a postat imagini din avionul privat la plecarea din Italia după ce și-a arătat bustul pentru 1.000.000 de euro</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/controversata-campioana-olimpica-a-postat-imagini-din-avionul-privat-la-plecarea-din-italia-dupa-ce-si-a-aratat-bustul-pentru-1-000-000-de-euro-20386965</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Controversata-campioana-olimpica-a-postat-imagini-din-avionul-privat-la-plecarea-din-Italia-dupa-ce-si-a-aratat-bustul-pentru-1.000.000-de-euro-1400x860.jpg"/><br/><p>Jutta Leerdam (27 de ani), controversata campioană olimpică de la Milano Cortina 2026, a postat imagini din avionul privat la plecarea din Italia.</p>
<p>Anterior, sportiva și-a arătat bustul pe gheața de la Cortina d’Ampezzo, iar gestul i-ar fi introdus în conturi nu mai puțin de 1.000.000 de euro.</p>
<h2><span>Aici sunt banii dumneavoastră, Nike! Controversata Jutta Leerdam, campioană olimpică la patinaj viteză, a plecat de la Milano Cortina cu un avion privat</span></h2>
<p><span>Jutta Leerdam a stârnit o controversă imensă la Jocurile Olimpice Milano Cortina 2026, după ce și-a arătat bustul</span> pe gheața de la Cortina d’Ampezzo.</p>
<p>Medaliata cu aur de la patinaj viteză a recurs la acest gest nu pentru că ar fi dorit să se relaxeze, costumul îmbrăcat de ea nefiind tocmai confortabil, ci din alte considerente. Concret, în presa internațională s-a vehiculat că <span>Jutta Leerdam și-ar fi desfăcut larg fermoarul echipamentului în timpul Jocurilor Olimpice pentru a face reclamă la bustiera Nike</span> pe care o avea pe dedesubt.</p>
<p>Atleta are un contract de sponsorizare cu gigantul vestimentar din Statele Unite ale Americii, iar în urma reclamei pe care a făcut-o la Olimpiada de iarnă, s-a vehiculat că ar urma să primească 1.000.000 de euro.</p>
<p>Comitetul Internațional Olimpic (CIO) a iertat-o pe Jutta de sancțiuni, iar dacă scenariul de mai sus este adevărat, campioana olimpică se poate bucura de banii Nike în liniște.</p>
<p>De altfel, pentru a le face în ciudă contestatarilor, atleta din Țările de Jos, care a luat și o medalie de argint în Italia, la 500 de metri patinaj viteză, a plecat de la Milano Cortina cu un avion privat.</p>
<p>Ea a postat câteva imagini pe pagina sa de Instagram, unde e urmărită de 6 milioane de persoane, iar în poze, care sunt prezente în galeria foto a articolului, se poate vedea că aeronava este una de lux!</p>
<p>„Jutta Leerdam postează dintr-un avion privat în timp ce se îndreaptă spre casă cu medalii de aur și argint de la Jocurile Olimpice de iarnă”, au titrat cei de la <span>The Sun</span>, care au preluat și ei imaginile.</p>
<h2><span>Cu cine este logodită Jutta Leerdam</span></h2>
<p><span>Jutta Leerdam mai este cunoscută publicului larg pentru logodna pe care o are cu faimosul youtuber Jake Paul</span>. Nici acesta din urmă nu duce lipsă de fonduri financiare, având în vedere că a câștigat zeci și chiar sute de milioane de euro doar din ultimele lupte în care a fost implicat, una chiar în fața marelui Mike Tyson, din care a ieșit câștigător.</p>
<p>De asemenea, Jake Paul câștigă enorm din sponsorizări, din canalul său de Youtube și din alte afaceri pe care le coordonează.</p>
<p>Revenind la Jutta Leerdam, în dreptul pozelor menționate mai sus, ea a transmis:</p>
<p>„La revedere, Jocurile Olimpice! Nu îmi vine să cred că plec cu visul împlinit și cu un record olimpic (n.r. – la 1000 de metri patinaj viteză, unde a luat și medalia de aur)”, a scris sportiva din Țările de Jos.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>TENIS S-a aflat! De ce a părăsit-o fiul lui Ion Țiriac pe Sorana Cîrstea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/s-a-aflat-de-ce-a-parasit-o-fiul-lui-ion-tiriac-pe-sorana-cirstea-20386945</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/S-a-aflat-De-ce-a-parasit-o-fiul-lui-Ion-Tiriac-pe-Sorana-Cirstea.jpeg"/><br/><p>Au ieșit la iveală noi detalii despre despărțirea care a surprins România în februarie 2026, dintre fiul lui Ion Țiriac, Alexandru (49 de ani), și jucătoarea de tenis Sorana Cîrstea (35 de ani – 32 WTA).</p>
<p>Afaceristul a confirmat că a părăsit-o pe faimoasa sportivă din Târgoviște, dar a transmis că s-au separat în condiții bune și au rămas amici.</p>
<h2><span>Ce planuri au Alexandru Țiriac și Sorana Cîrstea, după ce au devenit din nou 100% independenți emoțional</span></h2>
<p>Sâmbătă, 21 februarie 2026, <span>Cancan.ro</span> a anunțat că <span>Sorana Cîrstea și Ion Țiriac Jr. și-au încheiat relația</span> după aproximativ o jumătate de deceniu, iar informația a fost confirmată imediat de partea masculină a fostului cuplu, care a transmis scurt și la obiect:</p>
<p>„Am rămas amici, însă cum bine știți nu vorbesc despre viața mea personală și nu pot să vă ofer mai multe detalii”, a declarat Ion Țiriac Jr., conform sursei citate.</p>
<p>Fiul magnatului Ion Țiriac a preferat să rămână discret, așa cum s-a consacrat în ultimii mulți ani, însă <span>Cancan.ro</span> a aflat câteva detalii esențiale ce au dus la despărțirea afaceristului de Sorana Cîrstea.</p>
<p>Conform sursei citate, Sorana Cîrstea a preferat să își mute focusul în proporție de 100% pe sport, deoarece anul 2026 reprezintă „ultimul ei dans” în circuitul WTA. De altfel, <span>într-un interviu exclusiv pe care l-a acordat pentru ProSport în ianuarie, Sorana ne-a transmis că va trage tare în următoarele luni</span> pentru a ieși din lumea tenisului „cu fruntea sus”:</p>
<p>„Tot timpul am încercat să fac lucrurile corect, disciplinat și am știut că atunci când joc, joc 100%. Însă, în viață vine un moment în care e important să știi când să pui stop. Vreau să ies din tenis pe ușa din față și să termin cu fruntea sus, cât încă joc bine”, a transmis Sorana Cîrstea, printre altele, pentru <span>ProSport</span>.</p>
<p>Și anul 2026 a început promițător pentru experimentata sportivă din Târgoviște. După două victorii în două seturi bifate în calificările de la Adelaide, Sorana a debutat cu dreptul și la Australian Open, însă ulterior a fost eliminată cu greu și controversat de Naomi Osaka, japoneză care a arătat lipsă de fair-play pe suprafața de joc, scor 3-6, 6-4, 2-6.</p>
<p>A urmat Transylvania Open 2026, turneu din categoria WTA 250 găzduit de Cluj-Napoca, unde Sorana Cîrstea a profitat din plin de sprijinul fanilor și a defilat. Concret, fosta iubită a lui Ion Țiriac Jr. a înregistrat cinci victorii clare, toate fără set pierdut, iar în marea finală a spulberat-o pe Emma Răducanu, scor 6-0, 6-2 și și-a adjudecat trofeul.</p>
<p>Nici la Dubai, ultimul turneu la care a luat parte, Sorana Cîrstea nu s-a descurcat rău și a ajuns până în optimile de finală, de unde a fost eliminată de filipineza Alexandra Eala (20 de ani – 47 WTA).</p>
<p>Pentru Sorana Cîrstea urmează câteva zile de pauză, după care, cel mai probabil, se va deplasa în Statele Unite ale Americii pentru a concura la Indian Wells și Miami Open, două turnee foarte importante, ambele din categoria WTA 1000.</p>
<h2><span>Ce se întâmplă cu fiul lui Ion Țiriac</span></h2>
<p>Alexandru Țiriac este și el pasionat de sport, însă doar la nivel amator și de cele mai multe ori îl practică în sala de forță.</p>
<p>Pe de altă parte, fiul magnatului Ion Țiriac este foarte preocupat de zona de business și vrea să finalizeze cu succes proiectele din afaceri în care este implicat.</p>
<p>Un exemplu foarte cunoscut în acest caz este <span>Spitalul de la Brașov, parte a unui proiect de 100.000.000 de euro, în care Ion Țiriac Jr. va investi prin intermediul fundației conduse de tatăl său</span>.</p>
<p>Este vorba despre un spital oncologic, care va fi amplasat strategic într-un complex rezidențial de amploare ridicat în orașul de suflet al fostului jucător de tenis. De întreg proiectul se va ocupa Grupul Țiriac, iar investiția totală estimată este, așa cum am precizat mai sus, de 100 de milioane de euro!</p>
<p>Avantajat de vârstă și de dorința de afirmare foarte puternică, Ion Țiriac Jr. este în fruntea acestui proiect, iar atunci când au apărut primele detalii în spațiul public a declarat:</p>
<p>„Noi nu ne dorim profit din proiectul de la Brașov, dar nu ne dorim nici să fim pe pierdere, așa că se lucrează în aceste zile la realizarea unui mix optim care să ne permită să construim spitalul oncologic. Am semnat un acord de înțelegere cu cu cei de la Regina Maria, care vor opera facilitatea medicală. Cu siguranță ne vom ocupa de acest proiect. Chiria pe care o vom percepe nu va intra în conturile fundației, ci se va transforma în susținerea tratării unor cazuri sociale, deoarece sunt mulți oameni care nu au posibilități financiare și suferă de această boală”, spunea Ion Țiriac Jr., potrivit <span>Biz Brașov</span>.</p>
<p>Și cum familia Țiriac este una dintre cele mai bogate din România, Alexandru mai are și alte afaceri de care trebuie să se preocupe cu la fel de multă dăruire. Iar din acest motiv ar fi ajuns la concluzia că i-ar prinde bine o perioadă de singurătate emoțională în viitorul apropiat, au sugerat cei de la <span>Cancan.ro</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>De ce au fugit milionarii din imobiliare din România în țările vecine: „Au plecat în Bulgaria și Grecia”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/de-ce-au-fugit-milionarii-din-imobiliare-din-romania-in-tarile-vecine-au-plecat-in-bulgaria-si-grecia-20387152</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/De-ce-au-fugit-milionarii-din-imobiliare-din-Romania-in-tarile-vecine-„Au-plecat-in-Bulgaria-si-Grecia.jpg"/><br/><p>Fostul șef de la LPF a dezvăluit ce se întâmplă cu constructorii români și de ce aleg să investească banii în țările vecine.</p>
<p>În ultimii ani, <span>sectorul construcțiilor</span> din România, în special din București, traversează o perioadă foarte dificilă. Sunt numeroase probleme care îi fac pe posibilii investitori în imobiliare să își concentreze atenția pe alte zone mai profitabile din Bulgaria, Grecia sau chiar Ungaria.</p>
<h2><span>Mitică Dragomir trage un semnal de alarmă cu privire la investițiile din sectorul imobiliar: „Nu mai construiesc la noi”</span></h2>
<p>Presiunile fiscale și economice au ajuns într-un punct critic în România, iar acest lucru <span>a afectat foarte mult investitorii</span> români. Mitică Dragomir a dezvăluit că mulți constructori sunt pregătiți să investească în țările vecine, acolo unde prețul terenurilor este mai mic și au parte de mai multe avantaje.</p>
<p>„În Serbia pămânul e la jumătate de preţ faţă de România. Şi în Ungaria, în afară de Budapesta, restul slab (n.r. – preţurile sunt joase). Văd că Bulgaria, acum, după ce au trecut la euro, că s-au apucat de nişte construcţii ce n-am pomenit. Grecia stagnează de ani de zile. Dezvoltatorii noştri, toţi, merg ori în Serbia, ori în Bulgaria. Nu mai construiesc la noi, construiesc acolo. Am doi prieteni, dezvoltatori români, care au făcut vreo 14-15 blocuri în decursul ultimilor 20 de ani. Au plecat în Bulgaria şi Grecia”, a precizat Mitică Dragomir, la <span>Fanatik.</span></p>
<p>De exemplu, în Bulgaria, profitul în construcțiile imobiliare poate fi și de zece ori mai mare decât investiția inițială, asta datorită prețului foarte accesibil la terenuri.</p>
<p>„În Sofia, la 2 km de centru găseşti cu 300 de euro metrul pătrat de pământ. Şi îl vinzi cu 2.500 după ce construieşti. Chiar şi 3.000! E de mers acolo”, a mai adăugat fostul șef de la LPF.</p>
<h2><span>Prețurile ridicate la materialele de construcții l-au șocat: „S-a scumpit atât de mult”</span></h2>
<p>Mitică Dragomir trage un semnal de alarmă și în privința prețurilor foarte ridicate la materialele de construcții. În doar câteva luni, prețurile s-au dublat, iar acest lucru a făcut și ca prețul imobilelor să crească pe măsură, dar fără să mențină un profit substanțial pentru investitori ca să le permită să investească în continuare în România.</p>
<p>„M-am dus să caut faianţă albă, că intenţionez să fac un bloc cu încălzire în pardoseală, nu cu parchet, cu faianţă, gresie sau compozit alb, ceva rezistent, care vara să fie rece iar iarna să fie cald. Băi fraţilor, au înnebunit cu preţurile! Anul trecut o placă de 60×90 cm costa 40-45 de lei. Vinerea trecută aceeaşi placă era 110 lei. S-a scumpit atât de mult în decurs de numai trei luni”, a povestit Mitică Dragomir.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Transformare fizică uimitoare. A slăbit 60 de kilograme la 53 de ani</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/transformare-fizica-uimitoare-a-slabit-60-de-kilograme-la-53-de-ani-20387165</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Transformare-fizica-uimitoare.-A-slabit-60-de-kilograme-la-53-de-ani.jpg"/><br/><p>Un fost luptător de wrestling a surprins pe toată lumea cu transformarea uluitoare pe care a avut-o la 53 de ani.</p>
<p>Paul Wight, cunoscut drept „Big Show”, a slăbit 60 de kilograme. Cunoscutul actor și luptător WWE a distribuit o imagine pe rețelele sociale cu noul său aspect fizic cu care și-a uimit fanii.</p>
<h2><span>Big Show, transformare uluitoare la 53 de ani: „Nu e posibil fără asta”</span></h2>
<p>Starul american s-a remarcat în urmă cu mai bine de 25 de ani când și-a făcut apariția în ringul de luptă cu o înălțime peste medie și greutate pe măsură. Acestea erau avantajele sale în fața luptătorilor cărora le era dificil să îl răpună în ring. După ce s-a remarcat în WWE, a apărut și în mai multe filme, iar acum se dedică mai mult vieții personale, încercând să adopte un stil mai sănătos.</p>
<p>Conștient că acele multe kilograme în plus nu îi fac deloc bine la 53 de ani, Paul Wight a făcut uitate vremurile în care consuma uluitoarea cantitate de 13.000–18.000 de calorii, incluzând frecvent în mesele sale alimente de tip fast-food.</p>
<p>A început să lucreze cu Dodd Romero, un antrenor de fitness cunoscut în SUA. Rezultatele sunt deja vizibile, Paul Wight reușind să ajungă de la 244 de kilograme la 178 de kilograme. Obiectivul americanului este să atingă măcar 168 de kilograme.</p>
<p>„Nu obții o transformare ca a mea fără un angajament serios”, spunea în urmă cu ceva vreme starul din WWE, potrivit <span>as.com</span>.</p>
<p>Reușita sa se bazează în mare parte pe o dietă personalizată pe consum de proteine, fără carbohidrați, dar și mult sport la sală.</p>
<p>„Apreciez cu adevărat anii de susținere”, a scris Paul Wight la poza distribuită pe rețelele sociale.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DUTky16Eazg/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Paul Wight (@paulwight)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Palmares spectaculos în lumea wrestlingului</span></h2>
<p>Unul dintre cei mai înalți wrestleri din istorie (2.13 m) are un palmares de invidiat în WWE. A intrat în lumea wrestlingului în 1999. A fost campion mondial de 7 ori. De asemenea, a cucerit 11 titluri mondiale pe echipe, alături de alte superstaruri WWE.</p>
<p>A mai obținut numeroase distincții, inclusiv titluri Intercontinental, United States și de 3 ori Hardcore. Este recunoscut ca Triple Crown și Grand Slam Champion, plus victorii la WCW World War 3 (1996) și Andre the Giant Memorial Trophy (2015). Deși nu s-a retras oficial din wrestling, nu a mai bifat niciun meci din ianuarie 2024. A suferit mai multe intervenții chirurgicale la nivelul genunchilor și a șoldurilor.</p>
<p>Departe de ring și-a construit o carieră solidă în cinematografie. A avut roluri principale în „Vendetta”, „Un uriaș cu inimă mare”, „The Big Show Show”.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
