<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ruptură între Emma Răducanu și Nike! Jurnaliștii britanici au anunțat cu ce sponsor urmează să semneze jucătoarea de origine română: „Pe urmele lui Roger Federer”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ruptura-intre-emma-raducanu-si-nike-jurnalistii-britanici-au-anuntat-cu-ce-sponsor-ar-urma-sa-semneze-jucatoarea-de-origine-romana-pe-urmele-lui-roger-federer-20343422</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Ruptura-intre-Emma-Raducanu-si-Nike-Jurnalistii-britanici-au-anuntat-cu-ce-sponsor-ar-urma-sa-semneze-jucatoarea-de-origine-romana-e1765732789819.jpg"/><br/><p>Emma Răducanu (23 de ani, locul 29 WTA) se află pe punctul de a pune capăt parteneriatului său de lungă durată cu Nike și de a semna un contract cu un nou sponsor tehnic, anunță jurnaliștii britanici.</p>
<p>Cu toate că poartă echipamentele Nike încă de dinainte de a deveni jucătoare profesionistă, în anul 2018, Emma Răducanu ar urma să încheie parteneriatul cu gigantul american.</p>
<p><span class="ILfuVd" lang="ro"><span class="hgKElc pOOWX">Emma <span>încasează anual sume impresionante</span> de la companii precum Dior, Tiffany &amp; Co., Evian, British Airways sau Vodafone, averea ei fiind estimată la <span class="T286Pc" data-processed="true" data-sfc-cp="">13,5 milioane de lire sterline.</span></span></span></p>
<h2><span>Jurnaliștii britanici anunță că Emma Răducanu se va despărți de Nike pentru Uniqlo </span></h2>
<p>Conform publicației britanice <span>Tennis 365,</span> Emma Răducanu va fi îmbracată de un nou sponsor pe terenul de tenis, respectiv Uniqlo. Răducanu ar urma astfel exemplul lui Roger Federer, care a semnat cu brandul japonez după despărțirea de Nike.</p>
<p>Craig Shapiro, un insider din tenis care găzduiește The Craig Shapiro Tennis Podcast, a susținut că Răducanu va face trecerea de la Nike la Uniqlo începând cu 2026, conform sursei citate.</p>
<p>„Tocmai aud că Răducanu va semna cu @UniqloUSA pentru 2026”, a scris Shapiro pe contul de X al The Craig Shapiro Tennis Podcast. Ca răspuns la un comentariu în care era întrebat despre acest contract, Shapiro a adăugat: „S-a făcut”.</p>
<h2><span>Roger Federer a semnat cu Uniqlo pentru 300 de milioane de dolari pe 10 ani</span></h2>
<p>Răducanu a debutat în circuitul ITF Junior la turneul Nike Junior International de la Liverpool, în 2015, chiar în ziua în care a împlinit 13 ani. Intresant este că și legendarul tenismen elvețian Roger Federer, care a devenit profesionist în 1998, s-a aflat sub contract cu Nike încă de la juniori.</p>
<p>Înțelegerea nu a mai fost reînnoită în 2018, atunci când Roger a bătut palma cu Uniqlo. Contractul respectiv a valorat aproximativ 300 de milioane de dolari pe 10 ani, fiind unul dintre cele mai mari acorduri de sponsorizare din istoria sportului.</p>
<p>Emma Răducanu, sportivă născută din tată român și mamă asiatică, este campioana de la US Open 2021. Ea a scris istorie la Flushing Meadows după ce a cucerit titlul venind din calificări.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep, moment surprinzător la Dubai! Românca i-a atras atenția unui bărbat celebru, pe terenul de golf. VIDEO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/simona-halep-moment-surprinzator-la-dubai-romanca-i-a-atras-atentia-unui-barbat-celebru-pe-terenul-de-golf-video-20343273</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Simona-Halep-moment-surprinzator-pe-terenul-de-golf-la-Dubai.jpeg"/><br/><p>Simona Halep (34 de ani) este extrem de activă pe rețelele de socializare în această perioadă, pe care o petrece la Dubai (Emiratele Arabe Unite), oraș în care și-a cumpărat un apartament.</p>
<p>După ce a jucat tenis la Dubai, în calitate de parteneră de antrenament a lui Jannik Sinner (24 de ani), Simona Halep și-a îndreptat atenția către un alt sport de care a devenit pasionată în ultima perioadă: golful.</p>
<p>Dubla campioană de Grand Slam a făcut însă și o trimitere către Darren Cahill (60 de ani), antrenorul lui Jannik Sinner, cel care a facilitat<span> întâlnirea dintre campionul italian și româncă. </span></p>
<h2><span>Simona Halep i-a atras atenția lui Darren Cahill și pe terenul de golf</span></h2>
<p>Simona Halep apare într-un filmuleț postat duminică pe Instastory, care o înfățișează executând o lovitură reușită cu crosa de golf. „Simo” l-a etichetat și pe fostul său antrenor, Darren Cahill, adăugând un semn de întrebare și un emoticon sugestiv, prin care îi atrage atenția australianului asupra talentului ei de jucătoare de golf.</p>
<div class="strawberry-video-player mg-bottom-20"><div class="strawberry-video" data-autoplay="false" data-player="28561" data-poster="" data-video="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Simona-Halep-la-golf.mp4" data-videoid="player_0bced2c5c466fbc526568379958e74d4" id="brid_player_0bced2c5c466fbc526568379958e74d4" style="aspect-ratio: 16 / 9"></div></div>
<p>Replica mentorului Simonei nu s-a lăsat așteptată: „Ai exersat. Urmează un turneu de golf al celebrităților?”, a răspuns Cahill! Celebrul antrenor care a mai lucrat cu campioni precum Andre Agassi și Lleyton Hewitt împărtășește aceleași pasiuni cu Halep, având în vedere că practică și el golful ori de câte ori îi permite programul.</p>
<p>Simona Halep îl consideră pe Darren Cahill cel mai important antrenor din cariera ei, în timp ce australianul o apreciază la rândul său pe româncă. Atunci când Halep a fost suspendată, Cahill i-a luat public apărarea fostei sale eleve.</p>
<h2><span>Simona Halep a plătit 600.000 de euro pe o vilă, pentru a putea juca golf și în România</span></h2>
<p>Simona Halep și-a dus pasiunea pentru golf la un alt nivel, ținând cont că fosta campioană a tenisului <span>a plătit 600.000 de dolari pe o vilă</span> care să-i permită practicarea acestui sport. Vila este situată în complexul National Golf &amp; Country Club, de lângă București, având o suprafață construită de 255,4 metri pătrați.</p>
<p>„Simona Halep este una dintre cele mai mari sportive ale României, iar prezența ei în comunitatea National Golf &amp; Country Club ne onorează. De când ni s-a alăturat, și-a îmbunătățit vizibil stilul de joc, dedicându-se sportului cu seriozitate, joacă de câteva ori pe săptămână şi se vede clar apetitul ei pentru performanță şi disciplină.</p>
<p>NGCC este o oază pentru pasionații de sport, dar și pentru cei care caută un trai relaxat și rafinat, în mijlocul naturii – iar Simona este exemplul viu al acestei armonii”, a precizat Ozkan Baykal, manager general al National Golf &amp; Country Club Romania.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Controversata Danielle Collins, mesaj incredibil de ziua ei alături de o imagine cu Simona Halep: „M-au ajutat să ajung la 32 de ani!” FOTO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/controversata-danielle-collins-mesaj-incredibil-de-ziua-ei-alaturi-de-o-imagine-cu-simona-halep-m-au-ajutat-sa-ajung-la-32-de-ani-foto-20343202</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Controversata-Danielle-Collins-mesaj-incredibil-de-ziua-ei-alaturi-de-o-imagine-cu-Simona-Halep-e1765724496955.jpg"/><br/><p>Danielle Collins, una dintre cele mai controversate jucătoare din circuitul WTA, a surprins din nou, sâmbătă, în ziua în care a împlinit 32 de ani.</p>
<p>Danielle Collins, fostă finalistă la Australian Open, iese în evidență în ultimul timp mai mult cu ceea ce face în afara terenului de tenis. Ea și-a <span>creat recent cont pe o aplicație de dating</span>, dezvăluind apoi că și-a găsit jumătatea.</p>
<p>Se pare însă că relația dintre Collins și bărbatul care lucra în domeniul financiar nu a durat mult, dacă ne luăm după ultima postare a americanceni.</p>
<h2><span>Danielle Collins a stârnit controverse până și de ziua ei de naștere, după ce a postat o imagine cu Simona Halep</span></h2>
<p>Cu ocazia zilei sale de naștere, Danielle Collins a distribuit pe Instastory o imagine dintr-un meci cu Simona Halep (34 de ani), în care apare suflând spre rachetă, într-un gest interpretat de mulți ca fiind provocator. Iar textul pe care Danielle l-a scris în alăturarea imagini a stârnit imediat controverse în mediul online:</p>
<p>„Aș dori să îi mulțumesc terapeutului meu și tuturor bărbaților homosexuali pentru că m-au ajutat să ajung la 32 de ani”, a scris jucătoarea de tenis din SUA, potrivit <span>Punto de Break</span>.</p>
<p>Mesajul lui Danielle Collins sugerează că nu a găsit niciodată un bărbat care să fie la înălțimea ei, iar bărbații cu care s-a simțit cel mai confortabil au fost prieteni, nu parteneri romantici.</p>
<h2><span>Danielle Collins, gesturi provocatoare în fața Simonei Halep</span></h2>
<p>Meciul în care a fost surprinsă fotografia postată de Danielle Collins a avut loc la turneul de la Roma 2022, unde americanca i-a administrat o înfrângere dureroasă Simonei Halep, scor 7-6(1), 6-3 în turul secund.</p>
<p>După meci, fanii tenisului au pus-o la zid pe Danielle Collins pentru atitudinea ei lipsită de fair-play: „Collins a fost lipsită de respect și extrem de arogantă! Ăsta nu este sport! Respectul este esențial”, a spus un fan francez pe X.</p>
<p>Asta în timp ce alți internauți au lăudat-o pe Simona Halep pentru că și-a păstrat calmul, în ciuda reacțiilor provocatoare ale americancei: „Respect pentru atitudinea și spiritul de luptă ale Simonei, împotriva unei adversare care a dat dovadă de aroganță și lipsă de sportivitate. Collins și jucătorii care fac astfel de gesturi ar trebui sancționați! Halep este dublă campioană de Grand Slam și fostă ocupantă a locului 1 WTA și totuși a rămas modestă”, a spus altcineva.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea, apariție de milioane alături de Lindsey Vonn! Moment special cu românca și vedeta schiului alpin, după Cupa Mondială de la St. Moritz. FOTO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/sorana-cirstea-aparitie-de-milioane-alaturi-de-lindsey-vonn-moment-special-cu-romanca-si-vedeta-schiului-alpin-dupa-cupa-mondiala-de-la-st-moritz-foto-20343134</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Sorana-Cirstea-imagine-de-milioane-alaturi-de-Lindsey-Vonn.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea (35 de ani) s-a fotografiat alături de sportiva momentului, Lindsey Vonn (41 de ani), la finalul Cupei Mondiale de schi alpin de la St. Moritz (Elveția), unde americanca a făcut spectacol.</p>
<p>Aflată în vacanță la St.Moritz, Sorana Cîrstea a mers să vadă concursul disputat în acest weekend în Elveția, unde Lindsey Vonn<span> a devenit cea mai vârstnică sportivă </span>victorioasă într-o etapă de Cupă Mondială de schi alpin.</p>
<p>După ce s-a impus în prima coborâre de vineri, vedeta americană s-a clasat pe poziția secundă sâmbătă, pentru ca în proba de slalom super-uriaș, câștigată de noezeelandeza Alice Robinson, duminică, Vonn să ocupe locul al patrulea.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea, imagine de colecție alături de Lindsey Vonn și Belinda Bencic</span></h2>
<p>După ce și-a arătat susținerea față de Lindsey Vonn, românca aflată pe locul 43 WTA s-a fotografiat împreună cu americanca la finalul competiției de la St. Moritz.</p>
<p>În imagine apare și Belinda Bencic (11 WTA), colega Soranei Cîrstea din circuitul de tenis profesionist. Cele trei au fost surprinse într-o ipostază relaxată, toate fiind zâmbitoare.</p>
<p>Sorana Cîrstea și Belinda Bencic și-au pus și ele la încercare abilitățile la schi, însă s-au confruntat cu unele dificultăți pe pârtie, după cum reiese<span> dintr-un filmuleț postat de sportiva elvețiană</span> pe contul ei de Instagram.</p>
<h2><span>Lindsey Vonn a scris istorie la St. Moritz</span></h2>
<p>Legendara Lindsey Vonn a scris istorie, vineri, la St. Moritz., obținând prima victorie după 7 ani și jumătate într-o etapă de Cupă Mondială la schi alpin.</p>
<p>Americanca a revenit în competiții după cinci sezoane de absență și după implantarea unei proteze din titan, menită să îi înlocuiască parțial genunchiul drept.</p>
<p>„Asta mă face foarte fericită și foarte entuziasmată, nu am încetat niciodată să cred în mine. Am muncit din greu în ultimele 12 luni pentru a redescoperi ceea ce știam că sunt capabilă și astăzi cred că le-am arătat tuturor”, a declarat Lindsey.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea și fiul lui Ion Țiriac, surprinși de Belinda Bencic în vacanța de la St. Moritz! Ce „probleme” au urmat. VIDEO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/sorana-cirstea-si-fiul-lui-ion-tiriac-surprinsi-de-belinda-bencic-in-vacanta-de-la-st-moritz-ce-probleme-au-urmat-video-20343096</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Sorana-Cirstea-si-fiul-lui-Ion-Tiriac-surprinsi-de-Belinda-Bencic-in-vacanta-de-la-St.-Moritz.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea (35 de ani) a avut parte de o surpriză în vacanța pe care o petrece alături de Ion Țiriac Jr. (49 de ani), în luxoasa stațiune elvețiană St. Moritz.</p>
<p>Sorana Cîrstea și partenerul ei, fiul miliardarului Ion Țiriac, s-au întâlnit la St. Moritz cu o colegă din circuitul WTA a lui „Sori”, semifinalista de la Wimbledon Belinda Bencic (28 de ani, locul 11 WTA).</p>
<p>Deși nu este clar dacă întâlnirea a fost una întâmplătoare sau stabilită dinainte, cert este că, la scurt timp, cele două sportive au trecut prin câteva peripeții.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea s-a întâlnit cu Belinda Bencic la St. Moritz, iar cele două au avut parte de peripeții pe pârtie</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea, jucătoare aflată pe locul 43 WTA are parte de adrenalină cât cuprinde, în stațiunea milionarilor, aflată în inima Alpilor elvețieni. După ce a mers la Cupa Mondială de schi alpin, pentru a o vedea în acțiune pe Lindsey Vonn, românca s-a întâlnit cu Belinda Bencic, o cunoscută jucătoare din circuitul WTA.</p>
<p data-end="377" data-start="106">Bencic s-a bucurat să o vadă pe Cîrstea în țara ei, astfel că cele două au decis să marcheze întâlnirea cu o sesiune de schi. Sorana și Belinda s-au confruntat însă cu probleme pe pârtie, în momentul în care încercau să urce, fiind la un pas de a-și pierde echilibrul.</p>
<p data-end="569" data-start="384">Momentul a fost filmat și postat chiar de Belinda Bencic pe contul ei oficial de Instagram: „Las și eu asta aici. Atât!”, a scris elvețianca în descrierea clipului, făcând haz de necaz.</p>
<div class="strawberry-video-player mg-bottom-20"><div class="strawberry-video" data-autoplay="false" data-player="28561" data-poster="" data-video="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Sorana-Cirstea-si-Belinda-Bencic-la-schi.mp4" data-videoid="player_cb31e9fc8596cb1d3aa9de54bf3102ca" id="brid_player_cb31e9fc8596cb1d3aa9de54bf3102ca" style="aspect-ratio: 16 / 9"></div></div>
<h2 data-end="569" data-start="384"><span>Sorana Cîrstea a mărturisit că experiența trăită la St. Moritz a fost unică</span></h2>
<p data-end="267" data-start="99">Chiar dacă se observă că nu este foarte experimentată la schi, Sorana Cîrstea <span>a mărturisit că experiența trăită la St. Moritz </span>a fost cea mai frumoasă din toate vacanțele sale:</p>
<p data-end="392" data-start="274">„Am fost în multe locuri, dar acesta este, fără îndoială, preferatul meu”, le-a transmis urmăritorilor sportiva care a decis să se retragă din activitate la finalul următorului sezon.</p>
<p data-end="610" data-start="399">Pe lângă sporturile de iarnă practicate pe celebra pârtie de la St. Moritz, Sorana Cîrstea a vizitat și târgul de Crăciun din stațiunea elvețiană, frecventat adesea de celebrități și membri ai familiilor regale.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
