<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu, mesaj după victoria FCSB: „Bravo, Gigi! Bravo, Charalambous!”. Ce l-a impresionat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/mircea-lucescu-mesaj-dupa-victoria-fcsb-bravo-gigi-bravo-charalambous-ce-l-a-impresionat-20283069</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-mesaj-dupa-victoria-FCSB-„Bravo-Gigi-Bravo-Charalambous.-Ce-l-a-impresionat-1400x787.jpg"/><br/><p>FCSB a învins-o pe Go Ahead Eagles în prima etapă din faza principală UEFA Europa League, iar evoluția „roș-albaștrilor” l-a impresionat pe Mircea Lucescu.</p>
<p>Selecționerul României s-a arătat încântat de abordarea echipei campioane și a oferit un discurs entuziast și analitic, punând accent pe spiritul de sacrificiu și organizarea din teren.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu, impresionat de victoria FCSB în Europa League: „Bravo lui Gigi și lui Charalambous”</span></h2>
<p>FCSB are parte de un parcurs paradoxal în actuala stagiune: deși nu a mai câștigat în Superliga de opt etape, campioana României a avut un traseu solid pe plan european. Victoriile cu Drita și Aberdeen le-au asigurat „roș-albaștrilor” prezența în faza principală UEFA Europa League, unde, la fel ca în sezonul trecut, au debutat cu un succes.</p>
<p>Acum, <span>FCSB a luat toate punctele din meciul cu Go Ahead Eagles</span>, succes care a stârnit multiple reacții pozitive în spațiul public.</p>
<p><span><span>Printre oamenii din fotbal care au lăudat prestația echipei pregătite de Elias Charalambous și Mihai Pintilii </span>s-a numărat și Mircea Lucescu</span>, care a oferit un discurs care exprimă atât apreciere, cât și așteptări.</p>
<p>„Excelentă victoria pentru moralul lor. E o victorie foarte importantă pentru fotbalul românesc. A fost obținută cu foarte multă inteligență. Organizare multă și spirit de sacrificiu. Se vede diferența. Clubul plătește jucătorii. E o responsabilitate enormă. Trebuie să joace cu sufletul. Au fost super motivați. Bravo lui Gigi și lui Charalambous.</p>
<p>Au arătat ca o echipă. S-au sacrificat. Am văzut atacanții că au recuperat mingea în propriul careu. Mi-a plăcut echipa. Mi-a plăcut spiritul ei. Mi-aş dori să arate aşa şi naţionala României. E o diferență enormă. Și-au dorit enorm de mult. Veneau și după niște rezultate negative în campionat. Lumea își pierduse speranța că mai pot să își revină. Cu spiritul se poate câștiga enorm.</p>
<p>Câteodată, cu spiritul poți bate pe oricine. De mult nu am văzut atât de mult sacrificiu. În fiecare duel au ieșit cu bine. Urmează și meciurile din campionat acum. Sunt obligați să atace în campionat. Acolo e cu totul alt tip de meci. Am văzut alt spirit”, a declarat Mircea Lucescu pentru <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Cum arată calendarul FCSB în faza principală UEFA Europa League</span></h2>
<p>• 2 octombrie 2025: FCSB – Young Boys, ora 19:45;<br/>
• 23 octombrie 2025: FCSB – Bologna, ora 19:45;<br/>
• 6 noiembrie 2025: FC Basel – FCSB, ora 19:45;<br/>
• 27 noiembrie 2025: Steaua Roșie – FCSB, ora 22:00;<br/>
• 11 decembrie 2025: FCSB – Feyenoord, ora 22:00;<br/>
• 22 ianuarie 2026: Dinamo Zagreb – FCSB, ora 22:00;<br/>
• 29 ianuarie 2026: FCSB – Fenerbahce, ora 22:00.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali l-a forțat să plece, dar Alex Băluță n-are resentimente față de FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/gigi-becali-l-a-fortat-sa-plece-dar-alex-baluta-n-are-resentimente-fata-de-fcsb-20283568</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Gigi-Becali-l-a-fortat-sa-plece-dar-Alex-Baluta-n-are-resentimente-fata-de-FCSB.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Alex Băluță a fost dat afară de Gigi Becali, chiar dacă mai avea un an de contract cu FCSB, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă nu are resentimente față de gruparea roș-albastră. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mijlocașul ofensiv de la Los Angeles FC și-a felicitat fosta echipă după succesul repurtat de campioana Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Olanda, scor 1-0, cu Go Ahead Eagles, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n grupa principal</span><span class="cf0">ă din Europa League.</span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf2">Gigi Becali l-a dat afară fără resentimente, dar Alex Băluță nu-i poartă pică lui FCSB</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Alex Băluță a </span><span class="cf0">fost pus pe liber de </span><span class="cf2">Gigi Becali</span> <span class="cf1">î</span><span class="cf0">n aceast</span><span class="cf0">ă vară</span><span class="cf2">, </span><span class="cf0">în ciuda faptului că mai era legat contractual de </span><span class="cf2">FCSB</span><span class="cf0"> p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n vara viitoare</span><span class="cf0">. Chiar și așa, nu are </span><span class="cf2">resentimente față de </span><span class="cf0">fosta sa echipă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fotbalistul lui Los Angeles FC a ținut să-i </span><span class="cf2">felicitat f</span><span class="cf0">oștii coechipieri </span><span class="cf2">după </span><span class="cf0">victoria din deplasare </span><span class="cf2">cu Go Ahead Eagles, </span><span class="cf0">scor 1-0, </span><span class="cf2">în</span><span class="cf0"> primul meci din</span><span class="cf2"> grupa principală </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n Europa League.</span></p>
<p class="pf0"><span>La o săptămână de când a</span><span class="cf2"><span> ajuns în America</span>, Alexandru Băluță a oferit un </span><span class="cf0">prim </span><span class="cf2">interviu </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n care a vorbit despre primele impresii legate de noua sa echip</span><span class="cf0">ă, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă nu a uitat-o nici de FCSB, </span><span class="cf0">chiar dac</span><span class="cf0">ă a fost cum a fost </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ndep</span><span class="cf0">ărtat de la echipă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„Vreau să-mi felicit fosta echipă, a </span><span class="cf2">câştigat</span><span class="cf2"> după mai multe rezultate proaste. Sunt bucuros pentru ei”, a spus </span><span class="cf0">Alex </span><span class="cf2">Băluță, potrivit <span>x.com/LAFC</span>.<br/>
</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20228295" style="width: 1290px"><img alt="Antrenorul vedetelor îl transformă pe Alex Băluță la sală! La o zi după ce Gigi Becali l-a cerut înapoi în lotul FCSB, fotbalistul a tras de „fiare” ca o „bestie”" aria-describedby="caption-attachment-20228295" class="size-full wp-image-20228295" decoding="async" fetchpriority="high" height="740" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/07/Antrenorul-vedetelor-il-transforma-pe-Alex-Baluta-la-sala-La-o-zi-dupa-ce-Gigi-Becali-l-a-cerut-inapoi-in-lotul-FCSB-fotbalistul-a-tras-de-„fiare-ca-o-„bestie.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Antrenorul-vedetelor-il-transforma-pe-Alex-Baluta-la-sala-La-o-zi-dupa-ce-Gigi-Becali-l-a-cerut-inapoi-in-lotul-FCSB-fotbalistul-a-tras-de-„fiare-ca-o-„bestie.jpg 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Antrenorul-vedetelor-il-transforma-pe-Alex-Baluta-la-sala-La-o-zi-dupa-ce-Gigi-Becali-l-a-cerut-inapoi-in-lotul-FCSB-fotbalistul-a-tras-de-„fiare-ca-o-„bestie-768x444.jpg 768w" width="1280"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20228295">FOTO: Instagram</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Povestea, pe scurt, a transferului </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n SUA. </span><span class="cf2">„</span><span class="cf3">Nu am așteptat mult să spun da”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Alex Băluță a mărturisit că <span>nu stat deloc pe g</span></span><span>ânduri atunci când a primit oferta de la LA</span><span class="cf3"><span> FC</span>. Ajuns </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n urm</span><span class="cf3">ă cu o </span><span class="cf3">săpt</span><span class="cf3">am</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">n</span><span class="cf3">ă</span><span class="cf3"> a</span><span class="cf3">ici, rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">nul a aflat deja ce planuri are antrenorul cu el și a anunțat că va da totul pentru a se adapta cât mai repede la noua sa echipă.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„Dup</span><span class="cf3">ă mult timp sunt aici, </span><span class="cf1">în sfâr</span><span class="cf3">șit. A fost o mare plăcere să semnez cu acest club. Am fost at</span><span class="cf1">ât de fericit când am auzit despre transfer, încât nu am a</span><span class="cf3">șteptat mult să spun da. A fost foarte rapid și pur și simplu voiam să fiu aici.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Totul este bine aici, </span><span class="cf1">încerc s</span><span class="cf3">ă mă adaptez c</span><span class="cf1">ât pot de bine. Antrenorul mi-a spus ce vrea de la mine. Am v</span><span class="cf3">ăzut multe meciuri ale echipei mele și am văzut multă calitate”, a spus Alexandru Băluță”, a spus Alex Băluță.</span></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Biletele pentru meciul FCSB – Young Boys. Cel mai scump e 500 de lei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/biletele-pentru-meciul-fcsb-young-boys-cel-mai-scump-e-500-de-lei-20283977</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Biletele-pentru-meciul-FCSB-–-Young-Boys.-Cel-mai-scump-e-500-de-lei.webp"/><br/><p>FCSB a anunțat pe rețelele de socializare că a pus la vânzare biletele pentru meciul cu Young Boys Berna, care e programat joi, 2 octombrie 2025, de la ora 19:45, pe Arena Națională din București.</p>
<p>Campioana României o va înfrunta pe ocupanta locului trei din Elveția în runda secundă a fazei principale din UEFA Europa League.</p>
<h2><span>De la 40 la 500 de lei! Cât costă biletele pentru meciul FCSB – Young Boys</span></h2>
<p><span>FCSB a debutat cu dreptul în faza principală din Europa League și a învins-o pe Go Ahead Eagles</span>, scor 1-0, într-o confruntare care a fost programată joia trecută, în Olanda.</p>
<p>Campioana României are programat un meci în Superliga, cu Oțelul Galați, duminică, 28 septembrie, după care, săptămâna viitoare va avea parte de o nouă dispută europeană.</p>
<p><span>Adversara FCSB va fi Young Boys Berna, din Elveția, care în runda inaugurală din Europa League a fost distrusă de Panathinaikos</span> pe teren propriu, scor 1-4.</p>
<p>Roș-albaștrii vor încerca și ei să obțină un rezultat pozitiv în fața elvețienilor, mai ales că de data aceasta vor avea parte și de susținerea fanilor și vor alinia și cea mai bună formulă de start. Dacă în Olanda s-a mizat și pe câteva rezerve, la meciurile de acasă programate în cupele europene, FCSB a anunțat deja că va utiliza cel mai bun „prim 11” posibil.</p>
<p>Cât despre biletele pentru disputa de pe Arena Națională, acestea au fost puse la vânzare sâmbătă, 27 septembrie.</p>
<p>„Campioana României anunță că biletele pentru partida cu Young Boys Berna, din UEFA Europa League (joi, 19:45 – Arena Națională) vor fi disponibile online, pe platforma de ticketing a clubului, începând de sâmbătă, ora 12:00”, se arată pe <span>pagina de Facebook</span> a celor de la FCSB.</p>
<p>Mai jos lista completă a prețurilor:</p>
<ul>
<li>PELUZA 1 – INEL 3 – 40 LEI</li>
<li>PELUZA 1 – INEL 1 – 60 LEI</li>
<li>TRIBUNA 2 – INEL 3 – 75 LEI</li>
<li>TRIBUNA 2 – INEL 2 – 100 LEI</li>
<li>TRIBUNA 1 – INEL 3 – 75 LEI</li>
<li>TRIBUNA 1 – INEL 2 – 100 LEI</li>
<li>TRIBUNA 2 – INEL 1 – 125 LEI</li>
<li>VIP 3 – 200 LEI</li>
<li>VIP 2 – 300 LEI</li>
<li>VIP 1 – 500 LEI</li>
</ul>
<h2><span>Casele de tichete de la stadion vor fi deschise în ziua meciului</span></h2>
<p>Biletele care nu se vor epuiza online vor fi scoase la vânzare la casele de tichete de la Arena Națională, însă doar pe data de 2 octombrie, respectiv în ziua meciului FCSB – Young Boys:</p>
<p>„Casele de bilete de la Arena Națională vor fi deschise în ziua meciului, începând cu ora 12:00. Copiii cu vârsta de până în 7 ani beneficiază de acces gratuit pe stadion, cu condiția să fie însoțiți de un adult. În situația în care un adult este însoțit de doi copii cu vârsta de până la 7 ani, acesta trebuie să achiziționeze un al doilea bilet. Vă așteptăm alături de noi!”, a mai informat campioana României.</p>
<p>Mai jos programul complet pe care FCSB îl are în faza principală din UEFA Europa League:</p>
<ul>
<li>Etapa 1: 25 septembrie – Go Ahead Eagles – FCSB 0-1</li>
<li>Etapa 2: 2 octombrie 2025 – FCSB – Young Boys, ora 19:45</li>
<li>Etapa 3: 23 octombrie 2025 – FCSB – Bologna, ora 19:45</li>
<li>Etapa 4: 6 noiembrie 2025 – Basel – FCSB, ora 19:45</li>
<li>Etapa 5: 27 noiembrie 2025 – Steaua Roșie – FCSB, ora 22:00</li>
<li>Etapa 6: 11 decembrie 2025 – FCSB – Feyenoord, ora 22:00</li>
<li>Etapa 7: 22 ianuarie 2026 – Dinamo Zagreb – FCSB, ora 22:00</li>
<li>Etapa 8: 29 ianuarie 2026 – FCSB – Fenerbahce, ora 22:00</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a dezvăluit numele celor doi fotbaliști care pleacă de la FCSB: „Nu am ce să fac”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/gigi-becali-a-dezvaluit-numele-celor-doi-fotbalisti-care-pleaca-de-la-fcsb-nu-am-ce-sa-fac-20283175</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Gigi-Becali-a-dezvaluit-numele-celor-doi-fotbalisti-care-pleaca-de-la-FCSB-„Nu-am-ce-sa-fac.webp"/><br/><p>Gigi Becali, patronul echipei de fotbal FCSB, a dezvăluit ce jucători vor pleca de la gruparea roș-albastră.</p>
<p>Finanțatorul campioanei României e gata să renunțe la David Kiki și Malcom Edjouma, care au fost schimbați la pauza meciului cu Go Ahead Eagles din UEFA Europa League.</p>
<h2><span>David Kiki și Malcom Edjouma sunt ca și plecați de la FCSB</span></h2>
<p>Gigi Becali a dezvăluit ce jucători ar putea pleca de la FCSB. Patronul campioanei României susține că toți fotbaliștii săi sunt valoroși și a ajuns la concluzia că nu prea are pe cine să dea afară.</p>
<p>Finanțatorul FCSB e însă dispus să renunțe la David Kiki și Malcom Edjouma. Cei doi <span>au fost schimbați la pauza meciului</span> cu Go Ahead Eagles, scor 1-0, care a avut loc pe Stadion De Adelaarshorst din Deventer.</p>
<p>„Nu am jucători să dau afară! Toți sunt valoroși! Nu am pe cine să dau afară. Poate, cine știe, Kiki. Edjouma termină contractul, nu am ce să-i fac. (Îi prelungiți contractul?) Nu cred”, a declarat Gigi Becali, la <span>PrimaSport</span>.</p>
<h2><span>David Kiki, criticat de Gigi Becali după Go Ahead Eagles – FCSB 0-1</span></h2>
<p>Gigi Becali <span>a comentat victoria cu Go Ahead Eagles</span> și nu a ezitat să-l critice pe David Kiki: „Pe la Kiki era autobandă, autostradă, bulevard”.</p>
<p>„Sunt foarte mulțumit. Mai mult pe campionat, dar dacă așa a vrut Domnul, să iau niște bănuți… Sunt vreo 500.000, dar astea 3 puncte pot aduce și câteva milioane. E vorba și de coeficient.</p>
<p>Alibec și-a revenit. A fost programată schimbarea, să iasă la pauză. Așa trebuia. Dacă nu-l scoteam, poate nu mai câștigam. Pe la Kiki era autobandă, autostradă, bulevard! La Edjouma așa a fost strategia, să intre Tănase în locul lui.</p>
<p>Două galbene au fost pentru proteste, asta e. Nu trebuie să facă asta. Terminați cu asta! Ei sunt obișnuiți ca în România, dar aici nu se ține cont. Omul meciului? Să zicem Târnovanu.</p>
<p>A scos, dar a scos ce era de apărat. Nu a fost 1 contra 1. A fost doar o singură minge mai grea, când s-a întins în dreapta. Dar a fost încet. Nu a avut vreo minge periculoasă. Toată echipa a fost omul meciului.</p>
<p>Mă bucură Alibec. Miculescu va juca în toate meciurile din Europa League. Urmează Young Boys, facem 6 puncte. O luăm meci cu meci. Acum urmează Galațiul, e cel mai important meci.</p>
<p>Mi-a plăcut Cisotti, a alergat mult. Olaru a alergat mult, dar fără realizări. Nu pot să remarc pe nimeni. Ei nu au fost periculoși, doar au avut posesie. Nu au avut jucători care să ne destabilizeze.</p>
<p>Mi-a mai plăcut Thiam. Bîrligea și Tănase au intrat bine, vor juca cu Oțelul. O să mai intre Pantea, Radunovic, care zice că e refăcut, zice că poate”, a declarat Becali, la <span>DigiSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„N-am văzut în viața vieții mele”. Şumudică, reacție ieşită din comun după meciul FCSB: „Îi era frică să nu-i cadă fardul?”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/n-am-vazut-in-viata-vietii-mele-sumudica-reactie-iesita-din-comun-dupa-meciul-fcsb-ii-era-frica-sa-nu-i-cada-fardul-20283124</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Sumudica-reactie-iesita-din-comun-dupa-meciul-FCSB.jpg"/><br/><p>Marius Șumudică a comentat debutul entuziasmant al celor de la FCSB în noul sezon de UEFA Europa League.</p>
<p>Campioana en-titre a României s-a impus cu 1-0, în Olanda, în fața celor de la Go Ahead Eagles.</p>
<h2><span>„N-am văzut în viața vieții mele”. Şumudică, reacție ieşită din comun după meciul FCSB: „Îi era frică să nu-i cadă fardul?”</span></h2>
<p>Marius Șumudică <span>a comentat victoria</span> și, printre altele, l-a făcut praf pe antrenorul celor de la Go Ahead Eagles. Este vorba despre Melvin Boel, cel care a avut nevoie de o umbrelă în timpul meciului.</p>
<p>Șumi l-a ironizat pe antrenorul olandez, scoțând în evidență faptul că acesta era mai preocupat de cum arată el în loc să fie concentrat ca echipa să câștige meciul cu FCSB.</p>
<p>„O altă boemie care a dus spre spectacolul respectiv. Rar mi-a fost dat să văd un antrenor care stă cu umbrela că plouă afară. N-am văzut în viața vieții mele. Am văzut meciuri din Anglia, în Premier League, peste tot, l-am văzut pe băiatul ăsta drăguțel, tinerel, gelat… Îi era frică să nu-i cadă fardul?</p>
<p>N-am pomenit în viața mea antrenor în competiții europene… mai trebuia să vină un steward să-i țină umbrela. Și nici nu era vreo cine știe ce vijelie, a dat câțiva stropi. Pentru mine lucrurile astea mărunte ies în evidență și dau o notă de spectacol, de boemie, să avem grijă de narcisism. Momente din astea nu au de-a face cu fotbalul”, a declarat Marius Șumudică, potrivit <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Marius Șumudică a făcut-o praf pe Go Ahead Eagles, prima adversară a celor la FCSB în grupa de UEF Europa League</span></h2>
<p>Mai mult decât atât, fostul antrenor de la Rapid a făcut și o scurtă analiză a primilor adversari ai celor de la FCSB. Brutal de sincer, Marius Șumudică consideră că Go Ahead Eagles nu este o echipă foarte puternică, motiv pentru care victoria elevilor lui Elias Charalambous este perfect normală.</p>
<p>„Au o întâlnit o echipă care… Pentru ei era un spectacol, dăduseră drumul la artificii, lumea cu bere prin tribune. O boemie totală. Nu are cum să te bată James din Indonezia, fundaș stânga. 80% din pasele băiatului ăla au fost în spate. N-am văzut în viața mea fundaș stânga să pasezi numai în spate”, a mai spus Șumudică, potrivit aceleiași surse.</p>
<ul>
<li>48,43 milioane de euro este cota de piață a lotului de la FCSB, potrivit evaluării făcute de portalul de specialitate Transfermarkt.com</li>
<li>29,85 milioane de euro valorează lotul celor de la Go Ahead Eagles</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
