<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Medicii sunt rezervați în privința șanselor de supraviețuire ale lui Florin Marin. Fostul fotbalist de la Steaua și antrenor de la Dinamo are doar 40 de kilograme la 1,87 metri înălțime</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/medicii-sunt-rezervati-in-privinta-sanselor-de-supravietuire-ale-lui-florin-marin-fostul-fotbalist-de-la-steaua-si-antrenor-de-la-dinamo-are-doar-40-de-kilograme-la-187-metri-inaltime-20275657</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Medicii-sunt-rezervati-in-privinta-sanselor-de-supravietuire-ale-lui-Florin-Marin.-Fostul-fotbalist-de-la-Steaua-si-antrenor-de-la-Dinamo-are-doar-40-de-kilograme-la-187-metri-inaltime.jpg"/><br/><p>Florin Marin este internat în stare gravă la ATI, iar medicii sunt rezervați în privința șanselor de supraviețuire ale fostului fotbalist de la Steaua.</p>
<p>Boala fostului fotbalist de la Steaua și antrenor de la Dinamo s-a agravat foarte mult în ultimele săptămâni. Florin Marin suferă de demență, iar de două săptămâni e internat la ATI. A ajuns să cântărească doar 40 de kilograme, iar pentru o personă la 1.87 metri este extrem de puțin. Sunt șanse mici să își mai revină.</p>
<h2><span>Legenda Stelei e de nerecunoscut: a fost vizitat de foștii colegi la spital</span></h2>
<p>În trecut era un „munte de om”, iar acum cel poreclit „Flocea” a ajuns să cântărească doar 40 de kilograme. Potrivit <span>Fanatik</span>, fostul jucător de la Steaua traversează momente cumplite din cauza bolii necruțătoare care l-a măcinat în ultimii ani. <span>Fostul stoper crescut la Rapid</span> suferă de mai multe afecțiuni, dar și de demență în ultimul stadiu.</p>
<p>Foști colegi au încercat să îl viziteze și au fost șocați să îl vadă complet transformat. Doar după ce soția sa, Rodica, a intervenit, Florin Marin și-a recunoscut foștii colegi.</p>
<p>Veștile nu sunt deloc bune din partea medicilor. Boala cu care se confruntă a accelerat foarte mult în ultimele luni, astfel că sunt rezervați în privința șanselor de îmbunătățire a condiției fizice la 72 de ani.</p>
<h2><span>Experiență de peste 30 de ani pe banca tehnică</span></h2>
<p>Florin Marin și-a petrecut toată viața pe teren sau la marginea acestuia. După ce a pus „ghetele în cui”, fostul fotbalist a bifat 30 de ani pe banca tehnică. A antrenat la Farul, Ceahlăul, FC Național, Rocar, FCU Craiova, Dinamo, Rapid, Astra Ploiești, Jiul Petroșani, Petrolul, Dacia Mioveni și Voluntari.</p>
<p>Ultima experiență ca antrenor a fost chiar anul trecut, la Voluntari.<span> A fost adus la cererea lui Gigi Nețoiu</span>, după ce clubul s-a despărțit de Ovidiu Burcă.</p>
<p>„Eu am lucrat 12 ani cu Florin Marin. De când am venit aici, am spus: de rezultate, în faţa mea, răspunde Florin Marin. Ovidiu m-a sunat ieri şi mi-a spus ‘Nea Gigi, pe nea Florin îl respect, a fost antrenorul meu, dar avem idei diferite şi nu vreau să ne certăm’. Eu i-am spus că îi respect opţiunea.</p>
<p>A rămas Florin Marin, care l-a adus pe Sendi Popovici, secundul lui cu care a lucrat înainte. Al doilea antrenor secund este Radu Stroe. Rămâne să îşi aleagă un preparator fizic” a declarat Gigi Nețoiu pentru Antena Sport.</p>
<p>Din postura de jucător, a evoluat pentru Rapid, Steaua, FC Argeș, Gloria Buzău și Inter Sibiu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Imagini cu Toto Dumitrescu, dus la Judecătorie pentru mandat! Ce au cerut procurorii</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/imagini-cu-toto-dumitrescu-dus-la-judecatorie-pentru-mandat-ce-au-cerut-procurorii-20275318</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Imagini-cu-Toto-Dumitrescu-dus-la-Judecatorie-pentru-mandat-Ce-au-cerut-procurorii.jpg"/><br/><p>Toto Dumitrescu (28 de ani), fiul lui Ilie Dumitrescu, are probleme serioase cu legea, după ce a fugit de la locul accidentului rutier în care a fost implicat.</p>
<p>Ulterior, el a fost găsit de polițiști și reținut, iar acum procurorii au cerut arest preventiv pentru 29 de zile.</p>
<h2><span>Toto Dumitrescu a fost dus la Judecătoria Sectorului 1! Procurorii au cerut arest preventiv pentru 29 de zile</span></h2>
<p>Fiul fostului internațional român a fost implicat într-un accident rutier pe 14 septembrie, când mașina condusă de el a intrat în coliziune cu autoturismul la volanul căreia se afla o șoferiță de 23 de ani. Aceasta a fost rănită serios în urma impactului și a fost transportată de urgență la Spitalul Universitar de Urgență București (Floreasca).</p>
<p>Toto Dumitrescu nu a mai fost găsit la fața locului de către polițiști, care, însă, în cele din urmă l-au reținut. Imediat după accident, potrivit imaginilor de pe camerele de supraveghere, a coborât din mașină și a stat de vorbă cu mai mulți martori, apoi a plecat.</p>
<p>Inițial, el a fost dus la secția de la Udriștei, iar în urma analizelor s-a stabilit că acesta are cocaină în sânge. În cursul zilei de astăzi – când, la ora 19:00, îi expiră ordonanța de reținere de ieri, a fost dus la Judecătoria Sectorului 1.</p>
<p>Procurorii au cerut arest preventiv pentru o perioadă de 29 de zile.</p>
<h2><span>Toto Dumitrescu, implicat într-un accident rutier în zona Primăverii din București</span></h2>
<p>Pe 14 septembrie, mașina condusă de fiul lui Ilie Dumitrescu a intrat în coliziune cu un alt autovehicul, condus de o femeie în vârstă de 23 de ani. Aceasta a ajuns la spital, iar Toto Dumitrescu a fugit de la locul accidentului, în ciuda faptului că primele concluzii au susținut că el doar circula cu viteză, pe când tânăra nu i-a acordat prioritate.</p>
<p>Acum, după recoltarea probelor biologice, este evident motivul pentru care Toto Dumitrescu a hotărât să fugă de la locul accidentului.</p>
<p>El a susținut, însă, că a fugit de frică de la locul accidentului. Iată cum a decurs discuția cu reprezentanții presei, potrivit <span>Digi FM</span>.</p>
<p>Reporter: „De ce ai fugit? Ți-a fost frică? Erai sub influența unei substanțe?”</p>
<p>Toto Dumitrescu: „Nu consumasem nimic.”</p>
<p>Reporter: „Și, atunci, de ce ai făcut asta?”</p>
<p>Toto Dumitrescu: „Pentru că am fost speriat.”</p>
<p>Reporter: „Și unde te-ai ascuns? De ce nu ai anunțat la poliție? Fata avea nevoie de ajutor, de îngrijiri medicale. De ce n-ai sunat?”</p>
<p>Toto Dumitrescu: „A fost greșeala ei (n.r. la producerea accidentului).”</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Bărbatul de 100 de milioane de euro, flirt pe Instagram cu blonda râvnită de bogătașii din toată lumea: „Cea mai drăguță”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/barbatul-de-100-de-milioane-de-euro-flirt-pe-instagram-cu-blonda-ravnita-de-bogatasii-din-toata-lumea-cea-mai-draguta-20275460</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Barbatul-de-100-de-milioane-de-euro-flirt-pe-Instagram-cu-blonda-ravnita-de-bogatasii-din-toata-lumea-„Cea-mai-draguta.jpg"/><br/><p>Starul celor de la Chelsea e în centrul atenției după ce i-a scris pe Instagram uneia dintre cele mai râvnite actrițe de bogătași.</p>
<p>Pare că se naște o nouă relație în lumea fotbalului european. Ucraineanul Mykhailo Mudryk își ocupă timpul liber încercând să dea lovitura pe plan sentimental. Fotbalistul pentru care Chelsea a plătit 70 de milioane de euro e suspendat, după ce <span>a fost acuzat de dopaj.</span></p>
<p>Jucătorul „albaștrilor” i-a scris mesaje actriței Jordyn Jones, lâsându-i și comentarii la postări cu care să o impresioneze pe frumoasa blondă.</p>
<h2><span>Mydryk, flirt pe Instagram cu Jordyn Jones</span></h2>
<p><span>Mykhailo Mudryk nu a mai evoluat</span> pentru echipa de club sau națională din noiembrie 2024. E, totuși, ocupat să își încerce norocul cu o actriță americană. A comentat în ultima vreme la postările superbei blonde pe care o tot numește ca fiind „cea mai drăguță”. La una dintre poze i-a transmis și un emoji cu un trandafir roșu.</p>
<p>Se pare că jucătorul e interesat să o cunoască pe frumoasa actriță. Și-a întrebat fanii dacă ar fi în regulă să încerce să o agațe, iar unii fani i-au transmis că ar avea succes.</p>
<p>Jordyn Jones nu a dat de înțeles că ar fi interesată de o relație cu cunoscutul fotbalist ucrainean. Ea e o apariție discretă când vine vorba de viața personală.</p>
<p>În vârstă de 25 de ani, Jordyn Jones a devenit cunoscută după participarea la emisiunea de dans “Abby’s Ultimate Dance Competition”. A făcut și o carieră în film, având apariții în Internet Famous, Dance Camp, Playground Politrix și Shake It Up.</p>
<h2><span>Starul lui Chelsea riscă o pedeapsă uriașă pentru dopaj</span></h2>
<p>În 2023, ucraineanul era transferat de la Sahtior Donețk. Un an mai târziu primea o veste șocantă. A fost depistat cu meldonium, substanță care îmbunătățește circulația sângelui. De pe 17 decembrie 2024 este suspendat și așteaptă decizia finală. Riscă să primească o suspendare de patru ani din fotbal.</p>
<p>Evgeny Pronin a lansat o ipoteză la fel de șocantă în privința cazului de dopaj. Fostul președinte al Federației Ucrainene de Atletism consideră că jucătorul ar fi fost sabotat de modelul rus Violetta Grancheva.</p>
<blockquote><p>„Dacă avocații lui Mykhailo folosesc ipoteza potrivit căreia, ca parte a unei operațiuni speciale a Federației Ruse, fosta sa parteneră i-a strecurat meldonium pentru a-i distruge cariera și a submina autoritatea Ucrainei în sportul mondial, aceasta ar putea fi acceptată de judecătorii de la TAS sau de reprezentanții WADA drept o circumstanță atenuantă”, a declarat Pronin, citat de <span>sport.ua.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Femeia a depus o nouă plângere. Susține că a refuzat propunerea indecentă a fotbalistului și că bodyguardul acestuia a sechestrat-o și a amenințat-o cu moartea!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/femeia-a-depus-o-noua-plangere-sustine-ca-a-refuzat-propunerea-indecenta-a-fotbalistului-si-ca-bodyguardul-acestuia-a-sechestrat-o-si-a-amenintat-o-cu-moartea-20276048</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/francisca.jpg"/><br/><p>Francisca Karollainy Barbosa Cavalcante, o asistentă socială din Brazilia, îl acuză pe David Luiz că a abuzat-o într-un hotel.</p>
<p>Fostul fundaș central al celor de la Chelsea a dat imediat o replică, susținând că toate acuzațiile sunt doar minciuni.</p>
<h2><span>Femeia a depus o nouă plângere. Susține că a refuzat propunerea indecentă a fotbalistului și că bodyguardul acestuia a sechestrat-o și a amenințat-o cu moartea!</span></h2>
<p>Fostul <span>star de la Chelsea</span>, David Luiz, este acuzat că și-a sechestrat presupusa amantă într-o cameră de hotel, unde bodyguard-ul acestuia ar fi amenințat-o cu moartea.</p>
<p>Concret, asistenta socială Francisca Karollainy Barbosa Cavalcante îl acuză pe fotbalist că, pe 20 iulie, ar fi ordonat unui bodyguard să o țină captivă într-o cameră de hotel, unde i-ar fi fost arătate fotografii cu membrii familiei ei, în timp ce primea amenințări cu moartea.</p>
<p>Avocatul acesteia a făcut publice detaliile plângerii miercuri, 17 septembrie, după ce acuzațiile au fost înregistrate oficial într-un nou dosar, cu o zi înainte.</p>
<p>Cavalcante, originară din Fortaleza, Brazilia, susține că bărbatul i-a spus că o va ucide pe ea și pe cei dragi, arătându-i poze cu fiul, tatăl, mama, fratele și nepoții ei.</p>
<p>David Luiz a respins categoric acuzațiile, afirmând că „nu are bodyguard personal, nici în prezent și nici în perioadele anterioare petrecute la Fortaleza sau la echipele din Anglia, Franța și Rio de Janeiro”.</p>
<p>Aceste acuzații vin pe fondul unui conflict legal din ce în ce mai tensionat între cei doi.</p>
<h2><span>Cavalcante a depus o plângere împotriva lui David Luiz și în august</span></h2>
<p>Încă din august, Cavalcante a depus o primă plângere, acuzându-l pe Luiz de amenințări, după ceea ce ea descrie ca fiind o aventură extraconjugală. Femeia susține că scandalul a izbucnit după ce a refuzat să participe la mai multe fantezii avute de fotbalist.</p>
<p>David Luiz neagă categoric atât aventura, cât și acuzațiile de amenințare, și a reacționat intentând un proces pentru calomnie și defăimare.</p>
<p>Poliția braziliană a confiscat telefonul lui Cavalcante în cadrul anchetei. Capturi de ecran presupus trimise de Luiz au fost incluse în plângerea inițială, una dintre ele avertizând-o cu privire la „banii și puterea” lui.</p>
<p>Cavalcante mai susține că fostul jucător din Premier League i-ar fi oferit 14.000 de lire sterline pentru a o convinge să tacă, după ce a făcut cazul public.</p>
<p>Potrivit presei locale, cei doi s-ar fi cunoscut online, Luiz invitând-o, aparent, la un hotel din Fortaleza.</p>
<p>Între 2011 și 2015, în prima sa perioadă la Chelsea, Luiz a câștigat Liga Campionilor, Europa League și o Cupă a Angliei.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Mi-am dorit cu disperare să fiu plăcută”. Apare la Netflix filmul cu Victoria Beckham despre viața ei tumultoasă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/mi-am-dorit-cu-disperare-sa-fiu-placuta-apare-la-netflix-filmul-cu-victoria-beckham-despre-viata-ei-tumultoasa-20276424</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Mi-am-dorit-cu-disperare-sa-fiu-placuta.-Apare-la-Netflix-filmul-cu-Victoria-Beckham-despre-viata-ei-tumultoasa-1400x810.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Filmul despre viața controversată a Victoriei Beckham urmează să apară pe Netflix, pelicula fiind regizată de </span><span class="cf1">Nadia </span><span class="cf1">Hallgren</span><span class="cf1">, cea care a </span><span class="cf0">realizat </span><span class="cf1">și </span><span class="cf0">documentarul </span><span class="cf1">„Becoming” al lui Michelle Obama</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fosta componentă a trupei Spice Girls dezvăluie că </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">ntotdeauna </span><span class="cf0">și-a </span><span class="cf3">„</span><span class="cf1">dorit cu disperare să fiu plăcută</span><span class="cf0">” </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n perioada </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n care a rupt-o cu muzica, era urm</span><span class="cf0">ărită de paparazzi și a luat-o pe calea modei.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">F</span><span class="cf1">ilmul </span><span class="cf3">„</span><span class="cf1">Victoria Beckham</span><span class="cf0">” apare pe Netflix. </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">S</span><span class="cf1">entiment de valoare</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Filmul despre viața </span><span class="cf0">zbuciumată </span><span class="cf1">a </span><span class="cf0">soției lui David Beckham </span><span class="cf1">urmează să apară pe </span><span class="cf0">platforma </span><span class="cf1">Netflix</span><span class="cf0"> pe data de 9 octombrie, potrivit <span>deadline.com</span>. P</span><span class="cf1">elicula </span><span class="cf0">este regizată de </span><span class="cf1">Nadia </span><span class="cf1">Hallgren</span><span class="cf1">, cea care a </span><span class="cf0">făcut și</span><span class="cf1"> „Becoming” al lui Michelle Obama.</span></p>
<p class="pf0"><span><span class="cf0">Fosta solistă pop din trupa Spice Girls </span></span><span class="cf1">dezvăluie că întotdeauna și-a „dorit cu disperare să fiu plăcută” </span><span class="cf0">și să aibă </span><span class="cf3">„</span><span class="cf1">un sentiment de valoare</span><span class="cf0">” </span><span class="cf1">în</span><span class="cf0">tr-o</span><span class="cf1"> perioada în care a </span><span class="cf0">renunțat la </span><span class="cf1">muzica, era </span><span class="cf0">mereu </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n centrul aten</span><span class="cf0">ției </span><span class="cf1">și a</span><span class="cf0"> intrat ulterior </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n lumea modei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Filmul ne arată drumul Victoriei de la adolescenta care și-a remodelat uniforma școlară, trec</span><span class="cf2">â</span><span class="cf4">nd apoi prin fenomenul de renume mondial </span><span class="cf4">Spice Girl și lupta pe care a dus-o aceasta pentru a fi acceptată de o industrie a modei extrem de exigentă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Documentarul este considerat o poveste despre </span><span class="cf5">„rezisten</span><span class="cf4">ță, reinventare și </span><span class="cf4">autodescoperire</span><span class="cf4">” și va cuprinde pregătirile pentru cea mai mare prezentare de modă din viața sa. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Trailerul ne duce </span><span class="cf2">înapoi în era trupe</span><span class="cf0">i de mare succes </span><span class="cf2">Spice Girls </span><span class="cf4">și la trista dispariție a grupului, moment </span><span class="cf2">în care Victoria Beckham a trebuit s</span><span class="cf4">ă </span><span class="cf2">înfrunte </span><span class="cf0">camerele de filmat care erau </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n permanen</span><span class="cf0">ță pe ea, dar și pe soțul său. </span><span class="cf5">„</span><span class="cf2">Îmi doream cu disperare s</span><span class="cf4">ă fiu plăcută, să am un sentiment de valoare”, spune Victoria </span><span class="cf2">în timp ce vorbe</span><span class="cf4">ște despre trecerea sa </span><span class="cf2">în lumea modei.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20276430" style="width: 943px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20276430" class="size-large wp-image-20276430" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 933px) 100vw, 933px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/8021260-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-933x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/8021260-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-933x1400.jpg 933w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/8021260-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-768x1152.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/8021260-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-1024x1536.jpg 1024w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/8021260-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-1365x2048.jpg 1365w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/8021260-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-scaled.jpg 1706w" width="933"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20276430">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Documentarul vine dup</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">Beckham”, filmul despre soțul său, </span><span class="cf2">unul dintre cele mai de succes seriale din toate timpurile</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Filmul </span><span class="cf4">regizat de Nadia </span><span class="cf4">Hallgren</span> <span class="cf4">urmeaz</span><span class="cf6">ă lansării serialului documentar </span><span class="cf4">„Beckham”, despre so</span><span class="cf6">țul Victoriei, David, și <span>unul dintre cele mai de succes seriale documentare Netflix</span> din toate timpurile.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Studio 99 și Dorothy Street, ambele create de David Beckham, au produs și </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">Victoria Beckham”. Din echipă fac parte Nicola Howson, Julia Nottingham, Anders Christian Madsen și </span><span class="cf0">Hallgren</span><span class="cf0">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Directorii de imagine sunt Thorsten </span><span class="cf0">Thielow</span><span class="cf0">, Patrick Smith și Daniel Carter, producătorul este Billie Shepherd, iar directorul </span><span class="cf0">pelicupei</span><span class="cf0"> este Sophie Todd.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
