<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Simona Halep și suspendarea ei pentru dopaj au afectat-o teribil pe Jaqueline Cristian: „Nu a fost corect”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/simona-halep-si-suspendarea-ei-pentru-dopaj-au-afectat-o-teribil-pe-jaqueline-cristian-nu-a-fost-corect-20165779</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Simona-Halep-si-suspendarea-ei-pentru-dopaj-au-afectat-o-teribil-pe-Jaqueline-Cristian.jpg"/><br/><p>Simona Halep și suspendarea ei pentru dopaj au afectat-o teribil pe Jaqueline Cristian. Aceasta a dezvăluit recent cum a trăit retragerea fostului lider WTA.</p>
<p>Reamintim că, în luna februarie a acestui an, în cadrul Transylvania Open, după înfrângerea în fața Luciei Bronzetti, Simona Halep a luat decizia de a se retrage definitiv din tenis.</p>
<h2><span>Jaqueline Cristian, afectată de retragerea Simonei Halep</span></h2>
<p>Simona Halep și suspendarea ei pentru dopaj au afectat-o teribil pe Jaqueline Cristian. Aceasta a dezvăluit recent cum a trăit <span>retragerea fostului lider WTA</span>. Reamintim că, în luna februarie a acestui an, în cadrul Transylvania Open, după înfrângerea în fața Luciei Bronzetti, Simona Halep a luat decizia de a se retrage definitiv din tenis.</p>
<p><span>Sportiva în vârstă de 26 de ani </span>consideră că Simonei Halep i s-a făcut o mare nedreptate și că fostul lider WTA nu trebuia să fie suspendată pentru o perioadă de aproape doi ani de zile.</p>
<p>„A fost un eveniment foarte emoționant. În acel moment, am înțeles că trebuie să mă desprind de tot ce aveam înainte și să încep să trăiesc o nouă viață. Ce pot să zic despre Simona? A fost o inspirație venind din România, o mică țară cu puține oportunități, dar a arătat mereu ambiția necesară pentru a reuși ce și-a propus</p>
<p>Nu a fost corect. O mare campioană ca ea nu a meritat acel final. Ea a fost idolul multor oameni, câștigătoare de Grand Slam, număr 1 mondial. Nu pot fi fericită văzând cum s-a încheiat totul. De când a apărut scandalul de dopaj, nu mi-a plăcut cum au mers lucrurile, toate greșelile care au fost făcute.</p>
<p>Nu pot să înțeleg cum a fost ținută în afara circuitului timp de aproape 2 ani. Cel puțin ea a reușit să își dovedească nevinovăția și să își apere numele, chiar să se bucure puțin de ultimele ei meciuri. Înțeleg pe deplin decizia ei de a se retrage. La 33 de ani, realizase deja totul și poate să fie satisfăcute cu cariera ei”, a precizat Jaqueline Cristian, conform <span>gsp.ro</span>.</p>
<h2><span>Ce spune Jaqueline Cristian despre ultimele cazuri de dopaj din tenis</span></h2>
<p>Jaqueline Cristian a aprofundat acest subiect și și-a spus părerea și despre cazurile lui Jannik Sinner și Iga Swiatek.</p>
<p>„E foarte dificil pentru noi. Niciodată nu vom ști detaliile acestor cazuri; sunt foarte personale. Ce e clar e că fiecare caz a fost gestionat diferit. Nu ar trebui să fie atât de multe diferențe în modul în care jucătorii sunt tratați în funcție de clasament; toată lumea ar trebui să fie tratată egal. E o problemă foarte sensibilă, nu pot să spun mai multe”, a mai spus Jaqueline Cristian, conform sursei menționate anterior.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce lovitură! Câți bani a câştigat Jaqueline Cristian, după calificarea în optimi de la Roma</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ce-lovitura-cati-bani-a-castigat-jaqueline-cristian-dupa-calificarea-in-optimi-de-la-roma-20165575</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ce-lovitura-Cati-bani-a-castigat-Jaqueline-Cristian-dupa-calificarea-in-optimi-de-la-Roma-1400x825.jpg"/><br/><p>Jaqueline Cristian s-a calificat în optimile de finală ale turneului WTA 1000 Roma, după ce a trecut în două seturi de Yulia Putintseva, scor 7-6, 7-5.</p>
<p>Jucătoarea de tenis din România a dat astfel o importantă lovitură financiară, ea încasând un cec în valoare de 38.313 euro din partea organizatorilor competiției din Italia.</p>
<h2><span>Câți bani i-au intrat în cont lui Jaqueline Cristian, după accederea în optimile turneului de la Roma</span></h2>
<p>Jaqueline Cristian a acces în optimile de finală ale <span>turneului WTA 1000 de la Roma</span>, după ce a învins-o Yulia Putintseva, scor 7-6, 7-5. Românca a reușit astfel să pună mâna pe o sumă importantă de bani în urma acestui succes. Jaqueline a încasat un cec în valoare de 38.313 euro din partea organizatorilor competiției din Italia. În plus, ea a primit și 65 de puncte în clasamentul WTA.</p>
<p>Jaqueline Cristan a câștigat în două seturi confruntarea cu Yulia Putintseva, dispută care a durat două ore și șapte minute. În primul set s-a mers „cap la cap” până la 6-6, când românca s-a impus clar în tie-break, scor 7-2. În setul 2, Jaqueline a început tare și a făcut break încă din primul game, iar apoi s-a desprins la 4-2.</p>
<p>Sportiva din Kazahstan a avut un moment de revenire și a condus cu 5-4, dar sportiva noastră nu s-a lăsat și a câștigat următoarele trei game-uri și, totodată, setul și meciul.</p>
<p><img alt="Jaqueline Cristian a depășit-o pe Sorana Cîrstea! Pe ce loc a urcat în clasamentul WTA" class="size-large wp-image-20073404" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/01/Jaqueline-Cristian-a-depasit-o-pe-Sorana-Cirstea-Pe-ce-loc-a-urcat-in-clasamentul-WTA-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/01/Jaqueline-Cristian-a-depasit-o-pe-Sorana-Cirstea-Pe-ce-loc-a-urcat-in-clasamentul-WTA-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/01/Jaqueline-Cristian-a-depasit-o-pe-Sorana-Cirstea-Pe-ce-loc-a-urcat-in-clasamentul-WTA-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/01/Jaqueline-Cristian-a-depasit-o-pe-Sorana-Cirstea-Pe-ce-loc-a-urcat-in-clasamentul-WTA-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/01/Jaqueline-Cristian-a-depasit-o-pe-Sorana-Cirstea-Pe-ce-loc-a-urcat-in-clasamentul-WTA-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Duel tare în turul următor</span></h2>
<p>În următorul meci de la Roma, Jaqueline Cristian o va întâlni pe Diana Shnaider (11 WTA). Acesta a învins-o cu un incredibil 6-0, 6-0 pe Caroline Dolehide (26 de ani, 73 WTA).</p>
<p>Până în momentul de față, ele s-au mai aflat de două ori față în față. Fiecare a obținut câte o victorie. Românca a câștigat la Auckland 2022, în calificări, iar eleva Dinarei Safina și-a luat revanșa în turul 2 la Charleston 2024, în două seturi.</p>
<p>Un eventual succes în runda următoare i-ar putea aduce româncei o <span>urcare serioasă în ierarhia WTA</span>, unde momentan se regăsește pe locul 71 în clasemantul LIVE.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20088927" decoding="async" height="766" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Surpriza-la-Transylvania-Open-Sub-privirile-Simonei-Halep-Jaqueline-Cristian-a-fost-eliminata-in-primul-tur-de-o-jucatoare-venita-din-calificari-2-e1738782195814-1400x766.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Surpriza-la-Transylvania-Open-Sub-privirile-Simonei-Halep-Jaqueline-Cristian-a-fost-eliminata-in-primul-tur-de-o-jucatoare-venita-din-calificari-2-e1738782195814-1400x766.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Surpriza-la-Transylvania-Open-Sub-privirile-Simonei-Halep-Jaqueline-Cristian-a-fost-eliminata-in-primul-tur-de-o-jucatoare-venita-din-calificari-2-e1738782195814-768x420.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Surpriza-la-Transylvania-Open-Sub-privirile-Simonei-Halep-Jaqueline-Cristian-a-fost-eliminata-in-primul-tur-de-o-jucatoare-venita-din-calificari-2-e1738782195814-1536x840.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Surpriza-la-Transylvania-Open-Sub-privirile-Simonei-Halep-Jaqueline-Cristian-a-fost-eliminata-in-primul-tur-de-o-jucatoare-venita-din-calificari-2-e1738782195814.jpg 1600w" width="1400"/></p>
<h2><span>De curând a câștigat primul turneu din carieră</span></h2>
<p>Jaqueline Cristian a câştigat la sfârșitul lunii martie turneul WTA 125 de la Puerto Vallarta (Mexic), dotat cu premii totale de 115.000 de dolari. Românca a învins-o în finală pe Linda Fruhvirtova, din Cehia, scor 7-5, 6-4.</p>
<p>Pentru sportiva noastră a fost primul titlu câștigat în carieră. Ea a fost premiată cu un cec de 15.500 de dolari şi 125 de puncte WTA, iar Fruhvirtova s-a ales cu 8.400 de dolari şi 81 de puncte WTA.</p>
<blockquote><p>Jaqueline poate să ajungă mai departe, dar trebuie să ţintească mai sus, să treacă de graniţa aia în care ajungi să nu mai joci calificări. Aie o treabă primordială – Ion Ţiriac (<span>as.ro</span>)</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nu i-a dat nicio șansă! Gabriela Ruse, eliminată de Danielle Collins la Roma</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/roma/nu-i-a-dat-nicio-sansa-gabriela-ruse-eliminata-de-danielle-collins-la-roma-20165730</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Nu-i-a-dat-nicio-sansa-1400x753.jpg"/><br/><p>Jucătoarea română de tenis Gabriela Ruse (88 WTA), a fost eliminată în turul 2 al turneului de la Roma de sportiva americană Danielle Collins.</p>
<p>Sportiva de dincolo de Ocean, aflată pe locul 35 mondial și desemnată a 29-a favorită a competiției, s-a impus cu un dublu 6-3, în 74 de minute.</p>
<h2><span>Eliminată în turul 2 la Roma, Gabriela Ruse a ratat șansa unei confruntări cu Iga Swiatek</span></h2>
<p>Venită din calificări, Ruse <span>a jucat al patrulea meci</span> în tot atâtea zile la rând. Punctul forte al americancei a fost serviciul, aceasta pierzând doar două puncte în setul de debut, cu excepția break-ului câștigat de Ruse, la 0-2. La 4-3, Collins a realiuzat un break alș, după care a convertit în punct a doua minge de set.</p>
<p>Partea a doua a confruntării a fost dominată și mai clar de favorită. Aceasta a realizat break chiar în game-ul de debut și încă unul la 5-3, din a doua „încercare”. Următoarea adversară este poloneza Iga Swiatek (2 WTA), a doua favorită a întrecerii, care a disturs-o pe jucătoarea italiancă Elisabetta Cocciaretto (82 WTA), cu 6-1, 6-0.</p>
<p>A fost a doua victorie pentru americancă în meciurile directe. Precedentele partide au avut loc în 2021. Ruse a câștigat în sferturi la Hamburg cu 6-4, 1-6, 7-5, iar Collins s-a impus <span>în finala de la Palermo</span>, cu 6-4, 6-2, câștigând primul ei trofeu.</p>
<p>Ulterior s-a mai impus la San Jose (după doar o săptămână), iar anul trecut la Miami (după ce în optimi a eliminat-o pe Sorana Cîrstea) și Charleston.</p>
<h2><span>Ruse va urca, de luni, în clasamentul WTA</span></h2>
<p>Calificarea în turul 2 la Roma îi garantează româncei 21.215 euro şi 35 de puncte în ierarhia mondială, plus o urcare de minimum trei poziții. Mai mult, chiar dacă jucătoarea columbiană Emiliana Arango este învinsă de puștoaica rusă Mirra Andreeva, a șaptea favorită, Ruse ajunge pe locul 84.</p>
<p>În primul tur al calificărilor de la Roma, Ruse, desemnată a 11-a favorită a acestei faze a întrecerii, a învins-o pe argentinianca Solana Sierra (111 WTA) cu 6-2, 7-5 în 97 de minute și pe germanca Laura Siegemund (101 WTA, cs 18) cu 7-5, 6-2 în două ore și un minut.</p>
<p>De asemenea, a avut nevoie de două ore și 50 de minute pentru a o elimina, pe tabloul principal, pe rusoaica Polina Kudermetova (57), sora Veronikăi, cu 6-7 (10), 6-4, 6-2, practic, românca a jucat, în ultimele 4 zile, nu mai puțin de 7 ore și 42 de minute, la care se adaugă și minimum o oră cât durează antrenamentul zilnic.</p>
<p>Singura româncă rămasă în concurs la Roma este Jaqueline Cristian, care a trecut de Yulia Putintseva și o va întâlni în continuare pe rusoaica Diana Shnaider (11 WTA, cs 13).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Anunțul momentului despre retragerea lui Novak Djokovic</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/anuntul-momentului-despre-retragerea-lui-novak-djokovic-20165207</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Anuntul-momentului-despre-retragerea-lui-Novak-Djokovic.jpg"/><br/><p>Novak Djokovic (37 de ani, locul 6 ATP), cel mai titrat jucător de tenis din istorie, cu 99 de titluri, din care 24 de Grand Slam și unul olimpic, vrea să își continue activitatea, chiar dacă evoluțiile sale nu mai sunt la nivelul cu care și-a obișnuit fanii.</p>
<p>Potrivit lui Thierry Guibert, directorul general al Lacoste, brand sportiv a cărui imagine sârbul este imagine încă din 2017, parteneriatul cu acesta va fi prelungit, iar retragerea lui Djokovic nu va fi înainte de Jocurile Olimpice de la Los Angeles 2028, scrie <span>L’Equipe</span>.</p>
<p>După ce a fost eliminat prematur, încă de la primul meci, la Madrid, Djokovic și-a anunțat absența de la turneul ATP Masters de la Roma, la care a participat în fiecare an din 2007 și pe care l-a câștigat de șase ori, cel mai recent în 2022, când s-a impus în fața lui Stefanos Tsitsipas cu 6-0, 7-6 (5).</p>
<h2><span>Guibert, directorul Lacoste, anunț despre retragerea lui Novak Djokovic</span></h2>
<p>Thierry Guibert, directorul general Lacoste, a vorbit despre momentul retragerii din activitate a lui Djokovic, care peste două săptămâni va împlini 38 de ani.</p>
<p>„Novak își dorește să joace cel puțin până la Jocurile Olimpice de la Los Angeles. Nu am nicio îndolială că nu vom ajunge la un acord în următoarele săptămâni pentru prelungirea colaborării. Discutăm despre tipul de prelungire.</p>
<p>De când s-a alăturat echipei noastre, a câștigat jumătate din titlurile sale de Grand Slam. A contribuit enorm la brand”, a declarat Thierry Gibert pentru publicația franceză.</p>
<ul>
<li>Novak Djokovic are 24 de titluri majore: zece la Australian Open (2008, 2011, 2012, 2013, 2015, 2016, 2019, 2020, 2021, 2023), șapte la Wimbledon (2011, 2014, 2015, 2018, 2019, 2021, 2022), patru la US Open (2011, 2015, 2018, 2023) și trei la Roland Garros, (2016, 2021, 2023).</li>
<li><span>Djokovic este campionul olimpic en-titre, după o finală dramatică pe care a câștigat-o în fața lui Carlos Alcaraz</span>,  scor 7-6 (3), 7-6 (2).</li>
</ul>
<p>După succesul de la Paris, sârbul a avut un început de sezon foarte fluctuant, fiind eliminat încă de la primul meci în patru dintre cele șapte turnee la care a participat.</p>
<p>La Australian Open s-a retras în semifinala cu Alexander Zverev, după ce pierduse primul set, scor 6-7 (5), în 82 de minute, iar la <span>Miami a fost învins în finală de cehul Jakub Mensik</span>, scor 7-6 (4), 7-6 (4).</p>
<h2><span>Novak Djokovic, în căutarea celui de-al 100-lea titlu</span></h2>
<p>Fostul lider mondial se află în căutarea celui de-al 100-lea titlu, iar dacă va reuși să îl obțină la Roland Garros va putea bifa o altă bornă importantă: să bată recordul de titluri majore, care a fost stabilit de australianca Margaret Court în 1973 și pe care Djokovic l-a atins în 2023, prin succesul de la US Open.</p>
<p>Djokovic a anunțat încă din vara lui 2024 că vrea să își apere titlul olimpic, singurul care până la Paris îi lipsea din palmaresul său impresionant.</p>
<p>„Încă îmi doresc să joc la Los Angeles. Îmi place în mod deosebit să joc pentru Serbia, la Jocurile Olimpice și în Cupa Davis, când fac parte din echipă.</p>
<p>Am crezut că purtarea drapelului Serbiei la ceremonia de deschidere a Jocurilor Olimpice de la Londra din 2012 a fost un moment de neegalat, dar ceea ce am simțit când am ridicat drapelul la Paris, în timp ce se intona imnul și aveam medalia de aur la gât, este ceva ce nu poate fi depășit în sportul profesionist. Este cea mai mare realizare sportivă a mea”, a declarat Novak Djokovic, după ce a obținut titlul olimpic, notează <span>TNT Sports</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„M-am ars de câteva ori”. Emma Răducanu a vorbit despre oamenii care au trădat-o</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/m-am-ars-de-cateva-ori-emma-raducanu-a-vorbit-despre-oamenii-care-au-tradat-o-20165077</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/„M-am-ars-de-cateva-ori.-Emma-Raducanu-a-vorbit-despre-oamenii-care-au-tradat-o.jpg"/><br/><p>Emma Răducanu a vorbit recent despre oamenii care au trădat-o de-a lungul anilor și a explicat de ce preferă să nu aibă încredere în prea multe persoane care fac parte din viața ei.</p>
<p>Câștigătoarea de la US Open din 2021 a dezvăluit că a avut de suferit de mai multe ori din cauza faptului că a avut încredere în oamenii din jurul ei. Astfel, preferă să nu mai facă astfel de greșeli.</p>
<h2><span>Emma Răducanu, trădată de oamenii din jurul ei</span></h2>
<p><span>Emma Răducanu a vorbit recent </span>despre oamenii care au trădat-o de-a lungul anilor și a explicat de ce preferă să nu aibă încredere în prea multe persoane care fac parte din viața ei.</p>
<p>Câștigătoarea de la US Open din 2021 a dezvăluit că a avut de suferit de mai multe ori din cauza faptului că a avut încredere în oamenii din jurul ei. Astfel, preferă să nu mai facă astfel de greșeli.</p>
<p>„Obișnuiesc să țin foarte multe lucruri pentru mine și îmi ia foarte mult timp să mă deschid în fața altor oameni. Nu m-am deschis cu mulți oameni din viața mea, dar în fața celor în care am cu adevărat încredere. Și problema este la mine, odată ce las pe cineva să intre, îl las să intre complet și țin atât de mult la el, încât m-am ars de câteva ori. Câțiva oameni în care am avut mare încredere m-au surprins, dar cred că așa e viața și încă mai am în jurul meu oameni minunați în care am mare încredere și lucrez la asta.</p>
<p>Adică, unei părți din mine nu-i place să vorbească prea mult despre orice problemă, pentru că o transformă într-o problemă și mai mare. Cred că acum învăț să accept ziua așa cum vine și să aleg disciplina în locul a ceea ce simt”, a povestit Emma Răducanu, conform <span>TheSun</span>.</p>
<h2><span>Emma Răducanu, protejată de părinți</span></h2>
<p><span>Tânăra jucătoare de tenis a povestit</span> că, până la vârsta de 18 ani, a fost protejată de părinți. După majorat, aceasta a început să simtă pe propria piele ce înseamnă să fie trădată de persoanele din jurul ei.</p>
<p>„Mă simt atrasă acum de acei oameni pe care îi cunosc și aș spune că cercul meu de prieteni este mai mic ca niciodată. Până la 18 ani, am fost doar cu părinții mei, m-au ajutat cu tot, ca și cum nimic nu m-ar fi putut atinge. Dintr-o dată, după aceea, toată lumea a venit și m-am ars de destule ori, fie profesional, fie personal”, a mai spus Emma Răducanu, conform sursei menționate anterior.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
