<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Donald Trump a asistat la o gală UFC unde s-a luptat cu titlul pe masă. Cum a reacționat mulțimea când controversatul președinte și-a făcut apariția</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/donald-trump-a-asistat-la-o-gala-ufc-unde-s-a-luptat-cu-titlul-pe-masa-cum-a-reactionat-multimea-cand-controversatul-presedinte-si-a-facut-aparitia-20144997</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Donald-Trump-a-asistat-la-o-gala-UFC-unde-s-a-luptat-cu-titlul-pe-masa.-Cum-a-reactionat-multimea-cand-controversatul-presedinte-si-a-facut-aparitia.jpg"/><br/><p>Donald Trump și-a făcut timp și a participat la o gală UFC desfășurată la Miami, unde Alexander Volkanovski și Diego Lopes s-au luptat cu titlul pe masă la categoria pană.</p>
<p>Președintele american a avut parte de o intrare triumfală în arena din Florida, mulțimea aclamându-l la scenă deschisă pe șeful statului.</p>
<h2><span>Cum a reacționat muțimea când Donald Trump și-a făcut apariția la o gală UFC de la Miami</span></h2>
<p>Donald Trump și-a găsit timp să ia parte la gala UFC de la Miami, unde s-a luptat cu titlul pe masă la categoria pană în main event-ul de la Kaseya Center.</p>
<p><span>Președintele Statelor Unite</span> și-a făcut o intrare triumfătoare în arena din Florida, mulțimea prezentă aplaudându-l la scenă deschisă pe șeful statului american, scris <span>news.ro</span>.</p>
<p>Lângă Donald Trump a stat lângă Elon Musk, deși a declarast recent că nu are nevoie de acesta în administrația sa. CEO-ul Tesla și SpaceX a cheltuit aproape 280.000.000 de dolari pentru susținerea lui Trump și a altor candidați republicani în alegerile din 2024.</p>
<p>Australianul Alexander Volkanovski l-a învins pe Diego Lopes într-un meci de cinci runde în main event-ul UFC 314. Luptătorul de la Antipozi Volkanovski a bifat a șaptea victorie pentru titlul la categoria pană, ceea ce îl plasează pe locul doi în această divizie, după cele opt victorii ale lui Jose Aldo.</p>
<p>Volkanovski devine primul sportiv de peste 35 de ani care câştigă o centură la categoriile uşoare. Lupta a durat cinci runde, iar judecătorii i-au acordat victoria acestuia prin decizie unanimă (48-47, 49-47×2).</p>
<h2><span>Entuziasm fără margini al învingătorului. „Oamenii vor scrie cărţi despre această poveste”</span></h2>
<p>Alexander Volkanovski a rămas <span>impresionat de atmosfera de la Miami </span>și le mulțumește fanilor săi pentru susținerea necondiționată. Totodată, „cangurul” dezvăluie că înaintea luptei le-a promis fetelor sale că le va aduce centura înapoi, după ultimele două eșecuri suferite.</p>
<p>Titlul la categoria pană rămăsese vacant după ce Ilia Topuria a luat decizia să părăsească divizia pană şi să concureze constant la categoria uşoară. Volkanovski pierduse titlul în faţa lui Topuria la UFC 298 prin KO în repriza a doua, în luna februarie a anului trecut.</p>
<p>„Este bine să mă întorc! Nu am simţit niciodată atâta dragoste, am spus toată săptămâna că le-am promis fiicelor mele că voi aduce centura înapoi. După două înfrângeri, am revenit şi l-am învins pe Lopes.</p>
<p>Adversitatea este un privilegiu, iar acest moment este incredibil. Aş vrea să vă mulţumesc. Aceasta este o oportunitate, trebuie să reconstruim şi să ne facem mai puternici, oamenii vor scrie cărţi despre această poveste, Miami, te iubesc!”, a reacționat campionul după izbândă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Boxera a părăsit-o pe iubita ei din cauza fotografiilor nud de pe rețeaua care îi aduce acesteia o avere: „A avut un impact mare”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/boxera-a-parasit-o-pe-iubita-ei-din-cauza-fotografiilor-nud-de-pe-reteaua-care-ii-aduce-acesteia-o-avere-a-avut-un-impact-mare-20144807</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Boxera-a-parasit-o-pe-iubita-ei-din-cauza-fotografiilor-nud-de-pe-reteaua-care-ii-aduce-acesteia-o-avere-„A-avut-un-impact-mare.png"/><br/><p>Campioana la box și vedeta emisiunii Strictly și-a părăsit iubita din cauza fotografiilor nud postate pe o platformă destinată adulților.</p>
<p>Nicola Adams a rupt tăcerea și a vorbit deschis despre despărțirea sfâșietoare de Ella Baig.</p>
<h2><span>Boxera a părăsit-o pe iubita ei din cauza fotografiilor nud de pe rețeaua care îi aduce acesteia o avere: „A avut un impact mare”</span></h2>
<p>Nicola Adams, campioana la box, a reacționat după ce <span>s-a despărțit de Ella Baig</span>, care postează fotografii nud pe o platformă destinată adulților.</p>
<p>Cele două au încercat și câteva luni de terapie, însă au realizat că cel mai bine <span>ar fi să meargă pe drumuri separate.</span></p>
<p>„Întotdeauna am susținut-o incredibil pe Ella în cariera sa și în alegerile pe care le-a făcut. Este o femeie uimitoare și îi admir încrederea și independența.</p>
<p>Cu toate acestea, oricât de mult respect ceea ce face, nu pot nega că a avut un impact asupra relației noastre.</p>
<p>Întotdeauna m-am considerat puternică din punct de vedere mental, dar am găsit această situație dificilă uneori și a trebuit să reflectez asupra cât de sustenabilă este – mai ales că îl creștem împreună pe fiul nostru.</p>
<p>A fi părinte îți schimbă perspectiva asupra atâtor lucruri și a trebuit să fiu sinceră cu mine însămi în legătură cu emoțiile mele și cu ceea ce este mai bine pentru familia noastră.</p>
<p>Ella și cu mine am împărtășit atât de multă dragoste și fericire și, indiferent ce se întâmplă, respectul și admirația mea nu se vor schimba niciodată.</p>
<p>În acest moment, navigăm prin asta cât mai deschis și sincer posibil, prioritatea fiind băiețelul nostru. Decizia de a ne despărți a fost un proces gradual.</p>
<p>Am discutat prima dată despre ideea despărțirii acum cinci luni și am ajuns la această decizie după o perioadă de timp.</p>
<p>Amândouă am mers la terapie, separat și împreună, pentru a încerca să ne vindecăm trauma și am decis că ne-ar fi mai ușor să ne despărțim”, a declarat Nicola Adams, potrivit <span>The Sun</span>.</p>
<blockquote><p>A fost greu pentru că Ella a fost cea mai bună prietenă a mea atât de mult timp, așa că absența ei acolo a fost o mare schimbare pentru mine și încă mă obișnuiesc cu asta. Am încercat să păstrăm o relație amiabilă și să facem lucrurile ca o familie pentru Taylor. Am multe traume din copilărie. Nu vreau să-i transmit nimic lui Taylor. Fac multă meditație și merg la un terapeut care să mă ajute să le combat”, a spus Adams.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Vrea să fie preşedintele țării, dar viitorul candidat a încercat să dea un tun rapid. A pus un pariu de 500.000 de dolari, care să-i aducă 2.500.000 de dolari, dar lupta UFC a avut un final neaşteptat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/vrea-sa-fie-presedintele-tarii-dar-viitorul-candidat-a-incercat-sa-dea-un-tun-rapid-a-pus-un-pariu-de-500-000-de-dolari-care-sa-i-aduca-2-500-000-de-dolari-dar-lupta-ufc-a-avut-un-final-neasteptat-20144868</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Vrea-sa-fie-presedintele-tarii-dar-viitorul-candidat-a-incercat-sa-dea-un-tun-rapid.-A-pus-un-pariu-de-500.000-de-dolari-care-sa-i-aduca-2.500.000-de-dolari-dar-lupta-UFC-a-avut-un-final-neasteptat.jpg"/><br/><p>Conor McGregor a pierdut 500.000 de dolari după ce a plasat un pariu uriaș pe Michael Chandler în lupta cu Paddy Pimblett, contând pentru main-eventul galei UFC 314 din Miami (Florida).</p>
<p>Ceea ce ar fi trebuit să îi aducă un câștig de 2.500.000 de dolari lui McGregor s-a transformat într-un fiasco, după ce adversarul favoritului său a reușit victoria din runda a treia prin TKO.</p>
<p>Fostul campion din UFC a anunțat luna trecută pe rețelele sociale că va candida pentru funcția de președinte al Republicii Irlanda la alegerile din noiembrie 2025.</p>
<h2><span>Conor McGregor vrea să fie preşedintele țării, dar viitorul candidat a pierdut pariul de jumătate de milion de dolari, după deznodământul neașteptat din UFC<br/>
</span></h2>
<p>Conor McGregor a pierdut jumătate de milion de dolari <span>după ce a pariat </span>pe Michael Chandler în bătălia cu Paddy Pimblett, din pentru main-eventul galei UFC 314 din Miami, potrivit <span>talksport.com</span>.</p>
<p>Conor McGregor a anunțat în urmă cu trei săptămâni, pe rețelele de socializare, că va candida pentru funcția de președinte al Republicii Irlanda la alegerile programate în luna noiembrie 2025.</p>
<p>„Viitorul Irlandei cu mine ca președinte. Votează-l pe McGregor și fă-ți vocea auzită!”, a fost mesajul de pe X cu care McGregor și-a lansat candidatura la președinția țării sale.</p>
<p>McGregor visa cu ochii deschiși la un câștig de 2,5 milioane de dolari, însă totul a picat fulgerător, după ce favoritul său a cedat în repriza a treia prin TKO.</p>
<p>Victorios, Paddy Pimblett a auzit despre pariul lui McGregor, iar răspunsul lui a fost unul de zile mari. „Drăgălaș nerăbdător și micuț nebun. Vă sprijiniți unul pe celălalt. Nu mă așteptam la asta de la Conor, băiatule. Dacă vrei să te întorci, sunt aici, fiule. Aștept. O să te fac la fel cum l-am făcut pe Chandler. Dar dacă face asta, atunci răul îl așteaptă”, a reacționat Pimblett.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20100472" decoding="async" fetchpriority="high" height="797" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/A-vrut-sa-se-bata-cu-Conor-McGregor-1400x797.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/A-vrut-sa-se-bata-cu-Conor-McGregor-1400x797.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/A-vrut-sa-se-bata-cu-Conor-McGregor-768x437.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/A-vrut-sa-se-bata-cu-Conor-McGregor-1536x874.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/A-vrut-sa-se-bata-cu-Conor-McGregor-2048x1166.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Pariul necâștigător al lui McGregor</span></h2>
<p>Revenirea lui McGregor la UFC pare îndepărtată în momentul de față, dar <span>irlandezul a reaprins speculațiile</span> joi seară, când și-a dezvăluit interesul pentru lupta lui Pimblett cu Chandler.</p>
<p>Conor McGregor a postat un mesaj pe rețelele de socializare înainte de luptă în care a susținut că a pariat pe succesul lui Chandler prin KO.</p>
<p>„Vreau să vă urez tuturor o seară grozavă de luptă și să veniți pentru cel mai bun pariu al nopții. Lupta de care sunt interesat este Michael Chandler vs Paddy Pimblett. Și îl voi plasa pe Michael Chandler că o să câștige prin KO. Deși Paddy s-a și-a îmbunătățit prestațiile în ultimele sale lupte, mie îmi place Chandler”, a scris McGregor.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>De ce n-a mişcat Mihaela Cambei deloc maşina pe care Ion Țiriac i-a dat-o cadou. Motivul pentru care a abandonat-o în parcare de 8 luni</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/de-ce-n-a-miscat-mihaela-cambei-deloc-masina-pe-care-ion-tiriac-i-a-dat-o-cadou-motivul-pentru-care-a-abandonat-o-in-parcare-de-8-luni-20144831</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/De-ce-n-a-miscat-Mihaela-Cambei-deloc-masina-pe-care-Ion-Tiriac-i-a-dat-o-cadou.-Motivul-pentru-care-a-abandonat-o-in-parcare-de-8-luni-1-1400x933.jpg"/><br/><p>Mihaela Cambei, vicecampioană olimpică anul trecut la Paris, n-a mișcat deloc, timp de 8 luni, mașina primită cadou de la Ion Țiriac, după ce a câștigat medalia de argint în proba de 49 de kilograme.</p>
<p>Halterofila nu și-a luat deocamdată carnetul de conducere, deoarece prioritatea sa în momentul de față este o medalie la Campionatele Europene din această lună de la Chișinău.</p>
<h2><span>Mihaela Cambei ține bibelou maşina primită cadou acum 8 luni de la Ion Țiriac</span></h2>
<p>Mihaela Cambei, <span>vicecampioană olimpică anul trecut în proba de haltere 49 de kilograme</span>, nu și-a condus, timp de 8 luni, bolidul electric primit cadou de la Ion Țiriac, după ce a câștigat medalia de argint la Paris.</p>
<p>Frumoasa halterofilă nu a avut timp să-și ia carnetul de conducere, deoarece prioritar pentru ea este să obțină o medalie la Campionatele Europene din această lună de la Chișinău.</p>
<p>Sportiva tricoloră a intrat în posesia unei limuzine electrice IONIQ 5, în valoare de 50.000 de euro. Din cauza faptului că nu are încă permis de conducere, ea ține mașina parcată în faţa locuinţei, la opt luni de la Jocurile Olimpice de la Paris.</p>
<p>„Încă nu mi-am luat carnetul, pentru că am această competiţie şi mai am şi alte provocări şi alte obiective de îndeplinit. Printre ele e şi permisul, dar am un an provocator şi trebuie să le iau uşor pe rând. E o necesitate.</p>
<p>Una dintre maşini de acasă, cealaltă e aici în parcare, o văd în fiecare dimineaţă. Cea de la domnul Ţiriac e în parcare, da. Am să-mi iau carnetul cu siguranţă, în curând”, a spus Cambei, la <span>as.ro</span>.</p>
<p>Pe lângă cadoul primit de la magnat, vicecampioana de la Paris a primit o sumă considerabilă și de la autoritățile române în valoare de 100.000 de euro.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20093410" decoding="async" height="1400" sizes="(max-width: 780px) 100vw, 780px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Valentina-Cambei-2-780x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Valentina-Cambei-2-780x1400.jpg 780w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Valentina-Cambei-2-768x1379.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Valentina-Cambei-2-856x1536.jpg 856w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Valentina-Cambei-2.jpg 1080w" width="780"/></p>
<h2><span>Mihaela Cambei vrea să devină cea mai medaliată halterofilă din istoria României</span></h2>
<p><span>Sportiva în vârstă de 22 de ani</span> vrea să rămână în istoria sportului românesc. După argintul de la Jocurile Olimpice 2024, ea vrea să revină cu o medalie și mai prețioasă de la Campionatele Europene, programate în perioada 13-21 aprilie.</p>
<p>Mihaela vrea al treilea titlu consecutiv, după ce cele două medalii de aur obținute la Yerevan şi la Sofia. Ea vrea să devină cea mai medaliată halterofilă din istoria României. Mai are de tras, deoarece Loredana Toma are 6 medalii de aur la europene.</p>
<p>„Ar însemna foarte mult un titlu european, mă ajută ca palmares în primul rând şi mi-aş dorit să deţin cât mai multe locuri unu. M-ar ajuta să fiu prima şi la aceste titluri.</p>
<p>M-am gândit la asta şi îmi doresc să devin cea mai medaliată halterofilă. Cu anii, dacă sunt sănătoasă, mi-aş dori să fiu cea mai bună din toate timpurile”, a mai spus Cambei pentru sursa citată.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum arată Alessandro, fiul lui Florin Răducioiu: „La un singur lucru nu ne înțelegem”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-arata-alessandro-fiul-lui-florin-raducioiu-la-un-singur-lucru-nu-ne-intelegem-20144779</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Cum-arata-Alessandro-fiul-lui-Florin-Raducioiu-„La-un-singur-lucru-nu-ne-intelegem22-1400x866.png"/><br/><p>Florin Răducioiu (55 de ani) a mers de curând în vizită la Milano, unde s-a întâlnit cu unul dintre băieții săi, Alessandro.</p>
<p>După ce l-a revăzut, fostul atacant al „Generației de Aur” a încărcat câteva imagini pe rețelele de socializare, alături de care a scris un text emoționant.</p>
<h2><span>Imagini rare cu Florin și Alessandro Răducioiu. Cum arată unul dintre băieții fostului atacant</span></h2>
<p><span>Anul 2025 urmează să fie unul de impact pentru Florin Răducioiu, care se va însura</span> pentru a doua oară în viață, de data aceasta cu Andreea Albăstroiu.</p>
<p>În pragul acestui eveniment, Florin Răducioiu a decis să facă și o vizită în italia, pentru a-i vedea pe <span>fiii săi, Alessandro și Andrea, care trăiesc ambii în Peninsulă</span> și sunt deja bărbați cu acte în regulă.</p>
<p>Întâlnirea cu Alessandro l-a copleșit emoțional pe fostul mare atacant al „Generației de Aur”, deoarece acesta este și pasionat de fotbal, asemenea tatălui său. Însă, surpriză! Alessandro nu ține cu AC Milan, gruparea pentru care a evoluat Florin Răducioiu în intervalul 1993 – 1994, ci cu marea rivală Inter Milano.</p>
<p>Prin intermediul unei postări pe care a realizat-o pe <span>pagina sa de Instagram</span>, unde este urmărit de doar 7.000 de persoane, Florin Răducioiu a încărcat mai multe imagini cu el și Alessandro și a adăugat următoarea descirere:</p>
<blockquote><p>Ce frumos sună asta… Milano, orașul revederilor și al emoțiilor intense. Fiecare clipă petrecută impreună cu Alessandro, băiatul meu, a fost de neprețuit! Dar…la un singur lucru, nu ne întelegem..o rivalitate istorică, el este suporter al lui Inter, eu cu Milan. Avem meciuri intense împreună, cu un pic de tachinare dulce! Te iubesc Ale!”, a scris Florin Răducioiu, pe Instagram.</p></blockquote>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DIVjpuRohlS/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Florin Raducioiu (@florin9.raducioiu)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Cu ce se ocupă băieții lui Florin Răducioiu</span></h2>
<p>Alessandro și Andrea Răducioiu au venit pe lume în urma relației pe care fostul internațional a avut-o cu Astrid. Cei doi s-au separat în 2018, iar copiii au rămas în Italia, alături de mama lor.</p>
<p>Însă, între timp, copiii au devenit bărbați și sunt ambii angajați, asigurându-și de unii singuri traiul. Florin Răducioiu a mărturisit că niciunul dintre moștenitorii săi nu a avut mare drag de școală și a dezvăluit cu ce se ocupă fiecare:</p>
<blockquote><p>Unul e la Milano, lucrează, celălalt la Brescia, stau singuri, sunt mari vor veni la meciul Generației de Aur. Sunt mari fani Inter, nu joacă, nu le-a plăcut, erau mici când m-am lăsat, aveau 7-8 ani. Mă văd pe rețele, sunt mândri. Andrea mă sună, s-a întâlnit cu Zanetti, cu Zamorano, mă sună, le zice sunt băiatul lui Răducioiu! E foarte mândru, dar Alessandro e cu totul altceva, lucrează la Amazon, ceva cu logistică, lângă Brescia, iar Andrea lucrează la Milano, e un fel de șef al unui fast-food Five Guys, îi place foarte mult, ei din păcate, le-am zis… Andrea a vrut să studieze, înainte de pandemie a studiat la arhitectură, a venit pandemia și a renunțat dintr-o dată: «Papa, nu mai am chef». Le-am zis: «Dacă nu vreți să studiați, asta aveți!». Aș fi vrut să facă mai mult. I-aș fi ajutat, îi pot ajuta, dacă s-au oprit și dacă ei sunt bucuroși, nu am ce să le fac. Și distanța e o problemă, nu am mai fost în Italia, vreau să îi revăd”, a spunea Florin Răducioiu, în urmă cu un an, citat de <span>Iamsport.ro</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
