<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Scene nebune la Belgrad. Antrenorul şi-a dat demisia şi fanii s-au dus după el la aeroport când au aflat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/scene-nebune-la-belgrad-antrenorul-si-a-dat-demisia-si-fanii-s-au-dus-dupa-el-la-aeroport-cand-au-aflat-20331304</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Scene-nebune-la-Belgrad.-Antrenorul-si-a-dat-demisia-si-fanii-s-au-dus-dupa-el-la-aeroport-cand-au-aflat.png"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Momente </span><span class="cf1">incredibile </span><span class="cf0">pe aeroportul din Belgrad, unde antrenorul a fost a</span><span class="cf0">șteptat de mii de fani după ce și-a dat demisia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Este vorba despre Zeljko </span><span class="cf0">Obradovic</span><span class="cf0">, tehnicianul echipei de baschet </span><span class="cf2">Partizan Belgrad</span><span class="cf0">, cel care vrea să părăsească banca formației.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cei 2.000 de suporteri au </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">ncercat s</span><span class="cf0">ă-l facă pe acesta să se răzg</span><span class="cf3">â</span><span class="cf0">ndeasc</span><span class="cf0">ă, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă p</span><span class="cf3">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă acum gestul lor de loialitate extremă nu a avut succesul scontat.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Nebunie pe aeroportul din Belgrad. Antrenorul </span><span class="cf2">şi</span><span class="cf2">-a dat demisia </span><span class="cf2">şi</span></span><span class="cf2"><span> fanii s-au dus după el</span><br/>
</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">A</span><span class="cf2">eroportul din Belgrad</span><span class="cf0"> a fost martor la o </span><span class="cf4">„</span><span class="cf0">manifestație” a fanilor, care-și așteptau </span><span class="cf2">antrenorul</span><span class="cf0">, </span><span class="cf2">după ce </span><span class="cf0">acesta </span><span class="cf2">și-a dat demisia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Zeljko </span><span class="cf2">Obradovic</span><span class="cf2">, <span>tehnicianul echipei de baschet Partizan Belgrad</span>, </span><span class="cf0">vrea neapărat să plece de la echipă, iar cei aproximativ </span><span class="cf2">2.000 de suporteri au încercat </span><span class="cf0">să-l determine să nu recurgă la acest gest, scrie <span>basketnews.com</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mii de fani </span><span class="cf5">l-au </span><span class="cf1">întâmpinat pe Zeljko </span><span class="cf1">Obradovic</span> <span class="cf0">pe </span><span class="cf1">aeroport</span><span class="cf0">ul </span><span class="cf4">„</span><span class="cf0">Nikola Tesla”</span> <span class="cf1">dup</span><span class="cf5">ă zborul său de la Atena, arăt</span><span class="cf1">ând clar c</span><span class="cf5">ă nu-i acceptă demisia.</span> <span class="cf1">Antrenorul a aterizat printre scand</span><span class="cf5">ări, c</span><span class="cf1">ântece </span><span class="cf5">și bannere, și a aflat că </span><span class="cf0">suporterii </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">i sunt total al</span><span class="cf0">ături și </span><span class="cf1">n</span><span class="cf0">u vor s</span><span class="cf0">ă plece de la echipă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Obradovic</span><span class="cf5"> a apărut, iar mulțimea a erupt </span><span class="cf1">în timp ce acesta î</span><span class="cf5">și croia drum cu ajutorul agenților e securitate. </span><span class="cf1">În ciuda primirii cople</span><span class="cf5">șitoare, legendarul antrenor nu a anunțat că și-ar fi schimbat sau nu decizie.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20331320" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20331320" class="size-large wp-image-20331320" decoding="async" fetchpriority="high" height="969" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/7423478-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-1400x969.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/7423478-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-1400x969.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/7423478-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-768x531.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/7423478-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-1536x1063.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/7423478-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-2048x1417.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20331320">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<h2 class="pf0"><span class="cf5"><span>Conducerea și jucătorii sunt și ei alături de tehnician</span> </span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Suporterii au </span><span class="cf5">ținut pancarte pe care scria </span><span class="cf6">„Zeljko r</span><span class="cf5">ăm</span><span class="cf1">âne” </span><span class="cf5">și </span><span class="cf6">„Contract pentru Zeljko”, </span><span class="cf1">în timp ce unii l-au criticat pe pre</span><span class="cf5">ședintele clubului, </span><span class="cf5">Ostoja</span> <span class="cf5">Mijailovic</span><span class="cf5">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Mai devreme, </span><span class="cf1">în cursul zilei, consiliile de administra</span><span class="cf5">ție și de conducere ale clubului Partizan au ținut o ședință axată exclusiv pe soarta lui </span><span class="cf5">Obradovic</span><span class="cf5">, resping</span><span class="cf1">ând în unanimitate demisia acestuia.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Joi, 27 noiembrie, a avut loc o </span><span class="cf1">ședință de urgență a Consiliului Executiv al KK Partizan </span><span class="cf1">Mozzart</span><span class="cf1"> Bet pentru a aborda situația din club </span><span class="cf2">în urma demisiei irevocabile de ieri a antrenorului principal al primei echipe, </span><span class="cf1">Željko</span> <span class="cf1">Obradović</span><span class="cf1">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">În ciuda anun</span><span class="cf1">țului, Consiliul Executiv a decis </span><span class="cf2">în unanimitate – pe baza propunerii pre</span><span class="cf1">ședintelui clubului, </span><span class="cf1">Ostoja</span> <span class="cf1">Mijailović</span><span class="cf1"> – să nu accepte demisia lui </span><span class="cf1">Željko</span> <span class="cf1">Obradović</span><span class="cf1"> și să </span><span class="cf2">îi ofere sprijin necondi</span><span class="cf1">ționat, exprim</span><span class="cf2">ându-</span><span class="cf1">și dorința ca acesta să răm</span><span class="cf2">ân</span><span class="cf1">ă antrenorul principal al KK Partizan </span><span class="cf1">Mozzart</span><span class="cf1"> Bet și să ia măsurile necesare pentru </span><span class="cf2">îmbun</span><span class="cf1">ătățirea rezultatelor echipei.</span></p>
<p><span class="cf2">În urma acestei decizii, clubul l-a contactat pe </span><span class="cf1">Željko</span> <span class="cf1">Obradović</span><span class="cf1">, cer</span><span class="cf2">ându-i s</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">și reconsidere demisia, să o retragă și să continue munca </span><span class="cf2">în cadrul echipei”, conform anun</span><span class="cf1">țului oficial.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Juc</span><span class="cf5">ătorii, inclusiv </span><span class="cf5">Aleksej</span> <span class="cf5">Pokusevski</span><span class="cf5"> și căpitanul </span><span class="cf5">Vanja</span> <span class="cf5">Marinkovic</span><span class="cf5">, și-au exprimat, de asemenea, sprijinul pentru acesta, </span><span class="cf1">îndemnându</span><span class="cf1">-l s</span><span class="cf5">ă continue să conducă echipa. </span><span class="cf5">Marinkovic</span><span class="cf5"> i-a spus personal lui </span><span class="cf5">Obradovic</span><span class="cf5"> că vrea să-l vadă la antrenamentul de s</span><span class="cf1">âmb</span><span class="cf5">ătă, prima ședință de pregătire după meciul cu Panathinaikos.</span></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20331312" decoding="async" height="886" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/7536916-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1400x886.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/7536916-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1400x886.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/7536916-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-768x486.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/7536916-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1536x972.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/7536916-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-2048x1296.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2><span>Cine este Zeljko Obradovic</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Zeljko</span> <span class="cf0">Obradovic</span><span class="cf1"> are nou</span><span class="cf2">ă</span><span class="cf1"> titluri </span><span class="cf2">de campion </span><span class="cf0">al </span><span class="cf0">Euroligii</span><span class="cf0">. Primul dintre ele, c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgat chiar cu Partizan, </span><span class="cf1">în 1992</span><span class="cf2">. A revenit </span><span class="cf0">la club </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf1">2021</span><span class="cf2">, semn</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">nd un contract pe trei ani, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n</span><span class="cf2">țelegere care a fost </span><span class="cf1">prelungit</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf1">pân</span><span class="cf0">ă la finalul sezonului 2025-26. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n acest mandat, <span>el </span></span><span>a reușit să câștige două titluri </span><span class="cf1">în Liga Adriatic</span><span class="cf0">ă, </span><span class="cf1">2022-23 </span><span class="cf0">și 2024-25, </span><span class="cf4">plus campionatul Serbiei </span><span class="cf1">în 2025.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">În actualul sezon, Partizan </span><span class="cf2">dezam</span><span class="cf2">ăgește crunt </span><span class="cf1">în sezonul regulat al </span><span class="cf1">Euroligii</span><span class="cf2">, asta dup</span><span class="cf2">ă ce </span><span class="cf0">revenise </span><span class="cf1">în elita european</span><span class="cf0">ă și atinsese chiar play-off-</span><span class="cf0">ul</span> <span class="cf1">în 2022-23</span><span class="cf2">. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n competi</span><span class="cf0">ția europeană, </span><span class="cf1">Partizan ocup</span><span class="cf0">ă locul 3 </span><span class="cf1">în Grupa A</span><span class="cf2">, î</span><span class="cf0">n urma lui Dubai Basketball și a U-BT Cluj-Napoca.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Corona Brașov a câștigat prima etapă a Campionatului Național de Baschet în Fotoliu Rulant: „Imposibilul devine Posibil” (P)</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campioni-paralimpici/corona-brasov-a-castigat-prima-etapa-a-campionatului-national-de-baschet-in-fotoliu-rulant-20319055</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Corona-Brasov-a-castigat-prima-etapa-a-Campionatului-National-de-Baschet-in-Fotoliu-Rulant-1400x1050.jpeg"/><br/><p>CSM Corona Brașov s-a impus în prima etapă a Campionatului Național de Baschet în Fotoliu Rulant, desfășurată, în acest weekend, la Sibiu, în Sala Transilvania.</p>
<p>Cele șapte echipe s-au întrecut pe parcursul a trei zile, în care au avut loc 12 meciuri.</p>
<h2><span>Campionatul Național de Baschet în Fotoliu Rulant. „Imposibilul devine posibil. Pe Bune”</span></h2>
<p>Competiția de la Sibiu a reușit să fie una foarte încinsă pe teren, dar, totodată, și una care a legat și mai mult comunitatea, una deja extrem de unită.</p>
<p>Prin intermediul platformei „Imposibilul devine posibil. Pe Bune”, dedicată proiectelor CSR ale companiei, Betano susține Comitetul Național Paralimpic. Astfel, această primă etapă a Campionatului Național de Baschet în Fotoliu Rulant s-a desfășurat în condiții excelente. Practic, se pun la dispoziție fonduri pentru organizarea competiției, pentru echipamente, programe de dezvoltare a sportivilor și aducerea în atenția publicului, scopul principal fiind democratizarea accesului la sport pentru persoanele cu dizabilități.</p>
<p>Colaborarea dintre Betano și Comitetul Național Paralimpic nu este deloc una întâmplătoare, cele două având o listă comună de valori – perseverență, mentalitate și comunitate. Există trei obiective ale strategiei de responsabilitate socială a companiei respective: sport care inspiră (susținerea performanței autentice și a sportivilor care depășesc bariere), educație &amp; dezvoltare (sprijinirea inițiativelor care deschid drumuri și oportunități reale) și comunitate &amp; solidaritate (implicarea acolo unde oamenii au nevoie de sprijin concret).</p>
<h2><span>Eduard Novak, uluit de creșterea uriașă față de cea mai recentă ediție</span></h2>
<p>Președinte Comitetul Național Paralimpic, Eduard Novak, s-a declarat încântat de modul în care a fost organizată etapa de la Sibiu, din acest weekend, și a transmis că sportul paralimpic din România, în general, are un potențial uriaș de exploatare.</p>
<p>„Sunt foarte mândru că ați venit alături de noi – dragi sportivi, dragi antrenori, și conducători de echipă. Eu sunt foarte entuziasmat și mă bucur că am reușit să facem un pas în plus față de ultima noastră întâlnire – dacă nu greșesc, în luna aprilie. Am întâlnit (n.r. la ediția trecută) un campionat destul de nemotivat și am spus că putem mai mult. Vreau să îl felicit pe Gabi Dronca (n.r. omul care, în urmă cu două decenii, a înființat, alături de alți colaboratori, prima echipă de baschet în fotoliu rulant), care a reușit timp de câteva luni să ne bată la cap cu baschetul în fotoliu rulant, mulțumim foarte mult. Fiecare organizație are nevoie de o persoană cheie care pune suflet și reușește să adune oamenii laolaltă. Imediat ne-am dat seama cât de importantă e această mișcare care există deja. Sunt 7 echipe pe care ne dorim să construim un viitor și probabil că v-ați dat seama că avem planuri serioase cu mișcarea paralimpică în România. Ne dorim să oferim și să cerem dedicare și seriozitate din partea tuturor sportivilor pe care îi sprijinim.</p>
<p>Cred că sportul paralimpic românesc are un potențial uriaș, care e neexploatat, și pe care ne dorim să îl exploatăm. Sperăm ca peste câțiva ani să spunem că am făcut parte toți dintr-o poveste frumoasă a sportului paralimpic românesc și vom reuși să triumfăm și în 2028 și în 2032. Vă felicit pentru tot ceea ce faceți”, a spus Eduard Novak, Președinte Comitetul Național Paralimpic.</p>
<p>La festivitate de deschidere a evenimentului de la Sibiu a luat cuvântul și Dragoș Mîndreci, Country Manager Betano România, care a transmis că își dorește un număr dublu de echipe participante în sezonul următor al CN.</p>
<p>„Mă bucur să fac parte din cei care văd deschiderea acestui CN de Baschet. Sunt pentru prima oară în fața unui astfel de eveniment, am văzut o energie și o dinamică de care sunt fascinat.</p>
<p>Ca în orice sport, gradual se ajunge la performanță și la susținere. Betano susține performanța în sport, dar și prin sport.</p>
<p>Incluziunea este parte din obiectivele noastre globale și a venit în mod natural să ne alăturăm Comitetului Național Paralimpic și, evident, să facem parte din acest eveniment de baschet și, cum spuneați, să avem de două ori mai mulți participanți în sezonul următor”, a declarat Dragoș Mîndreci.</p>
<div class="strawberry-video-player mg-bottom-20"><div class="strawberry-video" data-autoplay="false" data-player="28561" data-poster="" data-video="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/WhatsApp-Video-2025-11-08-at-15.34.10.mp4" data-videoid="player_86d9a7e9039fabb92d0cd9e4764f697b" id="brid_player_86d9a7e9039fabb92d0cd9e4764f697b" style="aspect-ratio: 16 / 9"></div></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A plătit 4,3 milioane de euro pentru a ieși din pușcărie</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/a-platit-43-milioane-de-euro-pentru-a-iesi-din-puscarie-20330554</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/A-platit-43-milioane-de-euro-pentru-a-iesi-din-puscarie-e1764252310478-1400x852.jpg"/><br/><p>Chauncey Billups (49 de ani), membru în faimosul Hall of Fame al NBA, a decis împreună cu avocații săi să plătească 4,3 milioane de euro pentru a ieși din pușcărie.</p>
<p>Însă, asta nu înseamnă că a scăpat automat și de problemele cu legea. Colosala sumă de bani a fost achitată drept cauțiune, astfel încât Billups să poată fi judecat în libertate. Vezi mai jos în centrul cărui scandal de amploare internațională este implicat.</p>
<h2><span>Chauncey Billups, star în NBA, „scuturat” de 4,3 milioane de euro pentru a nu rămâne în pușcărie. De ce e acuzat</span></h2>
<p><span>Chauncey Billups este o adevărată legendă a baschetului american, fost component al celebrei națioanale din SUA</span> și parte a unor cluburi ca Boston Celtics, Toronto Raptors, Denver Nuggets, Minnesota Timberwolves, Detroit Pistons, New York Knicks sau Los Angeles Clippers.</p>
<p>Retras în 2014 și inclus mai târziu în faimosul Hall of Fame al NBA, Chauncey Billups este în prezent antrenor și se află tot pe cea mai înaltă scenă a baschetului american. Concret, din anul 2021 ocupă funcția de antrenor al celor de la Portland Trail Blazers.</p>
<p>Din nefericire pentru el, Billups și-a văzut de curând numele târât într-un scandal de proporții mondiale. <span>El este anchetat de FBI pentru potențiala participare la jocuri de noroc ilegale, iar din dosar fac parte și membri ai controversatei „Cosa Nostra”</span>, una dintre cele mai temute grupări din MAFIA italiană.</p>
<p>Potrivit portalului <span>Sportal.blic.rs</span>, care citează jurnaliști ESPN, Chauncey Billups a pledat deja nevinovat pentru toate acuzațiile care i-au fost aduse, însă soarta îi va fi decisă doar de judecători.</p>
<p>Iar până când procesul va ajunge la un deznodământ, cel puțin în ceea ce îl privește pe el, Chauncey Billups rămâne în vizorul autorităților și, teoretic, trebuia băgat la pușcărie. Însă, conform sursei citate, pentru a evita un astfel de scenariu, legenda NBA a decis împreună cu avocații săi să plătească o cauțiune de 4,3 milioane de euro.</p>
<h2><span>Ce a declarat avocatul lui Chauncey Billups</span></h2>
<p>Trebuie precizat că Chauncey Billups nu este singurul nume greu din NBA prezent în controversatul dosar legat de jocurile de noroc. Terry Rozier, jucător la Miami Heat, a fost și el reținut în cadrul aceleiași anchete.</p>
<p>Chris Haywood, unul dintre avocații care îl reprezintă pe Chauncey Billups, a transmis răspicat presei că antrenorul lui Portland nu și-ar păta niciodată imaginea pentru activități precum cele anchetate în dosar:</p>
<p>„A crede că Chauncey Billups a făcut lucrurile de care este acuzat de guvernul federal este același lucru cu a crede că el și-ar risca moștenirea din Hall of Fame, reputația și, mai presus de toate, libertatea. Nu ar pune toate aceste lucruri în pericol pentru nimic în lume, mai ales pentru un așa-zis joc de cărți”, a declarat Chris Haywood, citat de sursa menționată mai sus.</p>
<p>Pe tot parcursul anchetei coordonate de Biroul Federal de Investigații (FBI), Chauncey Billups a fost obligat să nu participe în niciun fel la jocuri de noroc. De asemenea, i s-a transmis să evite contactul cu alți inculpați din dosar sau cu presupuse victime. Și, nu în ultimul rând, pentru a fi siguri că nu va fugi din țară, judecătorii i-au solicitat predarea pașaportului. Cu toate acestea, i s-a înmânat o hârtie specială care îi permite să călătorească doar în 7 țări.</p>
<p>Chauncey Billups a fost suspendat din funcția de antrenor al lui Portland Blazers până la venirea unui verdict din instanță.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Ca9TVg9ARjs?si=t9Rfrk9S8YctyWbQ" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Imperiul lui LeBron James de 37.000.000 de dolari din Beverly Hills arată fabulos</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/imperiul-lui-lebron-james-de-37-000-000-de-dolari-din-beverly-hills-arata-fabulos-20327209</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Imperiul-lui-LeBron-James-de-37000000-de-dolari-din-Beverly-Hills-arata-fabulos-1400x774.jpg"/><br/><p>Starul baschetului american, LeBron James, își extinde regatul pe care îl deține în Beverly Hills, în valoare de 37 de milioane de dolari.</p>
<p>Construcțiile la proprietatea din Beverly Hills a lui LeBron James avansează în forță, în ciuda începutului lent de sezon al superstarului NBA.</p>
<h2><span>Cum arată imperiul de 37.000.000 de dolari al lui lui LeBron James din Beverly Hills</span></h2>
<p>Noi fotografii cu viitoarea casă a lui James, obținute de presa americană, arată echipele la lucru, în timp ce mega-conacul prinde contur. LeBron James a cumpărat proprietatea în 2020 pentru 37 de milioane de dolari, iar de atunci echipele de muncitori au lucrat din greu la mega-conac.</p>
<p>James, <span>unul dintre cei mai bogați sportivi</span>, a achiziționat proprietatea situată la aproximativ 12 kilometri de Crypto.com Arena. A distrus structura existentă, apoi a început să-și ridice propriile ziduri în 2023, după ce a obținut autorizațiile necesare.</p>
<p>Inițial, lucrurile au mers încet, dar ultimele imagini arată un progres serios. Proprietatea va cuprinde două conace, unul mult mai mare decât celălalt. Noua casă a lui LeBron va oferi priveliști panoramice asupra orașului, scrie <span>Washington Post</span>.</p>
<p>Proprietatea lui James va cuprinde două conace separate și, potrivit Realtor.com, fiecare va oferi toate articolele de lux de care ar putea avea nevoie cel mai bun marcator din toate timpurile din NBA.</p>
<h2><span>Fiul cel mare al lui LeBron, Bronny James, care îi este coleg la Los Angeles Lakers, ar putea ocupa conacul mai mic</span></h2>
<p>Planurile de construcție obținute de publicația americană au dezvăluit că unul dintre conace, mai precis, cel mai înalt, va avea două etaje și un garaj la subsol care se întinde pe o suprafață de 7.700 de metri pătrați.</p>
<p>Casa va avea o piscină în curtea din spate, un centru spa și priveliști uimitoare asupra orașului Los Angeles. Se pare că în planuri sunt prevăzute și o bucătărie în aer liber și panouri solare care pot alimenta întregul spațiu. Casa va fi permanent încuiată, iar paznicii vor patrula de-a lungul gardului de protecție.</p>
<p>A doua casă va avea piscine cu apă caldă și rece. Ambele case vor fi protejate de un gard înalt de 3 metri, un sistem de alarmă de ultimă generație și o gară poziționată la începutul aleii lungi a proprietății. Încă nu se știe când intenționează LeBron să se mute oficial acolo.</p>
<p>Marele baschetbalist a demolat casa originală de pe proprietate înainte de a începe construcția propriei sale case. Se speculează că, odată ce LeBron se va instala, <span>fiul său cel mare, Bronny James, care îi este coleg la Los Angeles Lakers</span>, ar putea ocupa conacul mai mic.</p>
<p>În ceea ce privește activitatea sportivă, LeBron a jucat primul meci al acestui sezon abia marți seară, când și-a ajutat coechipieriisă învingă Utah Jazz cu 140-126. El a marcat 11 puncte, a avut trei recuperări și 12 pase decisive în victoria importantă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Amenzi copleșitoare pentru cei care nu respectă legea Novak: „Nu-și mai permit!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/amenzi-coplesitoare-pentru-cei-care-nu-respecta-legea-novak-nu-si-mai-permit-20325123</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Amenzi-coplesitoare-pentru-cei-care-nu-respecta-legea-Novak-„Nu-si-mai-permit-scaled-e1763560192291-1400x863.jpg"/><br/><p>Eduard Novak, fost ministru al Sportului, a discutat despre nouă lege pe care a propus-o în urmă cu trei ani. „Legea 40%” a fost votată abia astăzi, după ce un alt deputat a înaintat-o din nou pe ordinea de zi. Amenzile vor fi uriașe pentru cluburile care nu vor folosi numărul minim de români în echipele lor.</p>
<p>Ordinul de Ministru 500/2022 a fost emis de Novak în urmă cu trei ani, iar acum a fost aprobat. În cadrul proiectului se menționa că orice club, indiferent de sport, trebuie să utilizeze cel puțin 40% sportivi români la meciurile de pe plan autohton. Din sezonul următor, toate cluburile vor trebui să respecte regula, altfel vor suporta amenzi uriașe.</p>
<h2><span>Eduard Novak anunță implementarea „Legii 40%”</span></h2>
<p>După ce cluburile de Superliga au fost obligate să introducă pe teren un jucător U21 pe toată perioada partidei, acum sunt obligate să respecte o nouă regulă, aceea de <span>a utiliza cel puțin 40% jucători români</span> la meciurile din competițiile autohtone. Cluburile care nu se vor conforma, nu doar de fotbal, vor avea amenzi uriașe.</p>
<p>„Astăzi este o zi extrem de fericită pentru mine. A fost votată în parlament ‘Legea 40%’, ‘Legea Novak’, care impune 40% sportivi români în teren, în timpul jocului. Sunt foarte fericit, deoarece au trecut trei ani cu foarte multe greutăți.</p>
<p>A fost un ordin atacat, am fost acuzat că acest ordin este discriminatoriu. Până la urmă, am câștigat la ÎCCJ. Am avut acel noroc. Am avut acel ajutor din partea unei persoane, Ciprian Paraschiv, șeful de la Comisia de Tineret și Sport a Camerei Deputaților, care a preluat această inițiativă și a adus-o până la final, astăzi.</p>
<p>‘Legea Novak’, ‘40%’, este lege și protejează sportivii români pentru a putea juca în echipele lor de club. Acel procent este garantat și prioritar pentru sportivii români. Eu cred că această măsură va ajuta foarte mult echipele naționale de baschet, de handbal, de fotbal, în viitor.</p>
<p>Din statisticile noastre, astăzi, voleiul și polo au rezultate deoarece joacă cu sportivi români. Avem încredere că această măsură va ajuta să fie o zi istorică. Mult succes echipelor, tuturor sportivilor. Let’s go! Hai România!”, a mai spus Eduard Novak.<br/>
<iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="476" loading="lazy" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=476&amp;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Freel%2F1391702785918096%2F&amp;show_text=false&amp;width=267&amp;t=0" style="border: none; overflow: hidden;" width="267"></iframe></p>
<h2><span>Amenzi uriașe pentru cluburile care nu respectă „Legea Novak”</span></h2>
<p>Fostul ministru al Sportului a spus că amenzile la care <span>cluburile se supun singure prin nerespectarea legii sunt uriașe</span>. Omul politic spune că pentru fiecare meci în care regulamentul va fi încălcat, acestea trebuie să scoată din conturi sume între 500.000 și 1.000.000 de lei, spune <span>GSP</span>.</p>
<p>„E o lege foarte clar scrisă și, pentru că au crescut foarte mult și amenzile, n-o să riște nimeni. Până acum s-au găsit scuze ca să nu se respecte ordinul. Și uitați-vă ce rezultate au fost. În primă fază era o sumă mică. Echipele plăteau în avans. Amenzile nu reprezentau nicio constrângere pentru ele.</p>
<p>Din păcate, salariile sportivilor străini sunt plătite, la cluburile de drept public, din bani publici, nu din sponsorizări. Banii ăștia ar trebui în primul rând să fie investiți în sportivii români. Și multe dintre aceste cluburi nici nu au obiective clare. Cum e la fotbal, unde cele mai multe echipe nu au drept de promovare, dar aduc mulți jucători străini”, a declarat Eduard Novak, conform sursei de mai sus.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
