<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Antrenorul lui Bodo/Glimt, declarație bizară dupa ce a învins-o pe Inter: „Nu am făcut o partidă mare. Am fost norocoși”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/antrenorul-lui-bodo-glimt-declaratie-bizara-dupa-ce-a-invins-o-pe-inter-nu-am-facut-o-partida-mare-am-fost-norocosi-20385299</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Antrenorul-lui-Bodo-Glimt-declaratie-bizara-dupa-ce-a-invins-o-pe-Inter.-„Nu-am-facut-o-partida-mare.-Am-fost-norocosi-1400x765.jpg"/><br/><p>Bodo/Glimt a furnizat marea surpriză a play-off-ului din Liga Campionilor și s-a impus cu 3-1 în manșa tur în fața lui Inter Milano.</p>
<p>Kjetil Knutsen, antrenorul norvegienilor, a făcut o declarație ciudată la finalul meciului în care a admis că echipa sa nu a făcut o partidă mare și că a beneficiat și de noroc în duelul cu trupa lui Cristi Chivu.</p>
<h2><span>Reacție ciudată a antrenorului lui Bodo/Glimt dupa ce a răpus-o pe Inter: „Nu am făcut o partidă mare”</span></h2>
<p><span>Bodo/Glimt a detonat o nouă bombă în UEFA Champions Leagu</span>e și s-a impus cu 3-1 în turul cu Inter Milano. Tehnicianul nordicilor a recurs la o afirmație cel puțin ciudată la finalul jocului în care admite că băieții sîi nu au făcut o partidă strălucită și că au avut parte și de șansă în duelul cu liderul din Serie A.</p>
<p>Kjetil Knutsen știe că în retur îl va aștepta un meci infernal, însă este convins că echipa sa va juca mai bine decât a făcut-o în primul meci și va încerca să obțină o calificare miraculoasă mai departe în competiția supremă de pe continent.</p>
<p>„Meciul nu a fost perfect, nu am făcut o partidă mare, am fost chiar norocoși în privința rezultatului: am marcat trei goluri frumoase, dar am avut puțin noroc. A fost doar manșa tur, returul va fi foarte dificil. Știam că jucăm împotriva unei echipe foarte bune.</p>
<p>Partea bună este că mergem spre următorul meci și cred că avem mai multe de oferit decât am arătat per ansamblu astăzi””, a declarat Kjetil Knutsen, potrivit <span>fcinter1908.it</span>.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20385212" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20385212" class="size-large wp-image-20385212" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Bodo-Glimt-Inter-02-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Bodo-Glimt-Inter-02-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Bodo-Glimt-Inter-02-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Bodo-Glimt-Inter-02-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Bodo-Glimt-Inter-02.jpg 2000w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20385212">Mediafax Foto</p></div>
<h2><span>Norvegienii scriu istorie în UCL</span></h2>
<p>Bodo/Glimt are parte de un sezon fabulos în cupele europene, iar <span>succesul obținut cu Inter Milano </span>i-a adus pe nordici în istoria Champions League, scriu jurnaliștii de la OPTA.</p>
<p>Micuța formație din Norvegia este doar a patra echipă din afara TOP 5 care câștigă 3 meciuri consecutive în cea mai importantă competiție intercluburi a Europei în fața grupărilor din cele mai importante campionate de pe „Bătrânul Continent”, după Panathinaikos (sezonul 2001-2002), Benfica (2005-2006) și Zenit (2015-2016). Înainte de victoria cu Inter Milano, cei de la Bodo/Glimt au dat de pământ cu granzii Atletico Madrid (3-1) și Manchester City (3-1).</p>
<p>„Este cu siguranță o înfrângere grea, însă suntem norocoși că mai avem o șansă și trebuie să o lăsăm imediat în urmă. Încă este foarte posibilă în meciul retur (n.r. calificarea). Este o echipă puternică, chiar dacă nu are un nume foarte mare, dar au învins Manchester City și Atlético Madrid și au câștigat majoritatea meciurilor de acasă. Poate că sunt o echipă subestimată. Cu siguranță am fi putut și ar fi trebuit să facem mai mult, atât eu, cât și întreaga echipă”, a declarat Pio Esposito potrivit <span>Tuttomercatoweb</span>.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Spaniolii au văzut Bodo/Glimt – Inter şi au dat verdictul despre echipa lui Chivu: „A distrus-o!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/spaniolii-au-vazut-bodo-glimt-inter-si-au-dat-verdictul-despre-echipa-lui-chivu-a-distrus-o-20385268</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Spaniolii-au-vazut-Bodo-Glimt-Inter-si-au-dat-verdictul-despre-echipa-lui-Chivu.-„A-distrus-o.jpg"/><br/><p>Spaniolii au urmărit Bodo/Glimt – Inter Milano, scor 3-1, și au dat de pământ cu echipa antrenată de Cristi Chivu.</p>
<p>Ibericii au titrat că norvegienii au distrus liderul din Serie A, iar acum visează acum cu ochii deschiși să obțină pe „Meazza” o calificare istorică în optimile Ligii Campionilor.</p>
<h2><span>Reacția fără milă a presei din Spania după Bodo/Glimt – Inter Milano 3-1: „A distrus-o!”</span></h2>
<p>Jurnaliștii spanioli au văzut ce s-a întâmplat în Bodo/Glimt – Inter Milano, scor 3-1, și n-au avut milă de trupa pregătită de românul Cristi Chivu.</p>
<p><span>Marca</span> a titrat că gruparea nordică a distrus liderul din campionatul italian, iar acum norvegienii merg deciși pe „Meazza” ca să obțină o calificare fabuloasă și deloc anticipată în optimile de finală din UEFA Champions League.</p>
<p>„Nordul este inexpugnabil. <span>Bodo/Glimt a distrus-o pe Inter</span> pe un gazon artificial și visează acum la optimile de finală ale Ligii Campionilor, singura competiție în care joacă în ultimele luni de zile, și în care unde au obținut patru rezultate istorice consecutive: 2-2 la Dortmund, 3-1 împotriva lui Manchester City, 1-2 pe Metropolitano cu tletico Madrid și 3-1 împotriva lui Inter”, au scris spaniolii.</p>
<p>Nu poate fi ușor să te încălzești la Bodo. Inter a început rece și a pășit pe gazonul artificial cu aceeași aură ca și Manchester City, ca și cum ar fi spus: „Hei, eu sunt favoritul”. Iar norvegienii au răspuns instant. După 20 de minute, Evjen i-a pasat lui Hogh, care l-a văzut pe Fet, care i-a pasat cu călcâiul și l-a lăsat pe acesta față în față cu Sommer și s-a făcut 1-0.</p>
<p>Oaspeții și-au revenit din pumni și, peste doar zece minute, Pio Esposito a restabilit egalitatea. Apoi, chiar la începutul reprizei secunde, Lautaro a lovit bara, iar după aceea Inter s-a prăbușit. Bodo a început să înșire pasele, să atace non-stop și nu a mai avut deloc teamă și respect față de vicecampionii europeni, a mai notat sursa citată.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20385217" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20385217" class="size-large wp-image-20385217" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Bodo-Glimt-Inter-07-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Bodo-Glimt-Inter-07-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Bodo-Glimt-Inter-07-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Bodo-Glimt-Inter-07-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Bodo-Glimt-Inter-07.jpg 2000w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20385217">Mediafax Foto</p></div>
<h2><span>Returul de pe „Meazza” se anunță incendiar</span></h2>
<p>Pe contraatac, Hogh a avut calmul necesar pentru a-l găsi pe Hauge, iar vedeta norvegienilor a înscris cu un șut perfect cu stângul, fără șanse pentru Sommer. Trei minute mai târziu a fost rândul lui Hogh să-și treacă numele pe lista marcatorilor, după o pasă precisă de la Blomberg, la o altă acțiune strălucită de contraatac a nordicilor.</p>
<p>Inter are acum la dispoziție returul pe „Meazza” și 90 de minute pentru a putea întoarce soarta calificării, <span>însă se anunță un meci teribil pentru italieni</span>, și asta deoarece Bodo a arătat excelent și în deplasare, cu Atletico Madrid și Borussia Dortmund.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cine e jucătorul din Liga Campionilor care îl concurează pe Usain Bolt. Aleargă cu aproape 38 de kilometri la oră</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/cine-e-jucatorul-din-liga-campionilor-care-il-concureaza-pe-usain-bolt-alearga-cu-aproape-38-de-kilometri-la-ora-20385358</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Cine-e-jucatorul-din-Liga-Campionilor-care-il-concureaza-pe-Usain-Bolt.-Alearga-cu-aproape-38-de-kilometri-la-ora.jpg"/><br/><p>Englezul Anthony Gordon a dat lovitura în Liga Campionilor. Fotbalistul care va împlini 25 de ani săptămâna viitoare a reușit să marcheze patru goluri într-o singură repriză, în partida Qarabag – Newcastle, scor 1-6.</p>
<p>Semnat în ianuarie 2023 în schimbul a 45,6 milioane de euro, fostul jucător de la Everton s-a remarcat, în această ediție a Ligii Campionilor, prin agilitatea, capacitatea de a depăși adeversarii și șuturile sănătoase.</p>
<h2><span>Anthony Gordon îl concurează pe Usain Bolt</span></h2>
<p>Dar asta nu este tot! Cu o viteză maximă atinsă de 37,92 km/h, extrema engleză a lui Newcastle este de departe cel mai rapid <span>jucător din Liga Campionilor</span>, conform datelor CIES. În același context se poate spune că <span>viteza maximă înregistrată de Usain Bolt</span>, în 2009, pentru a deveni campion mondial la 100 de metri, a fost de 45 km/h. Se presupune însă că pe o distanță mai mare decât cea în care jamaicanul n-a avut rival, Anthony Gordon l-ar depăși pe acesta.</p>
<h2><span>Gordon e pe locul doi în clasamentul golgheterilor după Mbappe</span></h2>
<p>Cu un total de 10 goluri marcate, Anthony este depășit doar de Kylian Mbappe în clasamentul golgheterilor acestei ediții a UCL, francezul având 13 goluri. Gordon, pe lângă patru goluri împotriva lui Qarabag, a marcat împotriva Barça, Union SG (două goluri), Benfica, Leverkusen și PSV Eindhoven. Și-a completat evoluțiile cu două pase decisive. Luând în calcul toate competițiile, cifrele sale din acest sezon sunt de 14 goluri și 5 pase decisive, și un bilanț de 19 contribuții la poartă în 36 de meciuri.</p>
<p>Totodată, el este al 18 lea jucător care înscrie patru goluri într-un meci din Liga Campionilor, intrând într-o companie selectă din care mai fac parte Van Basten, Messi, Lewandowski, Cristiano Ronaldo, Ibrahimovic, Mbappe, Kane sau Sevcenko. Doar trei fotbaliști au înscris câte cinci goluri într-un joc din UCL, aceștia fiind Messi, Haaland și Luiz Adriano, ultimul sub comanda lui Mircea Lucescu, într-un meci BATE Borisov – Șahtior Doneșk 2-7, disputat în 2014.</p>
<p>Anthony Gordon, eroul ultimei seri din Liga Campionilor, este campion european U21 în 2023 și finalist al Campionatului European de seniori din 2024. El a debutat la națională într-un meci istoric, în care Anglia a învins Brazilia, pe Wembley, scor 1-0, acum doi ani. De atunci, atacantul lui Newcastle a strâns 16 selecții și două goluri pentru naționala Albionului.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>DECLARAȚII Cristi Chivu nu s-a ascuns şi a făcut anunțul imediat după înfrângerea dramatică din Liga Campionilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/cristi-chivu-nu-s-a-ascuns-si-a-facut-anuntul-imediat-dupa-infrangerea-dramatica-din-liga-campionilor-20385240</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Cristi-Chivu-nu-s-a-ascuns-si-a-facut-anuntul-imediat-dupa-infrangerea-dramatica-din-Liga-Campionilor-1400x785.jpg"/><br/><p>Inter Milano a fost învinsă, dramatic, în Liga Campionilor, dar Cristi Chivu nu s-a ascuns şi a făcut anunțul imediat după meciul din deplasare cu Bodo/Glimt.</p>
<p>Echipa italiană de fotbal are o misiune foarte grea în returul play-off-ului optimilor de finală pentru Liga Campionilor, dar Cristi Chivu este optimist.</p>
<h2><span>Anunțul făcut de Cristi Chivu imediat după înfrângerea din Liga Campionilor</span></h2>
<p>Condusă cu 0-1, după reușita lui Brunstad Fet (20), <span>Inter a egalat prin Pio Esposito (30)</span> și putea trece în avantaj chiar în debutul reprizei secunde, dar Lautaro Martinez a trimis mingea în bară.</p>
<p>Ulterior, două contraatacuri au fost finalizate cu gol, Hauge (61) și Hoegh (64) făcând ca Bodo/Glimt să devină prima echipă norvegiană care înscrie 3 goluri unei formații din Italia.</p>
<p>La finele confruntării, <span>antrenorul român Cristi Chivu</span> a transmis că formația pe care o pregătește a încercat, a avut o atitudine bună timp de 90 de minute, dar a fost surprinsă de pierderile de balon și tranzițiile adversarilor.</p>
<p>„Am plătit prețul, dar am încercat în ciuda dificultăților, a terenului și a frigului. Asta nu e o scuză, dar nu-i pot învinovăți pe jucătorii mei pentru atitudinea lor. Am fost surprinși de câteva pierderi de balon.</p>
<p>Acum trebuie să facem un bilanț, avem câteva mici probleme. Trebuie să vedem cum ne descurcăm pentru că jucăm cu Lecce peste 3 zile, apoi ne vom gândi la meciul retur. L-am pierdut pe Lautaro, este accidentat destul de grav. Alți jucători au probleme și le vom evalua mâine.</p>
<p>Dacă a existat o lipsă de determinare? Am cerut presiune pe posesorul de minge, dar asta nu a fost problema, ci faptul că, la unele tranziții, am fost surprinși de viteza lor în mișcările preventive.</p>
<p>De asemenea, erau mult mai obișnuiți cu susținerea omului cu mingea pe un astfel de teren, dar asta nu e o scuză. Am avut acea șansă la 1-1, unde am fi putut fi mai norocoși, după care am primit două goluri identice, ei bazându-se pe cea mai importantă calitate a lor.</p>
<p>Totul este încă deschis, mai e manșa retur. Bodo/Glimt este o echipă care poate provoca pagube în tranziție, dar vom lupta până la capăt pentru a avansa în runda următoare”, a mai transmis tehnicianul român, potrivit <span>FC Inter 1908</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Repetent! Cristi Chivu, cea mai mică notă de când e la Inter: „E VINOVATUL principal!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/repetent-cristi-chivu-cea-mai-mica-nota-de-cand-e-la-inter-e-vinovatul-principal-20385208</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Cristi-Chivu-e-IMPARAT-in-Italia-dar-victoria-Interului-cu-Juventus-e-contestata-de-Gazzetta-dello-Sport-„Rosu-inventat.jpg"/><br/><p><span>Inter a pierdut cu 3-1 pe terenul celor de la Bodo/Glimt, în prima manșă a play-off-ului pentru „optimile” UEFA Champions League, iar presa italiană a reacționat dur la adresa lui Cristi Chivu.</span></p>
<p><span>După pauză, echipa fostului internațional a cedat vizibil din punct de vedere fizic și tactic. Gazdele au profitat de scăderea de ritm a italienilor <span>și au întors rezultatul.</span></span></p>
<h2><span><b>Chivu, criticat în presa din Italia</b></span></h2>
<p><span>Publicațiile din Italia au fost extrem de critice<span> cu antrenorul român</span>. Site-ul NerazzurriSiamoNoi i-a acordat nota 3, cea mai mică primită de Chivu de la instalarea sa pe banca tehnică, și l-a indicat drept principal responsabil pentru eșec.</span></p>
<p><span>„Este primul vinovat al înfrângerii. A ales o formulă fără logică, ca pentru un amical de vară, cu prea multe rezerve. Echipa a jucat cu superficialitate și a pierdut clar”, au notat<span> jurnaliștii italieni</span>.</span></p>
<p><span>Și TuttoMercatoWeb a subliniat diferența de atitudine dintre cele două reprize, vorbind despre un Inter care „a rămas fără benzină” în partea secundă, în timp ce Bodo/Glimt a profitat de spațiile oferite.</span></p>
<p><span>Criticile se referă, în special, la formula de start și schimbările făcute de Chivu, considerate neinspirate într-un meci cu miză europeană. De asemenea, presa italiană a spus că fostul internațional încă are timp pentru un retur reușit.</span></p>
<p id="p-7">„Evident, vor trebui să se apere în condiții diferite, dar această echipă a demonstrat deja că are calitatea de a se descurca împotriva oricui. Inter are la dispoziție 6 zile pentru a rezolva lucrurile. Sarcina nu este imposibilă, dar se aștepta la ceva mult mai puțin complicat” au mai scris aceștia.</p>
<h2 id="chapter-1"><span>Echipele de start din Bodo/Glimt – Inter Milano</span></h2>
<p id="p-4">Bodo/Glimt (4-3-3): N. Haikin – F. Sjovold, O. L. Bjortuft, J. Gundersen, F. Bjorkan – H. Evjen, P. Berg, S. Fet – O. Blomberg, K. Hogh (C), J. Hauge;</p>
<p id="p-5">Rezerve: H. Aleesami, S. Auklend, D. Bassi, A. Klynge, J. Lund, I. Maatta, A. Mikkelsen, V. Nielsen, M. Riisnaes, U. Saltnes, I. Sjong;</p>
<p id="p-6">Antrenor: Kjetil Knutsen.</p>
<p id="p-7">Inter Milano (3-5-2): Y. Sommer – M. Akanji, F. Acerbi, A. Bastoni – M. Darmian, H. Mkhitaryan, N. Barella, P. Sucic, Carlos Augusto – F. Esposito, L. Martinez (C);</p>
<p id="p-8">Rezerve: Y. Bisseck, A. Bonny, L. Bovo, S. de Vrij, R. Di Gennaro, F. Dimarco, A. Diouf, Luis Henrique, J. Martinez, M. Thuram, P. Zielisnki;</p>
<p id="p-9">Antrenor: Cristi Chivu.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
