<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Victor Pițurcă e gata să preia naționala României la orice oră! Anunțul momentului pentru Răzvan Burleanu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/victor-piturca-e-gata-sa-preia-nationala-romaniei-la-orice-ora-anuntul-momentului-pentru-razvan-burleanu-20174593</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Victor-Piturca-e-gata-sa-preia-nationala-Romaniei-la-orice-ora-Anuntul-momentului-pentru-Razvan-Burleanu-scaled-e1747653971110-1400x796.jpg"/><br/><p>Victor Pițurcă a declarat că este gata să preia echipa națională a României pentru al patrulea mandat. Răzvan Burleanu l-ar putea lua în calcul pe cel care a avut performanțe importante alături de „tricolori”.</p>
<p>Pițurcă a declarat că ar veni la echipa națională, acolo unde a bifat 101 meciuri ca tehnician.</p>
<h2><span>Victor Pițurcă vrea să revină la echipa națională</span></h2>
<p>În cariera de antrenor, Victor Pițurcă s-a consacrat ca unul dintre selecționerii longevivi ai echipei naționale. Acesta a avut trei mandate pentru România, în perioada iunie 1998 – decembrie 1999, decembrie 2004 – martie 2009 și iunie 2011 – octombrie 2014. Cu „Piți” pe bancă, echipa națională <span>s-a calificat la UEFA Euro 2008</span>, acolo unde a jucat contra Franței, Italiei și Olandei.</p>
<p>„Da, așa este, cine știe. Dar puțin probabil”, a spus Pițurcă, potrivit <span>Sport Total FM</span>, atunci când a fost întrebat dacă ar accepta o ofertă de la Răzvan Burleanu pentru a prelua echipa națională.</p>
<p>Pe lângă echipa națională, fostul fotbalist legendar a mai antrenat la Steaua București, Universitatea Craiova, FCSB, FCU Craiova și Al Ittihad. Acesta este liber de contract de aproape cinci ani, de când a părăsit formația lui Mihai Rotaru.</p>
<p>Ca jucător, Pițurcă a prins în tricoul naționalei 13 meciuri, în care a marcat 6 goluri. Fostul atacant a debutat chiar sub comanda actualului selecționer, Mircea Lucescu, în anul 1985, într-un 0-0 cu Polonia.</p>
<h2><span>Victor Pițurcă a prefațat meciul cu Austria</span></h2>
<p>Echipa națională va avea parte de <span>două meciuri în luna iunie</span>, cu Austria (7 iunie) și Cipru (10 iunie). Meciurile contează pentru calificarea la Cupa Mondială 2026, care se va organiza în SUA, Mexic și Canada. Victor Pițurcă a prefațat partida cu austriecii. „Meciul cu Austria înseamnă a fi sau a nu fi. Avem nevoie de cel puțin un egal. Va fi dificil, dar Austria nu este la nivelul Spaniei, Angliei, Italiei, Franței sau Germaniei. Putem obține un rezultat foarte bun. Trebuie ca Mircea Lucescu, care este un antrenor foarte valoros, să găsească antidotul pentru a putea câștiga acest joc. Am pierdut 3 puncte extrem de importante pe teren propriu. N-aveam voie să pierdem acele 3 puncte cu Bosnia. Le-am dat și bosniacilor aer. Ei nu mai câștigaseră de 11 meciuri în deplasare. I-am ridicat și pe ei, acum au și ei pretenții”, a mai spus Pițurcă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce i-a spus Cristi Chivu lui Mircea Lucescu despre Dennis Man</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/ce-i-a-spus-cristi-chivu-lui-mircea-lucescu-despre-dennis-man-20174649</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ce-i-a-spus-Cristi-Chivu-lui-Mircea-Lucescu-despre-Dennis-Man.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu (79 de ani), selecționerul naționalei României, a dezvăluit ce i-a spus Cristi Chivu (44) despre Dennis Man (26).</p>
<p>Atacantul a fost convocat pe lista preliminară pentru meciurile din iunie, cu Austria și Cipru, dar la echipa de club a jucat foarte puțin în ultimele săptămâni.</p>
<h2><span>„S-a gândit la asta”. Mircea Lucescu, dialog cu Cristi Chivu despre situația neplăcută prin care trece Dennis Man</span></h2>
<p><span>Mircea Lucescu a ales stranierii pentru meciurile cu Austria și Cipru din preliminariile Cupei Mondiale 2026</span>, iar pe lista de jucători care și-ar putea face apariția în lotul final se află și câțiva fotbaliști ieșiți total din formă.</p>
<p>De altfel, <span>Mircea Lucescu s-a văzut pus în postura de a fi contestat pentru convocările făcute, și nu din România, ci de către jurnaliștii străini</span>.</p>
<p>Un jucător care trece printr-o perioadă nefericită, dar care a fost trecut pe lista preliminară, este nimeni altul decât Dennis Man.</p>
<p>Fără gol marcat din decembrie 2024, Man a jucat foarte puțin la Parma în ultimele luni, astfel că Mircea Lucescu s-a văzut obligat să îl invite la o discuție pe Cristi Chivu. Selecționerul a dorit să afle motivele pentru care Man nu mai e jucător de bază la Parma și, de asemenea, a vrut să știe dacă jucătorul este serios sau nu la sesiunile de pregătire:</p>
<blockquote><p>Chivu s-a gândit cum va organiza echipa pentru a reuși să se salveze. Mult mai defensiv, mai acoperit, de asta a și schimbat sistemul în 5-3-2 sau 5-3-1-1. Se vede la Man că și-a pierdut puțin din încredere. Toată lumea l-a condamnat pentru faza aceea, când n-a marcat din patru metri (n.r. – cu Como, la 0-1), dar nu pot să spun că e prăbușit psihic. Dovadă că a intrat foarte bine, foarte tare, a intrat cinci minute și a avut două-trei situații de gol. (n.r. – Chivu ce v-a spus?) Se pregătește bine, de asta am și discutat cu el”, a declarat Mircea Lucescu pentru <span>Golazo</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Va fi pe lista finală?</span></h2>
<p>Cel mai probabil, Dennis Man va fi și în lotul final convocat de Mircea Lucescu pentru meciurile cu Austria și Cipru, după cum a lăsat însuși selecționerul de înțeles. Și nu doar Man va lua parte la acțiunea din iunie, ci și colegul său de la Parma, Valentin Mihăilă:</p>
<blockquote><p>E foarte important pentru el să salveze echipa, dar să ne ajute și pe noi cu pregătirea acestor doi jucători (n.r. – Man și Mihăilă), care sunt foarte importanți. Avem nevoie pentru dubla asta de jucători inventivi. (n.r. – Deci pe Mihăilă îl luați în calcul pentru dubla asta) Bineînțeles. Sunt convins că va juca. El a fost supus de-a lungul timpului unor accidentări de genul ăsta, musculare, pentru că este un jucător de viteză”, a completat Mircea Lucescu.</p></blockquote>
<p>Valentin Mihăilă se află într-o situație cel puțin la fel de dramatică precum Dennis Man, având în vedere că nu a marcat niciun gol la echipa de club în sezonul 2024 – 2025, iar în ultimele luni a fost accidentat.</p>
<p>Partida Austria – România este programată pe 7 iunie, iar trei zile mai târziu, „tricolorii” vor primi la București vizita reprezentativei din Cipru.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ianis Hagi o rupe definitiv cu Rangers. Scoțienii ştiu cu cine va semna</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/ianis-hagi-o-rupe-definitiv-cu-rangers-scotienii-stiu-cu-cine-va-semna-20174629</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ianis-Hagi-o-rupe-definitiv-cu-Rangers.-Scotienii-stiu-cu-cine-va-semna-e1747656719941-1400x782.jpg"/><br/><p>Ianis Hagi este pregătit să plece de la Rangers, întrucât îi va expira contractul în doar o lună. Scoțienii au anunțat deja unde ar putea semna „Prințul”, destinația fiind una surprinzătoare, în Bundesliga.</p>
<p>După un sezon bun al lui Ianis Hagi, care a fost exilat în prima parte, dar a revenit mai puternic, acesta ar putea pleca de la Rangers. Fiul lui Gică Hagi mai are doar o lună contract cu scoțienii, iar Borussia Monchengladbach ar fi pe urmele sale.</p>
<h2><span>Scoțienii anunță plecarea lui Ianis Hagi de la Rangers</span></h2>
<p>Jurnaliștii de la Rangers News au anunțat că nu s-a ajuns la niciun acord între Ianis Hagi și Rangers, până la acest moment. În presa din Marea Britanie s-a vehiculat că fotbalistul ar putea ajunge în lotul celor de la Borussia Monchengladbach, formație de Bundesliga.</p>
<p>„Ianis Hagi a trebut să aștepte pentru a primi o șansă la Rangers în acest sezon, dar contractul său va expira. Verdict: Ianis Hagi poate fi un jucător iubit în rândul fanilor lui Rangers.</p>
<p>Pretențiile sale salariale și randamentul ridică mari semne de întrebare în privința unui nou contract. Pare momentul natural pentru o despărțire”, au notat scoțienii de la Rangers News.</p>
<p>La acest moment, Ianis Hagi are un salariu de peste 1.100.000 de lire sterline pe an. Vicecampioana Scoției ar dori să-l păstreze, dar <span>cu un salariu micșorat</span>, ceea ce l-a făcut pe „Prinț” să refuze multiple propuneri ale conducerii.</p>
<h2><span>Ianis Hagi ar putea ajunge în Bundesliga</span></h2>
<p><span>Ianis Hagi ar putea ajunge în Bundesliga</span>, fiind un transfer chiar surprinzător, dacă se va realiza. Borussia Monchengladbach este pe urmele sale. Ar fi a doua experiență în Top 5 campionate pentru fiul „Regelui”, după aventura de la Deportivo Alaves.</p>
<p>Conducerea scoțienilor deja i-a căutat un înlocuitor lui Ianis Hagi. Vicecampioana a pus ochii pe Metinho, jucătorul celor de la Troyes, care a fost împrumutat la FC Basel de-a lungul acestui sezon.</p>
<p>Fotbalistul a fost unul dintre cei mai importanți din garnitura elvețienilor, punând umărul decisiv la câștigarea titlului. Mijlocașul central brazilian a mai evoluat pentru Fluminense, Lommel SK sau Sparta Rotterdam.</p>
<p>Potrivit Transfermarkt, Metinho (22 de ani) are o cotă de 3.000.000 de euro. În paralel, Ianis Hagi (26 de ani) are o cotă mai mică, de doar 2.000.000 de euro. Brazilianul a evoluat în 26 de partide în acest sezon, oferind două pase de gol.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Lista celor 10 aleşi de Gigi Becali: „Dacă se plăteşte clauza”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/lista-celor-10-alesi-de-gigi-becali-daca-se-plateste-clauza-20173846</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Lista-celor-10-alesi-de-Gigi-Becali-„Daca-se-plateste-clauza22.webp"/><br/><p>La scurt timp după victoria cu Universitatea Craiova, scor 1-0 în penultima etapă a play-off-ului, Gigi Becali (66 de ani) a dezvăluit publicului larg lista celor 10 fotbaliști aleși pentru atacarea obiectivului cel mare: accederea în faza principală din Liga Campionilor.</p>
<p>Urmează o fereastră de mercato aglomerată pentru patronul campioanei FCSB, iar cele mai importante mutări vor fi realizate în luna iunie. Și asta pentru că în debutul lui iulie, roș-albaștrii vor evolua în turul 1 preliminar din Champions League.</p>
<h2><span>10 fotbaliști de la FCSB vor pleca doar în condiții excepționale! Anunțul lui Gigi Becali</span></h2>
<p>Campioană matematic încă din runda precedentă, FCSB și-a făcut datoria și în penultima etapă a play-off-ului, după ce sâmbătă seară, 17 mai 2025, a învins-o pe Universitatea Craiova, scor 1-0 pe Arena Națională.</p>
<p>Urmează acum ultimul meci al sezonului, programat în deplasare cu CFR Cluj, după care roș-albaștrii vor beneficia de o binemeritată vacanță. Ulterior, fotbaliștii lui Elias Charalambous se vor concentra exclusiv asupra obiectivului cel mare stabilit de patronul Gigi Becali: accederea în faza principală din Liga Campionilor.</p>
<p>În ultimele săptămâni, miliardarul din Pipera a fost întrebat în repetate rânduri despre mișcările de trupe care vor avea loc la FCSB în vară și mai mereu a avut același discurs. Niciun jucător important nu va părăsi echipa, în timp ce <span>doi fotbaliști, un atacant și un fundaș central, vor veni 100%</span>. De asemenea, Becali a spus că ar mai putea realiza și alte două-trei transferuri, în funcție de oportunitățile care se ivesc pe piață.</p>
<p>Sâmbătă seară, imediat după victoria cu Universitatea Craiova, patronul FCSB a fost chestionat din nou despre potențialele plecări, Ștefan Târnovanu fiind principalul vizat atunci când vine vorba despre un transfer în străinătate. <span>Portarul FCSB a refuzat deja o ofertă de la Napoli, așa cum a dezvăluit impresarul Giovanni Becali</span>, iar alte echipe i-ar putea face propuneri în săptămânile următoare.</p>
<p>Gigi Becali a fost ferm și a spus că Târnovanu va pleca doar în schimbul sumei de 10.000.000 de euro, atât cât are clauza de reziliere. De asemenea, a confirmat alți 9 jucători, completând astfel o listă de 10, care au șanse infime să se despartă de echipă în vară:</p>
<blockquote><p>Târnovanu pleacă doar dacă se plătește clauza. (…) La Tănase n-ai cum să renunți. Ngezana, Radunovic, Șut, Chiriches, Lixandru, Cisotti, care e numărul 1, cu el începe echipa. Bîrligea, Olaru. Na, ăștia sunt mai valoroși”, a declarat Gigi Becali, potrivit <span>Digi Sport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Clauzele roș-albaștrilor</span></h2>
<p>La fel ca Ștefan Târnovanu, Adrian Șut are și el o clauză de reziliere de 10.000.000 de euro, iar Gigi Becali a transmis că nu l-ar ceda nici pentru 9.000.000 de euro. În schimb, Olaru ar putea pleca în schimbul unei sume mai accesibile, anume 5.000.000 de euro. Totuși, e dezavantajat de faptul că nu a mai jucat din ianuarie.</p>
<blockquote><p>La Olaru dă 5.000.000 de euro și pleacă, are clauză. Șut are 10.000.000 de euro clauză, nu îl dau. Și dacă îmi dă 9.000.000 de euro, nu îl dau. Târnovanu are nu știu cât, 10.000.000 de euro clauză. Nu îl dau. Să dea banii”, Gigi Becali, pe 28 aprilie, la palat.</p></blockquote>
<p>Primul tur preliminar din Liga Campionilor este programat în intervalul 8-9 iulie, prima manșă, 15-16 iulie, returul.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Giovanni Becali nu mai colaborează cu un internațional român: „Pretenții exagerate”. Câți bani a încasat jucătorul de pe urma contractului făcut de celebrul impresar</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/giovanni-becali-nu-mai-colaboreaza-cu-un-international-roman-pretentii-exagerate-cati-bani-a-incasat-jucatorul-de-pe-urma-contractului-facut-de-celebrul-impresar-20174446</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Giovanni-Becali-nu-mai-colaboreaza-cu-un-international-roman.jpg"/><br/><p>Giovanni Becali a anunțat că a încetat colaborarea cu unul dintre jucătorii de la naționala antrenată de Mircea Lucescu, dar și că există incertitudine în cazul altor internaționali care se află pe final de contract.</p>
<p>Mijlocașul Marius Marin (26 de ani), cotat la 3 milioane de euro, potrivit <span>Transfermarkt</span>, a decis să nu mai colaboreze cu celebrul impresar, care susține că jucătorul are „pretenții exagerate” pentru  clubul la care se află în prezent, Pisa (Serie A), unde în actualul sezon a jucat în 35 de meciuri și are <span>un singur gol marcat, pentru care a primit nota 8,4</span>, și două pase decisive.</p>
<p>Adrian Rus (29 de ani) și Olimpiu Moruțan (26 de ani)  sunt jucătorii asupra cărora planează incertitudinea cu privire la prelungirea contractelor de colaborare cu Giovanni Becali.</p>
<h2><span>Giovanni Becali spune că Marius Marin are „pretenții exagerate”</span></h2>
<p>Celebrul impresar Giovanni Becali a vorbit despre jucătorii pe care i-a avut în portofoliu și care au decis sau sunt aproape să renunțe la colaborarea cu agenția sa.</p>
<p>„Cu Marius Marin nu mai avem contract și cred că el vrea să meargă singur, să-și vadă de treabă. Are pretenții exagerate puțin pentru Pisa chiar dacă este în Serie A (n.r. a promovat împreună cu Sassuolo, echipă la care a evoluat portarul Horațiu Moldovan).</p>
<p>Noi ne-am făcut treaba. L-am găsit pe Marius Marin cu un contract de 110.000 de euro și în 4 ani a ajuns la aproape 500.000 de euro. Deci în fiecare an îi luam câte 100.000 de euro. Am făcut tot ce am putut. Nu e nicio problemă.</p>
<p>El a făcut tot ce a putut și a ajuns la echipa națională. E al doilea căpitan, poate chiar primul căpitan al Pisei. Acum dacă se pune de acord cu clubul la pretenții pe care le are ar fi bine. Nu știu dacă oferte sunt prea multe. Cluburile caută jucători liberi. El și Rus mai au un an contract (n.r. cu Pisa)”, a declarat Giovanni Becali pentru <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Giovanni Becali, despre </span><span>Adrian Rus și Olimpiu Moruțan</span></h2>
<p>Giovanni Becali a vorbit și depre situația lui Adrian Rus și Olimpiu Moruțan. „De exemplu, Adrian Rus nu știe ce vrea să facă, să prelungească, să nu știu ce”, a declarat Becali pentru sursa menționată.</p>
<p>În ceea ce îl privește pe <span>Olimpiu Moruțan, Giovanni Becali a explicat: </span>„Dragoș s-a dus cu el la spital, a stat o lună cu el la Bologna, am avut grijă de el. La fel și Galatasaray, care i-a plătit tot pentru a se recupera. Pisa poate să facă opțiunea și asta e. Aici nu e vorba de Galata, ci de Ankaragucu. Au făcut niște chestii… Ei trebuie să își dea acceptul”, a mai spus Giovanni Becali.</p>
<p>Adrian Rus a reușit în acest sezon să marcheze două goluri în cele 26 meciuri jucate, iar Moruțan are două goluri înscrise și o pasă decisivă în cele 11 meciuri disputate.</p>
<p>Pisa a promovat în Serie A, după ce în eșalonul secund a acumulat 76 de puncte în 38 de etape.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
