<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Regele țiganilor” a răspuns criticilor după logodna fiicei sale Venezuela, la doar 16 ani</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/regele-tiganilor-a-raspuns-criticilor-dupa-logodna-fiicei-sale-venezuela-la-doar-16-ani-20287358</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/„Regele-tiganilor-a-raspuns-criticilor-dupa-logodna-fiicei-sale-Venezuela-la-doar-16-ani-1400x700.jpg"/><br/><p>Tyson Fury (37 de ani), fost campion mondial la categoria grea în box, autointitulat „Regele țiganilor”, a răspuns criticilor după logodna fiicei sale Venezuela, la doar 16 ani.</p>
<p>Mai mult, cererea în căsătorie a avut loc chiar la cea de-a 16-a aniversare a minorei, iar imaginile de la eveniment au fost postate pe internet de soția lui Fury, Paris.</p>
<h2><span>„Acum 50 de ani, oamenii se căsătoreau la 18 ani și rămâneau împreună până la moarte”. Reacția lui Tyson Fury după ce fiica sa Venezuela a spus „Da” la doar 16 ani</span></h2>
<p>Retras din boxul profesionist în ianuarie 2025, după a doua sa înfrângere în fața lui Oleksandr Usyk, Tyson Fury continuă să aibă parte de o mulțime de evenimente în familie și nici nu e de mirat, având în vedere la cât de numeroasă este aceasta.</p>
<p>Spre exemplu, <span>„Regele țiganilor” și soția sa au nu mai puțin de 7 copii împreună, iar în 2024, Paris Fury a lăsat de înțeles că ar fi gravidă din nou</span>. Însă, potrivit informațiilor disponibile în spațiul public, numărul moștenitorilor familiei Fury nu a crescut încă.</p>
<p>Revenind la evenimentele din cadrul familiei, <span>soția lui Tyson Fury a luat prin surprindere audiența</span> de pe platformele de socializare cu câteva videoclipuri pe care le-a postat recent. Venezuela, una dintre fiicele cuplului Fury, a împlinit vârsta de 16 ani și părinții i-au organizat o petrecere. Nimic neobișnuit până aici. Însă, în cadrul celei de-a 16-a aniversări, Venezuela Fury a fost cerută în căsătorie, iar întreg momentul a fost celebrat cu mult entuziasm de Tyson și Paris.</p>
<p>Așa cum era de așteptat, clipurile respective au stârnit și o mulțime de comentarii controversate. Criticii l-au pus la zid pe Tyson Fury pentru că a validat o logodnă a unei minore, chiar dacă aceasta este fiica sa.</p>
<p>Totuși, fostul campion mondial de la grea nu s-a lăsat afectat și le-a amintit internauților de câteva obiceiuri vechi de zeci de ani.</p>
<p>Concret, după cum anunță <span>Daily Mail</span>, Tyson Fury s-a inspirat dintru-un discurs preluat de pe pagina de Instagram cu numele Minaret Minds, în care autorul nara un text inspirat din cultura islamică. Iar printre afirmațiile făcute s-au regăsit următoarele:</p>
<p>„Acum 50 de ani, oamenii se căsătoreau la 18 ani și rămâneau împreună până la moarte. Astăzi, oamenii așteaptă până la 30 de ani pentru a se căsători și divorțează în termen de trei ani. Pe atunci, cuplurile nu aveau nimic, ci construiau totul împreună. Acum, cuplurile au totul, dar nu pot construi nimic împreună. Bunicii noștri împărțeau o cameră mică și o numeau paradis. Noi avem case cu cinci dormitoare și le numim închisori. Singura diferență este că acum numim angajamentul drept „stabilire” și fuga drept „regăsire de sine”. Dar dacă ne îndoim de noi înșine, am putea înceta să căutăm perfecțiunea și să începem să construim o conexiune. Mă întreb, oare chiar am devenit atât de obsedați să găsim persoana potrivită încât am uitat să încercăm noi să fim persoana potrivită?”, se poate auzi în clipul respectiv, potrivit Daily Mail.</p>
<h2><span>Ce a scris Paris Fury pe rețelele de socializare</span></h2>
<p>Soția lui Tyson Fury nu s-a obosit să le răspundă criticilor, asemenea fostului pugilist, însă așa cum am precizat deja, ea a dat tonul întregii controverse.</p>
<p>În momentul în care a distribuit videoclipurile cu cererea în căsătorie, Paris Fury a scris:</p>
<p>„Felicitări, Venezuela Fury și Noah Price pentru logodna voastră! Amândoi sunteți tineri, dar când știi ceva, pur și simplu știi! Încă sunt în stare de șoc, dar foarte fericită pentru amândoi. Eu și tatăl tău nici că am putea fi mai mândri”, a scris Paris Fury, pe Instagram.</p>
<p>Tyson și Paris Fury s-au căsătorit în 2008, când el avea 21 de ani, iar ea doar 19. De atunci, cuplul și-a reînnoit jurămintele de două ori, în 2013 și 2025.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„E în pericol să sufere leziuni grave ale creierului”. Mike Tyson se expune unui risc enorm în meciul cu Floyd Mayweather</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/e-in-pericol-sa-sufere-leziuni-grave-ale-creierului-mike-tyson-se-expune-unui-risc-enorm-in-meciul-cu-floyd-mayweather-20284512</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„E-in-pericol-sa-sufere-leziuni-grave-ale-creierului.-Mike-Tyson-se-expune-unui-risc-enorm-in-meciul-cu-Floyd-Mayweather.webp"/><br/><p>Mike Tyson (59 de ani) urmează să revină din nou în ring, în 2026, la o dată ce va fi anunțată ulterior, iar adversar îi va fi nimeni altul decât Floyd Mayweather (48), legendă a boxului american care s-a retras neînvins, cu un palmares de 50-0-0.</p>
<p>Un renumit doctor neurolog din New York, Statele Unite ale Americii, pe nume Nitin K. Sethi, l-a îndemnat pe „Iron Mike” să se gândească mai bine înainte de a lupta cu Mayweather, deoarece se expune unui risc enorm din punct de vedere medical.</p>
<h2><span>Un renumit neurolog din New York îl sfătuiește pe Mike Tyson să renunțe la lupta cu Floyd Mayweather</span></h2>
<p>În primele zile din luna septembrie, presa internațională a fost luată prin surprindere de anunțul că <span>Mike Tyson și Floyd Mayweather vor boxa într-un meci demonstrativ din 2026</span>.</p>
<p>Toate detaliile evenimentului se pun la punct în finalul acestui an, când cel mai probabil vor fi anunțate data și locația. Ulterior, în 2026, duelul dintre cei doi legendari pugiliști americani va avea loc și va rămâne în istoria boxului.</p>
<p>Tyson și Mayweather s-au amenințat deja reciproc și, chiar dacă este vorba despre o luptă demonstrativă, mai degrabă cu rolul de a genera venituri, niciunul dintre pugiliști nu acceptă să piardă. Pe de-o parte, Mayweather nu vrea să își păteze palmaresul imaculat cu care s-a retras din boxul profesionist, 50-0-0, fiind campion mondial neînvins. De partea cealaltă, greul Mike Tyson, chiar dacă are aproape 60 de ani, nu și-ar dori să fie învins de un pugilist dintr-o categorie de greutate net inferioară. La ultimele cântare oficiale, Tyson a înregistrat 103.6 kilograme, iar Mayweather doar 72.9 kilograme.</p>
<p>Totuși, Mayweather are cel mai mare avantaj pentru o potențială luptă, anume vârsta. Este cu 11 ani mai tânăr și a dus și un stil de viață considerabil mai profesionist, motiv pentru care <span>Ricky Hatton, înainte de a înceta din viață, a spus că „Mike Tyson va fi un sac uman de box” în fața lui Mayweather</span>.</p>
<p>Rămâne de văzut cum vor evolua lucrurile în ring, însă între timp, Tyson a mai primit un avertisment dur. Doctorul Nitin K. Sethi, un renumit neurolog din New York, SUA, l-a avertizat pe „Iron Mike” că se expune unui risc enorm în fața lui Mayweather, care e foarte rapid, capabil să eschiveze și să trimită lovituri direct la țintă:</p>
<p>„Nu este un secret faptul că se expune la un element de neurodegenerare. Deși nu există o modalitate de a estima precis riscurile, o persoană de 59 de ani va avea în mod clar un risc mai mare, exclusiv din cauza vârstei. Acest profil de vârstă, la care se adaugă încasarea de lovituri repetate, crește enorm riscul. Dar există, de asemenea, un risc și pentru Mayweather, care se apropie și el de 50 de ani”, a detaliat doctorul Nittin K. Sethi, citat de <span>Irish Star</span>.</p>
<h2><span>La ce se expune, concret, Mike Tyson</span></h2>
<p>Concret, dacă va fi lovit puternic și în repetate rânduri de Mayweather, Mike Tyson se expune unui risc ridicat de a suferi o „leziune cerebrală traumatică”. Este o afecțiune cu care se întâlnesc frecvent pugiliștii, dar și atleții din fotbalul american, mai ales atunci când ating vârste înaintate.</p>
<p>„Primele cazuri raportate de encefalopatie traumatică cronică (CTE) din box datează din anii 1930 și încă vedem această afecțiune puternic asociată cu boxul și astăzi”, a spus și Nathan Howarth, conform aceleiași surse, care e director de dezvoltare și operațiuni la Concussion Legacy Foundation.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Moștenitorul imperiului de 1 miliard de euro creat de tatăl său trage un serios semnal de alarmă după moartea subită a campionului</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/mostenitorul-imperiului-de-1-miliard-de-euro-creat-de-tatal-sau-trage-un-serios-semnal-de-alarma-dupa-moartea-subita-a-campionului-20276504</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mostenitorul-imperiului-de-1-miliard-de-euro-creat-de-tatal-sau-trage-un-serios-semnal-de-alarma-dupa-moartea-subita-a-campionului-1400x718.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Tatăl său a ridicat un imperiu de peste 1 miliard de euro, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf2">d</span><span class="cf0">ecesul tragic al lui Ricky Hatton l-a dat cu totul peste cap.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Eddie Hearn a vorbit despre sănătatea mintală după moarte</span><span class="cf0">a subită a celebrului pugilist, care dovedește </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nc</span><span class="cf0">ă o dată că imaginea de duri a boxerilor este doar o mască.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">S</span><span class="cf3">emnal de alarmă după moartea </span><span class="cf0">fulgerătoare </span><span class="cf3">a campionului</span><span class="cf0"> Ricky Hatton</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Tatăl </span><span class="cf0">său Barry </span><span class="cf3">a </span><span class="cf0">construit un adevărat colos </span><span class="cf3">de peste 1 miliard de euro, însă decesul </span><span class="cf0">intempestiv al lui </span><span class="cf3">Ricky Hatton l-a </span><span class="cf0">bulversat total. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Eddie Hearn</span><span class="cf0">, p</span><span class="cf3">reședintele Matchroom, în vârstă de 46 de ani</span><span class="cf0">, a</span> <span class="cf0">adus </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n discu</span><span class="cf0">ție </span><span class="cf3">sănătatea mintală, după <span>moartea subită a celebrului pugilist</span>, care dovedește că imaginea de duri a boxerilor este doar o mască</span><span class="cf0"> și că </span><span class="cf3">„toată lumea cedează la un moment dat”</span><span class="cf0">, scrie <!--StartFragment --><span>thesun.co.uk</span>. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Nu sunt deloc ca tat</span><span class="cf5">ăl meu c</span><span class="cf1">ând vine vorba de gânduri despre s</span><span class="cf5">ănătatea mintală. </span><span class="cf4">Tr</span><span class="cf5">ăim </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-o societate, în special în cazul b</span><span class="cf5">ărbaților, care nu vorbesc suficient de mult, iar acum vedem luptători care se chinuiesc.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Ricky Hatton, care a decedat recent, este un bun exemplu de a ar</span><span class="cf5">ăta o față curajoasă. Uneori este doar o mască. </span><span class="cf1">În sport, în general, este dificil s</span><span class="cf5">ă nu-ți arăți masculinitatea, dar mai ales </span><span class="cf1">în box, pentru c</span><span class="cf5">ă oamenii </span><span class="cf1">îl v</span><span class="cf5">ăd ca pe o slăbiciune sau o vulnerabilitate dacă nu ești macho sau dur, iar mulți dintre ei nu sunt, mai ales c</span><span class="cf1">ând un lupt</span><span class="cf5">ător este </span><span class="cf1">învins sau cariera sa se încheie.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Oamenii nu </span><span class="cf1">î</span><span class="cf5">și dau seama că, atunci c</span><span class="cf1">ând Anthony Joshua a pierdut în fa</span><span class="cf5">ța lui Daniel Dubois, i-a luat mult timp să se recupereze emoțional după aceea. </span><span class="cf4">Este genul de tip care, nici m</span><span class="cf5">ăcar pentru mine sau pentru cei mai apropiați prieteni ai lui, nu ar da semne că va ceda, dar </span><span class="cf1">în adâncul sufletului, l-a durut foarte mult, l-a durut foarte mult”</span><span class="cf0">, a spus Eddie H</span><span class="cf0">earn</span> <span class="cf1">î</span><span class="cf3">ntr-un nou episod din serialul „The Greatest Showmen”</span><span class="cf0">, difuzat pe </span><span class="cf3">Netflix</span><span class="cf0">. </span></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20276509" decoding="async" fetchpriority="high" height="776" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/7263797-Hepta_Mediafax_Foto-Sebastian_Heger-1-1400x776.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7263797-Hepta_Mediafax_Foto-Sebastian_Heger-1-1400x776.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7263797-Hepta_Mediafax_Foto-Sebastian_Heger-1-768x426.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7263797-Hepta_Mediafax_Foto-Sebastian_Heger-1-1536x852.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7263797-Hepta_Mediafax_Foto-Sebastian_Heger-1-2048x1136.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Discuția bulversantă avută cu tatăl său. </span><span class="cf1">„</span><span class="cf2">Tot ce </span><span class="cf3">trebuie să </span><span class="cf2">faci este să te uiți în oglindă și să spui: Sunt fericit</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Eddie a vorbit î</span><span class="cf3">n serialul de pe cunoscuta platform</span><span class="cf3">ă </span><span class="cf2">despre <span>stresul </span></span><span class="cf0"><span>și presiunea din industrie</span>, </span><span class="cf3">dar și despre cum a </span><span class="cf2">fost taxat extrem de dur, pentru că a trăit din numele și averea tatălui său</span><span class="cf3">. </span></p>
<p>Acesta dezvăluie o conversație avută cu tatăl său despre fericire și ce răspuns șocant a primit din partea acestuia.</p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„</span><span class="cf2">Îmi amintesc c</span><span class="cf0">ă am avut o conversație cu tatăl meu despre cum să fii fericit și mi-a spus: </span><span class="cf2">«Tot ce </span><span class="cf3">trebuie s</span><span class="cf3">ă </span><span class="cf2">faci este s</span><span class="cf0">ă te uiți </span><span class="cf2">în oglind</span><span class="cf0">ă și să spui: Sunt fericit</span><span class="cf2">».</span> <span class="cf2">M-am gândit «</span><span class="cf2">Uau</span><span class="cf2">, nu pot s</span><span class="cf0">ă cred că spui asta cu adevărat</span><span class="cf2">». S</span><span class="cf0">ănătatea mintală este, desigur, reală, dar trebuie să fii dur și cu ea, dar el este doar pe un alt spectru.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Nu văd nimic greșit </span><span class="cf2">în a merge la terapie, dar asta e o evolu</span><span class="cf0">ție a mea, pentru că poate acum 10 ani nu aș fi mers la terapie. </span><span class="cf1">Mul</span><span class="cf0">ți oameni vor spune: </span><span class="cf2">«Eddie nu arat</span><span class="cf0">ă nicio emoție, e rece</span><span class="cf2">», dar a</span><span class="cf0">șa am fost crescut. </span><span class="cf1">De</span><span class="cf0">și am fost extrem de iubit de părinții mei. Nu erau genul de părinți care să mă </span><span class="cf2">încurajeze s</span><span class="cf0">ă stau </span><span class="cf2">în poala lor ore întregi.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Mi s-a ar</span><span class="cf0">ătat multă dragoste, dar și dragoste dură. </span><span class="cf1">De</span><span class="cf0">și am crezut că educația mea a fost foarte normală </span><span class="cf2">în anumite privin</span><span class="cf0">țe, de fapt nu a fost normală </span><span class="cf2">în altele”</span><span class="cf3">, a concluzionat Eddie Hearn. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Soția s-a băgat între bărbatul ei și celebra actriță. Nevasta lui Canelo Alvarez, moment ciudat cu Sofia Vergara</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/sotia-s-a-bagat-intre-barbatul-ei-si-celebra-actrita-nevasta-lui-canelo-alvarez-moment-ciudat-cu-sofia-vergara-20275827</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Sotia-s-a-bagat-intre-barbatul-ei-si-celebra-actrita.-Nevasta-lui-Canelo-Alvarez-moment-ciudat-cu-Sofia-Vergara-e1758183907199.jpg"/><br/><p>Sofia Vergara, una dintre cele mai apreciate femei din industria cinematografică, a fost implicată într-un moment stânjenitor înainte de un meci de box. Columbiana l-a îmbrățișat pe pugilistul Canelo Alvarez, dar soția acestuia a simțit să intervină și să îi despartă.</p>
<p>Într-un videoclip care s-a viralizat rapid, postat chiar de Netflix, Sofia Vergara a produs „ceartă” în casa unui pugilist celebru. Columbiana l-a îmbrățișat pe Canelo Alvarez, iar soția acestuia a simțit că este nevoie să intervină. Internauții glumesc acum pe seama situației.</p>
<h2><span>Sofia Vergara, „ținta” soției lui Canelo Alvarez într-un clip viral</span></h2>
<p>Canelo Alvarez s-a luptat cu Terrence Crawford weekendul trecut, dar a pierdut la puncte. Mai multe vedete sau actori celebri au participat la marele meci, printre care și Sofia Vergara. Cea din urmă a intrat chiar în backstage pentru a-i oferi o îmbrățișare pugilistului, dar momentul a părut unul stânjenitor pentru soția lui.</p>
<p><span>Actrița de 53 de ani</span> l-a vizitat pe Alvarez chiar înainte de meci. Vizibil stânjenit, pugilistul a îmbrățișat-o pe Sofia Vergara preț de câteva secunde, apoi au realizat o fotografie împreună. Soția sportivului a simțit să intervină și i-a despărțit pe cei doi cu prilejul sesiunii foto.</p>
<p>Fernanda Gomez, soția lui Canelo Alvarez, a stat chiar între cei doi în timpul fotografiei. Cuplul este căsătorit din anul 2021, după ce s-au întâlnit în 2016. Fanii glumeau pe seama momentului care părea stânjenitor pentru toată lumea prezentă la momentul organizat de gigantul Netflix.</p>
<blockquote class="twitter-tweet">
<p dir="ltr" lang="ca">Sofía Vergara visits Canelo Álvarez backstage before the big fight. #CaneloCrawford pic.twitter.com/yKHWbmoGNz</p>
<p>— Netflix (@netflix) September 14, 2025</p></blockquote>
<p><script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script></p>
<h2><span>Fanii s-au amuzat pe seama clipului cu Sofia Vergara și Canelo Alvarez</span></h2>
<p>Mai mulți fani ai pugilistului s-au amuzat pe seama situației, mulți considerând în glumă că soția lui Canelo a fost extrem de vigilentă la tot ceea ce s-a întâmplat. Postarea a adunat aproape 10.000 de aprecieri în doar câteva zile pe rețeaua X.</p>
<p>„Soția lui Canelo nu glumește, haha”, „Soția lui s-a asigurat că stă între ei, e clar”, „Ochii lui Canelo au rămas îndreptați. Soția lui era concentrată doar asupra lui”, „De ce e geloasă, chiar seamănă mult”, „Soția lui Canelo arată ca și cum ar fi pregătită să intre în ring cu Sofia și să arunce niște pumni”, au fost câteva dintre glumele oamenilor de pe X.</p>
<p><span>Canelo Alvarez are cinci copii</span>, născuți cu patru mame diferite. Împreună cu Fernanda Gomez, pugilistul are două fiice. Sportivul a avut de-a lungul timpului trei relații în care s-au născut câte un copil, cu iubita lui din copilărie, Karen Beltran, dar și modelele Valeria Quiroz și Nadia Sepulveda.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Leonard Doroftei e gata de un nou proiect TV. La ce emisiune vrea să participe cu soția lui</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/leonard-doroftei-e-gata-de-un-nou-proiect-tv-la-ce-emisiune-vrea-sa-participe-cu-sotia-lui-20276034</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Leonard-Doroftei-e-gata-de-un-nou-proiect-TV.-La-ce-emisiune-vrea-sa-participe-cu-sotia-lui-scaled-e1758200761551-1400x865.jpg"/><br/><p>Leonard Doroftei este pregătit să participe la un nou proiect TV, după ce a făcut senzație la celebrul show Power Couple, alături de Monica Doroftei. Fostul pugilist a spus că ar accepta pe loc o propunere din partea emisiunii Asia Express, acolo unde ar merge cu soția lui.</p>
<p>După ce a făcut furori la Power Couple, în cea de-a doua ediție a emisiunii, Leonard Doroftei este pregătit să participe la un nou proiect de succes al Antenei. Fostul pugilist a declarat că își <span>dorește enorm să participe la Asia Express</span>, care își difuzează acum noul sezon.</p>
<h2><span>Leonard Doroftei, dornic de plecarea în Asia Express alături de soția lui</span></h2>
<p>Fostul mare pugilist a discutat despre posibilitatea de a pleca în Asia Express, acolo unde alți sportivi participă, ori au participat anterior. În acest an, Gabriel Tamaș și Dan Alexa au ales să înfrunte condițiile grele de pe tărâmul asiatic, acolo unde fac o figură de excepție.</p>
<p>„(n.r. Ați fost la Power Couple, v-ar interesa să mergeți și la Asia Expres?) Nu mâine, de ieri m-aș duce! Mi s-a părut o nebunie. Este o frumusețe să fii cu oameni, pentru că începi să te obișnuiești cu ei și îți dai seama de adevărata viață a oamenilor. Noi așa suntem ca familie și așa ne-am format”, a spus Leonard Doroftei, conform <span>iAMsport.ro</span>.</p>
<p>Leonard Doroftei pare că s-a îndrăgostit de camerele de filmat după ce a participat la Power Couple. Acolo, fostul pugilist a fost unul dintre cei mai apreciați concurenți, deoarece are o relație foarte puternică cu soția lui, Monica Doroftei. Cei doi chiar <span>au devenit anul acesta bunici</span>.</p>
<h2><span>Dan Alexa și Gabriel Tamaș „rup” norii la Asia Express</span></h2>
<p>Dan Alexa și Gabriel Tamas participă acum la Asia Express, emisiunea care se difuzează patru zile pe săptămână pe Antena 1. Cei doi fotbaliști sunt extrem de apreciați de public pentru autenticitatea lor, dar și pentru relația de prietenie strânsă pe care o au.</p>
<p>Foștii jucători au impresionat și de-a lungul probelor propuse de producție. Competiția se desfășoară în trei state asiatice, în Filipine, Vietnam și Coreea de Sud. Pe lângă Tamaș și Alexa, mai sunt înscrise în competiție alte șapte echipe.</p>
<p>La grila de start a competiției s-au aflat Catinca Zilahy și fiica sa, Calina, care au părăsit competiția după doar patru zile, Mara Bănică și Serghei Mizil, Karmen Minune și Olga Barcari, Emil Rengle și iubitul lui, Alejandro, Ștefan Floroaică și Alexandru Ion, Raluca Bădulescu și Florin, fostul ei soț, precum și Alina Pușcău și Cristina Postu.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
