<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Controversatul milionar De Laurentiis, reacția momentului despre prietenul lui Giovanni Becali: „Din invidie! Nu e terminat”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/controversatul-milionar-de-laurentiis-reactia-momentului-despre-prietenul-lui-giovanni-becali-din-invidie-nu-e-terminat-20342106</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Controversatul-milionar-De-Laurentiis-reactia-momentului-despre-prietenul-lui-Giovanni-Becali-„Din-invidie-Nu-e-terminat.jpg"/><br/><p>Controversatul milionar Aurelio De Laurentiis a oferit reacția momentului despre prietenul lui Giovanni Becali, celebrul Jose Mourinho, antrenorul celor de la Benfica. Președintele lui Napoli, campioana en-titre din Serie A, i-a luat apărarea lui Mourinho după înfrângerea lui Napoli în fața Liga Campionilor chiar în fața celor de la Benfica.</p>
<p>De asemenea, De Laurentiis i-a criticat pe cei care îl consideră „terminat” pe tehnicianul în vârstă de 62 de ani, subliniind că în fotbalul european, din păcate, câștigătorii sunt „îngropați” din invidie, asta în timp ce<span> în SUA sunt priviți ca figuri emblematice</span>.</p>
<h2><span>Controversatul milionar De Laurentiis, reacția momentului despre Jose Mourinho, prietenul lui Giovanni Becali</span></h2>
<p>Președintele lui Napoli, <span>controversatul milionar Aurelio De Laurentiis,</span> a oferit reacția momentului, când a ales să îl apere pe tehnicianul Jose Mourinho, prietenul impresarului român Giovanni Becali.</p>
<p>Deși Napoli a pierdut în fața celor de la Benfica, De Laurentiis , care este un admirator al lui Mourinho, a avut cuvinte de laudă la adresa acestuia. Mai mult, a ripostat la criticile pe care tehnicianul le-a primit în ultima vreme, iar mulți l-au dat ca „terminat” pe  legendarul antrenor ajuns la 62 de ani.</p>
<p>„Nu putem să ne aștepătăm să câștigăm fiecae meci, mai ales că Mourinho nu este ușor de învins. Cei care cred că este terminat spun aceleași lucruri urâte care se spun de obicei împotriva învingătorilor”, a declarat De Laurentiis pentru <span>Gazzetta dello Sport</span>.</p>
<p>De Laurentiis (76 de ani), un cunoscător al societății americane, ca urmare a timpului îndelungat trăit în SUA, a făcut o comparație extrem de dureroasă între cultura americană și cea europeană, subliniind că în Europa există o cultură toxică a „invidiei”, vizibilă și în fotbal, și cu care se confruntă inclusiv Jose Mourinho. Ba mai mult, aceasta poate avea impact pe termen lung și cu alți sportivi de succes. „În America, marii sportivi sunt ținuți în palme. În Europa, sunt îngropați din invidie. Mourinho nu e terminat”, a afirmat De Laurentiis.</p>
<h2><span>Palmaresul lui Jose Mourinho</span></h2>
<p>Portughezul are un palmares de invidiat, fiind considerat unul dintre cei mai titrați antrenori din lume, cu trofee obținute în mai multe țări și în competiții diferite.</p>
<p>Astfel, Mourinho a fost desemnat „antrenorul anului” de patru ori, cu patru echipe diferite: FC Porto (2003), Chelsea (2004), Inter Milan (2009) și Real Madrid (2011). A câștigat titluri în Portugalia (FC Porto, 2003 și 2004), în Marea Britanie (Chelsea, 2005, 2007 și 2015, și Manchester United, 2017), în Italia (Inter, 2010) și în  Spania (Real Madrid, 2011).</p>
<p>Mourinho a câștigat Liga Campionilor (FC Porto 2004 și Inter 2010), Cupa EUFA (Porto 2003), Europa League (Manchester United 2017) și Conference League (AS Roma 2022).</p>
<p>Alte echipe importante pe care le-a antrenat în cariera sa sunt: FC Barcelona, Tottenham și Fenerbahce.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Vestea pe care Chivu nu voia să o primească. Inter l-a pierdut pentru o lună</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/vestea-pe-care-chivu-nu-voia-sa-o-primeasca-inter-l-a-pierdut-pentru-o-luna-20340966</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/vestea-pe-care-chivu-nu-voia-sa-o-primeasca-inter-l-a-pierdut-pentru-o-luna.jpg"/><br/><p data-end="498" data-start="92">Inter Milano a intrat într-o perioadă complicată, iar ultimele zile au adus vești deloc încurajatoare pentru antrenorul Cristi Chivu.</p>
<p data-end="498" data-start="92">Înfrângerea cu Liverpool, 0-1 pe „San Siro”, a lăsat urme adânci <span>nu doar asupra moralului celor de la Inter, </span>ci și în lotul milanezilor. Iar diagnosticul primit de Francesco Acerbi reprezintă cea mai dură lovitură.</p>
<h2 data-end="498" data-start="92"><span>O lună fără Acerbi pe teren</span></h2>
<p data-end="983" data-start="500">Fundașul central s-a accidentat în prima repriză a duelului cu englezii, într-o seară în care Inter l-a pierdut și pe Hakan Calhanoglu. Dacă la mijlocașul turc încă se fac evaluări suplimentare, în cazul lui Acerbi verdictul medicilor a venit rapid și nu le oferă italienilor prea multe motive de optimism. Testele efectuate au confirmat o întindere la coapsa dreaptă, leziune care îl va ține departe de gazon cel puțin o lună.</p>
<p data-end="1328" data-start="985">Acerbi, în vârstă de 37 de ani, este unul dintre jucătorii cu „greutate” în vestiarul lui Inter, un veteran pe care Chivu s-a bazat constant. Absența sa va fi resimțită încă din weekend, când Inter întâlnește Genoa în campionat, iar apoi intră într-o serie de confruntări cu Atalanta, Bologna și Parma. În plus, Acerbi va rata semifinala Supercupei Italiei, tot împotriva Bolognei.</p>
<p data-end="1328" data-start="985">Deși stafful tehnic speră într-o recuperare accelerată care să-l readucă în lot pentru confruntarea cu Napoli, programată pe 11 ianuarie, medicii sunt rezervați. Vârsta jucătorului și tipul leziunii fac improbabilă o revenire înainte de termen, iar riscurile unei recidive sunt prea mari pentru a fi ignorate.</p>
<div class="single__title">
<h2 class="xs:font-23 sm:font-30 md:font-40"><span>Chivu, după penalty-ul din Inter – Liverpool: „Vorbesc despre educație”</span></h2>
</div>
<div class="flex items-center border-top-1 border-solid border-grey-500 justify-between opacity-80 gap-10 p-y-15">
<div class="single__meta font-14 line-height-130 flex-col justify-center">
<div class="display-flex gap-10">
<div class="display-flex gap-10">După partida cu Liverpool din UCL, <span>Chivu nu s-a ferit de cuvinte.</span> Liverpool a înscris în minutul 88, dintr-un penalty ușor acordat de arbitrul de centru german Felix Zwayer.</div>
<div>
<p id="p-4">„Nu comentez foarte mult deciziile arbitrului, vorbesc despre educație și despre ce trebuie să învățăm în aceste meciuri. În opinia mea, arbitrul a interpretat bine dinamica de pe teren când nu a fluierat penalty-ul. Atunci când intervine VAR-ul trebuie să înțelegem dinamica. Trebuie să acceptăm decizia, trebuie să învățăm să luptăm împotriva nedreptății și să ne gândim bine la ceea ce vrem să facem”, a transmis tehnicianul român.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Preşedintele Interului s-a lămurit de Chivu după înfrângerile din Champions. A făcut anunțul: „Naivitate şi erori”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/presedintele-interului-s-a-lamurit-de-chivu-dupa-infrangerile-din-champions-a-facut-anuntul-naivitate-si-erori-20341477</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Max-Allegri-impresionat-de-Interul-lui-Cristi-Chivu-„E-favorita-la-titlu.jpg"/><br/><p>Președintele celor de la Inter Milano a tras câteva concluzii importante după înfrângerile pe care echipa pregătită de Cristi Chivu le-a suferit în faza principală din UEFA Champions League.</p>
<p>Reamintim că gigantul din Serie A a cedat în ultimele două meciuri disputate, în fața celor de la Atletico Madrid, scor 2-1, și în fața celor de la FC Liverpool, scor 1-0.</p>
<h2><span>Președintele Interului, verdict despre Cristi Chivu</span></h2>
<p>Giuseppe Moratta, președintele celor de la Inter Milano, nu îl consideră vinovat pe Cristi Chivu pentru cele două înfrângeri pe care echipa lui le-a înregistrat în ultimele două etape de UEFA Champions League. Acesta este de părere că greșelile de arbitraj, naivitatea și erorile individuale au făcut ca Inter Milano să nu obțină nici măcar un punct din meciurile cu Atletico Madrid și FC Liverpool. Totodată, Giuseppe Moratta <span>a dat de înțeles că are în continuare încredere în Cristi Chivu</span> dar și în echipa pe care acesta o pregătește.</p>
<p>„Nu am pierdut din greșeala noastră, ci cel puțin dintr-o decizie pripită de arbitraj. Naivitatea, erorile sau circumstanțele favorabile adversarilor noștri au dus la înfrângerile noastre. Poate vom fi mai deștepți sau mai norocoși. Ceea ce contează este ceea ce a demonstrat echipa și acest antrenor. Echipa are o mare experiență, este de mare calibru, este formată din mari campioni, are un antrenor fantastic și, cu suporteri extraordinari precum cei de aseară, sunt foarte optimist”, a declarat Giuseppe Moratta, conform <span>msn.com</span>.</p>
<h2><span>Cum se descurcă Interul în UEFA Champions League</span></h2>
<p>Inter Milano a început foarte bine actualul sezon de UEFA Champions League și a înregistrat patru victorii în primele patru etape disputate, în fața unor formații precum Ajax Amsterdam, Slavia Praga, Royale Union SG și Kairat Almaty. Trupa pregătită de Cristi Chivu a început să se clatine serios în etapa a cincea, când a dat piept cu Atletico Madrid, într-o partidă pe care spaniolii au câștigat-o cu scorul de 2-1. În runda a șasea, <span>italienii au întâlnit-o pe FC Liverpool, dar nu au reușit să profite de forma slabă a formației din Premier League </span>și au cedat cu scorul de 1-0.</p>
<p>Astfel, după șase runde disputate, Inter Milano ocupă poziția a șasea a clasamentului din faza principală, cu 12 puncte acumulate. În următoarea etapă, Cristi Chivu are parte de o nouă misiune dificilă. Echipa lui va da piept cu Arsenal Londra, într-o partidă programată pe data de 20 ianuarie 2026. „Tunarii” sunt singurii care au reușit să câștige toate cele șase partide pe care le-au disputat până în prezent și ocupă prima poziție a clasamentului, cu 18 puncte acumulate.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Real Madrid – Manchester City 1-2, în etapa 6 de Liga Campionilor. Arsenal este singura cu maximum de puncte</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/real-madrid-manchester-city-este-meciul-serii-in-etapa-6-de-liga-campionilor-de-la-2200-live-text-online-de-la-ora-1945-cand-se-joaca-doua-partide-20340273</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Real-Madrid-Manchester-City-este-meciul-serii-in-etapa-6-de-Liga-Campionilor-1400x785.jpg"/><br/><p>Etapa 6 din grupa de Liga Campionilor este ultima care va avea loc în acest an, iar cel mai interesant meci este cel dintre Real Madrid și Manchester City, care începe la ora 22:00.</p>
<p>Presa spaniolă scrie nu doar că Xabi Alonso va fi demis de la Real dacă pierde, dar deja analizează șansele lui Zinedine Zidane, Jurgen Klopp și Jose Mourinho de a-l înlocui.</p>
<h2><span>Real Madrid – Manchester City este meciul serii în etapa 6 de Liga Campionilor</span></h2>
<p>Marea enigmă a partidei de pe Bernabeu este dacă <span>atacantul francez al lui Real, Kylian Mbappe</span>, va fi prezent pe teren. El continuă să aibă probleme medicale la genunchi și tocmai și-a fracturat un deget de la mână, dar vrea să fie prezent pe gazon.</p>
<p>Jucătorul și staff-ul medical al grupării din Madrid au muncit mult în ultimele 48 de ore pentru a-l face apt pe atacant. S-a apelat la ședințe lungi de fizioterapie, dar și la terapie prin compresie. Și, deși încordarea persistă, Mbappe este în lot.</p>
<p>Dar aici, apare o nouă dilemă: să fie titular sau „asul din mânecă”? Totul depinde de proigresele pe care le face staff-ul medical până la ora meciului.</p>
<h2><span>Mbappe a marcat 57% din golurile lui Real în actuala stagiune competițională</span></h2>
<p>Prezența jucătoului în lot oferă gazdelor un impuls înainte de meci. Este jucătorul care a evoluat cele mai multe minute din întreaga echipă, 1.838, depășindu-i pe Courtois (1.800), Carreras (1.701) și Valverde (1.654), potrivit <span>AS</span>.</p>
<p>A lipsit doar 52 de minute în acest sezon, ceea se înseamnă că a fost pe teren în 97% din timpul „alocat” meciurilor de Real. A fost titular în toate cele 21 de partide, la care se adaugă alte 5 pentru naționala Franței, începând cu meciul împotriva Borussiei Dortmund, de la Campionatul Mondial al cluburilor.</p>
<p>A marcat 25 de goluri, adică 57% din reușitele lui Real în actuala stagiune competițională. Înscrie la fiecare 73 de minute, cu o medie de 1,19 goluri pe meci. <span>În Liga Campionilor stă și mai bine</span>: are un gol la fiecare 49 de minute, în contextul în care una din două mingi care pleacă din piciorul lui ajunge în poarta adversă.</p>
<p>Problemele la genunchi le-a simțit la meciul cu Celta, după o mișcare bruscă. A continuat partida, dar pe măsură ce zona s-a răcit lucrurile au început să se complice. Marți s-au declanșat sirenele de alarmă, deoarece nu a intrat pe teren, rămânând sub observație.</p>
<p>În acest moment, lista accidentărilor de la Real Madrid are 7 nume. Este vorba despre Dani Carvajal, Trent Alexander-Arnold, David Alaba, Eder Militao, Dean Huijsen, Ferland Mendy și Eduardo Camavinga.</p>
<p>Pe cale de consecință, antrenorul Xabi Alonso a apelat la jucători din La Fábrica, academia de tineret a lui Real. I-a adus pe fundașul central Joan Martínez, cel stânga Valdepeñas și mijlocașul ofensiv Cestero. Fără ei, tehnicianul ar avea doar 5 jucători de câmp din prima echipă pe bancă.</p>
<p>Programul meciurilor de miercuri din Liga Campionilor: Qarabag – Ajax, Villarreal – Copenhaga (ambele de la 19:45), Real Madrid – Manchester City, Bilbao – PSG, Benfica – Napoli, Club Brugge – Arsenal, Dortmund – Bodo/Glimt, Juventus – Pafos și Leverkusen – Newcastle (toate de la 22:00).</p>
<p>Marți s-au jucat partidele: Kairat Almaty – Olympiacos 0-1, Bayern – Sporting 3-1, Inter – Liverpool 0-1, Atalanta – Chelsea 2-1, Barcelona – Frankfurt 2-1, Monaco – Galatasaray 1-0, PSV – Atletico Madrid 2-3, Tottenham – Slavia Praga 3-0 și Royale Union SG – Marseille 2-3.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>FCSB pierde dramatic în Ungaria calificarea în primăvara europeană UEFA Youth League și spune adio unui duel fabulos cu Barcelona, Liverpool, PSG sau Man City la București! </title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/fcsb-pierde-dramatic-in-ungaria-calificarea-in-primavara-europeana-uefa-youth-league-si-spune-adio-unui-duel-fabulos-cu-barcelona-liverpool-psg-sau-man-city-la-bucuresti-20340093</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/FCSB-pierde-dramatic-in-Ungaria-calificarea-in-primavara-europeana-UEFA-Youth-League-si-spune-adio-unui-duel-fabulos-cu-Barcelona-Liverpool-PSG-sau-Man-City-la-Bucuresti--1400x1018.jpg"/><br/><p>După 1-2 în meciul tur disputat la Buftea, FCSB a câștigat cu 3-2 în deplasare pe campioana Ungariei, Puskas Akademia, dar a irosit dramatic oportunitatea calificării în primăvara europeană UEFA Youth League după ce a pierdut la penalty-uri! Asta după ce, în turul anterior, roș-albaștrii eliminaseră cu dublă victorie pe campioana Croației, Lokomotiva Zagreb.</p>
<p><span>ProSport</span> îți dezvăluie de ce performanța roș-albaștrilor rămâne totuși una cu greutate, raportat la palmaresul românesc în competiția continentală de top la nivel juvenil, dar și cum a ratat FCSB meciul unei generații, la București, cu Barcelona, Liverpool, PSG sau Man City în primăvara europeană UEFA Youth League!</p>
<h2><span>FCSB pierde dramatic în Ungaria calificarea în primăvara europeană UEFA Youth League! </span></h2>
<p><span>UEFA Youth League</span> este echivalentul Champions League la nivel de juniori și tineret. O competiție structurată pe două paliere, în prima fază a fiecărui sezon competițional: grupă unică în care evoluează formațiile U19 ale cluburilor calificate la seniori în grupa Ligii Campionilor (36 echipe) plus tururi eliminatorii pentru campioanele naționale din Europa la acest nivel de vârstă (54 echipe).</p>
<p>Din partea României, în ediția 2025/2026, a participat FCSB din postura de campioană a Ligii de Tineret 2024/2025, competiție organizată de FRF. Firește, pe traseul campioanelor naționale, câtă vreme nu avem echipă la seniori în grupa Champions League.</p>
<p>Ei bine, după 1-2 în tur cu Puskas Akademia, la Buftea, meci în care elevii lui Marius Lucian Ștefan conduseseră cu 1-0, în returul disputat miercuri seară la Felcsut, FCSB a reușit să câștige cu 3-2. Dar nu s-a calificat, pierzând primăvara europeană UEFA Youth League la lovituri de departajare!</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20330266" style="width: 1450px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20330266" class="size-full wp-image-20330266" decoding="async" fetchpriority="high" height="1440" sizes="(max-width: 1440px) 100vw, 1440px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/fcsb-youth-league4.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/fcsb-youth-league4.jpg 1440w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/fcsb-youth-league4-300x300.jpg 300w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/fcsb-youth-league4-1400x1400.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/fcsb-youth-league4-150x150.jpg 150w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/fcsb-youth-league4-768x768.jpg 768w" width="1440"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20330266">SURSA FOTO: facebook.com/FCSBOfficial</p></div>
<p>La Felcsut, FCSB a deschis scorul încă din primul minut prin David Popa, maghiarii au egalat rapid, după doar trei minute, dar campioana noastră a revenit în avantaj, 2-1 prin reușita lui Andrei Panait din minutul 11! Replică iute, iarăși, din partea gazdelor: 2-2 din minutul 17!</p>
<p>Doar că ultimul sfert de oră al primei reprize a înclinat balanța, pe fondul unui excelent joc, plin de curaj, al roș-albaștrilor. Același David Popa a făcut 3-2 (min. 28), iar Puskas Akademia a rămas în zece oameni (min. 31), cu Umathum primind cartonaș roșu direct.</p>
<p>A doua repriză a însemnat un asediu total din partea FCSB, atacuri în valuri, ocazii mari, baloane oprite în bară, parade fantastice ale portarului maghiar: golul necesar calificării n-a venit! Așa că s-a terminat 3-2 pentru FCSB, după 1-2 în tur și s-a trecut la penalty-uri.</p>
<p>Portarul Matei Popa, fiul fostului goalkeeper Marius Popa și antrenorul portarilor de azi la FCSB a scos primul penalty, iar Stoian a transformat pentru noi. Seria a doua: gol magharii, ratează Luca Ilie! Egalitate. Seria a treia, execuții sigure de ambele părți, Matei Manolache pentru FCSB. Seria a patra: gol Puscas Akademia, peste poartă trimite Robert Necșulescu! Marchează maghiarii și totul se termină.</p>
<ul>
<li>FCSB cu Puskas Akademia: M. Popa – Pompaș (Șoșu ’70), Dăncuș, M. Manolache, Ciocîrlan – A. Panait, Al. Stoian, Necșulescu – D. Popa, L. Ilie, Colibășanu</li>
</ul>
<h2><span>Au ratat meciul unei generații: cu Barcelona, Liverpool, PSG sau Man City la București!</span></h2>
<p>Vineri, 12 decembrie, UEFA va organiza tragerea la sorți pentru primăvara europeană UEFA Youth League. Echipele vor fi împerecheate pe sistemul următor:</p>
<ul>
<li>Locurile 1-6 în grupa Champions League versus locurile 17-22 în grupa Champions League</li>
<li>Locurile 7-16 în grupa Champions League versus 10 echipe calificate prin traseul campioanelor naționale</li>
</ul>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20315279" style="width: 2570px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20315279" class="size-full wp-image-20315279" decoding="async" height="1921" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/FCSB-U21-LOKOMOTIVA-ZAGREB-U21-UEFA-YOUTH-LEAGUE-5.11.2025-4-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/FCSB-U21-LOKOMOTIVA-ZAGREB-U21-UEFA-YOUTH-LEAGUE-5.11.2025-4-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/FCSB-U21-LOKOMOTIVA-ZAGREB-U21-UEFA-YOUTH-LEAGUE-5.11.2025-4-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/FCSB-U21-LOKOMOTIVA-ZAGREB-U21-UEFA-YOUTH-LEAGUE-5.11.2025-4-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/FCSB-U21-LOKOMOTIVA-ZAGREB-U21-UEFA-YOUTH-LEAGUE-5.11.2025-4-1536x1153.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/FCSB-U21-LOKOMOTIVA-ZAGREB-U21-UEFA-YOUTH-LEAGUE-5.11.2025-4-2048x1537.jpg 2048w" width="2560"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20315279">Foto: Sport Pictures</p></div>
<p>Cum ierarhia finală din grupa Champions League este cunoscută, știm așadar și ocupantele locurilor 7-16, practic lista celor 10 posibili adversari dacă FCSB s-ar fi calificat primăvara europeană UEFA Youth League:</p>
<ul>
<li>Atl. Madrid, Barcelona, Tottenham, Man. City, Borussia Dortmund, Sporting Lisabona, PSG, Inter Milan, Ajax, Liverpool</li>
</ul>
<p>Duelul din 16-imi ar fi fost unul într-o singură manșă și s-ar fi jucat la București, pentru că cele 10 echipe venite pe traseul campioanelor naționale au acest avantaj! Așadar, meciul unei generații, pe teren propriu, cu un nume uriaș al fotbalului mondial!</p>
<h2><span>De ce sezonul roș-albaștrilor e totuși remarcabil pentru România</span></h2>
<p>Înainte de Puskas Akademia, <span>FCSB reușise să elimine din competiție cu dublă victorie 3-2 pe Lokomotiva Zagreb, campioana Croației!</span> Dincolo de faptul că vorbim de campioana unui fotbal croat recunoscut pentru productivitatea academiilor și excelență la nivel juvenil, merită menționat faptul că în alte două rânduri campioana României jucase cu Lokomotiva Zagreb în UEFA Youth League și, de fiecare dată, pierduse!</p>
<p>În ediția 2017/18, Dinamo București ieșea din competiție după 0-2 și 2-2 în deplasare cu Lokomotiva Zagreb, în vreme ce Farul Constanța, chiar ediția anterioară, 2024/2025, părăsea UEFA Youth League după 0-2 și 1-4 în fața aceleiași redutabile formații croate! O academie care i-a lansat pe Luka Ivanusec, Lovro Majer sau Marko Pjaca și care, anul trecut, îl vindea pentru 3 milioane de euro pe Soticek la FC Basel!</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20315284" style="width: 2570px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20315284" class="size-full wp-image-20315284" decoding="async" height="1921" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/FCSB-U21-LOKOMOTIVA-ZAGREB-U21-UEFA-YOUTH-LEAGUE-5.11.2025-1-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/FCSB-U21-LOKOMOTIVA-ZAGREB-U21-UEFA-YOUTH-LEAGUE-5.11.2025-1-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/FCSB-U21-LOKOMOTIVA-ZAGREB-U21-UEFA-YOUTH-LEAGUE-5.11.2025-1-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/FCSB-U21-LOKOMOTIVA-ZAGREB-U21-UEFA-YOUTH-LEAGUE-5.11.2025-1-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/FCSB-U21-LOKOMOTIVA-ZAGREB-U21-UEFA-YOUTH-LEAGUE-5.11.2025-1-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/FCSB-U21-LOKOMOTIVA-ZAGREB-U21-UEFA-YOUTH-LEAGUE-5.11.2025-1-2048x1537.jpg 2048w" width="2560"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20315284">Foto: Sport Pictures</p></div>
<p>Ne aflăm la a zecea ediție de când UEFA Youth League se desfășoară în actualul format. Și e prima oară când FCSB reprezintă România, pe actuala structură a competiției. Ce s-a întâmplat în precedentele nouă ediții pentru campioanele României?</p>
<ul>
<li>6 din 9 sezoane au însemnat eliminarea campioanei României încă din primul tur</li>
<li>Viitorul Constanța (2015/16) și Farul Constanța (2024/25) au reușit să elimine câte o singură formație</li>
</ul>
<p>O singură dată s-a calificat reprezentanta României în primăvara europeană UEFA Youth League. Se întâmpla în ediția 2016/17 prin Viitorul Constanța și generația lui Florinel Coman, Cicâldău, Ghiță, T. Băluță sau Mățan.</p>
<p>Edițiile 2013/14 și 2014/15 s-au desfășurat după un format diferit: doar formațiile cluburilor calificate în grupele Champions League la seniori, așadar am avut echipă doar la ediția inaugurală (FCSB, locul trei în grupă, sub Chelsea și Schalke dar peste FC Basel). În vreme ce ediția 2020/21 a fost anulată în context pandemic.</p>
<p>Iată cum arată bilanțul complet al României în UEFA Youth League până azi, cu echipele eliminate urmate de cele în fața cărora reprezentantele noastre au pierdut:</p>
<ul>
<li>2015/16 – Viitorul Constanța: FC Minsk (Belarus) / FK Pribram (Cehia)</li>
<li>2016/17 – Viitorul Constanța: Sheriff Tiraspol (Moldova), FC Zurich (Elveția), FC Copenhaga (Danemarca) / FC Porto (Portugalia)</li>
<li>2017/18 – Dinamo București: – / Lokomotiva Zagreb (Croația)</li>
<li>2018/19 – Viitorul Constanța: – / Dinamo Zagreb (Croația)</li>
<li>2019/20 – Viitorul Constanța: – / NK Domzale (Slovenia)</li>
<li>2021/22 – Csikszereda Miercurea Ciuc: – / Angers (Franța)</li>
<li>2022/23 – Csikszereda Miercurea Ciuc: – / Galatasaray Istanbul (Turcia)</li>
<li>2023/24 – Universitatea Craiova: – / Partizan Belgrad (Serbia)</li>
<li>2024/25 – Farul Constanța: IMT Novi Beograd (Serbia) / Lokomotiva Zagreb (Croația)</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
