<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>A spus „Da!” după ce a primit propunerea. Vestea momentului despre Radu Drăgușin</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/a-spus-da-dupa-ce-a-primit-propunerea-vestea-momentului-despre-radu-dragusin-20287803</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/A-spus-„Da-dupa-ce-a-primit-propunerea.-Vestea-momentului-despre-Radu-Dragusin.jpg"/><br/><p>La aproape cinci ani de când trăiește o frumoasă poveste de dragoste cu Ioana Stan, Radu Drăgușin „și-a luat inima în dinți” și a cerut-o de nevastă.</p>
<p>Fundașul celor de la Tottenham se pregătește să se însoare. Cea care i-a fost alături în cele mai dificile momente ale carierei a spus „DA” atunci când „Dragonul” i-a propus să fie soția sa. Cererea a avut loc într-un cadru superb și romantic, cei doi fiind înconjurați de flori și lumânări pe balconul unei clădiri superbe din Londra.</p>
<h2><span>Se căsătorește Radu Drăgușin: Ioana Stan a spus „DA”</span></h2>
<p>Ioana Stan este alături de <span>Radu Drăgușin</span> încă de pe vremea când evolua la juniorii lui Juventus. Cei doi sunt făcuți unul pentru celălalt, iar de astăzi vor fi și mai fericiți, după ce au ales să își unească destinele.</p>
<p>Radu Drăgușin a imortalizat superbul moment în care Ioana Stan era cuprinsă de emoții când i-a oferit inelul de logodnă și a transmis un mesaj scurt, dar cu o semnificație uriașă, pe rețelele de socializare: „Tu, Eu, pentru totdeauna”.</p>
<p>Femeia pe care Radu Drăgușin a cerut-o de nevastă locuiește alături de starul celor de la Tottenham la Londra. <span>Este studentă</span> la Facultatea de Arhitectură.</p>
<blockquote><p>„Ioana, studentă la arhitectură, împărtășește frecvent online imagini romantice alături de iubitul ei, fotbalistul Radu Drăgușin, în vârstă de 23 de ani. Și ea este originară din România și este fiica lui Gabriel Stan, fostul viceprimar al orașului Constanța. Cei doi formează un cuplu din 2020, potrivit presei, iar Ioana s-a mutat în Anglia împreună cu Radu, care joacă pentru clubul din nordul Londrei”, scria în vară The Sun.</p></blockquote>
<h2><span>Mesajul emoționant transmis de sora lui Drăgușin: „Iubire pură”</span></h2>
<p>Meira Drăgușin a fost cea care a surprins momentul inedit dintre Radu și Ioana Stan. Sora fotbalistului le-a transmis și un mesaj celor doi, iar la final a anunțat că se știe cine se va ocupa de planificarea nunții, ea fiind specialistă în acest domeniu.</p>
<blockquote><p>„Eu nu plâng, tu plângi. Inima mea e copleșită, deoarece doi dintre oamenii pe care îi iubesc cel mai mult au spus Da pentru totdeauna. Fratele meu și iubita sa, care pentru mine e o soră pe viață, s-au logodit. Vâzându-vă împreună e ca și cum as vedea iubirea pură, genul care inspiră și oferă căldură tuturor celor din jurul vostru. Sunt recunoscătoare că am putut fi aproape de voi în acest moment și abia aștept să văd cum vă construiți viitorul împreună”, a scris Meira Drăgușin pe Instagram.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Potîrniche a lăsat fotbalul în septembrie, iar acum a ajuns parlamentar în Moldova!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/potirniche-a-lasat-fotbalul-in-septembrie-iar-acum-a-ajuns-parlamentar-in-moldova-20287743</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Potirniche-a-lasat-fotbalul-in-septembrie-iar-acum-a-ajuns-parlamentar-in-Moldova.jpg"/><br/><p>Un fost fotbalist a „pus ghetele în cui” la finalul sezonului trecut, iar câteva luni mai târziu a ajuns parlamentar în Moldova.</p>
<p>Maxim Potîrnache a ales să intre în politică la doar câteva săptămâni după ce s-a retras din fotbal. La 36 de ani, fostul fundaș de la Petrocub Hîncești, a ales această cale deoarece s-a săturat de „minciuna, mediocritatea și dezinformarea care infectează mințile oamenilor chiar de la tribuna Parlamentului”.</p>
<h2><span>Anul trecut evolua în Europa League, iar acum e gata să aducă Moldova în UE</span></h2>
<p>O situație mai puțin obișnuită a avut loc recent <span>peste Prut.</span> Fostul fotbalist Maxim Potîrnache s-a retras din fotbal, iar câteva luni mai târziu a ajuns parlamentar. Chiar el a recunoscut că nu se aștepta să facă un astfel de pas, dar a fost nevoit să facă o schimbare pentru că nu era mulțumit de cum decurgeau lucrurile în Parlament.</p>
<p>De-a lungul timpului a evoluat în Polonia, Belarus, dar în cea mai mare parte a carierei în Moldova. Din 2017, a evoluat doar la Petrocub, formație alături de care a cucerit un titlu în urmă cu două sezoane.</p>
<p>Pentru prima oară în carieră, a ajuns în preliminariile cupelor europene. Petrocub a fost eliminată de Sabah Baku, în turul doi preliminar din Conference League.</p>
<p>Acum, Potîrnache e pregătit de o schimbare uriașă în carieră și are planuri mari în Parlament. Nu și-a dorit să se retragă din fotbal când îi ceda corpul de tot, așa că acum vrea să fie parte din schimbarea de care ar avea nevoie Moldova în aceste vremuri tulburi.</p>
<blockquote><p>„Simt că mai pot juca, dar vreau să plec sănătos, nu scos pe targă din fotbal. În jumătate de an am ajuns la concluzia că e timpul să încep un alt capitol. Nu m-am născut politician și nici nu am visat să ajung în Parlament. Dar în ultimii ani a devenit imposibil să mai privesc calm cum minciuna, mediocritatea și dezinformarea infectează mințile oamenilor chiar de la tribuna Parlamentului. Nu mai vreau să stau deoparte.</p>
<p>Sunt gata să mă expun opiniei publice, să-mi fac transparente veniturile și cheltuielile, să muncesc peste program, să accept critici și să dau explicații. Sunt gata pentru că vreau și pentru că pot”, a declarat Potîrniche, potrivit nextmedia.md.</p></blockquote>
<h2><span>Mesajul lui Potîrnache pentru cei care l-au ales în Parlament: „Vom reuși”</span></h2>
<p>Maxim Potîrnache a publicat și un mesaj pe rețelele sociale în care le-a transmis moldovenilor că tot ce contează este că e încrezător în puterile sale și va reuși să facă ce și-a propus împreună cu echipa sa, iar măsurile vor fi luate doar „prin dragoste, nu ură”.</p>
<blockquote><p>„Am înțeles că multă lume nu crede în noi… dar știți ce? – pe sportivi asta tare-i ambiționează, mai mult ca orice. Nu contează câtă încredere ne oferiți.</p>
<p>Contează că noi suntem încrezători că vom reuși. Vom reuși în ciuda lor. Vom reuși pentru că ne pasă. Vom reuși pentru că avem echipă. Vom reuși pentru că oamenii acestei țări merită să trăiască bine la ei acasă. Vom îmbunătăți. Prin comunicare. Prin luptă. Prin consens. Prin dragoste – nu ură”, a transmis Potîrniche pe internet.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Andreea Bălan, fără rețineri. Cum a pozat iubita lui Victor Cornea: „Îmi place să fiu sexy, să mă joc”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/andreea-balan-fara-retineri-cum-a-pozat-iubita-lui-victor-cornea-imi-place-sa-fiu-sexy-sa-ma-joc-20287451</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Andreea-Balan-fara-retineri.-Cum-a-pozat-iubita-lui-Victor-Cornea-„Imi-place-sa-fiu-sexy-sa-ma-joc-1-e1759325513283.jpeg"/><br/><p>Andreea Bălan (41 de ani) a pozat fără rețineri, în posturi destul de senzuale, iar rezultatul l-a postat pe social media unde s-a viralizat imediat.</p>
<p>Sesiunea foto a artistei, care este <span>iubita jucătorului de tenis Victor Cornea,</span> a fost realizată în timp ce cântăreața filma videoclipul pentru cea mai recentă piesă, „Fericire”, care va fi lansată săptămâna viitoare.</p>
<h2><span>Cum a pozat Andreea Bălan, iubita lui Victor Cornea</span></h2>
<p>Andreea Bălan a filmat pentru videoclipul celei mai recente piese pe care urmează să o lanseze săptămâna viitoare, iar camera a surprins-o în ipostaze senzuale, în care artista a lăsat i se citească fericirea pe chip. Rezultatul sesiunii foto a fost postat pe social media, iar pozele au arătat o Andreea radiind, mai ales că <span>anul viitor urmează să se căsătorească cu Victor Cornea</span>.</p>
<p>„Îmi place să fiu sexy. Îmi place să mă joc. Îmi place să port ținute care mă fac să mă simt feminină și jucăușă. Așa m-ați surprins la filmările noului meu videoclip «Fericire» care se lansează pe 9 octombrie.</p>
<p>Pentru mine, fericirea e simplă: să trăiesc intens și să mă bucur de fiecare clipă”, a scris Andreea Bălan pe contul de Instagram, unde pozele au primit mii de reacții și comentarii din partea internauților.</p>
<p>„Ești cum vrei tu fiindcă poți, ai cu ce și își cunoști atuurile”, i-a scris o urmăritoare, care i-a sugerat artistei să includă în spectacolul „Fericire” și piesele „Poveste de toamnă” și „Stele căzătoare”, piese de referință cu mesaje puternice, iar replica artistei nu a întârziat să apară, semn că este foarte atentă la interacțiunea cu fanii.</p>
<p>Alții fani, care o urmăresc pe Andreea Bălan și dincolo de activitatea artistică, au remarcat faptul că data lansării piesei „Fericire” este chiar de ziua uneia dintre fetițele artistei.</p>
<p>„Wow, piesa se va lansa chiar de ziua Elle! Dacă ar fi să descriu fericirea și feminitatea într-un sngur cuvânt acela ai fi tu. Mă gândeam că o să o lansezi într-o zi specială pentru tine! Începe numărătoarea inversă. Ești un om și un artist deosebit. Meriți tot ce este mai bun! Felicitări întregii echipe și mult succes! Îți stă foarte bine în roz. O bomboană”, a comentat un alt internaut.</p>
<p>„Ești feminină, senzuală, ispititoare, bestială, demențială, provocatoare, jucăușă și sexy! Abia aștept să se lanseze «Fericire»”, „Sublimă, puțin spus”, „Superbă ca întotdeauna, elegantă și ordonată”, sunt alte aprecieri pe care le-a primit artista.</p>
<h2><span>Victor Cornea, învins în turul inaugural în Austria</span></h2>
<p>Victor Cornea este unul dintre cei mai buni jucători de dublu ai României, ocupând locul 64 în clasamentul ATP.</p>
<p>Cel mai recent turneu de tenis la care a participat Victor Cornea a fost Bad Walterdorf (Austria), desfășurat în urmă cu două săptămâni.</p>
<p>Perechea Victor Cornea/Szymon Walkow, cap de serie numărul 4, a pierdut încă din primul tur, scor 4-6, 6-3, 6-10 cu perechea David Pichler/Nico Serdarusic.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Suporterii Politehnicii Iași, solidari cu familiile care și-au pierdut bebelușii în ”Spitalul Morții”. Au protestat la poarta unității medicale: ”Incendii, bacterii și incompetență crasă, tratamentul oferit copiilor din țara noastră”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/liga-2/suporterii-politehnicii-iasi-solidari-cu-familiile-care-si-au-pierdut-bebelusii-in-spitalul-mortii-au-protestat-la-poarta-unitatii-medicale-incendii-bacterii-si-incompet-20287457</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/suporteri-poli-iasi-protest-spital.jpg"/><br/><p>Șapte bebeluși internați la secția de Anestezie și Terapie Intensivă a Spitalului Clinic de Copii ”Sfânta Maria” din Iași au murit, în ultimele zile, după ce s-au infectat cu bacteria Serratia, chiar în unitatea spitalicească ieșeană! Un nou caz revoltător care zguduie sistemul sanitar românesc și care arată că nu s-a învățat nimic din tragediile din trecut.</p>
<p>Ultrașii Politehnicii Iași nu au rămas insensibili la drama familiilor care și-au pierdut bebelușii în ”Spitalul Morții” din Iași și au ieșit în stradă.</p>
<h2><span>CONTINUAREA ARTICOLULUI o poți citi pe Liga2.ro:</span></h2>
<div class="embeded-wrapper">
<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="oSylQ8b3pY"><p>Suporterii Politehnicii Iași, solidari cu familiile care și-au pierdut bebelușii în ”Spitalul Morții”. Au protestat la poarta unității medicale: ”Incendii, bacterii și incompetență crasă, tratamentul oferit copiilor din țara noastră”</p></blockquote>
<p><iframe class="wp-embedded-content" data-secret="oSylQ8b3pY" frameborder="0" height="282" marginheight="0" marginwidth="0" sandbox="allow-scripts" scrolling="no" security="restricted" src="https://liga2.prosport.ro/seria-1/suporterii-politehnicii-iasi-solidari-cu-familiile-care-si-au-pierdut-bebelusii-in-spitalul-mortii-19367479/embed#?secret=cReCaU0AtD#?secret=oSylQ8b3pY" title="„Suporterii Politehnicii Iași, solidari cu familiile care și-au pierdut bebelușii în ”Spitalul Morții”. Au protestat la poarta unității medicale: ”Incendii, bacterii și incompetență crasă, tratamentul oferit copiilor din țara noastră”” – Liga 2" width="500"></iframe></p></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Octavian Popescu a spart gheața după două luni și jumătate! S-a pozat cu iubita într-un loc inedit și a postat imaginea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/octavian-popescu-a-spart-gheata-dupa-doua-luni-si-jumatate-s-a-pozat-cu-iubita-intr-un-loc-inedit-si-a-postat-imaginea-20286664</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Octavian-Popescu-a-spart-gheata-dupa-doua-luni-si-jumatate-S-a-poza-cu-iubita-intr-un-loc-inedit-si-a-postat-imaginea.jpeg"/><br/><p>Octavian Popescu (22 de ani) marchează mai mult în afara terenului decât pe gazon în ultima vreme și ține să arate acest lucru în mod public, pe rețelele sociale.</p>
<p>Mijlocașul de la FCSB a fost rezervă neutilizată la ultimul meci câștigat de echipa sa cu Oțelul Galați, scor 1-0. S-a încălzit pe parcursul reprizei secunde și a fost văzut în dese rânduri schimbând diverse vorbe cu Denis Alibec, aflat și el la încălzire.</p>
<h2><span>Octavian Popescu a spart gheața după două luni și jumătate. S-a poza cu iubita într-un loc inedit și a postat imaginea</span></h2>
<p>Dacă partea profesională pare să scârțâie, <span>Tavi Popescu pare să stea bine la partea sentimentală</span>. După două luni și jumătate în care n-a mai postat nimic pe Instagram, Octavian Popescu și-a luat inima în dinți și le-a amintit urmăritorilor că are iubită.</p>
<p>Octavian Popescu s-a pozat cu iubita sa, Alina, într-un lift și imediat fotbalistul de la FCSB a postat imaginea pe Instagram și pe Facebook, iar la descriere a pus doar un emoticon în formă de inimioară roșie, semn că-și iubește jumătatea foarte mult.</p>
<p>Dacă pe Instagram oamenii au fost mai îngăduitori și au postat doar comentarii pozitive de genul: „Ce frumoși”, „Ador” sau „Așa de drăguț”, pe Facebook situația a stat diametral opus. Pe rețeaua „bătrânilor”, așa cum este cunoscut Facebook mai nou de către internauți, comentariile de hate au fost numeroase.</p>
<p>„Joacă fotbal, bă, lasă pozele”. „Ai talent, dar te fură anturajul. Fură din ambiția lui Miculescu”. „Mai ușor cu fetele, mai multă concentrare pe fotbal. Pentru mine ești number 1”. „Ești bun de poze, că fotbal zero”. Așa au arătat comentariile pe Facebook-ul lui Tavi.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20286704" style="width: 1146px"><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20286704">Poza postată de Octavian Popescu pe 30 septembrie 2025 / Foto: instagram@octavianpopescu7</p></div>
<h2><span>Gigi Becali i-a făcut cadou lui Tavi Popescu un apartament în valoare de 200.000 de euro</span></h2>
<p>Octavian Popescu și Alina sunt împreună de câțiva ani buni și locuiesc în același apartament, unul în valoare de 200.000 de euro, pe care fotbalistul l-a primit sub forma unui <span>cadou de nuntă de la Gigi Becali</span>.</p>
<p>Octavian Popescu nu stă deloc bine la capitolul fotbal în acest sezon. A jucat doar 248 de minute în cele 6 meciuri din Superliga și n-a reușit decât o pasă de gol. A mai prins câteva minute și în cupele europene, unde a reușit și acolo o pasă decisivă.</p>
<ul>
<li>1.400.000 de euro e cota de piață a lui Tavi Popescu, potrivit Transfermarkt.de</li>
<li>25 de meciuri a jucat Tavi Popescu în toate competițiile în sezonul trecut pentru FCSB, reușind 4 goluri și o pasă decisivă</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
