<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Florin Răducioiu recunoaște că a băut prima oară whisky în viața lui după un meci memorabil al tricolorilor: „M-am îmbătat de o manieră grosolană. Am consumat cam mult”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/florin-raducioiu-recunoaste-ca-a-baut-prima-oara-whisky-in-viata-lui-dupa-un-meci-memorabil-al-tricolorilor-m-am-imbatat-de-o-maniera-grosolana-am-consumat-cam-mult-exclusiv-20203318</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Florin-Raducioiu-recunoaste-ca-a-baut-prima-oara-whisky-in-viata-lui-dupa-un-meci-memorabil-al-tricolorilor-scaled-e1750943627628-1400x899.jpg"/><br/><p>Cardiff, 17 noiembrie 1993. România învinge Țara Galilor cu 2-1 și se califică la turneul final World Cup 1994. Florin Răducioiu a marcat golul decisiv în minutul 83.</p>
<p>A fost o noapte de pomină, deplasarea spre țară, dar înainte a fost o bucurie nemăsurată. Galezii nu au permis decolarea aeronavei noastre mai multe ore.</p>
<h2><span>Cum s-a îmbătat Florin Radu Răducioiu după celebrul meci de la Cardiff din 1993</span></h2>
<p>Răducioiu, de bucurie, a băut mai multe pahare de whisky. Întâmplarea a fost povestită într-un interviu acordat ProSport în urmă cu ceva timp.</p>
<p>Florin Răducioiu urma să devină peste câteva luni eroul României la Cupa Mondială de fotbal 1994.</p>
<p>„Skuhravy, Dubovski. Era ultimul meci al Cehoslovaciei. Era un jucător și în apărare, mi se pare foarte bun. Cred că deja jucau în Spania, în sfârșit. Da, acolo a fost într-adevăr un moment de răscruce.</p>
<p>În sensul că Mircea Sandu a hotărât să schimbe antrenorul. Și evident că a făcut bine. Nu pentru asta, nu că nu-i vreau bine din toată lumea pentru Cornel Dinu, care a fost un antrenor fantastic pentru mine și am învățat foarte multe lucruri.</p>
<p>Dar evident, în fotbal, trebuie să ajungi la asemenea decizii. A fost o decizie importantă și chiar eficientă. După care, da, până la capătul acestei campanii a fost acel meci destul de complicat de la Cardiff.</p>
<p>Mi-a fost foarte teamă la Cardiff. Știam de această încărcătură. De altfel, știți foarte bine că meciul a întârziat. A fost o tragedie acolo. A întârziat cu vreo 30 de minute. Ei doreau foarte mult să ajungă la World Cup.</p>
<blockquote><p>Aveau mari șanse să se califice pentru că jucau pe stadionul lor. Noi aveam nevoie, chiar și de egal, dacă nu greșesc. Ei aveau nevoie de victorie. Ei bine, s-a întâmplat să câștigăm. Recunosc și printr-o doză de noroc foarte mare. Pentru că a fost ca în fotbal</p></blockquote>
<p>E chestia ca și în viață. Chestiune de un centimetru, de doi centimetri, de o secundă. Ca în atletism. Recunosc că totuși cel de sus a fost român. E adevărat am but după meci cam mult alcool. Este prima oară, recunosc, m-am îmbătat într-o manieră grosolană.</p>
<ul>
<li>Culisele transferului lui Florin Răducioiu de la Dinamo la Bari acum fix 35 de ani! „Gigi venea după mine peste tot, în vestiar dar și pe gazon”. EXCLUSIV</li>
</ul>
<h2><span>Răducioiu i-a păcălit pe cei de la AC Milan: „Am avut niște probleme de digestie”</span></h2>
<p>De bucurie. Am băut mult whisky pentru că eu nu băusem niciodată. E adevărat. Într-un pub am mulți jucători, am sărbătorit. Și este, cred că, prima oară când m-am îmbătat.</p>
<p>Nu știau ce-i de la AC Milan, pentru că dacă ar fi știut, ar fi fost un dezastru. Da, am avut nevoie de două zile să mă refac. De altfel, i-am spus doctorului, că am avut niște probleme de digestie.</p>
<p>Acel moment a fost foarte important. Pentru că, am mai spus, primul meci la un campionat mondialm cel cum a fost cu Columbia,, este cel mai important. Să câștigi primul meci, să ai acea încredere, să-ți dea acea încredere, să ai acestă forță, să-ți conștientizezi valoarea, am câștigat cu Columbia, am câștigat.</p>
<p>Mi-a fost frică la începutul meciului, am mai spus o dată ori. Am văzut atâția columbieni, această atmosferă copleșitoare. Am zis, mamă, știam campania lor din preliminarii. Aveau, într-adevăr, niște jucători extraordinari în față. Deci, acest trio, nu știu, patru jucători. De la Valderrama, Rincon cu Asprilla și cu Valencia”, a povestit pentru ProSport, Florin Radu Răducioiu.</p>
<h2><span>Cele mai importante borne ale carierei lui Florin Răducioiu</span></h2>
<p>De-a lungul carierei Răducioiu a jucat pentru HBari, ellas Verona, Brescia, AC Milan (câștigător de Serie A și Liga Campionilor în 1993–94), Espanyol, West Ham, Stuttgart, Monaco, terminând la Créteil (Franța).</p>
<ul>
<li>Națională România: 40 de selecții, 21 goluri.</li>
<li>Debut: 25 aprilie 1990, contra Israelului.</li>
<li>Campionate Mondiale: Italia 1990 (primele meciuri) și SUA 1994 (a marcat 4 goluri)</li>
<li>Euro 1996: a înscris singurul gol al României împotriva Spaniei</li>
</ul>
<ul>
<li>UN AMPLU INTERVIU CU FLORIN RĂDUCIOIU SE POATE VEDEA MAI JOS</li>
</ul>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/HLlctky8KBI?start=693&amp;feature=oembed" title="Amintiri cu Florin Răducioiu: „Îi sunt recunoscător lui nea Imi Ienei. Nu m-am așteptat să...”" width="500"></iframe></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Andrei Rațiu are liber să semneze. A venit anunțul plecării și locul e acum disponibil</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/andrei-ratiu-are-liber-sa-semneze-a-venit-anuntul-plecarii-si-locul-e-acum-disponibil-20203517</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Andrei-Ratiu-are-liber-sa-semneze.-A-venit-anuntul-plecarii-si-locul-e-acum-disponibil-1400x778.jpg"/><br/><p>Andrei Rațiu are cale liberă spre Villarreal, după ce gruparea de pe „Stadio de la Ceramica” a anunțat despărțirea de fundașul dreapta al echipei, ajuns la 34 de ani.</p>
<p>Internaționalul român aparține 50-50% de Rayo Vallecano și „Submarinul Galben”, iar acum are șansa să evolueze cu ultimii în Liga Campionilor.</p>
<h2><span>Andrei Rațiu are liber să semneze cu echipa de Liga Campionilor</span></h2>
<p>Fundașul dreapta al echipei naționale este la un pas să schimbe echipa. Nu e Barcelona, așa cum s-a tot vehiculat în ultimele luni, ci Villarreeal, echipa care îl deține în cote egale cu Rayo Vallecano.</p>
<p>Oficialii „Submarinului Galben” au oficializat despărțirea de Fiko Femenia, fundașul dreapta în vârstă de 34 de ani, iar asta nu poate decât să însemne că românul e gata să îi ia locul în defensiva echipei calificată în Liga Campionilor.</p>
<p>Contractul lui Kiko Femenia este scadent pe 30 iunie și, deși a fost folosit în 28 de meciuri în sezonul recent încheiat, clubul i-a propus o nouă înțelegere fotbalistului chiar și la 34 de ani, însă propunerea a fost considerată prea mică, astfel că acest a refuzat-o.</p>
<p>În ultimele luni s-a scris că Andrei Rațiu este <span>monitorizat atent de grupări de prim rang</span>, ca Barcelona, Atletico Madrid, Manchester City, Liverpool, Bayer Leverkusen, Tottenham, AS Roma și Lazio Roma.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20179195" decoding="async" fetchpriority="high" height="761" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ce-nota-a-primit-Andrei-Ratiu-dupa-ce-s-a-calificat-cu-Rayo-in-cupele-europene-1400x761.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ce-nota-a-primit-Andrei-Ratiu-dupa-ce-s-a-calificat-cu-Rayo-in-cupele-europene-1400x761.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ce-nota-a-primit-Andrei-Ratiu-dupa-ce-s-a-calificat-cu-Rayo-in-cupele-europene-768x417.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ce-nota-a-primit-Andrei-Ratiu-dupa-ce-s-a-calificat-cu-Rayo-in-cupele-europene-1536x834.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ce-nota-a-primit-Andrei-Ratiu-dupa-ce-s-a-calificat-cu-Rayo-in-cupele-europene-2048x1113.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Spaniolii anunță că internaționalul român va parafa contractul în perioada imediat următoare</span></h2>
<p>Jurnalistul spaniol Paco Xixidro scrie că mutarea este ca și făcută. Astfel, Andrei Rațiu ajunge pe mâna lui Marcelino Garcia Toral și va evolua în premieră în UCL. Asta în ciuda faptului că, David Cobeno, directorul sportiv al lui Rayo, nega cu vehemență plecarea românului.</p>
<p>Villarreal beneficiază de clauza de răscumpărare în valoare de doar 7 milioane de euro, <span>mult sub cea de reziliere pentru celelalte cluburi doritoare, în valoare de 25 de milioane</span>.</p>
<p>„Andrei Rațiu, actual jucător al lui Rayo Vallecano și ales cel mai bun fundaș dreapta al sezonului, semnează zilele viitoare și va fi noul jucător al lui Villarreal CF. A fost văzut în Benicasim (n.r. – localitate apropiată de Villarreal) căutând o locuință. Fiți atenți în următoarele ore…”, a anunțat ziaristul pe rețelele de socializare.</p>
<p>„Nu poate veni oricine acum să-l ia la orice preț. Dacă vor un fotbalist de la Rayo Vallecano, vor trebui să vorbească cu noi, dar pe cifre mari”, spunea cu năduf oficialul madrilen pentru Radio Marca.</p>
<p>Crescut de Villarreal, Rațiu practic se întoarce acasă. În cariera sa a mai jucat la ADO Den Haag și Huesca.</p>
<ul>
<li><span>două goluri și 3 assist-uri în 35 de meciuri a bifat românul în sezonul trecut în tricoul lui Rayo Vallecano</span></li>
</ul>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Transferul carierei pentru Dennis Man, blocat! Anunțul venit din Italia: „Nu trebuie să cumpărăm, ci să vindem!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/campionate-externe/italia/transferul-carierei-pentru-dennis-man-blocat-anuntul-venit-din-italia-nu-trebuie-sa-cumparam-ci-sa-vindem-20203164</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Transferul-carierei-pentru-Dennis-Man-blocat-Anuntul-venit-din-Italia.-„Nu-trebuie-sa-cumparam-ci-sa-vindem-1400x934.jpg"/><br/><p>Transferul lui Dennis Man de la Parma la Lazio a intrat deocamdată impas, după ultimul anunț venit din Italia.</p>
<p>Claudio Lotito, președintele romanilor, dezvăluie că echipa sa este mai degrabă interesată să vândă jucători, deoarece are surplus în lot, decât să cumpere fotbaliști.</p>
<h2><span>Mutare blocată pentru Dennis Man la Lazio</span></h2>
<p>Transferul carierei pentru Dennis Man de la Parma la Lazio este blocat în momentul de față, după ultimul anunț venit din Italia, din partea președintelui romanilor. Claudio Lotito susține că echipa sa este nevoită să cedeze jucători, deoarece are surplus în lot, decât să cumpere fotbaliști, scrie <span>parmalive.com</span>.</p>
<p>„Nu este nevoie să cumpărăm în acest moment. Mai degrabă, problema este opusă, trebuie să vindem pentru că sunt prea mulți jucători în surplus”, a declarat Claudio Lotito într-un interviu acordat publicației italiene Il Messaggero.</p>
<p>Declarațiile lui Lotito „îngheață” mutarea internaționalului român, Lazio având nevoie să-și reducă lotul, eliberând spațiu, atât numeric, cât și economic. Abia atunci s-ar putea <span>redeschide negocierile cu Parma</span>. Totul depinde de capacitatea clubului roman de accelera pe piața de mercato în această perioadă.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20203184" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7942692-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7942692-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7942692-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7942692-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1536x1024.jpg 1536w" width="1400"/></p>
<h2><span>Nici Maurizio Sarri nu mai este interesat de internaționalul român</span></h2>
<p>Inițial, Maurizio Sarri, vechiul și <span>noul antrenorul al lui Lazio, a fost cel care a insistat pentru aducerea</span> lui Man, însă potrivit <span>Citta Celeste</span>, oficialii laziali au decis să nu facă o prioritate din transferul unui atacant de bandă dreapta, poziția pe care joacă Man. Iar decizia lui Sarri ar avea considerente tactice.</p>
<p>Românul ar fi putut fi înlocuitorul lui Tchaouna, ca și vândut la Burnley. Totuși, Sarri a decis că poate improviza flancul drept al atacului cu jucători pe care îi are acum în lot.</p>
<p>Astfel, Lazio ar putea investi cele 15-20 de milioane cerute de Parma pentru a acoperi alte poziții din teren, în timp ce Man pare că va trebui să-și găsească o altă destinație. Transferul nu e căzut definitiv, însă în momentul de față șanse mai mici de reușită.</p>
<p>Dennis Man a ajuns să valoreze în momentul de față numai suma de zece milioane de euro, conform transfermarkt.ro. Cota mijlocașului român a scăzut cu 2.500.000 milioane de euro, după ce în 2025 a dezamăgit profund în tricoul Parmei, fiind exilat pe banca de rezerve de către Cristi Chivu. Man a marcat ultimul gol pentru „cruciați” în Serie A în decembrie anul trecut.</p>
<p>Dennis Man a ajuns al treilea în topul celor mai bine cotați jucători români. Pe primul loc se clasează Radu Drăgușin, cotat la suma de 25 de milioane de euro, iar pe locul secund, la mare depărtare, se află Andrei Rațiu, cu o valoare de piață de 12 milioane de euro.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Culisele transferului lui Florin Răducioiu de la Dinamo la Bari acum fix 35 de ani! „Gigi venea după mine peste tot, în vestiar dar și pe gazon”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/culisele-transferului-lui-florin-raducioiu-de-la-dinamo-la-bari-acum-fix-35-de-ani-gigi-venea-dupa-mine-peste-tot-in-vestiar-dar-si-pe-gazon-exclusiv-20203101</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Culisele-transferului-lui-Florin-Raducioiu-de-la-Dinamo-la-Bari-acum-fix-35-de-ani-„Gigi-venea-dupa-mine-peste-tot-in-vestiar-dar-si-pe-gazon.jpg"/><br/><p>La finalul lui iunie 1990, după ce România era eliminată de la Coppa del Mondo 1990, dinamovistul Florin Răducioiu semna în Serie A cu Bari. Un transfer care a surprins atunci.</p>
<p>S-au vehiculat mai multe sume de transfer, de la 700.000, 2 milioane dar s-a ajuns chiar până la 3 milioane de dolari. Anii tulburi postrevoluționari au îngropat aceste detalii. Azi nici nu mai contează.</p>
<h2><span>35 de ani la transferul lui Florin Răducioiu în Il Calcio</span></h2>
<p>Fostul mare atacant a declarat că opțiunea pentru Bari a fost influențată de dorința de a juca în Serie A, care era atunci cel mai puternic campionat din lume. În același timp, a recunoscut că presiunea și stilul defensiv din Italia l-au pus la grea încercare la început.</p>
<p>„Am semnat cu Bari după Campionatul Mondial, imediat ce am pierdut meciul cu Irlanda la Genova. Am „zburat” dacă nu greșesc la Bari, cred că la Roma, și acolo m-am întâlnit cu unul dintre marii directori sportivi din anii 90. Franco Ionici, pe 2 sau ani</p>
<p>Eram în discuții de mult de un an jumătate. Franco Janich a venit a venit aici, în România am văzut, m-au văzut la un turneu văzut și în Cupa Cupelor, mă dorea foarte mult.</p>
<p>A fost o dragoste, să zic așa, la prima vedere, după care evident am ajutat foarte mult clubul! Faptul că am jucat două meciuri cu naționala, acele bannere pe mine m-au cucerit imediat, dar și acel om. Impactul a fost puternic cu Italia. Îmi era teamă. Trăisem în mediul meu, atâția ani, am descoperit Italia, eram singur, am stat oarecum singur, la Bari.</p>
<p>Familia Matarese, Vicenzo președintele acestui club, proprietarul de fapt. Vincenzo a avut ideea magnifică, fantastică, după părerea mea, de a-mi da, de a fi lângă mine, așa l-am avut tot sezonul un traducător lângă mine, un băiat care știa foarte bine italiană, se numea Gigi, se numește Gigi, că l-am mai întâlnit acum câțiva ani.</p>
<p>Nu știam foarte bine limba italiană, știam, dar nu foarte bine. Ei bine, acest Gigi era ca o umbră, oriunde venea, numai la toaletă nu se ținea după mine! Îmi traducea tot, inclusiv pe gazon la antrenament sau în vestiar, trebuia să înțeleg ce vrea antrenorul și ce îi transmit coechipierii”, a declarat Florin Răducioiu pentru <span>ProSport</span>.</p>
<ul>
<li>Povestea fabuloasă a transferului lui Florin Radu Răducioiu la Bari pentru 3.000.000 de dolari. Giovanni Becali a plătit o avere pentru o procură: „I-am dat 75.000 de dolari la vremea aia lui Piți Varga. El moare cu banii ăia”</li>
</ul>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-19705132" decoding="async" height="720" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2023/07/Florin-Raducioiu-1.webp" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2023/07/Florin-Raducioiu-1.webp 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2023/07/Florin-Raducioiu-1-768x432.webp 768w" width="1280"/></p>
<p>În sezonul 1990–1991 cifrele lui Florin Răducioiu au fost: 29 de meciuri și 5 goluri în Serie A.</p>
<p>Un an mai târziu, a fost transferat mai departe la Hellas Verona, apoi la Brescia, AC Milan și alte echipe mari.</p>
<p>Florin Răducioiu este singurul fotbalist român care a jucat în toate cele 5 mari campionate ale Europei: Italia, Spania, Anglia, Germania și Franța.</p>
<h2><span>40 de meciuri pentru națională, 21 de goluri</span></h2>
<p>A debutat la prima reprezentativă a României într-un meci amical împotriva Israelului, la data de 25 aprilie 1990. A jucat la Mondialul din 1990 în trei dintre cele patru meciuri ale României, dar nu a marcat niciun gol. Abia în decembrie 1990 a înscris pentru prima dată la națională, într-un meci din calificările pentru EURO 1992, împotriva echipei statului San Marino.</p>
<p>În 1993 a intrat în istoria naționalei României, devenind primul fotbalist care marchează patru goluri într-un singur meci. S-a întâmplat la Toftir, în jocul dintre Insulele Feroe și România.</p>
<p>Performanța a fost egalată în 1997 de Gheorghe Popescu. A fost de altfel golgheterul naționalei României în preliminariile pentru Cupa Mondială din 1994, cu nouă reușite. La Mondialul din Statele Unite a mai înscris alte patru goluri, câte două în meciul inaugural contra Columbiei și în cel din sferturi cu Suedia.</p>
<p>La EURO 1996, Răducioiu a înscris unicul gol al României, în meciul cu Spania, acesta fiind ultimul său gol pentru echipa națională.</p>
<ul>
<li>UN AMPLU INTERVIU CU FLORIN RĂDUCIOIU SE POATE VEDEA MAI JOS</li>
</ul>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" loading="lazy" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/HLlctky8KBI?start=693&amp;feature=oembed" title="Amintiri cu Florin Răducioiu: „Îi sunt recunoscător lui nea Imi Ienei. Nu m-am așteptat să...”" width="500"></iframe></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Florin Tănase, negocieri cu un club din Emirate. Liderul FCSB poate pleca după tururile preliminare din Champions League. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/florin-tanase-negocieri-cu-un-club-din-emirate-liderul-fcsb-poate-pleca-dupa-tururile-preliminare-din-champions-league-exclusiv-20203087</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Florin-Tanase-negocieri-cu-un-club-din-Emirate.-Liderul-FCSB-poate-pleca-dupa-tururile-preliminare-din-Champions-League.-EXCLUSIV.jpg"/><br/><p>Despre transferul lui Florin Tănase (30 de ani) de la FCSB s-a scris frecvent în ultimele săptămâni, iar ProSport a aflat noi detalii vizavi de situația în care se află mijlocașul campioanei României.</p>
<p>Liderul FCSB poartă negocieri cu un club din Emirate și dacă pretențiile îi vor fi respectate, atunci ar putea pleca din România după tururile preliminare din UEFA Champions League.</p>
<h2><span>Transferul lui Florin Tănase e încă de actualitate. Detalii despre liderul FCSB, care e dorit de un club din Emirate</span></h2>
<p>În urmă cu aproximativ o săptămână, <span>Gigi Becali a lăsat de înțeles că Florin Tănase ar putea pleca de la FCSB</span> și totodată a prezentat publicului larg termenii în care se va realiza despărțirea.</p>
<p>Patronul FCSB a rememorat convenția pe care a încheiat-o cu fotbalistul în august 2024, atunci când Tănase a revenit în România. Pe scurt, mijlocașul a acceptat să semneze gratis cu formația roș-albastră, iar Gigi Becali i-a promis că îi va da drumul gratis atunci când va primi o ofertă bănoasă.</p>
<p>La doar câteva zile după anunțul lui Gigi Becali, tot miliardarul din Pipera a revenit cu o reacție și i-a calmat pe fanii FCSB. Afaceristul a spus că <span>a vorbit cu Tănase, iar fotbalistul i-a transmis că „nu are nimic”</span>, respectiv nu a primit nicio propunere concretă.</p>
<p>Deși Gigi Becali a susținut că șeptarul campioanei nu are nicio ofertă și că acesta va rămâne sigur, din informațiile noastre lucrurile stau diferit, iar Florin Tănase este dorit de un club important din Emirate.</p>
<p>Totuși, partea bună pentru campioana României este că internaționalul e concentrat pe tururile preliminare din Europa și nu se grăbește să ia o decizie. În același timp, Tănase le-a făcut șeicilor o precizare importantă. Sursele <span>ProSport</span> susțin că atacantul le-a transmis clar arabilor că va pleca doar dacă va primi un salariu anual de peste un milion de euro.</p>
<p>Astfel, după tururile preliminare din Champions League, în eventualitatea în care contractul propus din Emirate va fi pe măsura dorinței sale, Florin Tănase și-ar putea face bagajele și părăsi FCSB.</p>
<p>Pretențiile sale au fost exprimate clar, iar tratativele încep să se miște, cu un deznodământ ce l-ar putea scoate în curând din lotul lui Charalambous.</p>
<h2><span>Cum s-a descurcat Tănase în sezonul trecut</span></h2>
<p>Sezonul 2024-2025 a fost unul bun pentru Tănase, care i-a permis să revină în prim-planul fotbalului românesc. El a jucat 41 de partide în toate competițiile, doar pentru FCSB, și s-a remarcat cu 5 goluri și cu 5 pase decisive.</p>
<p>E important de precizat și faptul că Tănase a avut de curând evoluții foarte bune la echipa națională. El a marcat golul „tricolorilor” din deplasarea grea cu Austria, pierdută cu 1-2 pe 7 iunie, după care, pe 10 iunie, a înscris în victoria cu Cipru, 2-0 pe Arena Națională.</p>
<p>Pentru naționala mare a României, Florin Tănase a marcat 3 goluri într-un total de 19 apariții.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
