<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>A ajuns să facă avere sub „aripa protectoare” a lui Gigi Becali, dar viața nu a fost întotdeauna blândă cu el. Soția, dezvăluiri despre „gladiatorul” Crețu: „A crescut la casa de copii, după accidentul mamei sale”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/a-ajuns-sa-faca-avere-sub-aripa-protectoare-a-lui-gigi-becali-dar-viata-nu-a-fost-intotdeauna-blanda-cu-el-sotia-dezvaluiri-despre-gladiatorul-cretu-a-20178387</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/A-ajuns-sa-faca-avere-sub-„aripa-protectoare-a-lui-Gigi-Becali-dar-viata-nu-a-fost-intotdeauna-blanda-cu-el-1400x826.jpg"/><br/><p>Vali Crețu, „gladiatorul” care a făcut avere sub „aripa protectoare” a lui Gigi Becali, a avut o copilărie plină de lipsuri, crescând la casa de copii.</p>
<p>În cea mai frumoasă perioadă a copilăriei, mama lui Vali Crețu a suferit un accident, din cauza căruia a şi-a pierdut conştiinţa.</p>
<h2><span>Vali Crețu nu și-a revenit nici după 25 de ani de la accidentul mamei lui</span></h2>
<p>Mădălina Crețu, <span>soția fundașului dreapta de la FCSB</span>, a făcut unele dezvăluiri care scot în evidență cât de luptător este jucătorul lui Gigi Becali. Fotbalistul a avut o viață marcată de multe lipsuri, dar a reușit să se realizeze.</p>
<p>„Noi suntem dovada vie a faptului că se poate reuşi chiar dacă porneşti de la zero. Vali a avut o copilărie foarte grea, dar împreună am reuşit să trecem peste toate.</p>
<p>Mama lui Valentin a suferit un accident în urma căruia şi-a pierdut conştiinţa. Vali era destul de mic atunci. După acel accident, nu a mai fost niciodată aceeaşi persoană, nici acum, după aproape 25 de ani, nu şi-a revenit”, a spus femeia, potrivit <span>orangesport.ro</span>.</p>
<h2><span>Vali Crețu povesteşte tot timpul cu lacrimi în ochi cât de greu i-a fost</span></h2>
<p>În actualul sezon competițional, Vali Crețu a jucat nu mai puțin de 53 de meciuri, dintre care 27 în sezonul regulat al Superligii, <span>câte 9 în Europa League</span> și play-off-ul Superligii, 6 în preliminariile pentru Liga Campionilor și două în play-off-ul pentru Europa League.</p>
<p>Practic, a lipsit în trei meciuri din Europa League, patru din campionat și toate cele 3 din Cupa României. a contribuit cu un gol în campionat și 5 pase decisive.</p>
<p>„Socrul meu, din punctul meu de vedere, este un exemplu. A reuşit să ţină casa şi familia cât s-a putut. A fost alături de soacra mea şi a ajutat-o, pentru că ea a fost mereu internată într-un spital de specialitate.</p>
<p>Pentru copii a fost foarte greu. Erau Cristi (fratele cel mare), Vali Creţu şi Silviu (fratele cel mic). Nu ştiu dacă e datoria mea să spun asta, dar a existat o perioadă în care au fost la casa de copii, toţi trei. Apoi, Vali a fost crescut de bunica lui timp de 2-3 ani, undeva într-o zonă de munte.</p>
<p>Îmi povesteşte tot timpul cu lacrimi în ochi cât de greu i-a fost. Vali este un luptător”, a spus mai spus Mădălina Crețu.</p>
<p>Ea și-a cunoscut soțul în perioada liceului și a recunoscut că nu a fost foarte impresionată de Vali, deși acesta ăi spunea tot timpul că este fotbalist.</p>
<p>„Am luptat și Dumnezeu nu m-a lăsat! Am avut mare noroc cu soția mea. Eu zic că datorită ei am revenit cu picioarele pe pământ”, a recunoscut Crețu într-un interviu dat jurnalistului Ovidiu Ionescu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Bucătăria Victoriei Beckham a impresionat prin eleganță, deși are și obiecte de 16 dolari pe care oricine și le poate permite</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/bucataria-victoriei-beckham-a-impresionat-prin-eleganta-desi-are-si-obiecte-de-16-dolari-pe-care-oricine-si-le-poate-permite-20178921</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Bucataria-Victoriei-Beckham-a-impresionat-prin-eleganta-desi-are-si-obiecte-de-16-dolari-pe-care-oricine-si-le-poate-permite.jpg"/><br/><p>Bucătăria Victoriei Beckham, proiectată de Officine Gullo, a impresionat prin eleganță, deși are și obiecte de 16 dolari.</p>
<p>Producătorul italian este admirat pentru designurile sale metalice de înaltă calitate și pentru gama extraordinară de aragazuri.</p>
<h2><span>Bucătăria Victoriei Beckham a impresionat prin eleganță, deși are și obiecte de 16 dolari pe care oricine și le poate permite</span></h2>
<p><span>Bucătăria Victoriei Beckham de tip townhouse</span> din Londra a fost proiectată de Officine Gullo și a impresionat prin eleganța sa.</p>
<p>Aceasta estompează linia dintre lux și caracter practic, deși are și obiecte de 16 dolari pe care <span>oricine și le poate permite.</span></p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/Co7u4gQI-nJ/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Victoria Beckham (@victoriabeckham)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p>„Bucătăria Victoriei Beckham este la fel de elegantă ca gama ei de modă de primăvară/vară. Blaturile de bucătărie ale lui David și Victoria sunt printre cele mai emblematice articole de gătit pe care le puteți cumpăra. În multe bucătării ale celebrităților, minimalismul primează, dar spațiul lui David și Victoria Beckham este semnificativ mai personal (și funcțional).</p>
<p>Bucătăria lor de tip townhouse din Londra este un spațiu la care noi, echipa Celebrity Style, ne întoarcem des. Proiectată de producătorul italian de lux Officine Gullo, bucătăria lui David și Victoria estompează linia dintre lux și caracter practic.</p>
<p>Admirat pentru designurile sale metalice de înaltă calitate și gama extraordinară de aragazuri, Officine Gullo este o forță în designul de bucătării. Poate că nu este surprinzător, așadar, că cuplul urmează o ideologie similară când vine vorba de electrocasnice și accesorii pentru blaturi.</p>
<p>Într-un videoclip postat pe Instagram, Victoria oferă o privire asupra obiectelor de pe blaturile de bucătărie, iar multe dintre produsele sale esențiale pot fi achiziționate pentru doar 16 dolari. Printre caracteristicile remarcabile se numără o râșniță de piper de la emblematicul brand francez Le Creuset și un prăjitor de pâine clasic cu design britanic”, a notat <span>homesandgardens.com</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Adrian Mutu s-a lămurit cu Nicuşor Dan şi a dat verdictul: „Un om dur, a luat decizii dure pentru dezvoltatorii imobiliari”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/adrian-mutu-s-a-lamurit-cu-nicusor-dan-si-a-dat-verdictul-un-om-dur-a-luat-decizii-dure-pentru-dezvoltatorii-imobiliari-20178779</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Adrian-Mutu-s-a-lamurit-cu-Nicusor-Dan-si-a-dat-verdictul_-„Un-om-dur-a-luat-decizii-dure-pentru-de-1400x762.jpg"/><br/><p>Adrian Mutu a dat verdictul despre noul președinte al României, Nicușor Dan.</p>
<p>Pe data de 18 mai, Nicușor Dan a câștigat turul 2 al alegerilor prezidențiale în fața lui George Simion, candidatul susținut de Gigi Becali. Dacă latifundiarul din Pipera a spus că <span>noul președinte este cuminte</span>, Adrian Mutu consideră că Nicușor Dan este un om dur, prin prisma deciziilor pe care le-a luat pe parcursul celor două mandate la Primăria Capitalei.</p>
<h2><span>Adrian Mutu e impresionat de Nicușor Dan: „A încercat să organizeze mai bine Bucureștiul”</span></h2>
<p>Nicușor Dan a preluat Primăria Capitalei după alegerile din 2020. De atunci a dus o „luptă” constantă în special cu dezvoltatorii imobiliari fapt care l-a impresionat pe Adrian Mutu deoarece îl vede ca fiind un „tip dur prin anumite decizii pe care le-a luat”.</p>
<blockquote><p>„Impresia mea de la Primăria Capitalei e că adus niște ordine, că e un om dur, prin anumite decizii pe care le-a luat. A încercat să pună puțină ordine și să organizeze mai bine Bucureștiul prin anumite decizii, unele dure, mai ales pentru dezvoltatorii imobiliari”, a precizat „Briliantul”.</p></blockquote>
<p>Fostul internațional român apreciază faptul că noul președinte este fanul lui Nicolae Dobrin. Asta i-a plăcut cel mai mult la Nicușor Dan deoarece și el este fanul legendarului fotbalist.</p>
<blockquote><p>„Am citit o știre că e mare fan Nicolae Dobrin, mi-a plăcut, pentru că și eu sunt fan Dobrin, fiind și argeșean”, a mai spus Adrian Mutu pentru <span>Fanatik.</span></p></blockquote>
<h2><span>Președintele a dat verdictul despre cel mai mare fotbalist din toate timpurile</span></h2>
<p><span>Noul șef de stat a fost pus în postura</span> de a numi cel mai mare fotbalist român din toate timpurile. Deși majoritatea consideră că liderul „Generației de Aur și candidat la Balonul de Aur din 1994 este cel mai mare fotbalist român, Nicușor Dan nu a rostit numele lui Gică Hagi. Fără să stea pe gânduri a spus că îl consideră pe Nicolae Dobrin ca fiind cel mai mare fotbalist român din istorie.</p>
<blockquote><p>„ (nr. cel mai mare fotbalist român) Din istorie? Fără discuție Nicolae Dobrin”, a declarat Nicușor Dan, la Antena 1.</p></blockquote>
<p>Legendarul fotbalist a evoluat în prima divizie între 1962 și 1982 adunând peste 400 de meciuri. A bifat două titluri de campion al României cu FC Argeș și a fost numit de trei ori cel mai bun fotbalist român în 1966, 1967 și 1971. Deși a fost în vizorul celor de la Real Madrid, nu a evoluat niciodată în străinătate și din cauza sistemului de la acea vreme, care nu le permitea fotbaliștilor să părăsească țara prea ușor.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Milionarul român are 9 copii şi cheltuie 125.000 de euro pe săptămână cu ei şi mamele lor: „E numărul 1 în România. Sunt bani mulți, mulți”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-roman-are-9-copii-si-cheltuie-125-000-de-euro-pe-saptamana-cu-ei-si-mamele-lor-e-numarul-1-in-romania-sunt-bani-multi-multi-20178858</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Milionarul-roman-are-9-copii-si-cheltuie-125.000-de-euro-pe-saptamana-cu-ei-si-mamele-lor-„E-numarul-1-in-Romania.-Sunt-bani-multi-multi-1400x778.jpg"/><br/><p>Fostul acționar de la Dinamo a dezvăluit suma uriașă pe care o cheltuie săptămânal cu cei 9 copii și mamele lor.</p>
<p>Cristi Borcea a vorbit despre cum e <span>viața de părinte</span> a nu mai puțin de 9 copii. Este o responsabilitate uriașă care îl copleșește pe celebrul milionar, dar și cheltuielile sunt pe măsură. A confirmat, în cadrul unui podcast, că are cheltuieli de 125.000 de euro pe săptămână cu întreaga familie.</p>
<h2><span>Fostul acționar de la Dinamo cheltuie 500.000 de euro pe lună: „E o presiune mare”</span></h2>
<p>Viața de părinte nu este ușoară nici atunci când ești milionar. Fostul finanțator al „câinilor” are grijă să nu le lipsească nimic copiilor pe care îi are cu patru femei.</p>
<p>Este un tată respinsabil, dar misiunea sa a devenit complicată, dat fiind faptul că are 9 copii de care trebuie să aibă grijă.  Se zvonea că ar avea cheltuieli lunare de 500.000 de euro, iar milionarul a confirmat că e adevărat.</p>
<blockquote><p>„(n.r.-am auzit un zvon potrivit căruia ați avea cheltuieli lunare de 500.000 €) „Da, este adevărat. E uluitor, dar când le pui cap la cap… Sunt 9 copii, meditații, școli, chirii, mașini, impozite, case, pensii alimentare, sunt bani mulți, mulți.</p>
<p> </p>
<p>Șase milioane de euro pe an. E o presiune foarte mare, da, mai ales în momentele astea în care nu mai merg lucrurile cum mergeau, economia. Ca antreprenor sunt cum am fost și atunci când eram conducător, acționez imediat.</p>
<p> </p>
<p>Așa mi-am creat să fiu numărul 1 în România, dar atunci când ajungi numărul 1 în România nu mai poți să iei decizii pripite”, a declarat Cristi Borcea, în cadrul <span>podcastului iAMnews.</span></p></blockquote>
<p>De-a lungul anilor, Cristi Borcea a fost căsătorit de 3 ori și are 9 copii cu 4 femei diferite. Din prima sa căsătorie, cu Mihaela Borcea, îi are pe Patrick, Melissa și Angelo. Alături de Alina Vidican îi are pe George și Gloria. În urma unei relații cu avocata Simona Dana Voiculescu a rezultat o fetiță, Andreina Carolyn Chistine. Cu actuala soție, Valentina Pelinel, are alți trei copii, Indira, Milan și Rania Maria.</p>
<h2><span>Cadou identic pentru toți copiii: apartamente în valoare de 13.000.000 de euro</span></h2>
<p>Chiar și după despărțirea de primele două soții Cristi Borcea se ocupă de bunăstarea copiilor și nu vrea să le lipsească nimic. Dumitru Dragomir a dezvăluit că <span>Borcea le-a oferit copiilor săi</span> câte un apartament în valoare de peste 1.5 milioane de euro.</p>
<blockquote><p>„Ştii ce m-a impresionat, la masă mi-a zis: ‘Am nouă copii, cu patru femei, tuturor le-am luat câte un apartament de peste 1,5 milioane de euro. Fiecăruia în parte’. E operat, dar acum arată…stă toată ziua în sală, toată ziua la piscină.</p>
<p> </p>
<p>Cum îmi zice el mie, ‘Tăticu’, gata, am liniştit pe toată lumea’. Toată lumea e mulţumită, toţi la şcoli străine. Extraordinar! Cine are grijă de copii, e un caracter ales, să nu pierzi copilul din mână”, a declarat Dumitru Dragomir, potrivit <span>fanatik.ro.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Adevărul devastator al lui Ion Țiriac, cel mai bogat român: „Sunt trist. N-am fost niciodată fericit”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/adevarul-devastator-al-lui-ion-tiriac-cel-mai-bogat-roman-sunt-trist-n-am-fost-niciodata-fericit-20178729</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Adevarul-devastator-al-lui-Ion-Tiriac-cel-mai-bogat-roman-„Sunt-trist.-N-am-fost-niciodata-fericit.jpg"/><br/><p>Ion Țiriac are o avere estimată la aproximativ 2.1 miliarde de dolari, dar nu s-a considerat niciodată un om fericit.</p>
<p>Cu o colecție impresionantă de peste 400 de autovehicule, magnatul a ajuns la concluzia că banii nu aduc fericirea.</p>
<h2><span>Ion Țiriac nu se simte împlinit: „Nu mă simt foarte norocos, nu am știut niciodată ce înseamnă să fii fericit”</span></h2>
<p>Ion Țiriac este unul dintre cei mai cunoscuți oameni de afaceri și <span>are o avere estimată la aproximativ 2.1 miliarde</span> de dolari.</p>
<p>Fostul mare jucător de tenis deține lucruri la care puțină lume ar visa, dar niciunul dintre acestea nu l-au făcut vreodată cu adevărat fericit.</p>
<p>„Ion Țiriac, în ziua de astăzi, e foarte trist… cum arăt, fără păr, mustața mai e așa… sunt alb ca neaua, fără să fiu porumbelul păcii. Din păcate, trebuie să vin la muncă în fiecare zi, în loc să mă duc să-mi văd de Africa mea sau de animalele mele.</p>
<p>Nu mă simt foarte norocos, nu am știu niciodată ce înseamnă să fii fericit. Fericirea e o treabă care e greu de catalogat. Ce te face fericit pe tine? Te face o femeie? Sau te face o budincă cu orez?</p>
<p>Sau te face faptul că câștigi un Wimbledon sau câștigi altceva? Sunt toate niște fericiri, dar dacă ai o conduită în viață care să spui că este mulțumitoare, atunci ai făcut «bingo»”, a declarat Ion Țiriac, în cadrul <span>unui podcast</span>.</p>
<blockquote><p>Eu fac în general bine. Însă, vorba lui Steve Jobs, cu o zi înainte să moară: «domnule, ai făcut ce trebuia în viața ta?»/ «Nu!»/ «Aoleu, stai, că ești Steve Jobs…»/ «Da, am făcut la bani, am făcut tot ce vrei, nu-știu-ce, nu-știu-cum, dar n-am făcut ce trebuie. Nu mi-am luat timp și pentru mine, pentru familie, pentru prieteni, n-am văzut frunzele înverzind». Cam asta fac și eu. Nu mi-am luat timp pentru asta, am venerabila vârstă pe care o am”, <span>a spus Ion Țiriac</span> în cadrul emisiunii <span>Prietenii lui Ovidiu</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
