<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Impactul secret și uluitor de la FIFA: înfrângerea din amicalul cu Canada periclitează șansele României de calificare la Mondial! Cum e posibil așa ceva și care sunt toate calculele. EXCLUSIV  </title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/impactul-secret-si-uluitor-de-la-fifa-infrangerea-din-amicalul-cu-canada-pericliteaza-sansele-romaniei-de-calificare-la-mondial-cum-e-posibil-asa-ceva-si-care-sunt-toate-calculele-exclusiv-20265331</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Impactul-secret-si-uluitor-de-la-FIFA-infrangerea-din-amicalul-cu-Canada-pericliteaza-sansele-Romaniei-de-calificare-la-Mondial-Cum-e-posibil-asa-ceva-si-care-sunt-toate-calculele.-EXCLUSIV-1-1-1400x933.jpg"/><br/><p>România – Canada 0-3 și, privind prin declarațiile de după meci ale selecționerului Mircea Lucescu, îngrijorarea n-ar trebui să fie atât de mare. Până la urmă, un simplu amical, un test de pregătire picat de tricolori și nimic mai mult, nu-i așa? Ei bine, nu!</p>
<p>Dincolo de prestația jucătorilor naționalei cu Canada pe Arena Națională, rezultatul final are un impact pe care puțini îl cunosc asupra șanselor României de calificare la Mondial! Da, e perfect adevărat și tocmai de-aceea este și un impact uluitor. Cum și de ce un meci amical, plus că e disputat împotriva unei naționale din afara zonei UEFA, să afecteze cumva parcursul României în preliminariile UEFA de Mondial?</p>
<p><span>ProSport</span> îți prezintă în exclusivitate toate detaliile scenariului incredibil, cum e posibil așa ceva și care sunt toate calculele prin care înfrângerea cu Canada ne-ar putea complica și mai mult visul de Mondial, unul atât de mulți ani prelungit!</p>
<h2><span>Șansele României de calificare la Mondial depind aproape sigur de baraj</span></h2>
<p>La CM 2026, din zona UEFA, se califică direct doar câștigătoarele grupelor preliminare. În cazul nostru, misiunea pare aproape imposibilă. Am pierdut cu Bosnia-Herțegovina la București și cu Austria în deplasare. România are, acum, în clasamentul grupei H, cu trei puncte mai puțin decât bosniacii, dar aceștia au un meci în minus! Și suntem la egalitate cu austriecii, care au două meciuri în minus!</p>
<p>Așadar, cel mai plauzibil scenariu încă în picioare pentru ca România să meargă la Mondialul de anul viitor este prin varianta barajului de calificare. De-aici se deschid două oportunități.</p>
<p>În situația în care România nu termină nici măcar pe locul 2 în grupa preliminară, atunci va ajunge aproape sigur la baraj prin prisma faptului că a avut un parcurs de excepție în Liga Națiunilor. Sunt patru locuri oferite la baraj naționalelor aflate în situația noastră, prin Liga Națiunilor, din totalul de 16 naționale la baraj (12 vin ca locuri secunde în grupele preliminare).</p>
<p>Barajul se dispută în forma semifinale într-o singură manșă, urmate de finale într-o singură manșă. Practic, ai două meciuri în care trebuie să învingi ca să mergi la Mondial. Ei bine, la tragerea la sorți, dacă ai ajuns la baraj prin Liga Națiunilor, ești automat plasat în ultima urnă valorică, a patra. Așadar, 100% joci semifinala de baraj, într-o singură manșă, ÎN DEPLASARE!</p>
<h2><span>Dacă stai bine în clasamentul FIFA din noiembrie, joci barajul pe teren propriu!</span></h2>
<p>În concluzie, pentru ca România să aibă uriașul avantaj de a juca semifinala barajului de Mondial pe teren propriu, la București, trebuie neapărat să ajungă la baraj din postura de loc 2 în grupa preliminară. După cum am spus, vor fi 12 locuri secunde calificate la baraj. Ele vor alcătui trei urne la tragerea la sorți a barajului. Doar primele două vor însemna capi de serie, adică naționale care joacă semifinala barajului pe teren propriu! Cea de-a treia urnă, plus a patra (cu naționalele venite din Liga Națiunilor despre care vorbeam mai sus), joacă 100% în deplasare!</p>
<p>Cum se stabilește, la tragerea la sorți a barajului pentru Mondial, care 8 naționale din cele 12 calificate ca locuri secunde sunt cap de serie și joacă acasă semifinalele? Și care sunt celelalte 4 calificate ca locuri secunde care NU sunt cap de serie și, alături de echipele venite din Liga Națiunilor, joacă în deplasare?</p>
<p>Pe baza clasamentului FIFA la momentul tragerii la sorți, cel din noiembrie, de peste două luni! Iar poziția României e clar periclitată deja de acest 0-3 dureros cu Canada. Deși un meci amical, vom vedea mai jos ce efecte directe are asupra calificării <span>naționalei pregătite de Mircea Lucescu</span> la Mondial!</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20265224" style="width: 2570px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20265224" class="size-full wp-image-20265224" decoding="async" fetchpriority="high" height="1156" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/ghita2-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/ghita2-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/ghita2-1400x632.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/ghita2-768x347.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/ghita2-1536x693.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/ghita2-2048x925.jpg 2048w" width="2560"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20265224">FOTO: Mihai Pop</p></div>
<h2><span>Înfrângerea cu Canada ne trage în jos și mai așteptăm o minune!</span></h2>
<p>Continuăm scenariul prin care România termină pe locul 2 în grupă la finalul preliminariilor. Iată cum ar arăta lista celor 12 naționale cu cele mai mari șanse realiste, în acest moment, să termine pe poziția secundă în grupele lor, având în vedere valoarea naționalelor și situația la zi din grupe.</p>
<p>Ordinea celor 12 naționale din simulare o fixăm pe baza clasamentului FIFA din acest moment și este următoarea:</p>
<ol>
<li>Italia – 1752 puncte</li>
<li>Danemarca – 1621</li>
<li>Ucraina – 1557</li>
<li>Turcia – 1553</li>
<li>Suedia – 1545</li>
<li>Țara Galilor – 1528</li>
<li>Serbia – 1523</li>
<li>Polonia – 1502</li>
<li>Ungaria – 1500</li>
<li>Cehia – 1492</li>
<li>ROMÂNIA – 1474</li>
<li>Slovacia – 1466</li>
</ol>
<p>Primele 8 naționale ar fi cap de serie și ar juca acasă semifinala barajului de Mondial, pe baza clasamentului FIFA de acum. Ca România să aibă oarecare șanse să avanseze în fața Poloniei, Ungariei și Cehiei, spre locul 8, e nevoie de rezultate foarte bune în restul meciurilor din preliminarii pentru tricolorii, plus în cele două amicale, cu Canada și cu Moldova (noiembrie). <span>Dar cu Canada a fost 0-3!</span></p>
<p>După calculele <span>ProSport</span>, pe baza algoritmului FIFA utilizat la stabilirea clasamentului și care utilizează o formulă afectată, printre altele, de natura partidei (amicală / oficială), coeficientul adversarului și de rezultat, firește, tricolorii vor pierde oricum între 4 și 5 puncte după 0-3 cu Canada. Nu pare un efect major, dar gândește-te că alte naționale cresc la nivel de punctaj, în acest interval, în timp ce noi nu doar că stagnăm, ci scădem!</p>
<p>Polonia, cu care ne luptăm în această cursă virtuală, tocmai a terminat 1-1 în deplasare cu Olanda. Iar Cehia a învins 2-0 în Muntenegru. Slovacia a făcut 2-0 acasă cu Germania! Clar impact pozitiv asupra ierarhiei de mai sus! Ungaria încă n-a jucat…</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Florin Prunea a dat verdictul dur după gafa lui Horațiu Moldovan care face înconjurul lumii: „Stânjenitor!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/florin-prunea-a-dat-verdictul-dur-dupa-gafa-lui-horatiu-moldovan-care-face-inconjurul-lumii-stanjenitor-20265465</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Florin-Prunea-a-dat-verdictul-dur-dupa-gafa-lui-Horatiu-Moldovan-care-face-inconjurul-lumii-„Stanjenitor-1400x1050.jpg"/><br/><p>Florin Prunea a reacționat după greșeala lui Horațiu Moldovan din meciul amical România – Canada.</p>
<p>Fostul portar al Generației de Aur a văzut ce gafă a făcut fotbalistul lui Real Oviedo și nu a ezitat să-l critice.</p>
<h2><span>Reacția lui Florin Prunea după gafa lui Horațiu Moldovan din România – Canada 0-3: „Nu ai voie să te pui sub presiune singur”</span></h2>
<p>Horațiu Moldovan <span>a gafat în meciul amical</span> cu Canada. Portarul României a comis o greșeală impardonabilă la golul de 2-0. Fotbalistul lui Mircea Lucescu a încercat să-l dribleze pe Ali Ahmed.</p>
<p>Portarul născut la Cluj-Napoca a fost taxat de jucătorul Canadei. Fotbalistul lui Vancouver Whitecaps a recuperat balonul și l-a trimis în plasă. Florin Prunea a comentat <span>gafa lui Horațiu Moldovan</span> și nu a ezitat să-l critice.</p>
<p>„Este o greșeală pur tehnică, nu ai voie să te pui sub presiune singur. Îți vine mingea, nu te complici, degajezi. A avut și ghinion, că poate nu ieșea gol. Am văzut și evoluția lui… Stânjenitor.</p>
<p>Adică nu mai era Moldovan pe care îl știam noi, atent, agil. A mai avut 2-3 ezitări. Sunt curios dacă va mai continua. Nu cred, sincer, cred că va intra Târnovanu. Nu pune presiune pe tine singur.</p>
<p>O să spui că nu a mai apărat din aprilie. Discuția e mai amplă. Da, e important să aperi, dar când ai o fază din asta, joac-o simplu, foarte simplu, da-o afară”, a declarat Florin Prunea, potrivit <span>DigiSport</span>.</p>
<h2><span>Echipele de start</span></h2>
<p>România: Moldovan – Rațiu, Ghiță, Burcă, Bancu – M. Marin, R. Marin, Stanciu – Man, Drăguș, Dobre<br/>
Rezerve: Târnovanu, Sava – M. Popescu, Racovițan, Șut, Screciu, Miculescu, Tănase, Olaru, Mitriță, Sorescu, Chipciu, Baiaram<br/>
Selecționer: Mircea Lucescu</p>
<p>Canada: Crepeau – Sigur, Cornelius, De Fougerolles, Laryea – Buchanan, Kone, Eustaquio, Ahmed 0 J. David, Oduwaseyi<br/>
Rezerve: St. Clair, Hibbert – Marshal-Rutty, Bassong, Lebel, Waterman, Choiniere, Blair, Hoilett, N. Saliba, Nelson, Promise David<br/>
Selecționer: Jesse March</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Rușinos! Să ne privim toți în oglindă!”. Căpitanul Nicolae Stanciu a făcut prăpăd la interviu după România – Canada 0-3</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/rusinos-sa-ne-privim-toti-in-oglinda-capitanul-nicolae-stanciu-a-facut-prapad-la-interviu-dupa-romania-canada-0-3-20265449</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Rusinos-Sa-ne-privim-toti-in-oglinda.-Capitanul-Nicolae-Stanciu-a-facut-prapad-la-interviu-dupa-Romania-–-Canada-0-3.jpg"/><br/><p>Nicolae Stanciu e cu moralul la pământ după România – Canada 0-3, dar a dat asigurări că echipa va face tot ce îi stă în putință pentru a obține toate cele trei puncte cu Cipru.</p>
<p>Naționala a avut o evoluție modestă în fața a 30.000 de spectatori. <span>Fanii au plecat mai devreme </span>de la stadion, dezamăgiți că favoriții se fac de râs într-un amical cu Canada. Și pentru căpitanul echipei e un rezultat greu de digerat, iar Nicolae Stanciu nu s-a abținut și a evidențiat toate problemele care au fost în jocul lui și al colegilor săi.</p>
<h2><span>Nicolae Stanciu, reacție dură după umilința cu Canada: „Pentru mine e de 100 de ori mai rău”</span></h2>
<p><span>Nicolae Stanciu se simte vinovat</span> pentru ce s-a întâmplat în această seară. Din postura de căpitan nu a evitat să spună lucrurilor pe nume și a evidențiat toate problemele cu care s-a confruntat echipa. El speră că „tricolorii” se vor pune la punct cu tot ce e necesar să facă un meci mare împotriva Ciprului. Este un meci extrem de important pentru a rămâne în cărți la primele poziții în grupa H.</p>
<p>„E rușinos. Îmi cer scuze fanilor care au fost prezenți pe stadion și tuturor românilor. E un rezultat rușinos să pierzi 0-3 acasă. Toate nu s-au legat în această seară. Am fost lipsiți de agresivitate în joc. Sunt primul care își asumă acest eșec! Acum nu avem altceva de făcut, decât să ne revenim, să fim bine.</p>
<p>Nu e bine niciodată când suferi o asemenea înfrângere, mai ales când îmbraci tricoul echipei naționale. De aceea îmi cer scuze tuturor suporterilor români. Fotbalul îți dă câteodată a doua șansă, noi o avem peste câteva zile, în Cipru. Toți trebuie să ne privim în oglindă, să fim sinceri cu noi. Astăzi nu am jucat ceea ce ne-am dorit. Toți vom încerca să ne ridicăm nivelul și să fim bine în Cipru.</p>
<p>Toată lumea care ajunge la națională prima dată e ajutată să se integreze. Nu cred că e niciun fel de problemă din acest punct de vedere. Nu mai e bun acum moralul, încercăm să ne revenim. Pentru mine un eșec la echipa națională este de 100 de ori mai rău decât unul la echipa de club. Trebuie să ne privim pe noi, să vedem ce am făcut, ce putem face mai bine în aceste două, trei zile pe care le avem. Trebuie să arătăm altfel în Cipru”, a declarat Nicolae Stanciu pentru <span>Antena Sport.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ilie Dumitrescu s-a lămurit după România – Canada 0-3: „Acolo suferim”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/ilie-dumitrescu-s-a-lamurit-dupa-romania-canada-0-3-acolo-suferim-20265412</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Ilie-Dumitrescu-s-a-lamurit-dupa-Romania-–-Canada-0-3-„Acolo-suferim.jpeg"/><br/><p>Ilie Dumitrescu a tras concluziile finale după România – Canada 0-3.</p>
<p><span>Naționala a suferit un eșec dur </span>în fața Canadei, iar la finalul partidei Ilie Dumitrescu a analizat jocul elevilor lui Mircea Lucescu. Fostul internațional român a evidențiat unde suferă cel mai mult echipa și ce ar trebui schimbat pentru a nu repeta acest scor și în următorul meci cu Cipru.</p>
<h2><span>Reacția lui Ilie Dumitrescu, după ce Canada a făcut șah-mat defensiva „tricolorilor”: „Avem un joc lent”</span></h2>
<p>Mircea Lucescu a făcut un meci amical înainte de startul ultimelor dueluri din preliminariile pentru Cupa Mondială din 2026. Chiar una din echipele gazdă a fost adversara din această seară. Canada s-a dovedit a fi un adversar mult superior. A controlat jocul și <span>a profitat de greșelile din defensivă.</span></p>
<p>„Radiografia” meciului a fost făcută de Ilie Dumitrescu, care nu a avut milă de „tricolori” și a spus direct care sunt slăbiciunile din joc. Sunt foarte multe de reglat, iar Mircea Lucescu are doar câteva zile la dispoziție să mai îmbunătățească jocul echipei.</p>
<blockquote><p>„Am întâlnit un adversar puternic, o echipă solidă, o echipă cu un joc elaborat, mi-a plăcut foarte mult. Ne-a surprins pe începutul de meci cu un pressing avansat, au câștigat multe dueluri.</p>
<p>Suferim la ieșirile din apărare, avem un joc lent, previzibil. Nu avem jucători care să atace spațiul în profunzime. În partea a doua, au fost 15-20 de minute mai bune, am avut o prezență mai bună în terenul adversarului. Man cere foarte bine mingea în partea dreaptă, îl depășește pe fundaș în viteză, centrează, iar Drăguș alege finalizarea asta spectaculoasă, complicată.</p>
<p>Putea să finalizeze normal, cu dreptul. El a ales cea mai estetică și cea mai complicată variantă. El a dat direct în portar. Suferim la dueluri. Nu avem un joc rapid”, a spus Ilie Dumitrescu la <span>Digi Sport.</span></p></blockquote>
<p><span>Note „tricolori” după umilința cu Canada:</span></p>
<ul>
<li>România: Moldovan (6,5) – Rațiu (6,5), Ghiță (6,4), Burcă (6,3), Bancu (6,7) – R. Marin (6,6), M. Marin (6,7) – Man (6,4), Stanciu (7,0), Dobre (6,7) – Drăguș (6,8).</li>
</ul>
<p>Marți, de la 21:45, are loc duelul cu Cipru. Va fi un meci care contează în grupa H din preliminariile CM 2026 și va fi transmis live la TV pe Prima. Pentru români victoria este extrem de importantă pentru a rămâne în cursa pentru biletele către SUA, Mexic și Canada.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dennis Man a ieșit cu bărbăție și a recunoscut dezastrul din România – Canada 0-3: „Capul în pământ!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/dennis-man-a-iesit-cu-barbatie-si-a-recunoscut-dezastrul-din-romania-canada-0-3-capul-in-pamant-20265411</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Dennis-Man-a-iesit-cu-barbatie-si-a-recunoscut-dezastrul-din-Romania-–-Canada-0-3-„Capul-in-pamant-1400x1050.jpg"/><br/><p>Dennis Man a ieșit cu bărbăție și a recunoscut adevărul crunt după umilința din amicalul cu Canada.</p>
<p>Fotbalistul român de la PSV Eindhoven a reacționat la finalul partidei de pe Arena Națională și a dat verdictul.</p>
<h2><span>Reacția lui Dennis Man după România – Canada 0-3</span></h2>
<p>România <span>a fost spulberată în meciul amical</span> cu Canada. Horațiu Moldovan a încasat trei goluri de la naționala lui Jesse Marsch. Marcatorii partidei sunt Jonathan David, Ali Ahmed și Niko Sigur.</p>
<p>Dennis Man, titularizat de Mircea Lucescu în România – Canada, a dat dovadă de bărbăție la finalul partidei și a spus că el și colegii săi ar trebui să țină capul în pământ după acest rezultat.</p>
<p>„Un meci dificil în această seară. Ne-am dorit să câștigăm. Din păcate nu s-a putut. Capul în pământ, în câteva zile ne așteaptă un meci mult mai important. Cum am mai spus, nu avem ce să facem, pregătim foarte bine meciul cu Cipru și mergem acolo să luăm cele trei puncte.</p>
<p>Și în această seară am vrut să le punem probleme, să ne facem jocul. Dar sunt o echipă puternică cu jucători valoroși. Mă simt din ce în ce mai bine, mă pregătesc bine și cred că sunt pe drumul cel bun”, a declarat Dennis Man, la <span>Antena 1</span>.</p>
<p>România a postat un mesaj după <span>eșecul de pe Arena Națională</span>: „Înfrângere în amicalul cu Canada înaintea meciului din preliminarii din Cipru”, a notat Echipa națională de fotbal a României pe Instagram.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DOO61-qjjol/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Echipa națională a României (@echipanationala)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Echipele de start</span></h2>
<p>România: Moldovan – Rațiu, Ghiță, Burcă, Bancu – M. Marin, R. Marin, Stanciu – Man, Drăguș, Dobre<br/>
Rezerve: Târnovanu, Sava – M. Popescu, Racovițan, Șut, Screciu, Miculescu, Tănase, Olaru, Mitriță, Sorescu, Chipciu, Baiaram<br/>
Selecționer: Mircea Lucescu</p>
<p>Canada: Crepeau – Sigur, Cornelius, De Fougerolles, Laryea – Buchanan, Kone, Eustaquio, Ahmed 0 J. David, Oduwaseyi<br/>
Rezerve: St. Clair, Hibbert – Marshal-Rutty, Bassong, Lebel, Waterman, Choiniere, Blair, Hoilett, N. Saliba, Nelson, Promise David<br/>
Selecționer: Jesse March</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
