<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Câți bani a dat Gabi Tamaș pentru elicopterul cu care s-a plimbat la festivalul „Beach, Please!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cati-bani-a-dat-gabi-tamas-pentru-elicopterul-cu-care-s-a-plimbat-la-festivalul-beach-please-20217904</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cati-bani-a-dat-Gabi-Tamas-pentru-elicopterul-cu-care-s-a-plimbat-la-festivalul-„Beach-Please.jpg"/><br/><p>Gabi Tamaș a fost la „Beach Please!” alături de familie și s-a plimbat cu elicopterul deasupra locației în care are loc cel mai mare festival de muzică hip-hop din Europa.</p>
<p>Fostul internațional român nu a ratat ocazia de a merge alături de fiica și soția sa la cel mai mare festival organizat de influencerul Selly la malul mării. Gabi Tamaș a postat imagini de la Costinești atât de la festival cât și de deasupra festivalului, dintr-un elicopter. Plimbarea cu elicopterul l-a costat 100 de euro de persoană pe rebelul fotbalului românesc.</p>
<h2><span>Gabi Tamaș a avut parte de o experiență inedită cu elicopterul la „Beach Please!”</span></h2>
<p><span>Cunoscut pentru escapadele sale</span> dincolo de terenul de fotbal, Gabi Tamaș este totuși un familist convins. Alături de soția sa Ioana, au însoțit-o pe fiica lor Selena la cel mai așteptat eveniment al anului în rândul tinerilor. Festivalul „Beach Please!” are loc zilele acestea la Costinești și sute de mii de tineri meg să își vadă idolii pe scena grandioasă.</p>
<p>Ioana și Gabi Tamaș au postat imagini pe rețelele de socializare de la „Beach Please!”. Întreaga familie s-a bucurat de o plimbare cu avionul deasupra festivalului. Selly a dezvăluit că plimbarea cu elicopterul costă 100 de euro de persoană. De asemenea, cei care doresc să scape de drumul aglomerat de la București la Costinești, pot închiria un elicopter de la partenerii festivalului. Cu doar 800 de euro de persoană și grup de minim 3 persoane, oricine poate avea parte de o experiență deosebită.</p>
<blockquote><p>„În timpul festivalului, dacă sunteți un grup de trei persoane, vă puteți închiria un elicopter care să vă plimbe, să vedeți tot Beach, Please-ul! sau marea de sus, pentru doar 100 de euro de persoană.</p>
<p> </p>
<p>Drumul de la Mamaia până la festival costă doar 140 de euro de persoană, dacă sunteți cinci persoane, iar din București până aici la festival, 800 de euro”, a spus Selly, co-fondatorul festivalului.</p></blockquote>
<p>Printre numele sonore de artiști internaționali prezenți la „Beach Please!” în acest an se numără Young Thug, Yeat, Ken Carson, 21 Savage și Lil Baby.</p>
<h2><span>Cine este Ioana Tamaș, soția fostului fundaș de la Dinamo</span></h2>
<p>Gabi și Ioana Tamaș trăiesc o frumoasă poveste de dragoste de mai bine de 21 ani. Ambii sunt din Brașov și s-au cunoscut pe vremea când Ioana avea doar 16 ani și Gabi avea 20 de ani. S-au căsătorit în 2012 și au împreună o fetiță, Selena.</p>
<p><span>Soția fostului star </span>de la Dinamo a făcut Facultatea de Educație Fizică și Sport. În prezent este instructor de pilates. În copilărie a practicat gimnastică, iar la scurt timp după ce a devenit mămică, s-a apucat de pilates.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Antrenorul favorit al lui Ianis Hagi a făcut avere la arabi. Câți bani are în conturi, după ce a şi donat sume generoase pentru acțiuni caritabile</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/campionate-externe/antrenorul-favorit-al-lui-ianis-hagi-a-facut-avere-la-arabi-cati-bani-are-in-conturi-dupa-ce-a-si-donat-sume-generoase-pentru-actiuni-caritabile-20217188</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Antrenorul-favorit-al-lui-Ianis-Hagi-a-facut-avere-la-arabi.-Cati-bani-are-in-conturi-dupa-ce-a-si-donat-sume-generoase-pentru-actiuni-caritabile.jpg"/><br/><p>Antrenorul care i-a acordat cea mai mare încredere lui Ianis Hagi la Rangers și-a umplut conturile la arabi.</p>
<p>Steven Gerrard a petrecut un an și jumătate la Al-Ettifaq din Arabia Saudită. Fostul antrenor de la Rangers a reușit să crească valoarea companiei sale personale la peste 11 milioane de euro.</p>
<h2><span>Venituri uriașe generate de Steven Gerrard, un mare filantrop din rândul foștilor fotbaliști</span></h2>
<p>Steven Gerrard este o legendă a clubului Liverpool dar nu a avut încă șansa să își antreneze echipa de suflet. O scurtă perioadă de timp, Gerrard l-a antrenat pe Ianis Hagi la Rangers, fiind antrenorul preferat al internaționalului român. Legendarul fotbalist a înființat compania „Steven Gerrard Promotions” încă din perioada în care evolua ca jucător pentru a-și gestiona veniturile din afara terenului.</p>
<p>Conform ultimelor date, antrenorul englez câștigă în continuare sume foarte mari, la mai bine de opt ani de când a „pus ghetele în cui”. Potrivit presei britanice, valoarea companiei sale personale a crescut la aproape 11 milioane de euro. Suma include un portofoliu de investiții de peste 7 milioane de euro.</p>
<p>Fostul tehnician de pe Ibrox are propriul brand de haine pe care îl promovează în special pe rețelele de socializare. Sumele uriașe câștigate nu l-au schimbat deloc pe „Steve G”. Fostul star de la Liverpool a donat peste 50.000 de euro în ultimii ani prin fundația sa caritabilă, „Steven Gerrard Foundation”.</p>
<h2><span>Salariu uriaș încasat la arabi: 18.000.000 de euro</span></h2>
<p>Steven Gerrard a câștigat sume uriașe și din antrenorat, nu doar din investiții. În 2023 a semnat cu formația arabă Al-Ettifaq, dar nu a rezistat decât un an și jumătate. Rezultatele slabe l-au făcut să plece de la clubul cu care avea contract până în 2027 și de la care încasa 18 milioane de euro pe sezon.</p>
<blockquote><p>„Îmi asum responsabilitatea pentru rezultatul meciului, inclusiv pentru ocaziile ratate și scăderea performanței.Conducerea clubului a oferit tot ceea ce are nevoie echipa în materie de sprijin și transferuri. Accidentările și absența jucătorilor cheie au afectat negativ performanța”, a spus Gerrard, citat de liverpoolecho.co.uk.</p></blockquote>
<p>A mai antrenat la echipa de tineret a lui Liverpool, Rangers și Aston Villa. Cea mai mare performanță a fost titlul cucerit cu Rangers, în 2021. A fost primul antrenor care a adus titlul pe Ibrox după o pauză de 10 ani. Sub comanda sa, <span>Ianis Hagi a avut cele mai bune evoluții</span> în Scoția.</p>
<p>Steven Gerrard a mai purtat discuții cu scoțienii să revină în această vară, dar nu a ajuns la un acord. Ar fi fost singura șansă prin care <span>Ianis Hagi ar fi putut continua la gruparea de pe Ibrox. </span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cea mai frumoasă debutantă de la Wimbledon a făcut public secretul care a ajutat-o să devină model: „Sunt un extraterestru!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cea-mai-frumoasa-debutanta-de-la-wimbledon-a-facut-public-secretul-care-a-ajutat-o-sa-devina-model-sunt-un-extraterestru-20217641</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cea-mai-frumoasa-debutanta-de-la-Wimbledon-a-facut-public-secretul-care-a-ajutat-o-sa-devina-model-„Sunt-un-extraterestru.jpg"/><br/><p>Cea mai frumoasă debutantă de la Wimbledon s-a confruntat cu critici dure din partea internauților pentru modul cum arată, dar a avut puterea să depășească momentul și să glumească pe seama asta.</p>
<p>Carson Branstine a ajuns în premieră pe tabloul principal de la Wimbledon. Superbul fotomodel în vârstă de 24 de ani nu a avut prea mult noroc și s-a lovit de liderul mondial WTA în primul tur. <span>Aryna Sabalanka a fost impresionată</span> și chiar i-a făcut complimente adversarei sale.</p>
<p>Sportiva canadiană nu a avut viață ușoară cu trolii de pe internet care s-au luat de multe ori de felul în care arată și au numit-o „extraterestru”. A depășit cu bine fazele de body-shaming și a glumit pe seama asta precizând că secretul care a ajutat-o să devină model este faptul că „e extraterestru”.</p>
<h2><span>Carson Branstine, sarcastică la adresa criticilor trolilor de pe internet: „Mă autointitulez extraterestru tot timpul”</span></h2>
<p>Canadianca este un fotomodel de succes, dar îmbină această pasiune foarte bine cu sportul pe care l-a practicat de mică. Ajunsă în premieră pe tabloul principal de la Wimbledon, Carson Branstine a vorbit despre problemele cu care se confruntă des din cauza aspectului fizic. Chiar dacă oamenii pe internet încearcă să o facă să se simtă inconfortabil, sportiva nu se simte deloc așa, ba dimpotrivă, le spune tuturor că e un extraterestru.</p>
<blockquote><p>„Oamenii adoră să-și dea cu părerea despre lucruri pe care, de fapt, nu le cunosc, dar nu mă deranjează. Cele mai frecvente comentarii de tip hate, între ghilimele, au confirmat exact de ce sunt semnată ca model, așa că le mulțumesc. Nu spun nimic ce nu știam deja.</p>
<p> </p>
<p>Că mă numesc extraterestru. Am văzut comentarii, am primit mesaje private și am citit lucruri în articole sau pe Twitter, Instagram sau alte platforme – gen ‘ochii tăi sunt prea depărtați’, ‘pari un extraterestru’. Iar eu sunt gen: fix ăsta e punctul. Mulțumesc. Mă autointitulez extraterestru tot timpul. Prietenii mei îmi spun: ‘cu cine semeni dintre celebrități?’</p>
<p> </p>
<p>Și eu le zic: cu nimeni. Sunt un extraterestru. Spun asta mereu. Așa că e, practic, o confirmare. Sau alții zic ‘arăți ca un bărbat’, ‘ai trăsături masculine’. Iar eu zic: și asta e ideea. Asta e apreciat în industria modellingului”, a declarat Branstine pentru <span>Sun Sport.</span></p></blockquote>
<h2><span>Modelling-ul, parte importantă din viața jucătoarei de tenis: „Trebuie să alegi ce lupte merită”</span></h2>
<p>Carson Branstine s-a apucat de modelling la o vârstă fragedă, afișându-se în lumina reflectoarelor de la șapte ani. A pus o perioadă cariera de fotomodel pe pauză pentru a câștiga bani chiar și din curierat, astfel că modelling-ul a rămas mai mult un hobby. În prezent, consideră că 90% este jucătoare de tenis și 10% fotomodel.</p>
<blockquote><p>„Aș zice că sunt 90% jucătoare de tenis și 10% model, dar trebuie să alegi ce lupte merită. Nu aș spune că modellingul e o activitate relaxantă ca hobby, dar îmi place. Simt că mereu am nevoie de un pic de stres în viață. Așa sunt construită. Ca să fii un sportiv de top, sau să excelezi în orice alt domeniu, trebuie să fii un pic nebun. Deci e ok pentru mine.”, a adăugat sportiva.</p></blockquote>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Giovanni Becali: „Vindeam ceasuri false cu 3.000 de dolari”. Cât câștiga la bucată și de ce le dădea țeapă americanilor bogați</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/giovanni-becali-vindeam-ceasuri-false-cu-3-000-de-dolari-cat-castiga-la-bucata-si-de-ce-le-dadea-teapa-americanilor-bogati-20217114</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Giovanni-Becali.-„Vindeam-ceasuri-false-cu-3.000-de-dolari.-Cat-castiga-la-bucata-si-de-ce-le-dadea-teapa-americanilor-bogati-1400x800.jpg"/><br/><p>Impresarul numărul 1 din fotbalul românesc povestește cum a făcut primii bani în tinerețe vânzând cu 3.000 de dolari ceasuri false la Napoli, în Italia.</p>
<p>Giovanni Becali dezvăluie cum îi păcălea pe cumpărătorii americani, francezi sau englezi putrezi de bogați și obținea profit 1.000 de dolari la fiecare ceas vândut.</p>
<h2><span>Primii bani obținuți de Giovanni Becali: „Vindeam ceasuri false cu 3.000 de dolari”</span></h2>
<p>Impresarul Ioan Becali povestește <span>cum a reușit să facă primii bani</span> în adolescență vânzând cu 3.000 de dolari ceasuri false la Napoli, în Italia. Agentul de jucători dezvăluie cum îi păcălea pe cumpărătorii americani bogați și obținea profit 1.000 de dolari la fiecare ceas vândut acestora.</p>
<p>Era vorba de ceasuri Atlantic, false, făcute în Rusia, suflate cu aur, care imitau extrem de bine modelele originale.</p>
<p>„Un ceas de 18-20 de milioane de lire, care însemnau 18-20.000 de dolari, eu îl vindeam pe stradă unui american, unui francez, un englez cu nevasta care venea la Napoli și voia să se bage în mare cu ceasul la mână.</p>
<p>Îi spuneam că e o ocazie și mă întreba dacă e de aur. Îl duceau să îl controleze și vedeau că e de aur. Ce putea să zică dacă îi ceream 3.000 pe el? Probabil se gândea că e furat, că nu știu ce…</p>
<p>Era un fals, Atlantic, de-alea din Rusia. Făcea vreo 2.000, deci se câștiga 1.000 de dolari la un ceas. Eu îmi luam 100 și le dădeam 900 câștigul. Bine, era suflat cu aur, era aranjat. Ceasul era de aur, dar la un ceas scump contează mașina. La toate brandurile astea mari contează mecanismul. Aurul e 2-3.000 de dolari”, a declarat Giovanni Becali la <span>Fanatik</span>.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20004137" decoding="async" fetchpriority="high" height="667" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/10/ADVERTORIAL-Cariera-impresionanta-a-lui-Diego-Maradona.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/10/ADVERTORIAL-Cariera-impresionanta-a-lui-Diego-Maradona.jpeg 1000w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/10/ADVERTORIAL-Cariera-impresionanta-a-lui-Diego-Maradona-768x512.jpeg 768w" width="1000"/></p>
<h2><span>Vrăjit de Maradona. „L-am văzut live. Nu aveai voi să te atingi de el”</span></h2>
<p>Agent de fotbaliști a trăit la Napoli, unde Diego Armando Maradona a fost, este și va fi mereu un adevărat zeu. Giovanni Becali l-a descris pe fostul mare jucător argentinian ca fiind ”un geniu”, „numărul 1”, omul care se antrena cu 25.000 de fani în tribune.</p>
<p>Impresarul regretă și acum că Maradona nu a trăit mai mult, <span>legenda sud-americană decedând în 2020</span>, grav bolnav, la doar 60 de ani.</p>
<p>„Pentru mine, Maradona este numărul 1! El la antrenament avea 25.000 de spectatori! L-am văzut live pe Maradona. După care urmează mai mulţi: Messi, Ronaldo, Ronaldinho, dar numărul 1 este Maradona şi îţi spun şi de ce. La Napoli cel mai important sfânt este San Gennaro. Acum este San Diego. Stadionul din Napoli îi poartă acum numele lui Maradona.</p>
<p>El la Napoli putea să vină cu 20 de valize şi nu-l controla nimeni. Nu aveai voie să te atingi de Maradona. Un geniu a fost, păcat că nu a trăit mai mult. Uită-te la Messi, ca o comparaţie. Are o viaţă extraordinară şi în afara terenului”, a spus Giovanni Becali, la <span>podcastul lui Damian Drăghici</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Faima fraților Pavăl și a averii lor s-a dus până în Spania: „Au construit un imperiu milionar și au redefinit succesul în Europa de Est”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/faima-fratilor-paval-si-a-averii-lor-s-a-dus-pana-in-spania-au-construit-un-imperiu-milionar-si-au-redefinit-succesul-in-europa-de-est-20216945</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Faima-fratilor-Paval-si-a-averii-lor-s-a-dus-pana-in-Spania.-„Au-construit-un-imperiu-milionar-si-au-redefinit-succesul-in-Europa-de-Est-1400x778.jpg"/><br/><p>Faima lui Adrian și Dragoș Pavăl, sau frații Dedeman cum mai sunt ei cunoscuți, a ajuns până în Spania, presa iberică alocându-le un material celor mai bogați oameni din România.</p>
<p>Ziariștii spanioli dezvăluie cum au construit cei doi antreprenori români de mare succes un adevărat imperiu, care generează sute de milioane de euro, și finanțatorii de la FC Bacău au redefinit succesul în partea de Est a Europei.</p>
<h2><span>Faima fraților Dedeman a ajuns în Spania. „De la un magazin de cartier la o rețea națională”</span></h2>
<p>De la un magazin de cartier la o rețea națională, așa au început frații Paval să-și ridice imperiul care generează multe milioane de dolari și redefinește succesul în Europa de Est, scrie <span>ambito.com</span>.</p>
<p>Au transformat un mic magazin într-un adevărat colos comercial cu vânzări de milioane. Și asta fără relații, fără vreo moștenire lăsată și fără ajutor de stat. Dintr-un mic oraș de provincie, <span>cei doi finanțatori ai grupării de liga a doua FC Bacău</span> au construit o afacere care nu le-a adus numai o avere fabuloasă, ci și maximă influență în întreaga țară.</p>
<p>În mai puțin de trei decenii, aceștia au construit o companie națională care a definit un nou model de antreprenoriat. În 1992, frații Paval au deschis un magazin de articole de construcții pentru casă, cu mai puțin de zece angajați. S-au concentrat pe prețuri mici, un inventar mare și servicii personalizate. Cererea a crescut ușor-ușor, și odată cu ea magazinul, echipa și ambiția lor.</p>
<p>În anii următori, au extins brandul Dedeman în toată România. În loc să copieze „lanțuri” similare din afară, și-au impus propriul stil: servicii excelente pentru clienți, reinvestiții constante și dezvoltarea furnizorilor locali. Rezultatul a fost o expansiune continuă.</p>
<p>De-a lungul timpului, au îmbunătățit constant fiecare domeniu al afacerii. Au încorporat tehnologie, design și logistică de ultimă generație. Magazinele nu mai erau simple depozite de materiale. Ele au fost transformate în spații moderne care ofereau o experiență vastă de cumpărături.</p>
<p>Astăzi, rețeaua Dedeman are peste 50 de magazine, mii de angajați și o identitate puternică de brand. Modelul lor de afaceri a stârnit interes chiar și pe piețele vecine, mai scrie sursa citată.</p>
<h2><span>Averea netă a fraților Pavăl</span></h2>
<p>Adrian și Dragoș Paval au acumulat până acum o avere estimată la peste 3 miliarde de dolari. De asemenea, nu s-au limitat la comerțul cu amănuntul, ci <span>și-au diversificat investițiile în sectoare precum tehnologia, energia și imobiliarele</span>.</p>
<p>Se numără printre cele mai influente persoane din România. În ciuda profilului lor discret, povestea lor este studiată ca o inspirație pentru cei dedicați construirii ceva de top de la zero, cu viziune, disciplină și ambiție.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
