<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Clasamentul e clar. România, pe locul 2 în Europa: aportul fanilor e decisiv!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/clasamentul-e-clar-romania-pe-locul-2-in-europa-aportul-fanilor-e-decisiv-20193510</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Clasamentul-e-clar.-Romania-pe-locul-2-in-Europa.-Aportul-fanilor-e-decisiv--1400x755.jpeg"/><br/><p>Naționala României beneficiază de aportul important al fanilor, chiar dacă în aceste preliminarii pentru Cupa Mondială din 2026, tricolorii au doar 6 puncte din 12 posibile.</p>
<p>Partida România – Cipru 2-0 a avut parte de prezența a 43.524 de spectatori pe Arena Națională, a doua asistență din această acțiune în luna iunie pentru CM de anul viitor.</p>
<h2><span>Clasamentul nu minte. Naționala României are fanii lângă ea!</span></h2>
<p>Naționala României are în continuare parte de sprijinul necondiționat al fanilor, în ciuda faptului că în aceste preliminarii pentru Cupa Mondială din 2026, tricolorii au dezamăgit, adunând doar 6 puncte din 12 posibile, din victoriile cu modestele San Marino și Cipru.</p>
<p>Disputa dintre România – Cipru 2-0 de pe Arena Națională a fost <span>urmărită de la fața locului de 43.524 de spectatori</span>, ceea ce a reprezentat a doua asistență din această acțiune în luna iunie pentru CM de anul viitor.</p>
<p>Pe primul loc se află meciul Austria – România, de pe stadionul „Ernst Happel” din Viena, cu o asistență de 48.500 de oameni, cifră importantă la care a contribuit și numărul mare de fani români prezenți la partidă încheiată cu victoria gazdelor cu 2-1.</p>
<blockquote><p>Dau un semnal pentru absolut toți jucătorii din fotbal românesc că au obligația să se comporte de așa natură încât să facă parte din echipa națională. Nu este doar o invitație de conjunctură. Au această responsabilitate. Și atunci, tot fotbalul românesc se schimbă. Echipa națională trebuie să fie un exemplu pentru echipele noastre de club. Pentru că și ele se confrunță în cupele europene. Trebuie să treacă de preliminarii. Trebuie să ajungă să joace în grupe. Și atunci putem spune că vom forma o echipă națională foarte puternică – Mircea Lucescu</p></blockquote>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20191675" decoding="async" fetchpriority="high" height="708" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Mircea-Lucescu-a-dat-vina-pe-fotbalistii-Romaniei-dupa-eroarea-cu-Austria.-„Am-tipat-la-ei-1400x708.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Mircea-Lucescu-a-dat-vina-pe-fotbalistii-Romaniei-dupa-eroarea-cu-Austria.-„Am-tipat-la-ei-1400x708.jpeg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Mircea-Lucescu-a-dat-vina-pe-fotbalistii-Romaniei-dupa-eroarea-cu-Austria.-„Am-tipat-la-ei-768x388.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Mircea-Lucescu-a-dat-vina-pe-fotbalistii-Romaniei-dupa-eroarea-cu-Austria.-„Am-tipat-la-ei-1536x777.jpeg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Mircea-Lucescu-a-dat-vina-pe-fotbalistii-Romaniei-dupa-eroarea-cu-Austria.-„Am-tipat-la-ei.jpeg 1600w" width="1400"/></p>
<h2><span>Nemulțumirea selecționerului. „Dacă ai posibilitatea să marchezi 4 sau 5 goluri, trebuie să le marchezi”</span></h2>
<p>Mircea Lucescu <span>s-a declarat mulțumit de victoria cu Cipru</span>, însă și-a urecheat elevii, care au dat dovadă de individualism în repriza secundă și astfel nu au reușit să marcheze mai multe goluri în fața propriilor fani.</p>
<p>”Nu e nevoie doar de victorie! Lumea trebuie să aibă speranță. Băieții au demonstrat și au înțeles bine ce le-am transmis. În finalul ăsta, după 10 zile de pregătire, au apărut bine acum ca intensitate fizică și pregătire de joc. Și ciprioții au avut un nivel tehnic bun și au arătat bine din punct de vedere fizic.</p>
<p>M-a supărat finalul de meci. Dacă ai posibilitatea să marchezi 4 sau 5 goluri, trebuie să le marchezi. Au fost individualiști pe final. Dacă eram mai atenți, am fi putut produce un golaveraj mai bun. Toate echipele mele au fost construite să marcheze multe goluri”, a declarat Mircea Lucescu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Momentul de neuitat din România – Cipru 2-0. I-a dat pe spate pe toți: „Am plans”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/momentul-de-neuitat-din-romania-cipru-2-0-i-a-dat-pe-spate-pe-toti-am-plans-20193430</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Momentul-de-neuitat-din-Romania-–-Cipru-2-0.-I-a-dat-pe-spate-pe-toti-„Am-plans-scaled-e1749657099483-1400x791.jpg"/><br/><p>Au fost momente de neuitat la meciul dintre România și Cipru, din campania de calificare pentru Campionatul Mondial din 2026, pe care „tricolorii” l-au câștigat cu scorul de 2-0.</p>
<p>Raluka, artistă care a interpretat Imnul Național al României înainte de startul partidei, i-a impresionat pe toți cei care au fost prezenți pe Arena Națională din București.</p>
<h2><span>Momente unice pe Arena Națională din București</span></h2>
<p>România și Cipru s-au întâlnit marți, 10 iunie 2025, pe Arena Națională din București, în campania de calificare pentru Campionatul Mondial din 2026. <span>Trupa pregătită de Mircea Lucescu s-a impus cu scorul de 2-0</span>, dar nu doar cele două echipe au făcut spectacol pe gazon.</p>
<p>Înainte de fluierul de start, pe cel mai mare stadion al țării au fost momente de neuitat. Raluka, artistă care a interpretat Imnul Național al României, i-a impresionat pe toți cei care au fost prezenți la meciul cu Cipru.</p>
<p>Interpreta, pe numele din buletin Alexandra-Raluca Nistor, în vârstă de 35 de ani, este una dintre cele mai apreciate artiste de la noi din țară în acest moment. Născută la Deva, aceasta a emoționat întreaga asistență prin felul în care a interpretat „Deșteaptă-te, române!”.</p>
<p>Printre cei care au fost impresionați de acest moment s-a aflat și colega ei de breaslă, Cristina Andreea Frunzăreanu, cunoscută drept Amna. Artista, în vârstă de 41 de ani, a făcut o postare pe contul personal de Instagram, în care a inclus o poză de pe Arena Națională din București, din timpul intonării Imnului Național al României, care a fost însoțită de mesajul: „Am plâns!”.</p>
<h2><span>Cum a trăit Raluka momentul de pe Arena Națională</span></h2>
<p>Cu doar câteva ore înaintea meciului de pe Arena Națională din București, dintre România și Cipru, Raluka a postat un mesaj pe rețelele de socializare, prin care și-a anunțat fanii că va fi prezentă pe cel mai mare stadion al țării, unde va interpreta Imnul Național al României.</p>
<p>„Diseară, pe Național Arena, voi fi acolo alături de voi – suporterii adevărați ai echipei naționale. O să vă acompaniez cu emoție la intonarea Imnului României, înainte de meciul cu Cipru. Trăim momentul ăsta împreună, din inimă pentru România. Hai, România!”, a fost mesajul postat de Raluka, pe contul personal de Instagram.</p>
<p><span>Victoria cu Cipru, scor 2-0</span>, a fost a doua pe care România a obținut-o în campania de calificare pentru Campionatul Mondial din 2026. Astfel, „tricolorii” lui Mircea Lucescu au acumulat șase puncte în primele patru etape disputate.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ionel Ganea își jelește fiul de 2 ani, decedat după accidentul rutier: „Scoală-te, tată, că nu mai pot! Haide să mergem la mare”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ionel-ganea-isi-jeleste-fiul-de-2-ani-decedat-dupa-accidentul-rutier-scoala-te-tata-ca-nu-mai-pot-haide-sa-mergem-la-mare-20193229</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Ionel-Ganea-isi-jeleste-fiul-de-2-ani-decedat-dupa-accidentul-rutier-„Scoala-te-tata-ca-nu-mai-pot-Haide-sa-mergem-la-mare.webp"/><br/><p>Ionel Ganea (51 de ani), fost mare atacant al echipei naționale, și-a pierdut fiul de 2 ani în urma unui accident rutier care a avut loc în luna mai.</p>
<p>Cel mic a suferit vătămări corporale grave și, după mai multe intervenții chirurgicale și săptămâni petrecute la terapie intensivă, nu a mai putut fi salvat.</p>
<h2><span>Ionel Ganea și-a condus fiul de 2 ani pe ultimul drum. Cel mic a decedat în urma unui accident rutier</span></h2>
<p><span>Ionel Ganea trece printr-o dramă sufletească</span> imposibil de descris în cuvinte, după ce în urmă cu aproximativ o lună, la data de 9 mai, el și fiul său cel mic au fost implicați într-un grav accident rutier.</p>
<p>Fostul mare atacant al naționalei României a scăpat fără vătămări serioase, însă cel mic a suferit un traumatism cranio-cerebral grav. Iar după ce a fost resuscitat la fața locului, copilul în vârstă de 2 ani a fost supus mai multor intervenții chirurgicale și plasat în comă indusă la terapie intensivă.</p>
<p>Din păcate, tragedia nu a putut fi evitată în cele din urmă, iar <span>fiul cel mic al lui Ionel Ganea a încetat din viață</span>.</p>
<p>Marți, 10 iunie 2025, Ionel Ganea și-a condus băiețelul pe ultimul drum și cu greu a putut traversa un astfel de moment fără să se prăbușească la propriu. Potrivit <span>Sportpesurse.ro</span>, Ionel Ganea nu s-a putut dezlipi de sicriul celui mic și i-a vorbit aproape neîncetat. Ex-atacantul naționalei și-a implorat cu lacrimi în ochi fiul să se trezească și își pună împreună în aplicare planurile pe care le aveau stabilite pentru vara lui 2025. Aparent, Ionel Ganea îi promisese fiului său de 2 ani că îl va duce pe litoral:</p>
<blockquote><p>Scoală-te tată, haide! Haide că nu mai pot. Haide să mergi cu tata peste tot, haide că trebuia să mergem la mare”, a spus Ionel Ganea, lângă sicriul fiului său, potrivit <span>Sportpesurse</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Soția lui Ionel Ganea, la fel de prăbușită emoțional</span></h2>
<p>Sursa citată susține că Monica Ganea, soția fostului fotbalist, a fost la fel de devastată pe parcursul înregului priveghi.</p>
<p>Femeia ar fi apelat la calmante pentru a face față momentului, însă chiar și așa, situația aproape că a distrus-o emoțional.</p>
<p>Ceremonia de înmormântare a avut loc marți, 10 iunie 2025, la doar 4 zile distanță de la decesul celui mic, iar printre cei care au luat parte la moment s-au regăsit doar membrii familiei și câțiva prieteni apropiați.</p>
<blockquote><p>Deși fotbalistul a primit mesaje din partea multor colegi din Generația de Aur, chiar și cei cu care era certat de ani buni, Ganea nu a răspuns până acum nimănui”, se arată pe Sportpesurse.ro.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Adrian Șut de la FCSB, titularizat de Mircea Lucescu! Cum l-a exasperat pe fostul antrenor din Superliga: „Nu a vrut să plece acasă”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/adrian-sut-de-la-fcsb-titularizat-de-mircea-lucescu-cum-l-a-exasperat-pe-fostul-antrenor-din-superliga-nu-a-vrut-sa-plece-acasa-exclusiv-20193124</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Adrian-Sut-de-la-FCSB-titularizat-de-Mircea-Lucescu-Cum-l-a-exasperat-pe-fostul-antrenor-din-Superliga-„Nu-a-vrut-sa-plece-acasa-1400x1050.jpg"/><br/><p>Adrian Șut (26 de ani) a fost varianta de mijlocaș la închidere, alături de Vlad Chiricheș, la naționala României pentru ultimul meci din preliminariile CM 2026.</p>
<p>Naţionala României a învins selecţionata Ciprului, scor 2-0 (2-0), într-un meci disputat, marţi, în preliminariile CM 2026, pe Arena Naţională.</p>
<h2><span>Ilie Poenaru povestește cum l-a impresionat Adrian Șut</span></h2>
<p>Șut a ajuns la FCSB de la Academica Clinceni acum cinci ani, după ce evoluase doi ani pentru gruparea ilfoveană.</p>
<p>Fotbalistul l-a impresionat pe antrenorul de atunci, Ilie Poenaru, care nu se miră că Șut a avut această ascensiune la FCSB și la prima reprezentativă.</p>
<p>„Cred că este fotbalistul, dintre cei cu care am lucrat, care pune pe primul loc munca, disciplina și odihna. Și vă pot povesti un episod care mi-a dat de gândit că va ajunge, într-o bună zi, la un nivel foarte ridicat. Nu a vrut să plece acasă.</p>
<p>Fusese un meci de campionat și urma o partidă a naționalei. Le-am dat trei zile de pauză. Toți au plecat acasă, indiferent de unde erau. El mi-a transmis că rămâne la club. I-am spus că știu că e tocmai lângă Oradea, dar are timp suficient să se ducă și să se întoarcă.</p>
<blockquote><p>A fost decis, sigur pe el. A zis că se odihnește o zi, dar va lucra la punctele slabe celelalte două zile. Aveam noi niște discuții legate de forță și schimbările de direcție.</p></blockquote>
<p>Mi-a transmis că vrea să lucreze, să fie mai bun, pentru că știe unde are defecte. L-am întrebat dacă are nevoie de un secund, să-l ajute. Răspunsul a fost: «nu!». Că el se descurcă.</p>
<p>A venit pe poziția de inter de la Pandurii. Era antrenat foarte bine, iar când am început să lucrez cu el am descoperit ce calități are.</p>
<p>Era un mic roboțel, care asimila tot ce-i spuneam și lucra foarte bine. Ce încercam să fac cu el, îi plăcea. L-am transformat în număr 6 si număr 8 pentru că îi plăcea să ajungă la finalizare”, a povestit, amuzat, Ilie Poenaru pentru <span>ProSport</span> episodul din 2019.</p>
<ul>
<li>Decizia capitală pentru cariera lui Adrian Șut, „slăbănogul înjurat de antrenor” care a devenit căpitanul FCSB: „Te rog, nu mă ține! Am un viitor!”. EXCLUSIV</li>
</ul>
<h2><span>Adrian Șut a ajuns la a 5-a selecție sub tricolor</span></h2>
<p>Ilie Poenaru este antrenorul sub comanda căruia Adrian Șut a bifat 66 de meciuri, 11 goluri și 2 pase decisive. Toate cifrele la Academica Clinceni.</p>
<p>Adrian Șut a debutat la națională cu Irlanda de Nord, pe 22 martie 2024, atunci când a intrat în minutul 75. Pentru FCSB, în sezonul tocmai încheiat, internaționalul român a bifat 51 de meciuri în toate competițiile europene.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>După ce l-a transferat pe Musi, Dinamo a recunoscut că negociază cu un alt fotbalist care a câștigat titlul cu FCSB: „Orice club din România l-ar dori”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/dupa-ce-l-a-transferat-pe-musi-dinamo-a-recunoscut-ca-negociaza-cu-un-alt-fotbalist-care-a-castigat-titlul-cu-fcsb-orice-club-din-romania-l-ar-dori-20193086</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Dupa-ce-l-a-transferat-pe-Musi-Dinamo-a-recunoscut-ca-negociaza-cu-un-alt-fotbalist-care-a-castigat-titlul-cu-FCSB-„Orice-club-din-Romania-l-ar-dori-1400x1050.jpg"/><br/><p>Dinamo București l-a transferat pe Alexandru Musi (20 de ani) de la rivala FCSB, dar nu se oprește aici și a demarat negocierile cu un alt campion al roș-albaștrilor.</p>
<p>Prin vocea acționarului Andrei Nicolescu, roș-albii au recunoscut discuțiile și au oferit câteva detalii importante.</p>
<h2><span>După Musi, Dinamo mai vrea un campion de la FCSB! Andrei Nicolescu a oferit detalii despre negocierile cu Florin Niță</span></h2>
<p><span>Dinamo București a oficializat transferul lui Alexandru Musi</span>, fotbalist în vârstă de 20 de ani care a câștigat un titlu și o Supercupă alături de rivala FCSB.</p>
<p>Musi a efectuat deja o primă sesiune de pregătire sub comanda „câinilor”, iar acum așteaptă startul noului sezon, în care speră să atace, de ce nu, un nou titlu.</p>
<p>Între timp, Dinamo București a demarat negocierile pentru transferul unui alt campion de la FCSB. Este vorba despre Florin Niță, care a cucerit două titluri alături de roș-albaștri, 2014 și 2015, plus o Cupă a României și două Cupe ale Ligii.</p>
<p><span>Dinamo București s-a despărțit de Adnan Golubovic</span> și este în căutarea unui nou portar cu experiență, deoarece în acest moment îi are la dispoziție doar pe tinerii Alexandru Roșca (21 de ani) și Alexandru Stoian (20).</p>
<p>Și chiar dacă primul dintre cei menționați a reușit un sezon 2024-2025 foarte bun, sosirea lui Florin Niță la echipa cu siguranță ar fi de ajutor.</p>
<p>În plus, portarul echipei naționale va rămâne liber de contract în această vară, după experiența Damac FC, din Arabia Saudită, care a durat un singur sezon, astfel că Dinamo nu ar trebui să achite o taxă de transfer pentru a-l aduce în Superliga.</p>
<p>Andrei Nicolescu a lăsat de înțeles că negocierile au fost demarate, însă în același timp s-a arătat sceptic cu privire la șansele de a realiza mutarea. Motivul? Florin Niță ar putea primi un nou contract din zona Golfului care să spulbere ceea ce îi poate oferi Dinamo din punct de vedere financiar.</p>
<blockquote><p>(n.r. – Sunt discuții despre transferul lui Niță?) Nu vreau să comentez. Cred că orice club din România l-ar dori pentru profesionalismul de care dă dovadă. Dar e o discuție foarte complicată acolo și cred că e imposibil. Pentru că acolo unde este, cred că primește o ofertă pe care România nu o poate compara”, a declarat Andrei Nicolescu.</p></blockquote>
<h2><span>Cum s-a descurcat Florin Niță la Damac</span></h2>
<p>Florin Niță a semnat cu Damac în august 2024, atunci când s-a despărțit de turcii de la Gaziantep. El a ajuns gratis în Arabia Saudită, dar s-a impus rapid ca titular și în sezonul precedent a bifat un total de 31 de partide în tricoul echipei.</p>
<p>Pe 7 dintre ele, Florin Niță a izbutit să le termine fără gol primit, iar în restul de 24 de meciuri, potrarul a scos mingea din plasă de 46 de ori.</p>
<p>Florin Niță va împlini 38 de ani la data de 3 iulie, însă cu toate acestea, reprezintă în continuare o soluție pentru echipa națională. El are 31 de meciuri bifate în tricoul primei reprezentative și a fost prezent la lot inclusiv la acțiunea din luna iunie, pentru meciurile cu Austria și Cipru.</p>
<p>Conform site-ului de specialitate Transfermarkt, cota de piață a lui Florin Niță este de 200.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
