<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Reacția lui Edi Iordănescu după ce Legia a fost eliminată din Europa League</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/reactia-lui-edi-iordanescu-dupa-ce-legia-a-fost-eliminata-din-europa-league-20246464</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Reactia-lui-Edi-Iordanescu-dupa-ce-Legia-a-fost-eliminata-din-Europa-League-e1755242731374.jpg"/><br/><p>Legia Varșovia a fost eliminată din UEFA Europa League în turul al treilea preliminar de AEK Larnaca, formație din Cipru.</p>
<p>Polonezii au reușit să se impună în meciul retur, scor 2-1, însă au pierdut cu 3-5 la general.</p>
<h2><span>Edi Iordănescu, un car de nervi la conferința de presă ulterioară meciului cu AEK Larnaca</span></h2>
<p>În tur, <span>ciprioții au făcut un meci mare și au câștigat cu 4-1</span>. Astfel, misiunea din retur a lui Edi Iordănescu era aproape imposibilă. Totuși, elevii tehnicianului român au crezut în șansa lor și au fost aproape de o remontada de vis, având 2-0 încă din minutul 16.</p>
<p>AEK Larnaca a reușit totuși să țină de scor și chiar a înscris și ea în repriza secundă, punând capăt oricărui dramatism.</p>
<p>După meci, Edi Iordănescu a tras concluziile și a recunoscut că întreaga „dublă” cu ciprioții de la AEK Larnaca a fost una foarte frustrantă, având în vedere că și-a pus toate speranțele într-o calificare.</p>
<p>De asemenea, tehnicianul român crede că diferența s-a făcut în ocaziile ratate de jucătorii săi la scorul de 2-0.</p>
<h2><span>Edi Iordănescu, după eliminarea din Europa League: „E foarte frustrant!”</span></h2>
<p><span>Fostul selecționer al României</span> e convins că Legia Varșovia putea întoarce soarta calificării dacă scorul ar fi devenit 3-0, în loc de 2-1. În play-off-ul din Conference League, polonezii o vor întâlni pe Hibernian, formație din prima ligă scoțiană.</p>
<p>„Suntem nemulțumiți pentru că am crezut că putem avansa. Trebuia să marcăm cu patru goluri mai mult decât adversarii noștri pentru a ne califica în runda a patra a preliminariilor Europa League.</p>
<p>Este frustrant. Am crezut că putem trece mai departe. Am ajustat structura. Nu sunt un mare fan al schimbării sistemului. Am avut doar o zi și jumătate la dispoziție pentru a ne pregăti, dar toți jucătorii au înțeles asta și logica din spatele deciziei. Am început cu doi atacanți. Ne lipseau patru jucători foarte importanți – trei la mijlocul terenului: Kapustka, Elitim și Gonçalves.</p>
<p>Am pus câțiva jucători care joacă pe regulă pe flancuri. Planul era să începem intens, cu doi atacanți, astfel încât să poată interacționa bine și să marcheze. Totul a mers conform planului. Am avut ocazii să facem scorul 3-0. Dacă am fi reușit, lucrurile ar fi evoluat diferit – un astfel de rezultat, la sfârșitul primei reprize, ar fi cauzat probabil o oarecare confuzie în echipa adversă”, a declarat antrenorul Legiei.</p>
<ul>
<li>36 de milioane de euro este valoarea lotului celor de la Legia Varșovia, potrivit portalului de specialitate Transfermarkt.com</li>
<li>De cealaltă parte, AEK Larnaca are un lot cotat la numai 12 milioane de euro, potrivit aceleiași surse</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Daniel Pancu a fost cucerit de un fotbalist de la FCSB: „E minunat”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/daniel-pancu-a-fost-cucerit-de-un-fotbalist-de-la-fcsb-e-minunat-20246577</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Daniel-Pancu-a-fost-cucerit-de-un-fotbalist-de-la-FCSB.-„E-minunat-1400x784.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Daniel Pancu a rămas de-a dreptul fermecat de mijlocașul Juri </span><span class="cf0">Cisotti</span><span class="cf0">, omul care a deschis scorul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n minutul 1 </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n returul </span><span class="cf0">Drita</span><span class="cf0"> – FCSB, scor 1-3, din Europa League.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fostul selec</span><span class="cf0">ționer al naționalei u21 a Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei are numai cuvinte frumoase la adresa fotbalistului italian, despre care spune c</span><span class="cf0">ă este </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">minunat”, foarte inteligent </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n teren, mereu bine pozi</span><span class="cf0">ționat, simte spațiile și g</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">dește excelent prima atingere a balonului. </span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf3">Daniel Pancu, dat pe spate de Juri Cisotti</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Pancone</span><span class="cf0">” </span><span class="cf3">a rămas </span><span class="cf0">plăcut impresionat de aportul lui </span><span class="cf3">Juri </span><span class="cf3">Cisotti</span> <span class="cf1">î</span><span class="cf0">n angrenajul campioanei FCSB </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n meciul retur cu </span><span class="cf0">Drita</span><span class="cf0">, dar </span><span class="cf0">și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf0">celelelalte</span><span class="cf0"> meciuri jucate </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n tricoul ro</span><span class="cf0">ș-albastru, unde mai mereu a fost printre cei mai buni oameni ai lui Elias Charalambous. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Fostul selecționer al naționalei</span><span class="cf0"> de tineret spune despre <span>mijlocașul italian că are o inteligență aparte </span></span><span class="cf3">în teren, </span><span class="cf0">este </span><span class="cf3">mereu bine poziționat, simte spațiile și </span><span class="cf0">are mereu o </span><span class="cf3">prim</span><span class="cf0">ă</span><span class="cf3"> atingere </span><span class="cf0">de balon excelentă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf4">n tare condi</span><span class="cf4">ții, Pancu este de părere că modul </span><span class="cf1">în care joac</span><span class="cf4">ă </span><span class="cf4">Cisotti</span><span class="cf4"> la FCSB ar trebui să fie obiect de studiu pentru tinerii fotbaliști din academiile din Rom</span><span class="cf1">ânia</span><span class="cf0">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf5">Cisotti</span><span class="cf5">, pentru academiile din Rom</span><span class="cf1">ânia, prin modul în care î</span><span class="cf4">și crește jucătorii, ar trebui să fie un exemplu. Eu nu-l văzusem pe viu. Am fost la un meci, pe vremea c</span><span class="cf1">ând eram înc</span><span class="cf4">ă selecționer, FCSB, nu mai știu cu cine. A doua zi am spus că nu am mai văzut jucător cu o asemenea primă atingere, care este foarte importantă </span><span class="cf1">în fotbal </span><span class="cf4">și face diferența.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Întotdeauna era corect pozi</span><span class="cf4">ționat, bine informat și simțea extraordinar spațiile, indiferent de unde apărea. Un jucător minunat, pe care toți antrenorii și l-ar dori </span><span class="cf1">în echip</span><span class="cf4">ă. Este foarte inteligent, </span><span class="cf1">în primul rând fotbalistic, m</span><span class="cf4">ă refer”, a spus Daniel Pancu la <span>GSP</span>. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20198073" style="width: 1410px"><img alt="„Duel cu giganții români”. Macedonii, speriați de un posibil duel cu FCSB, în turul 2 preliminar UCL" aria-describedby="caption-attachment-20198073" class="size-large wp-image-20198073" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/06/FCSB-CFR-CLUJ-PLAY-OFF-SUPERLIGA-SUPERBET-20.04.2025-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FCSB-CFR-CLUJ-PLAY-OFF-SUPERLIGA-SUPERBET-20.04.2025-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FCSB-CFR-CLUJ-PLAY-OFF-SUPERLIGA-SUPERBET-20.04.2025-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FCSB-CFR-CLUJ-PLAY-OFF-SUPERLIGA-SUPERBET-20.04.2025-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FCSB-CFR-CLUJ-PLAY-OFF-SUPERLIGA-SUPERBET-20.04.2025-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20198073">SURSA FOTO: SPORT PICTURES</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Italianul și r</span><span class="cf1">e</span><span class="cf0">țeta succesului. </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Nu trebuie menajat”</span></span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Dorinel Munteanu, omul care l-a antrenat trei ani și jumătate la Oțelul Galați, dezvăluie că</span><span class="cf0"> Juri </span><span class="cf0">Cisotti</span><span class="cf0"> are capacitatea de a juca din trei </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n trei zile </span><span class="cf0">și nu trebuie menajat de către staff-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf0"> tehnic de la FCSB. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fostul membru al Generației de Aur consideră că <span>italianul nu este un jucător </span></span><span>„</span><span class="cf0"><span>de sclipire”</span>, ci unul de travaliu, dar care </span><span class="cf1">îț</span><span class="cf0">i poate decide </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n orice moment un joc, a</span><span class="cf0">șa cum s-a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">mplat de nenum</span><span class="cf0">ă</span><span class="cf0">rate ori de c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd a venit la campioana Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf3">Juri </span><span class="cf3">Cisotti</span><span class="cf3"> are nevoie de jocuri. Nu </span><span class="cf1">îi trebuie pauz</span><span class="cf3">ă. </span><span class="cf0">Me</span><span class="cf1">ciurile când este menajat îi fac mai mult r</span><span class="cf3">ău dec</span><span class="cf1">ât bine. Are capacitatea de a juca din 3 în 3 zile f</span><span class="cf3">ără nicio problemă. Lui </span><span class="cf1">îi trebuie jocuri, jocuri, jocuri, atât. </span><span class="cf1">Cisotti</span><span class="cf1"> î</span><span class="cf3">ți poate decide un joc, oric</span><span class="cf1">ând. Faptul c</span><span class="cf3">ă este menajat </span><span class="cf1">îl scoate din form</span><span class="cf3">ă. Este o realitate, l-am avut 3 ani și jumătate la Oțelul. Și eu era să cad </span><span class="cf1">în aceast</span><span class="cf3">ă plasă, să-l menajez, dar nu. Trebuie să joace mereu. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Nu este un jucător de sclipire, el este de travaliu, să muncească foarte mult. Eu l-am folosit v</span><span class="cf1">ârf de atac în meciurile cu FCSB pentru c</span><span class="cf3">ă aveam o strategie. Dar, de regulă, </span><span class="cf1">îl b</span><span class="cf3">ăgam ca extremă dreapta sau inter dreapta. Sub nicio formă la </span><span class="cf1">închidere </span><span class="cf3">și rar de tot </span><span class="cf1">în stânga”, a declarat Dorinel Munteanu, conform <span>digisport.ro</span>. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Senzațional”. Rar Ciprian Marica laudă un fotbalist cum a făcut-o cu jucătorul FCSB după meciul cu Drita</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/senzational-rar-ciprian-marica-lauda-un-fotbalist-cum-a-facut-o-cu-jucatorul-fcsb-dupa-meciul-cu-drita-20246451</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Senzational22.-Rar-Ciprian-Marica-lauda-un-fotbalist-cum-a-facut-o-cu-jucatorul-FCSB-dupa-meciul-cu-Drita-.webp"/><br/><p>Ciprian Marica (39 de ani) a urmărit cu mare atenție duelul Drita – FCSB 1-3, din manșa secundă a turului trei preliminar din UEFA Europa League, iar la capătul celor 90 de minute a tras câteva concluzii.</p>
<p>Fostul atacant al echipei naționale a fost impresionat de demonstrația de forță pe care FCSB a arătat-o la Priștina, iar un fotbalist i-a atras atenția în mod special.</p>
<h2><span>Ciprian Marica, discurs rar la adresa lui Dennis Politic, după Drita – FCSB 1-3</span></h2>
<p><span>FCSB s-a impus fără drept de apel în manșa secundă a turului trei preliminar din Europa League, scor 3-1 în deplasare cu Drita</span> și astfel a obținut calificarea în play-off-ul competiției, care reprezintă ultimul hop înainte de faza principală.</p>
<p>Ciprian Marica, fost atacant al echipei naționale, a analizat toate cele patru goluri marcate la Priștina. <span>Pentru campioana României au punctat Cisotti</span>, Miculescu și Politic, în timp ce singura reușită din tabăra gazdă i-a aparținut atacantului Veton Tusha.</p>
<p>Însă, de departe, golul care l-a impresionat cel mai tare pe Marica a fost al patrulea, cel marcat de Dennis Politic. Lansat cu o centrare din flancul drept, fotbalistul transferat de la rivala Dinamo București a preluat superb cu dreptul, apoi cu același picior a săltat mingea elegant peste un adversar. Ulterior, Politic s-a întors din nou cu ajutorul unei fente și, dintre doi adversari kosovari, a finalizat cu un șut cu stângul la firul ierbii.</p>
<p>Eleganța cu care s-a descurcat Politic într-o fază în care părea izolat și lipsit de prea multe soluții l-a cucerit pe Ciprian Marica, iar discursul fostului golgheter al României a fost unul rar:</p>
<blockquote><p>Execuție de atacant și de jucător de calitate. Preluare, fentă, întoarce, șutează cu stângul. Execuție de atacant. Cât de important e să ai ambele picioare! O face din aer cu dreptul, dă în lateral și o întoarce pe stânga. Senzațional!”, a exclamat Ciprian Marica, potrivit <span>Sport.ro</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Ce a spus despre celelalte goluri</span></h2>
<p>Așa cum am precizat deja, Marica a analizat și celelalte goluri consemnate în disputa de pe stadionul Fadil Vokrri din Priștina.</p>
<blockquote><p>Câștigăm duelul acolo și prima minge, reușim să ținem de balon și îl ducem în tușă, venim cu o centrare, Cisotti apare în teren. E foarte important să fii în careu. Golurile se marchează pe centrul porții, trebuie să fii în gura porții. Portarul putea să facă mai mult, corect. Face o fentă că se duce, se retrage, își pierde omul din marcaj, dar și fundașii adverși se uitau după el. De la 11 metri să dai o centrare atât de tare, vedem golul 2. Cu șansă, revine, insistă Bîrligea acolo, excelent, scoate mingea în lateral, unde nu e nevoie să faci o preluare în plus. Avem noi tendința asta, românii. Excelent, Miculescu execută direct, iar avem șansă, trece mingea prin poartă, dar nu mai contează. Pe de altă parte, a fost altruist Bîrligea, n-a mai stat pe gânduri și Miculescu a șutat”, a mai remarcat Marica.</p></blockquote>
<p>FCSB va da peste Aberdeen în play-off-ul din Europa League. Roș-albaștrii vor evolua în deplasare în manșa tur, pe 21 iulie, după care, pe 28 iulie, deținătoarea Cupei Scoției se va deplasa la București pentru partida retur.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>FCSB mai face un super transfer! Gigi Becali a făcut anunțul după calificare: „Luăm unul”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/fcsb-mai-face-un-super-transfer-gigi-becali-a-facut-anuntul-dupa-calificare-luam-unul-20246480</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/FCSB-mai-face-un-super-transfer-Gigi-Becali-a-facut-anuntul-dupa-calificare-Luam-unul-scaled-e1755245090185-1400x877.jpg"/><br/><p>Gigi Becali a făcut un anunț surprinzător după ce FCSB s-a calificat în play-off-ul UEFA Europa League. Latifundiarul din Pipera dezvăluie că formația „roș-albastră” va mai realiza cel puțin un super transfer în atac, dar cu o condiție foarte importantă, calificarea în grupa XXL a competiției.</p>
<p>FCSB s-a deplasat în Kosovo pentru meciul cu Drita, o formație care i-a chinuit pe campionii Superligii în turul de pe Arena Națională. Bucureștenii au început meciul în forță, au înscris în secunda 25, apoi s-au desprins pe tabelă, obținând o victorie lejeră cu 3-1. În stilu-i caracteristic, Gigi Becali a anunțat că vor mai urma transferuri, dacă echipa va trece de Aberdeen.</p>
<h2><span>Gigi Becali mai face un transfer de top la FCSB dacă trece de Aberdeen</span></h2>
<p>Patronul FCSB a anunțat că mai dorește să transfere un super atacant la FCSB, dacă echipa va izbuti să se califice în grupa XXL a UEFA Europa League. Pentru a se întâmplă asta, campionii Superligii trebuie să o elimine pe Aberdeen, o formație incomodă din Scoția.</p>
<p>„Dacă ne calificăm, poate mai aduc doi jucători. Ne trebuie un atacant, îl avem doar pe Bîrligea. Va reveni Olaru, va intra bine și Lixandru, ne revenim, o să vedeți”, a declarat Gigi Becali, la <span>DigiSport</span>.</p>
<p>În acest moment, în lotul campioanei se mai află doar doi atacanți pur-sânge, anume Daniel Bîrligea și Denis Alibec. Cei doi au fost accidentați la început de sezon, apoi au arătat carențe în pregătirea fizică. Staff-ul FCSB ar mai dori un atacant, deoarece nu este mulțumit de <span>randamentul atacantului venit de la Farul Constanța</span>.</p>
<p>FCSB va disputa dubla manșă cu Aberdeen pe datele de 21 și 28 august. Primul meci va avea loc în Scoția, de la ora 20:00, pe stadionul Pittodrie, iar returul este programat o săptămână mai târziu pe Arena Națională, cu începere de la aceeași ora.</p>
<h2><span>FCSB a trecut cu brio de kosovarii de la Drita</span></h2>
<p>Deși se anunța un meci extrem de dificil, bucureștenii și-au intrat în mână rapid, încă din secunda 25, atunci când Juri Cisotti a înscris un gol cu capul, profitând de o apărare visătoare a kosovarilor. David Miculescu a dublat avantajul în minutul 18, iar bucureștenii au ridicat piciorul de pe accelerație.</p>
<p>Ieșiți de la cabine mai montați, kosovarii au punctat prin extrema stângă de 22 de ani Veton Tusha. Gazdele au forțat egalarea pe tabelă, dar dintr-un acces de furie, Rron Broja a văzut cartonașul roșu în minutul 68.</p>
<p>Dennis Politic, intrat foarte bine pe teren, a reușit un <span>gol de manual în minutul 85</span> și a închis tabela, scor 3-1. FCSB s-a calificat după 6-3 la general.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce loc ocupă România în clasamentul coeficienților UEFA. Ungaria e peste noi</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/ce-loc-ocupa-romania-in-clasamentul-coeficientilor-uefa-ungaria-e-peste-noi-20246522</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Ce-loc-ocupa-Romania-in-clasamentul-coeficientilor-UEFA.-Ungaria-e-peste-noi.webp"/><br/><p>Joi, 14 august 2025, o nouă seară europeană s-a încheiat în UEFA Europa League și Conference League, iar statisticienii de la Football Meets Data au publicat clasamentul actualizat al coeficienților.</p>
<p>România, care e reprezentată în continuare de trei echipe în cupele europene, FCSB, CFR Cluj și Universitatea Craiova, ocupă locul 24 în ierarhie. Ungaria este imediat peste noi, pe 23.</p>
<h2><span>România ocupă locul 24 în clasamentul actualizat al coeficienților UEFA. Vecinele Ungaria și Serbia sunt pe 23 și 22</span></h2>
<p><span>FCSB a rămas singura echipă românească prezentă în Europa League, după ce joi seară a învins-o pe Drita cu 3-1</span> în manșa secundă și a obținut fără emoții calificarea în play-off-ul competiției, unde o va întâlni pe Aberdeen.</p>
<p>În Europa League putea avansa și <span>CFR Cluj, însă ardelenii au pierdut returul cu Braga, 0-2</span>, astfel că vor evolua doar în play-off-ul Conference League, unde vor da peste suedezii de la Hacken.</p>
<p>Și, în cele din urmă, a treia echipă care continuă să ne reprezinte țara în cupele europene este <span>Universitatea Craiova, calificată și ea în play-off-ul Conference League, după ce a pierdut la limită returul cu Spartak Trnava, 3-4</span>. În ultima fază de înaintea grupei, oltenii se vor lupta cu turcii de la Istanbul Bașakșehir.</p>
<p>Vineri dimineață, la doar câteva ore după încheierea meciurilor europene, statisticienii de la <span>Football Meets Data</span> au prezentat publicului larg clasamentul actualizat al coeficienților UEFA.</p>
<p>Potrivit noii ierarhii, România are un coeficient de 21.625, care îi permite să ocupe locul 24, peste Slovacia, Slovenia, Ucraina sau Bulgaria.</p>
<p>În schimb, imediat deasupra României se află vecinele Ungaria și Serbia, pe pozițiile 23 și 22, cu coeficienți de 21.875, respectiv 22.000.</p>
<h2><span>Care este avantajul României</span></h2>
<p>Totuși, România încă are un avantaj important față de Ungaria și Serbia, care i-ar putea permite să reducă din handicap sau chiar să urce în clasament. Țara noastră a luat startul în cupele europene cu patru formații, iar până în prezent, singura care a părăsit competițiile este Universitatea Cluj.</p>
<p>Ungaria și Serbia au fost și ele la linia de start tot cu câte patru reprezentante. Însă, maghiarii mai au doar două, anume Ferencvaros, care va juca în play-off-ul Champions League contra lui Qarabag, și Gyor, care o va întâlni pe Rapid Viena în play-off-ul Conference League.</p>
<p>De partea cealaltă, Serbia mai are o singură reprezentantă în competițiile europene. Este vorba despre Steaua Roșie Belgrad, care va da piept cu ciprioții de la Pafos în play-off-ul Champions League.</p>
<p>Revenind la clasamentul coeficienților, în fruntea acestuia se află țările care dau cele mai puternice cinci campionate ale Europei, anume Anglia, Italia, Spania, Germania și Franța.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
