<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Sunt fericit cu decizia mea”. Ianis Hagi, mai motivat ca niciodată după România – Moldova 2-1</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/sunt-fericit-cu-decizia-mea-ianis-hagi-mai-motivat-ca-niciodata-dupa-romania-moldova-2-1-20294374</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/„Sunt-fericit-cu-decizia-mea.-Ianis-Hagi-mai-motivat-ca-niciodata-dupa-Romania-Moldova-2-1-1400x1050.jpg"/><br/><p><span class="cf0"> Ianis Hagi e mai motivat ca niciodată după ce a marcat în meciul România – Moldova de pe Arena Națională.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p><span class="cf0">Fotbalistul lui Alanyaspor a reacționat la finalul partidei de la București și a tras concluzia.</span></p>
<p><span class="cf0"><!--EndFragment --></span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2><span><span class="cf0">Reacția lui Ianis Hagi </span><span class="cf1">după </span><span class="cf1">Rom</span><span class="cf2">ânia</span><span class="cf2"> – Moldova 2-1</span></span></h2>
<p>Naționala României <span>a câștigat amicalul</span> cu Moldova. Ianis Hagi a marcat golul de 2-1 în partida de la București. Fotbalistul lui Mircea Lucescu se bucură enorm pentru forma sa din ultimul timp.</p>
<p>De precizat că Ianis Hagi vine după <span>un gol și o pasă decisivă</span> cu <!--StartFragment --><span class="cf0">Gen</span><span class="cf1">çlerbirli</span><span class="cf2">ği. </span><!--EndFragment -->Fostul jucător de la <!--StartFragment --><span class="cf0">Glasgow Rangers pare tot mai convins că a luat decizia corectă atunci când a ales să se transfere la </span><span class="cf0">Alanyaspor.</span></p>
<p><span class="cf0"><!--EndFragment --></span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><span class="cf0">„</span><span class="cf3">Sunt </span><span class="cf3">fericit</span><span class="cf3">, </span><span class="cf3">c</span><span class="cf2">ând</span> <span class="cf2">joc</span><span class="cf2"> la </span><span class="cf2">mijlocul</span> <span class="cf2">terenului</span> <span class="cf2">m</span><span class="cf3">ă</span> <span class="cf3">simt</span> <span class="cf3">foarte</span><span class="cf3"> bine. </span><span class="cf3">Sunt </span><span class="cf3">fericit</span> <span class="cf3">și</span><span class="cf3"> cu </span><span class="cf3">decizia</span> <span class="cf3">mea</span><span class="cf3"> din </span><span class="cf3">această</span> <span class="cf3">vară</span><span class="cf3">. </span><span class="cf3">Pe</span><span class="cf3"> plan personal am </span><span class="cf3">avut</span><span class="cf3"> un moment </span><span class="cf3">unic</span><span class="cf3">. </span><span class="cf3">Mă</span> <span class="cf3">bucur</span> <span class="cf3">că</span> <span class="cf3">lucrurile</span> <span class="cf3">merg</span><span class="cf3"> bine, </span><span class="cf2">îmi</span> <span class="cf2">doresc</span> <span class="cf2">doar</span> <span class="cf2">s</span><span class="cf3">ă</span> <span class="cf3">fiu</span> <span class="cf3">sănătos</span><span class="cf3">, </span><span class="cf3">să</span><span class="cf3"> am </span><span class="cf3">putere</span><span class="cf3"> de </span><span class="cf3">muncă</span> <span class="cf3">și</span> <span class="cf3">să</span> <span class="cf3">continui</span> <span class="cf3">pe</span> <span class="cf3">această</span> <span class="cf3">linie</span><span class="cf3">. </span></p>
<p><span class="cf3">C</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">știgăm</span><span class="cf3"> 3 </span><span class="cf3">meciuri</span><span class="cf3"> din 3 </span><span class="cf3">și</span> <span class="cf3">vedem</span> <span class="cf3">unde</span><span class="cf3"> ne </span><span class="cf3">clasăm</span><span class="cf3">. </span><span class="cf0">Sunt fericit, </span><span class="cf2">îmi</span> <span class="cf2">doream</span> <span class="cf2">s</span><span class="cf3">ă</span> <span class="cf3">c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">știgăm</span><span class="cf3">. Era </span><span class="cf3">foarte</span><span class="cf3"> important, am </span><span class="cf3">reușit</span><span class="cf3">. </span><span class="cf3">Acum</span> <span class="cf3">concentrarea</span> <span class="cf3">și</span> <span class="cf3">presiunea</span><span class="cf3"> e </span><span class="cf3">asupra</span> <span class="cf3">meciului</span><span class="cf3"> cu Austria. </span></p>
<p><span class="cf3">Au </span><span class="cf3">făcut</span><span class="cf3"> un </span><span class="cf3">meci</span><span class="cf3"> bun. </span><span class="cf3">Clar</span><span class="cf3"> sunt </span><span class="cf3">multe</span> <span class="cf3">chestii</span><span class="cf3"> de </span><span class="cf2">îmbun</span><span class="cf3">ătățit</span><span class="cf3">. </span><span class="cf3">G</span><span class="cf2">ânde</span><span class="cf3">ște-te</span> <span class="cf3">că</span> <span class="cf3">pentru</span> <span class="cf3">mulți</span><span class="cf3"> a </span><span class="cf3">fost</span> <span class="cf3">ceva</span> <span class="cf3">nou</span><span class="cf3">. </span><span class="cf3">Suntem</span> <span class="cf3">pregătiți</span><span class="cf3"> din </span><span class="cf3">punct</span><span class="cf3"> de </span><span class="cf3">vedere</span><span class="cf3"> tactic, din </span><span class="cf3">punct</span><span class="cf3"> de </span><span class="cf3">vedere</span><span class="cf3"> al </span><span class="cf3">comunicării</span><span class="cf3">, din </span><span class="cf3">punct</span><span class="cf3"> de </span><span class="cf3">vedere</span><span class="cf3"> al </span><span class="cf3">adaptării</span><span class="cf3">. </span><span class="cf3">Este un moment </span><span class="cf3">unic</span> <span class="cf3">și</span> <span class="cf2">încerc</span> <span class="cf2">s</span><span class="cf3">ă</span><span class="cf3"> profit de </span><span class="cf3">fiecare</span> <span class="cf3">ocazie</span> <span class="cf3">pe</span><span class="cf3"> care o am</span><span class="cf2">”, a </span><span class="cf2">declarat</span> <span class="cf2">Ianis</span> <span class="cf2">Hagi</span><span class="cf2">, la Prima TV.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2><span><span class="cf0">Lotul </span><span class="cf0">Rom</span><span class="cf1">âniei</span> <span class="cf1">pentru</span> <span class="cf1">dubla</span><span class="cf1"> cu Moldova </span><span class="cf2">și</span><span class="cf2"> Austria</span></span></h2>
<p><!--EndFragment --></p>
<p>Portari: Ionuț RADU (Celta de Vigo | Spania, 4/0), Ștefan TÂRNOVANU (FCSB, 3/0), Răzvan SAVA (Udinese | Italia, 0/0)</p>
<p>Fundași: Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano | Spania, 33/1), Cristian MANEA (FC Rapid 1923, 25/2), Andrei BURCĂ (Yunnan Yukun | China, 43/1), Virgil GHIȚĂ (Hannover 96 | Germania, 5/0), Bogdan RACOVIȚAN (Raków | Polonia, 4/0), Mihai POPESCU (FCSB, 5/1), Lisav EISSAT (Maccabi Haifa | Israel, 0/0), Alexandru CHIPCIU (Universitatea Cluj, 47/6), Raul OPRUȚ (Dinamo, 4/0), Kevin CIUBOTARU (Hermannstadt, 0/0)</p>
<p>Mijlocași: Marius MARIN (Pisa | Italia, 33/0), Vladimir SCRECIU (Universitatea Craiova, 4/0), Răzvan MARIN (AEK Atena | Grecia, 70/12), Vlad DRAGOMIR (Pafos | Cipru, 1/0), Dennis MAN (PSV | Țările de Jos, 39/10), Olimpiu MORUȚAN (Aris Thessaloniki | Grecia, 16/1), Ianis HAGI (Alanyaspor | Turcia, 47/6), Florin TĂNASE (FCSB, 23/5), Cătălin CÎRJAN (Dinamo, 0/0), Ștefan BAIARAM (Universitatea Craiova, 0/0), Valentin MIHĂILĂ (Caykur Rizespor | Turcia, 31/5), Alexandru DOBRE (FC Rapid 1923, 4/0)</p>
<p>Atacanți: Louis MUNTEANU (CFR Cluj, 1/0), Daniel BÎRLIGEA (FCSB, 4/1), David MICULESCU (FCSB, 4/0)</p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția fabuloasă a Kirei Hagi după golul marcat de Ianis Hagi! A fost surprinsă chiar după reuşita fratelui ei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/reactia-fabuloasa-a-kirei-hagi-dupa-golul-marcat-de-ianis-hagi-a-fost-surprinsa-chiar-dupa-reusita-fratelui-ei-20294393</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Reactia-fabuloasa-a-Kirei-Hagi-dupa-golul-marcat-de-Ianis-Hagi-A-fost-surprinsa-chiar-dupa-reusita-fratelui-ei-1400x1050.jpg"/><br/><p>Kira Hagi a fost prezentă în tribunele Arenei Naționale din București, la meciul dintre România și Moldova, încheiat cu scorul de 2-1, și a avut o reacție fabuloasă după golul marcat de Ianis Hagi.</p>
<p>Camerele de filmat au surprins-o pe aceasta chiar după golul marcat de fratele ei. Fiica lui Gică Hagi nu s-a putut abține și și-a manifestat bucuria ca un adevărat suporter.</p>
<h2><span>Kira Hagi, reacție fabuloasă după golul marcat de Ianis Hagi</span></h2>
<p>Ianis Hagi a revenit la echipa națională a României. Mai mult de atât, acesta a fost titularizat de către selecționerul Mircea Lucescu și a primit și banderola de căpitan, în <span>partida amicală pe care „tricolorii” au câștigat-o în fața Moldovei, scor 2-1</span>. Fotbalistul celor de la Alanyaspor l-a răsplătit pe selecționer, marcând golul victoriei.</p>
<p>În tribunele Arenei Naționale din București s-a aflat și Kira Hagi, cea care a avut o reacție fabuloasă după golul marcat de Ianis Hagi. Camerele de filmat au surprins-o pe această chiar după reușita fratelui ei: nu s-a putut abține și s-a manifestat ca un adevărat suporter.</p>
<p><span> Fiul „Regelui” </span>a marcat cu un șut din interiorul careului, chiar înainte de pauză, în minutul 44, după ce a primit o pasă perfectă de la Olimpiu Moruțan, cel care a pasat decisiv și la reușita lui Louis Munteanu. În acel moment, Kira Hagi a fost surprinsă în timp ce strângea pumnii, fiind extrem de fericită. Tânăra a urmărit partida alături de soțul ei, Thomas Ferfelis, dar și alături de cumnata Elena, soția lui Ianis.</p>
<p>În aceeași tribună s-a mai aflat și Gică Hagi, cel care a stat puțin mai jos față de Kira.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ciprian Marica a făcut praf un fotbalist de la FCSB: „E greoi. Nu e de titular în naționala României”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/ciprian-marica-a-facut-praf-un-fotbalist-de-la-fcsb-e-greoi-nu-e-de-titular-in-nationala-romaniei-20294419</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/06/Ciprian-Marica-s-a-napustit-asupra-lui-Dennis-Man.-„Da-ba-cu-dreptul-Fa-ma-ceva-1400x810.jpg"/><br/><p>Ciprian Marica a stat cu ochii pe meciul amical dintre România și Moldova, încheiat cu scorul de 2-1, și a dat un verdict clar despre un fotbalist de la FCSB.</p>
<p>Fostul atacant al echipei naționale consideră că David Miculescu nu trebuie să fie titular în echipa pregătită de Mircea Lucescu și că nu reprezintă o soluție pentru postul de atacant.</p>
<h2><span>Ciprian Marica, verdict despre David Miculescu</span></h2>
<p>Ciprian Marica a urmărit cu atenție <span>meciul amical dintre România și Moldova</span>, încheiat cu scorul de 2-1. Fostul atacant al echipei naționale<span> a tras și câteva concluzii după partida disputată pe Arena Națională</span> din București și a dat un verdict despre David Miculescu. Fostul internațional consideră că fotbalistul celor de la FCSB nu trebuie să fie titular în echipa pregătită de Mircea Lucescu și că nu reprezintă o soluție pentru postul de atacant.</p>
<p>„Mie Miculescu mi-a plăcut la UTA. La FCSB a avut câteva meciuri bune. Nu mi se pare că jucătorul acesta e titular de națională. Eu nu-l văd o soluție mai ales ca atacant, unde îl ai pe Bîrligea, pe Louis Munteanu. Nu-l văd jucând vârf de atac. E greoi cu spatele la poartă. E un jucător bunicel, dar nu-l văd titular”, a declarat Ciprian Marica, conform<span> gsp.ro</span>.</p>
<h2><span>Cum se poate impune România în fața Austriei</span></h2>
<p>Ciprian Marica a vorbit și despre meciul pe care echipa națională a României îl va disputa în fața Austriei, duminică, 12 octombrie 2025, începând cu ora 21:45, în preliminariile Campionatului Mondial din 2026. Fostul mare atacant știe cum poate câștiga echipa lui Mircea Lucescu această dispută.</p>
<p>„Moruțan a arătat ritm de joc. La fel ca Hagi care a arătat disponibilitate la efort. E important pentru ei să poată să alerge. Fotbalul e fizic.</p>
<p>Cu Austria îți trebuie disponibilitate la efort. Sunt mai valoroși. Trebuie să compensăm cu muncă, cu dăruire, cu ambiție și să formăm un nucleu bun. Dacă ne luăm la luptă cu ei, vom pierde, pentru că sunt mai buni ca noi”, a mai spus Ciprian Marica, conform sursei menționate anterior.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cele două cuvinte ale lui Mircea Lucescu care sună a plecare de la naționala României! A făcut anunțul la conferință</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/cele-doua-cuvinte-ale-lui-mircea-lucescu-care-suna-a-plecare-de-la-nationala-romaniei-a-facut-anuntul-la-conferinta-20294373</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Cele-doua-cuvinte-ale-lui-Mircea-Lucescu-care-suna-a-plecare-de-la-nationala-Romaniei-A-facut-anuntul-la-conferinta-scaled-e1760044488628-1400x815.jpg"/><br/><p>La finalul partidei dintre România și Moldova, care s-a încheiat cu scorul de 2-1, Mircea Lucescu a rostit două cuvinte, prin care a dat de înțeles că este posibil să se despartă de prima reprezentativă.</p>
<p>„Il Luce” a fost întrebat dacă meciul cu Austria va fi ultimul la care va sta pe banca echipei naționale și a oferit un răspuns care lasă loc de interpretări.</p>
<h2><span>Ce a spus Mircea Lucescu despre despărțirea de echipa națională</span></h2>
<p><span>România a reușit să se impună în fața Moldovei, scor 2-1</span>, într-o partidă de pregătire, disputată pe Arena Națională din București. La finalul meciului, Mircea Lucescu a susținut o conferință de presă, în cadrul căreia a discutat despre jocul prestat de „tricolori”. Acesta<span> s-a arătat mulțumit de felul în care a arătat echipa</span> pe care o pregătește și de atitudinea pe care jucătorii au avut-o.</p>
<p>Chiar înainte de finalul conferinței, „Il Luce” a fost întrebat dacă meciul cu Austria va fi ultimul pentru el în funcția de selecționer al echipei naționale a României. Experimentatul tehnician a oferit un răspuns care lasă loc de interpretări.</p>
<p>„Am făcut o promisiune. Eu sunt un om de cuvânt. Vom vedea!”, a transmis Mircea Lucescu, la conferința de presă.</p>
<p>România va da piept cu Austria în preliminariile Campionatului Mondial din 2026, într-o partidă care se va disputa duminică, 12 octombrie 2025, începând cu ora 21:45, pe Arena Națională din București.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Presa din Austria s-a lămurit cu România după ce a văzut-o în amicalul cu Moldova</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/presa-din-austria-s-a-lamurit-cu-romania-dupa-ce-a-vazut-o-in-amicalul-cu-moldova-20294395</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Presa-din-Austria-s-a-lamurit-cu-Romania-dupa-ce-a-vazut-o-in-amicalul-cu-Moldova-scaled-e1760045070439-1400x735.jpg"/><br/><p>Presa din Austria a reacționat imediat după <span>partida amicală România – Moldova 2-1</span>.</p>
<p>Naționala României a obținut o victorie importantă în partida amicală disputată joi, 9 octombrie, pe <span>Arena Națională</span>, în fața selecționatei Republicii Moldova. „Tricolorii” s-au impus cu 2-1, într-un test esențial înaintea confruntării decisive din preliminariile Cupei Mondiale 2026, contra Austriei. Echipa pregătită de Mircea Lucescu a început în forță meciul, reușind să deschidă scorul încă din minutul 12. Atunci, Louis Munteanu a reluat cu capul o centrare excelentă venită de la Olimpiu Moruțan, fază construită inteligent de Ianis Hagi, care a avut un rol cheie în declanșarea atacului.</p>
<p>Oaspeții au reușit să egaleze în minutul 38, grație unui autogol al portarului Ionuț Radu. Acesta, pus sub presiune de atacanții moldoveni, a respins greșit și a trimis mingea în propria poartă. România a revenit însă rapid în avantaj. Doar șase minute mai târziu, în finalul primei reprize, Ianis Hagi a marcat golul decisiv, cu un șut precis din interiorul careului, readucând liniștea în tabăra gazdelor.</p>
<h2><span>Ce a scris presa din Austria după ce a văzut amicalul România – Moldova 2-1</span></h2>
<p>Prestația României a fost comentată și de presa sportivă din Austria, care a urmărit cu atenție evoluția viitoarei adversare a echipei naționale. Publicația <span>sport.orf.at</span> a remarcat succesul „la limită, dar meritat” al României și a evidențiat contribuțiile marcatorilor Munteanu și Hagi.</p>
<p>Atenția jurnaliștilor austrieci s-a îndreptat și către antrenorul României, Mircea Lucescu, numit „veteran” în titlurile publicației. Aceștia au scris că echipa sa s-a impus clar la București și a dominat majoritatea jocului, în ciuda unei greșeli a portarului Ionuț Radu, care a permis Moldovei să revină temporar în meci.</p>
<p>„Următoarea echipă calificată a Austriei la Cupa Mondială, România, s-a încălzit pentru duelul cu ÖFB cu o victorie la limită, dar meritată, împotriva Moldovei. Echipa antrenorului veteran Mircea Lucescu s-a impus la București cu 2-1. Munteanu și Hagi au marcat pentru România.</p>
<p>România a dominat meciul de pe Stadionul Național. Portarul, abia încercat, a trimis mingea în propria poartă sub presiunea adversarului. Românii au protestat, dar golul a fost validat. Înainte de pauză, Hagi, fiul legendarului Gheorghe Hagi, a readus avantajul cu un șut sigur”, au scris jurnaliștii austrieci.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
