<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Irlandezii au dat verdictul despre Dacia Bigster: „Un SUV ieftin, care lovește mult peste categoria lui”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/irlandezii-au-dat-verdictul-despre-dacia-bigster-un-suv-ieftin-care-loveste-mult-peste-categoria-lui-20297811</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Irlandezii-au-dat-verdictul-despre-Dacia-Bigster-„Un-SUV-ieftin-care-loveste-mult-peste-categoria-lui.jpg"/><br/><p>Noul model Dacia Bigster continuă să impresioneze, iar irlandezii au dat verdictul despre acest SUV, care dovedește că transformarea realizată de contructorul francez este una bine venită, dar mai ales cu un raport preț-calitate foarte bun.</p>
<p>Cu alte cuvinte, Dacia Bigster este „un SUV ieftin, care lovește peste categoria sa”, după cum au titrat cei de la <span>Irish Examiner</span>.</p>
<h2><span>Irlandezii au dat verdictul despre Dacia Bigster</span></h2>
<p>Irlandezi au aruncat o privire asupra <span>noului model Dacia Bigster</span>, despre care spun că s-a transformat „dintr-o rudă îndepărtată în fiul risipitor”, iar ceea ce a reușit constructorul francez, care deține brandul Dacia, poate duce la un succes impresionant pe piața auto.</p>
<p>Potrivit sursei menționate, odată cu succesul modelului Duster, care a avut vânzări eficiente, deși discrete, ale modelelor Logan, Dandero, Stepway, dar și al celui mai recent model, cel al lui Jogger, precum și al modelului electric Spring, atitudinea de la vârful gigantului francez s-a schimbat, iar Dacia este nu mai este privită ca „ruda îndepărtată, ci ca fiul risipitor”.</p>
<p>Cei de la Irish Examiner au acordat 4 stele (din cinci) modelului Dacia Bigster, al cărui preț variază între 29.900 de euro și 38.258 de euro, ceea ce îl face „un SUV ieftin, care lovește peste categoria sa”.</p>
<p>Astfel, cei care își doresc o mașină nouă sau o a doua mașină pe care să o folosească întreaga familie, fără să scoată sume impresionante din cont, Dacia Bigster este ceea ce caută.</p>
<p>„Poate că nu se apropie de calitatea construcției sau rafinamentul ofeite de alte modele. Însă, constructorul a reușit să porducă vehicule viabile, economice și extrem de ieftine, care deși erau departe de a fi strălucitoare, își fac bine treaba”, mai scriu irlandezii.</p>
<h2><span>Dacia, comparată cu Skoda</span></h2>
<p>Irlandezii au făcut o paralelă între Dacia celor de la Renault și Skoda, pentru care <span>Volkswagen a creat un model</span> ce a devenit îndrăgit în rândul occidentalilor.</p>
<p>„La fel ca Skoda, Dacia se află acum în poziția de a-și extinde gama de modele și de a oferi produse pe segmente pe care nu le ocupa anterior. Spring a fost primul său vehicul electric, Jogger primul MPV, iar acum Bigster, primul SUV de familie”, au scris irlandezii, care nu au ezitat să fie ironici în legătură cu numele modelului, pe care îl consideră „teribil”. Însă, trecând peste acest aspect, irlandezii susțin că Dacia Bigster va fi o prezență notabilă pe piața auto, cu vânzări bune.</p>
<p>De altfel, potrivit acestora, Dacia Bigster va putea concura, cu succes, cu alte modele consacrate, precum Nissan Quashqai, Hyunday Tucson, Toyota RAV 4 sau KIA Sportage.</p>
<p>Iar succesul Dacia Bigster va veni tocmai ca urmare a prețului scăzut. „La urma urmei, este cu 10 mii mai ieftin decât unele dintre cele menționate”, susțin irlandezii.</p>
<h2><span>Dacia Bigster, date tehnice</span></h2>
<p>Dacia Bigster are o lungime de 4,5 metri, fiind cel mai lung vehicul Dacia. Chiar și versiunea de bază „Essential” oferă dotîri precum cruise control, aer condișionat manual, faruri automate, jante din aliaj de 17 inci, geamuri electrice față și spate, cu o singură atingere, și un ecran tactil de 10,1 inci.</p>
<p>Este echipat cu un motor hibrid de 1,7 litri cu un motor electric de 37 kW și o baterie de 1,2 kWh, care este cuplat la o transmisie automată cu patru trepte cu motoare electrice și putere trannsmisă roților dn față.</p>
<p>În ciuda unei puteri de  155 CP, Dacia Bigster nu este cea mai rapidă, reușind să ajungă în 9,5 secunde de la 0 la 100 km/h și o viteză maximă de 180 km/h.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Britanicii sunt înnebuniți de Dacia Bigster! Ce premiu i-au dat maşinii româneşti</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/britanicii-sunt-innebuniti-de-dacia-bigster-ce-premiu-i-au-dat-masinii-romanesti-20296654</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Britanicii-sunt-innebuniti-de-Dacia-Bigster-Ce-premiu-i-au-dat-masinii-romanesti.jpg"/><br/><p>Dacia Bigster a fost lansată în Marea Britanie acum 8 luni, devenind rapid un succes în rândul familiilor, motiv pentru care maşina românească a luat un premiu.</p>
<p>La premiile The News UK Motor Awards 2025, Dacia Bigster a fost desemnată „Mașina de familie a anului”, de un juriu de experți de la The Times, The Sunday Times și The Sun.</p>
<h2><span>Dacia Bigster i-a înebunit pe britanici, care i-au dat un premiu</span></h2>
<p>Premiul continuă seria de victorii a mașinii Dacia, după Duster (2024), Spring (2023) și Jogger (2022). <span>Varianta Bigster este disponibilă</span> cu o gamă de sisteme de propulsie mild-hybrid, hibrid și 4×4, la prețuri începând de la 25.215 lire sterline, adică 29.000 de euro.</p>
<p>Dacia și-a continuat seria de victorii la premiile The News UK Motor Awards 2025, cel mai nou model al mărcii, Bigster, marcând al patrulea triumf consecutiv la respectiva ceremonie.</p>
<p>Juriul a fost format din experți de la The Times, The Sunday Times și The Sun și a lăudat modelul pentru combinația sa de spațiu, confort și valoare, calități care l-au transformat într-o alegere pentru familiile din Marea Britanie încă de la lansare, la începutul lui 2025.</p>
<p>„Era doar o chestiune de timp până când Dacia va aduce un SUV mai mare, destinat familiilor în creștere, iar acesta s-a depășit pe sine.</p>
<p>Bigster oferă mai mult spațiu decât excelentul Duster, cu un portbagaj imens pentru clasa sa, alături de prețul accesibil pentru care marca este renumită.</p>
<p>Dar ceea ce nimeni nu a prevăzut a fost ca Bigster să fie atât de confortabil, de înaltă tehnologie și plăcut de condus. Pentru noi, merită absolut titlul de Mașina de Familie a Anului”, a declarat Will Dron, redactor digital de conducere la The Times și Sunday Times, potrivit <span>press.dacia.co.uk</span>.</p>
<h2><span>Dotările suplimentare i-au fascinat pe britanici</span></h2>
<p>Acest succes extinde seria impresionantă de victorii a Daciei la Premiile Motor Awards, după ce Duster a câștigat premiul „Mașina de familie a anului” în 2024, Spring complet electric a făcut același lucru în 2023, iar Jogger cu șapte locuri a dat startul în 2022.</p>
<p>Luke Broad, directorul mărcii Dacia pentru Marea Britanie, susține că Bigster a atins cu adevărat coarda sensibilă a familiilor britanice de când a apărut, acum 8 luni.</p>
<p>„Oamenii ne spun că le place spațiul, flexibilitatea, confortul și stilul robust de SUV, toate la un preț rezonabil. Faptul că vedem acum Bigster recunoscut drept «Mașina de familie a anului» de către experți auto este recompensator și dovedește că Dacia continuă să ofere ce își doresc familiile”, a mai transmis el.</p>
<p><span>Dacia Bigster a redefinit</span> ceea ce pot aștepta cumpărătorii de la un SUV potrivit pentru familii. Disponibil în trei niveluri de echipare, Expression, Journey și Extreme, și cu o gamă de sisteme de propulsie mild-hybrid, hibrid sau 4×4, modelul combină un aspect robust cu niveluri generoase de echipare, rămânând fidel principiilor Dacia de rentabilitate și raport calitate-preț ridicat, notează publicația.</p>
<p>Printre dotările suplimentare se numără accesul fără cheie, un ecran tactil central de 10,1 inch, aer condiționat automat bi-zonă, jante din aliaj, cameră video multiview pentru parcare și pilot automat inteligent cu limitator de viteză.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce mașină și-au luat cadou doi soți de 92 de ani la aniversarea a 70 de ani de căsătorie! E marca favorită a lui David Popovici</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-masina-si-au-luat-cadou-doi-soti-de-92-de-ani-la-aniversarea-a-70-de-ani-de-casatorie-e-marca-favorita-a-lui-david-popovici-20299430</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ce-masina-si-au-luat-cadou-doi-soti-de-92-de-ani-la-aniversarea-a-70-de-ani-de-casatorie-E-marca-favorita-a-lui-David-Popovici.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Un cuplu de soți, ambii </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rst</span><span class="cf0">ă de 92 de ani, au găsit de cuviință să-și facă un cadou cu totul inedit la aniversarea a șapte decenii de căsătorie.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Soții Evans au scos din conturi </span><span class="cf2">200.000 de euro</span><span class="cf0"> pentru un </span><span class="cf2">Porsche 911 GT3, </span><span class="cf0">marca preferată a lui David Popovici și a cărui ambasador este </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia. </span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf2">Doi soți de 92 de ani și-au făcut cadou un Porsche 911 GT3 la aniversarea a 70 de ani de căsnicie</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Doi so</span><span class="cf0">ți din Marea Britanie, trecuți de 90 de ani, și-</span><span class="cf2">a</span><span class="cf0">u</span> <span class="cf0">făcut </span><span class="cf2">cel mai frumos cadou pentru </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">mplinirea a </span><span class="cf2">70 de ani de căsnicie</span><span class="cf0">. </span><span class="cf2">E verde, provine din Germania, are 510 „cai” și costă 200.000 de euro, scrie <span>sportal.blic.rs</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Criza v</span><span class="cf1">ârstei mijlocii este un fenomen psihologic care apare adesea î</span><span class="cf0">n intervalul </span><span class="cf1">45</span><span class="cf0">–</span><span class="cf3">65 de ani. Pentru bărbați, aceasta este o perioadă </span><span class="cf1">în care vor s</span><span class="cf3">ă recupereze tot ce au pierdut și să </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">și </span><span class="cf1">îndeplineasc</span><span class="cf3">ă cele mai ascunse dorințe pentru care nu au avut timp sau banii necesari. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Asta s-a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">mplat probabil </span><span class="cf3">și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n cazul </span><span class="cf3">cuplului nonagenar, care a achitat o avere pe o adevărată </span><span class="cf4">„</span><span class="cf3">bestie” cu un motor de 4,0 litri care prinde 100 km/h </span><span class="cf1">în 3,4 secunde. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Foarte probabil, și v</span><span class="cf1">ânz</span><span class="cf3">ătorul de la showroom-</span><span class="cf3">ul</span><span class="cf3"> din Bournemouth a fost tare uimit c</span><span class="cf1">ând a v</span><span class="cf3">ăzut cuplul de v</span><span class="cf1">ârstnici </span><span class="cf0">interes</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ndu-se </span><span class="cf0">și cumpăr</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă la urmă <span>bolidul </span></span><span class="cf1"><span>Porsche 911 GT3</span>. </span><span class="cf0">Cert este c</span><span class="cf0">ă nu se știe deocamdată dacă soții Evans au achitat mașina cu </span><span class="cf5">„</span><span class="cf0">banii jos” </span><span class="cf3">sau dacă au luat-o pe credit!</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Comentariile n-au </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">rziat s</span><span class="cf3">ă apară. </span><span class="cf4">„</span><span class="cf1">Nu renunțați niciodată la visele voastre</span><span class="cf3">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Achiziția inedită a cuplului Evans nu a rămas fără ecouri. Un alt dealer auto din oraș i-a felicitat pentru decizia curajoasă, la fel cum au procedat și oamenii obișnuiți. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Au dovedit c</span><span class="cf3">ă niciodată nu e prea t</span><span class="cf1">ârziu pentru noi aventuri. Au primit primul lor Porsche </span><span class="cf3">și le-au arătat tuturor că sunt tineri chiar și la v</span><span class="cf1">ârsta de 92 de ani”, a scris dealer-ul Porsche din Bournemouth.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Decizia „nebunească” a celor doi soți atras multă atenție pe rețelele de socializare, iar <span>oamenii s-au declarat impresionați </span>de alegerea vehiculului. </span><span class="cf5">„Nou</span><span class="cf0">ăzeci și doi de ani și </span><span class="cf1">înc</span><span class="cf3">ă petrec la viteză maximă. Literalmente cea mai bună postare de pe Instagram a anului”, a scris cineva. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf1">Îmi place asta! Nu renun</span><span class="cf3">țați niciodată la visele voastre – felicitări, </span><span class="cf3">domnule</span><span class="cf3"> și doamnă Evans” și </span><span class="cf4">„Acesta este cel mai tare lucru pe care l-am v</span><span class="cf3">ăzut vreodată” au fost doar c</span><span class="cf1">âteva dintre comentariile la achizi</span><span class="cf3">ția familiei Evans.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Claudiu Adam, campion național al Moldovei la Dynamic Drift 2025! Ce s-a întâmplat în ultima rundă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/claudiu-adam-campion-national-al-moldovei-la-dynamic-drift-2025-ce-s-a-intamplat-in-ultima-runda-20297308</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/drift-claudiu-adam3-1400x1050.jpeg"/><br/><p>Dynamic Drift Moldova 2025, ultima etapă a Campionatului Moldovei de drift, a adus un spectacol de zile mari pe circuit, iar protagonistul a fost nimeni altul decât Claudiu Adam, care nu doar că a câștigat etapa finală, ci și-a adjudecat titlul de campion național al Moldovei.</p>
<p>Tânărul pilot a început weekendul în forță, reușind o clasare excelentă în calificări — locul 2, cu un scor de 90 de puncte, confirmând forma excelentă și constanța care l-au caracterizat pe tot parcursul sezonului.</p>
<h2><span>Claudiu Adam, campion național al Moldovei la Dynamic Drift 2025! Ce s-a întâmplat în ultima rundă</span></h2>
<p>Pentru această etapă s-a folosit un sistem Top 8 cu două „vieți”, ceea ce a făcut ca fiecare duel să fie plin de tensiune și strategie.</p>
<p>În Top 8, Claudiu a trecut fără emoții de un pilot aflat la început de drum, demonstrând încă o dată maturitate și control impecabil în fiecare manșă. În Top 4, a avut un duel spectaculos cu Daniel Nistreanu, pe care l-a învins după un „battle” strâns.</p>
<p>Ajuns în semifinale, Adam a pierdut o viață în fața lui Ernesto, însă a revenit puternic, câștigând duelul cu Igor Tabacari și obținând calificarea în finala mare.</p>
<p>Acolo, soarta a făcut ca adversarul său să fie din nou Ernesto, însă de data aceasta Claudiu nu a lăsat loc de interpretări: a reușit să îi ia ambele vieți într-un battle excepțional, în aplauzele publicului.</p>
<div class="strawberry-video-player mg-bottom-20"><div class="strawberry-video" data-autoplay="false" data-player="28561" data-poster="" data-video="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/claudiu-adam-drift.mp4" data-videoid="player_a183ba2b2f8184effbb7d974158de046" id="brid_player_a183ba2b2f8184effbb7d974158de046" style="aspect-ratio: 16 / 9"></div></div>
<h2><span>Ce a spus Claudiu Adam</span></h2>
<p>„Sunt extrem de fericit să închei sezonul în acest fel – cu o victorie și cu titlul de campion național. A fost un an intens, dar plin de satisfacții. Mulțumesc tuturor celor care m-au susținut și au fost alături de mine pe tot parcursul sezonului”, a declarat Claudiu Adam la finalul etapei.</p>
<p>Pilotul a ținut să mulțumească sponsorilor și echipei tehnice care i-au fost mereu alături: Valentin Droasca, tatăl său – Claudiu Adam, Piki, Lucian Papa și Claudiu Pătrașcu.</p>
<p>Cu această performanță, Claudiu Adam își consolidează statutul de unul dintre cei mai talentați piloți de drift din regiune și promite că va reveni în sezonul următor „mai puternic și mai pregătit ca niciodată”.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Italienii au văzut noua Dacia Sandero și n-au ezitat: „5 diferențe majore față de modelul vechi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/italienii-au-vazut-noua-dacia-sandero-si-n-au-ezitat-5-diferente-majore-fata-de-modelul-vechi-20297508</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Italienii-au-vazut-noua-Dacia-Sandero-si-n-au-ezitat-„5-diferente-majore-fata-de-modelul-vechi.jpg"/><br/><p>Noua Dacia Sandero 2026 a fost prezentată recent, iar italienii au făcut o caracterizare a autoturismului, plecând de la vechiul model.</p>
<p>Farurile LED, interiorul și schimbări semnificative sub capotă sunt doar câteva dintre îmbunătățirile aduse la Dacia Sandero.</p>
<h2><span>Diferențele pe care le-au sesizat italienii la Dacia Sandero, față de modelul vechi</span></h2>
<p>În urmă cu o săptămână a fost prezentată <span>Dacia Sandero 2026, cu o reîmprospătare plăcută</span> făcută celei mai bine vândute mașini din Europa în 2024. E construită pe aceeași platformă ca predecesoarea, CMF-B a Grupului Renault, motio pentru care proporțiile rămân intacte.</p>
<p>Estetic însă, Noua Generație este diferită, începând cu semnătura luminoasă, care înlocuiește versiunea în formă de Y cu un T inversat. O bandă LED se extinde până la grila radiatorului, care prezintă o structură pixelată și un logo mai pronunțat.</p>
<p>Farurile LED par substanțial mai moderne și armonioase, existând și câteva caracteristici noi în spate, așa cum se anticipa în fotografiile făcute în august. Există o dungă neagră mată, stopuri cu aspect de pixel și o bară de protecție pe toată lungimea.</p>
<p>Au fost făcute modificări și la barele de protecție și capacele jantelor, și adăugată o nouă nuanță galbenă.</p>
<h2><span>Autonomia versiunii GPL a fost mărită datorită unui rezervor de benzină mai mare</span></h2>
<p>Interiorul prezintă, de asemenea, caracteristici noi, cu un aspect ceva mai rafinat, noi guri de aerisire și o țesătură care arată mai bine. Per total, consideră cei de la <span>auto.everyeye.it</span>, cabina noului Sandero este mai bună.</p>
<p>Noul sistem de infotainment cu ecran tactil de 10,1 inci este interesant, comparativ cu precedentul de 8 inci. Pentru prima dată, avem încărcare wireless pentru smartphone și navigație online prin satelit, precum și un panou de bord digital de 7 inci.</p>
<p><span>Altă caracteristică a restilizării lui Sandero</span> o reprezintă noile dotări, precum oglinzile rabatabile electric și faza lungă automată, dar și butonul My Safety care permite accesul direct la funcțiile preferate de asistență la condus.</p>
<p>Există schimbări semnificative și sub capotă, poate cea mai important capitol, raportat la generația anterioară. Motorul anterior pe benzină de 90 CP câștigă 10 CP, iar versiunea GPL beneficiază de o creștere similară, de la 100 la 120 CP, cu opțiunea de a cupla aceasta din urmă cu o transmisie automată (anterior era disponibilă doar o opțiune manuală).</p>
<p>Autonomia versiunii GPL a fost mărită datorită unui rezervor de benzină mai mare, putând fi parcurși 1.590 km cu un rezervor plin. Noutatea absolută, însă, privește modelul 155 Hybrid, oferit inițial pe Stepway și apoi pe Streetway, un motor de 1,8 litri, foarte puternic pentru o mașină de aproximativ 4 metri lungime.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
