<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Victor Becali, adevărul despre vizitele conjugale pe care Valentina Pelinel i le-ar fi făcut lui Cristi Borcea în pușcărie</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/victor-becali-adevarul-despre-vizitele-conjugale-pe-care-valentina-pelinel-i-le-ar-fi-facut-lui-cristi-borcea-in-puscarie-20271121</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/06/Cum-rezolva-certurile-de-cuplu-Valentina-Pelinel-si-Cristi-Borcea-pentru-a-nu-ajunge-la-despartire-1400x778.jpg"/><br/><p>Victor Becali a vorbit despre o perioadă delicată din viața sa și anume timpul petrecut la închisoare alături de Giovanni și Cristi Borcea.</p>
<p>Victor Becali a vorbit deschis despre perioada grea din viața lui și a oferit noi detalii incredibile. Deși pentru mulți pare ceva imposibil de suportat, el a dat dovadă de tărie și a încercat să rămână puternic, chiar și în cele mai dificile momente.</p>
<h2>Victor Becali, adevărul despre vizitele conjugale pe care Valentina Pelinel i le-ar fi făcut lui Cristi Borcea în pușcărie</h2>
<p>Deși pentru mulți pare ceva imposibil de suportat, el a dat dovadă de tărie și a încercat să rămână puternic, chiar și în cele mai dificile momente.</p>
<p>Victor Becali a povestit cu o atitudine relaxată despre cum a fost acea perioadă. Chiar a făcut glume despre cum reacționa Cristi Borcea în primele zile din penitenciar și a spus clar că multe lucruri scrise prin presă despre vizitele Valentinei Pelinel la Borcea nu sunt deloc adevărate.</p>
<p>El a împărtășit detalii neștiute despre prima noapte petrecută în spatele gratiilor alături de fratele său Giovanni și de prietenul lor Cristi Borcea.</p>
<p>Agentul de fotbaliști a recunoscut că a fost o perioadă în care au trecut prin multe stări și emoții, dar au încercat să se susțină reciproc cât au putut.</p>
<h2><span>Victor Becali a precizat foarte clar că Valentina Pelinel nu a putut să-l susțină pe Cristi Borcea îndeaproape</span></h2>
<p>Deși au apărut multe zvonuri despre vizitele conjugale pe care le făcea Valentina Pelinel lui Cristi Borcea, Victor Becali a răspuns tranșant că așa ceva nu era posibil din cauza regulilor stricte din penitenciar.</p>
<p>„Îmi aduc aminte bine prima noapte la pușcărie. Alții nu vor să își aducă aminte de momentele acelea, dar eu îmi aduc aminte. A fost un episod din viața mea și aia e, la revedere. Borcea era între mine și Giovanni și ne uitam la el. Așteptam să ne percheziționeze bagajele și el făcea ‘of, of, of’. Și ne-a bufnit râsul pe bine și Giovanni. Am râs un sfert de oră. Asta e viața. Eu am stat cam toată perioada cu el.</p>
<p>Au fost și multe povești. Spre exemplu veneau copii de la academie care se pregăteau să vină acolo la penitenciar și aveau ghid, le mai arătau una alta pe acolo ca să învețe. Și au venit la noi în cameră. Era o cameră mică de 10 mp, cu două paturi, un loc pentru toaletă și mai era cămăruță.</p>
<p>Și au întrebat ei ce e acolo și eu am zis că e spa. S-au uitat și au zis ‘Haideți domne, vă bateți joc’. Ce putea să fie acolo. Erau povești în presa de atunci. Mai erau unii care spuneau că intra Valentina Pelinel, dar acolo nici Iohannis nu putea să intre. Lumea credea orice”, a declarat Giovanni Becali, potrivit <span>Fanatik</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„SWAT, lunetiști, polițiști pe motocicletă”. Nebunia din jurul fiecărui eveniment cu Donald Trump</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/swat-lunetisti-politisti-pe-motocicleta-nebunia-din-jurul-fiecarui-eveniment-cu-donald-trump-20271158</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„SWAT-lunetisti-politisti-pe-motocicleta.-Nebunia-din-jurul-fiecarui-eveniment-cu-Donald-Trump-e1757689744476.jpg"/><br/><p>Donald Trump a câștigat fără prea mari emoții alegerile prezidențiale din 2024 în SUA, în fața rivalei sale Kamala Harris.</p>
<p>Astfel, în calitate de președinte al SUA și mare admirator al sportului, politicanul e prezent la numeroase evenimente importante.</p>
<h2><span>„SWAT, lunetiști, polițiști pe motocicletă”. Nebunia din jurul fiecărui eveniment cu Donald Trump</span></h2>
<p>Recent, președintele Statelor Unite ale Americii a fost prezent la marea finală de la US Open, unde Carlos Alcaraz l-a învins pe Jannik Sinner.</p>
<p>Spencer Seguara, fost jucător ATP, a dezvăluit cum finala US Open dintre Carlos Alcaraz și Jannik Sinner a fost afectată de măsuri de securitate neobișnuit de mari, din moment ce Donald Trump a fost prezent.</p>
<p>Din cauza prezenței lui Trump, accesul spectatorilor pe arena Arthur Ashe Stadium a fost încetinit de verificările de securitate, ceea ce a dus la o întârziere de aproximativ 30 de minute înainte ca meciul să înceapă, potrivit Sportskeeda.com.</p>
<p>De asemenea, au fost implicate mai multe forțe: echipe SWAT, lunetiști, vehicule de poliție, numeroși polițiști pe motocicletă și alți agenți de securitate. Urmărind atmosfera, spectatorii au simțit că situația era mult mai tensionată decât de obicei, tocmai prin prezența președintelui Donald Trump în arenă.</p>
<h2><span>Prezența lui Donald Trump a eclipsat meciul dintre Sinner și Alcaraz</span></h2>
<p>Andrea Potkovic a vorbit recent despre finala de la US Open, pe care Carlos Alcaraz a câștigat-o în fața lui Jannis Sinner, dar și despre prezența lui Donald Trump la ultimul act al competiției.</p>
<p><span>Aceasta este de părere</span> că președintele Statelor Unite ale Americii a eclipsat meciul spectaculos, oferit de către cei doi sportivi, reușind să distragă atenția celor prezenți la marea finală.</p>
<p>Așa cum era de așteptat, toate privirile au fost ațintite spre cel mai puternic om politic din lume, mai ales că prezența unui președinte american la finalele de tenis nu este ceva foarte comun.</p>
<p>„Nu voi intra prea mult în detalii, dar prefer pur și simplu când nu există lucruri care distrag atenția de la tenis. Văzând atmosfera ciudată, m-a făcut să îmi pară rău pentru Jannik și Carlos, mai ales pentru că fusesem la finala feminină cu o zi înainte, unde spiritul era atât de viu.</p>
<p>Partea bună este că sunt șanse foarte mari să aibă o revanșă într-o altă finală majoră în curând”, a declarat Andrea Petkovic, conform sportskeeda.com.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Bolojan se poate retrage săptămâna viitoare!”. Milionarul Mitică Dragomir crede că premierul va pleca din România după ce va implementa măsurile de austeritate</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/bolojan-se-poate-retrage-saptamana-viitoare-milionarul-mitica-dragomir-crede-ca-premierul-va-pleca-din-romania-dupa-ce-va-implementa-masurile-de-austeritate-20271052</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Bolojan-se-poate-retrage-saptamana-viitoare22.-Milionarul-Mitica-Dragomir-crede-ca-premierul-va-pleca-din-Romania-dupa-ce-va-implementa-masurile-de-austeritate.webp"/><br/><p>Milionarul Dumitru Dragomir (79 de ani), fost președinte al Ligii Profesioniste de Fotbal în intervalul 1996-2013, pasionat de politică, printre altele, a făcut un pronostic curios în privința premierului Ilie Bolojan (56).</p>
<p>Dragomir crede că Bolojan ar putea pleca din România, însă doar după ce va implementa măsurile de austeritate pe care le-a pus la punct în ultima perioadă.</p>
<h2><span>Cum vede Dumitru Dragomir situația politică din România. Fostul șef al LPF anticipează fuga premierului Ilie Bolojan</span></h2>
<p><span>Ilie Bolojan a băgat România în austeritate și Guvernul condus de el se clatină deja</span>, după ce partidele din opoziție au depus patru moțiuni de cenzură împotriva măsurilor. Acestea au picat duminica trecută, după ce au fost respinse în Parlament, însă situația este departe de a fi calmă.</p>
<p>Între timp, <span>Ilie Bolojan continuă să fie ținta unor critici</span>, iar Dumitru Dragomir, fost șef al LPF, pasionat de politică printre altele, a fost pus în postura de a comenta ce se întâmplă cu Guvernul României.</p>
<p>Mitică Dragomir a sugerat că Ilie Bolojan ar putea pleca din România, după ce va implementa măsurile de austeritate atât de supărătoare pentru populație:</p>
<p>„Depinde de el. Că el, s-ar putea ca săptămâna viitoare, după ce implementează ce i-au spus cei de afară, să se retragă. «Daţi-mi ce mi-aţi promis, o funcţie undeva, feriţi-mă să nu mă aresteze ăştia!». Şi nu ştii dacă tot ce a făcut el trece de Curtea Constituţională. Când te-ai legat de judecători şi de medici, jumătate din ţară se îmbolnăveşte, cealaltă merge la puşcărie”, a declarat Dumitru Dragomir, potrivit <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Îi ia apărarea premierului: „Lăsaţi-l, mă, nene, să vedem ce face!”</span></h2>
<p>Pe de altă parte, Dumitru Dragomir l-a descris pe Ilie Bolojan drept „carne de tun”, acesta fiind pus într-o conjuctură nefavorabilă în poate cel mai greu moment din istoria postdecembristă a țării.</p>
<p>Fostul președinte al Ligii Profesioniste de Fotbal a sugerat că este de partea premierului și a îndemnat populația să fie ceva mai înțelegătoare în aceste clipe dificile prin care trece România.</p>
<p>„Bolojan este carne de tun. Nu ştiu prin ce conjunctură a ajuns aici, dar a ajuns pentru că avea o cotă de încredere de peste 65% şi atunci Nicuşor Dan, sfătuit poate şi de Macron, l-a pus pentru că îl voia populația. Păi dacă l-a vrut populația ce aveți cu el acum, de vreți să-l dați afară după două luni? Lăsaţi-l mă nene, să vedem ce face! Că mai dă şi cu leuca-n gard, este altceva…”, a mai declarat Dumitru Dragomir, conform aceleiași surse.</p>
<p>Deficitul bugetar al României a fost, în 2024, de 8,65% din PIB. Iar planul anunțat de președintele Nicușor Dan prevede o scădere a deficitului bugetar la 7,5% la finalul lui 2025.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Imagini de milioane de vizualizări cu Radu Drăguşin şi belgianca influencer</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/imagini-de-milioane-de-vizualizari-cu-radu-dragusin-si-belgianca-influencer-20270993</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Imagini-de-milioane-de-vizualizari-cu-Radu-Dragusin-si-belgianca-influencer-1400x900.png"/><br/><p>Cei de la Tottenham Hotspur au postat pe platformele de socializare un videoclip cu Radu Drăgușin (23 de ani) și belgianca influencer Celine Dept (25).</p>
<p>Aparent, talentatul fundaș al naționalei României a acționat pe post de ghid pentru tânăra care doar pe Youtube are o comunitate de peste 50 de milioane de abonați.</p>
<h2><span>Videoclip viral cu Radu Drăgușin și Celine Dept, influencerița din Belgia care face furori pe internet</span></h2>
<p><span>Revenirea lui Radu Drăguşin la Tottenham e tot mai aproape</span>, după ce fundașul român a reluat antrenamentele alături de lotul lui Thomas Frank. Totuși, procesul nu va fi unul ușor și, cel mai probabil, stoperul va fi integrat treptat în programul echipei.</p>
<p>În plus, <span>Radu Drăgușin nu a fost inclus pe lista de Liga Campionilor de Tottenham</span>, astfel că îi va putea ajuta pe londonezi doar în competițiile interne, cel puțin până la primăvară.</p>
<p>Între timp, fundașul român a făcut furori pe platformele de socializare ale clubului, într-un videoclip în care protagonistă a fost Celine Dept, cea mai cunoscută influenceriță din Belgia.</p>
<p>Aceasta a fost invitată pentru a vizita stadionul modern al lui Tottenham, finalizat în 2019, iar ghid i-a fost nimeni altul decât Radu Drăgușin.</p>
<p>În descrierea clipului amuzant postat pe rețelele de socializare, Celine Dept a ținut să își exprime recunoștința vizavi de fundașul român:</p>
<p>„Mulțumesc pentru ajutor, Radu Drăgușin”, a scris Celine Dept, pe <span>Instagram</span>.</p>
<p>În secțiunea de comentarii, stoperul naționalei i-a răspuns influenceriței din Belgia:</p>
<p>„Oricând”, a scris Drăgușin, alături de mai multe emoji-uri, între care și unul care râde cu lacrimi.</p>
<ul>
<li><span>Videoclipul cu Radu Drăgușin și Celine Dept poate fi văzut AICI</span>.</li>
</ul>
<h2><span>Cine este Celine Dept! Și-a creat o comunitate uluitoare în online</span></h2>
<p>Celine Dept a fost jucătoare de fotbal pentru Cercle Brugge KSV, printre alte cluburi, și are o pasiune puternică pentru tot ceea ce înseamnă sport.</p>
<p>Cariera de influenceriță și-a început-o în 2019, atunci când a s-a apucat să urce videoclipuri interactive pe platforma TikTok. Fanii i-au apreciat conținutul în număr mare, iar în ianuarie 2020, Celine Dept avea deja aproximativ 3 milioane de urmăritori pe TikTok.</p>
<p>Însă, adevăratul succes l-a cunoscut pe platforma Youtube, care este renumită pentru faptul că remunerează copios creatorii de conținut. Iar aici, Celine Dept are în prezent o comunitate de 51.9 milioane de abonați.</p>
<p>Totodată, ea a devenit prima persoană din Belgia care a depășit borna celor 10 milioane de abonați pe platforma Youtube.</p>
<p>La capitolul vizualizări, statisticile înregistrate în dreptul ei sunt, din nou, impresionante. Doar pe canalul de Youtube, ea a înregistrat aproape 50 de miliarde de vizualizări.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Am fost cine am fost. Nu îi mai comparați cu noi”. Rafael Nadal a intervenit abrupt în paralela dintre Sinner – Alcaraz și tridentul lui cu Federer și Djokovic</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/am-fost-cine-am-fost-nu-ii-mai-comparati-cu-noi-rafael-nadal-a-intervenit-abrupt-in-paralela-dintre-sinner-alcaraz-si-tridentul-lui-cu-federer-si-djokovic-20270904</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Am-fost-cine-am-fost.-Nu-ii-mai-comparati-cu-noi.-Rafael-Nadal-a-intervenit-abrupt-in-paralela-dintre-Sinner-–-Alcaraz-si-tridentul-lui-cu-Federer-si-Djokovic--1400x880.jpg"/><br/><p>Prezent la un eveniment caritabil de golf, Rafael Nadal (39 de ani) a fost pus în postura de a comenta comparația dintre el, Roger Federer (44), Novak Djokovic (38) și actuala generație de jucători profesioniști de tenis, care a condusă de Carlos Alcaraz (22 de ani – ATP) și Jannik Sinner (24 de ani – 2 ATP).</p>
<p>Câștigător a 22 de titluri de Grand Slam de-a lungul carierei, legendarul ex-sportiv iberic a tranșat subiectul din prima.</p>
<h2><span>Rafael Nadal nu vrea să audă de comparații! Ce a spus despre noua generație, condusă de Sinner și Alcaraz, și vechea, care i-a avut în prim-plan pe el, Federer și Djokovic</span></h2>
<p><span>Carlos Alcaraz și Jannik Sinner au fost de curând protagoniștii unei noi dispute electrizante, în finala US Open 2025</span>, la capătul căreia câștigător a ieșit sportivul iberic.</p>
<p>Tot în 2025, Alcaraz l-a învins pe Sinner și în finala de la Roland Garros, în timp ce în ultimul act de la Wimbledon, câștigător a ieșit italianul.</p>
<p>Pare că cei doi lucrează din plin la o moștenire impresionantă pe care o vor lăsa tenisului și inevitabil au început să apară și <span>comparațiile Sinner – Alcaraz vs. Nadal – Federer – Djokovic</span>.</p>
<p>Din lista din urmă menționată, Nadal are 22 de titluri de Grand Slam câștigate, Federer 20, iar Djokovic 24. Sârbul este și deținătorul recordului all-time de titluri de Grand Slam cucerite la masculin.</p>
<p>În schimb, din noua generație, Alcaraz are deja 6 titluri de Grand Slam în palmares, iar Sinner 4. Rămâne de văzut cum vor continua carierele celor doi, însă în momentul în care a fost pus în postura de a comenta comparația precizată mai sus, Rafael Nadal a răspuns tranșant:</p>
<p>„Noi am fost cine am fost și punct. În cele din urmă, fiecare trebuie să-și trăiască propria poveste. Fiecare poveste este diferită și nu este nevoie să comparăm tot timpul. Ceea ce am avut noi a fost o eră dominată de trei jucători care au schimbat, într-o mică măsură, cifrele care existaseră până atunci”, a declarat Rafael Nadal, prezent la un eveniment caritabil de golf, citat de <span>Sports Keeda</span>.</p>
<h2><span>Ce a spus despre Carlos Alcaraz</span></h2>
<p>Așa cum era de așteptat, lui Rafa Nadal i-a fost solicitată o opinie separată vizavi de conaționalul Carlos Alcaraz, care a revenit pe primul loc în ierarhia ATP.</p>
<p>„Da, are o carieră impresionantă. Este un jucător foarte special, știm asta de ani de zile și odată cu trecerea timpului acest lucru se confirmă. El nu face decât să îmbunătățească o carieră care este deja impresionantă. E adevărat că având o persoană ca el în Spania avem și posibilitatea de a continua să fim o țară de referință în tenisul mondial, ceea ce suntem deja de mulți ani. Și nu spun asta doar ca să mă includ pe mine, este ceva mult mai vechi de atât. Carlos dă continuitate întregii ere de succese, nu doar în tenis, ci și în sport în general”, a mai declarat Rafael Nadal.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
