<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Carlos Alcaraz a apărut ras pe cap total și a șocat cu noul look: „A fost o greșeală a fratelui meu cu mașina de tuns. A fost singura soluție”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/carlos-alcaraz-a-aparut-ras-pe-cap-total-si-a-socat-cu-noul-look-a-fost-o-greseala-a-fratelui-meu-cu-masina-de-tuns-a-fost-singura-solutie-20256265</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Carlos-Alcaraz-a-aparut-ras-pe-cap-total-si-a-socat-cu-noul-look-„A-fost-o-greseala-a-fratelui-meu-cu-masina-de-tuns.-A-fost-singura-solutie.jpg"/><br/><p>Carlos Alcaraz (locul 2 ATP) a avut o apariție șocantă la meciul din runda inaugurală a turneului de Grand Slam US Open, cel cu americanul Reilly Opelka (27 de ani, locul 67 ATP). Noul look a luat prin surprindere publicul, mai ales că în urmă cu o săptămână jucase pe tabloul de dublu mixt, unde a făcut senzație alături de Emma Răducanu, și nimic nu părea să indice o schimbare radicală.</p>
<p>În conferința de presă de după meciul câștigat în fața lui Opelka (scor 6-4, 7-5, 6-4), Alcaraz a explicat că decizia de a-și schimba frizura a fost dintr-o greșeală a fratelui său, cel care este responsabil cu acest aspect.</p>
<h2><span> „A greșit cu mașina de tuns”</span></h2>
<p>Carlos Alcaraz (22 de ani) s-a tuns chiar înainte de primul meci de pe tabloul principal de la US Open și a reușit să șocheze cu noul său look. Explicația cu privire la tunsoarea sa, ras pe cap, a oferit-o în cadrul conferinței de presă de după meci, iar „vinovatul” este fratele său.</p>
<p>„Pur și simplu simțeam că părul meu era deja prea lung, așa că îmi doream foarte mult să îl tai înainte de începerea turneului. Deodată, eram singur cu fratele meu, dar el a greșit cu mașina de tuns. Iar ca să îl rad complet a fost singura soluție, așa că exact asta am făcut. Adevărul este că nu îmi place părul meu. Râd mult de reacția oamenilor, ăsta e adevărul. Când m-am văzut pe ecran, intrând pe arenă, era foarte ciudat să mă văd atât de alb și fără păr. Sper că m-a ajutat să fiu puțin mai rapid”, a declarat, amuzat și cu un zâmbet larg, Carlos Alcaraz, în conferință, citat de <span>Marca</span>.</p>
<p>În turul doi de la US Open, Carlos Alcaraz joacă împotriva italianului Mattia Bellucci (24 de ani, locul 65 ATP).</p>
<p><span>Carlos Alcaraz a câștigat</span> US Open în 2022, iar în urma acestui rezultat a devenit numărul 1 mondial, fiind cel mai tânăr lider mondial din istoria tenisului, la 19 ani și 4 luni.</p>
<h2><span>„E oribil. Groaznic”</span></h2>
<p>O reacție inedită a avut-o <span>Frances Tiafoe</span>, 27 de ani, locul 17 ATP, care s-a întâlnit cu Alcaraz pe holurile complexului de la Flushing Meadows. „E oribil. Groaznic. Nu știu cine i-a spus că arată bine”, a spus Frances Tiafoe în conferința sa de presă.</p>
<p>Replica lui Alcaraz nu a întârziat să apară. „Frances minte. Am văzut videoclipul, da, a apărut aici spunând că tunsoarea mea a fost groaznică, dar știu că minte, știu că îi place tunsoarea asta pentru că asta mi-a spus. Deci, nu voi mai asculta nimic altceva din gura lui (n.r. râde)”, a afirmat Alcaraz.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>CTP, reacție acidă la adresa Soranei Cîrstea: „Clişeu mincinos despre România! Nu e prima dată când face asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ctp-reactie-acida-la-adresa-soranei-cirstea-cliseu-mincinos-despre-romania-nu-e-prima-data-cand-face-asta-20256156</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/CTP-reactie-acida-la-adresa-Soranei-Cirstea.-„Cliseu-mincinos-despre-Romania-Nu-e-prima-data-cand-face-asta-1400x778.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cristian Tudor Popescu a remarcat succesul Soranei </span><span class="cf0">C</span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">rstea</span><span class="cf0"> de la Cleveland, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă a taxat-o pe sportivă după declarațiile sale de la finalul turneului.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">CTP o acuză dur pe jucătoare deoarece folosește din nou </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">clișeul mincinos despre Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia” atunci c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd spune c</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">suntem o țară mică”.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">CTP</span><span class="cf0"> o pune la zid pe </span><span class="cf3">Soran</span><span class="cf0">a</span> <span class="cf3">Cîrstea</span><span class="cf0"> după succesul de la Cleveland. </span><span class="cf2">„</span><span class="cf3">Nu e prima dată când face asta”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Cristian Tudor Popescu <span>a r</span></span><span>ămas plăcut impresionat de triumful </span><span class="cf3">Soranei </span><span class="cf3">Cîrstea</span><span class="cf3"> de la Cleveland, însă a taxat-o </span><span class="cf0">pe aceasta pentru </span><span class="cf3">declarațiile</span> <span class="cf3">de la finalul turneului</span><span class="cf0"> de peste Ocean.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ziaristul </span><span class="cf3">o acuză dur pe </span><span class="cf0">partenera de viață a lui Ion </span><span class="cf0">Ion</span><span class="cf0"> Țiriac </span><span class="cf3">deoarece </span><span class="cf0">aceasta a folosit, din nou, sintagma</span><span class="cf3"> „suntem o țară mică”.</span><span class="cf0"> CTP o contrazice și spune că Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia nu este deloc un stat mic din Europa de Est, </span><span class="cf0">și are mai mulți </span><span class="cf3">locuitori decât Ungaria, Serbia</span><span class="cf0">, </span><span class="cf3">Bulgaria, Cehia, Slovacia sau Slovenia</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mai multe dec</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t at</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t, Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia e</span><span class="cf3">ste </span><span class="cf0">al </span><span class="cf0">șaselea stat </span><span class="cf3">ca populație a Uniunii Europene și a 12-a ca suprafață</span><span class="cf0">, dar </span><span class="cf0">și pe poziția a 12-a în 2022 </span><span class="cf3">ca mărime a economiei.</span></p>
<p>CTP are pretenția ca pe viitor ca de acum înainte să <span class="cf3"> audă „despre România (despre români) nu că e mică sau mare, ci că e o țară civilizată și inteligentă”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„Mici și-ai dracului. Sorana </span><span class="cf3">Cîrstea</span><span class="cf3"> a câștigat Turneul WTA 250 de la Cleveland. Bravo! La 35 de ani, Sorana arată cât de mult iubește tenisul și cât e dispusă încă să muncească pentru el, ca să-și pună în valoare talentul pe care i-l știm. De asemenea, Bravo! suporterilor care au strigat România! România! la meciurile ei, ducând numele țării peste mări. Sorana însă, a reacționat la aceste scandări spunând: Suntem o țară mică din Europa de Est, dar oriunde joc sunt români cu steaguri la meciuri.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Mai întâi, afirmația că România e o țară mică din Europa de Est este un fals. România e o țară mare în Europa de Est, are cu mult mai mulți locuitori decât Ungaria, Serbia sau Bulgaria, ca să nu mai vorbim de Cehia, Slovacia sau Slovenia. Este a 6-a țară ca populație a Uniunii Europene și a 12-a ca suprafață, din 27 de state. Tot pe locul 12 se afla România la sfârșitul lui 2022, ca mărime a economiei. Deci, care mică?</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Nu e prima dată când Sorana </span><span class="cf3">Cîrstea</span><span class="cf3"> folosește propoziția Suntem o țară mică. A mai făcut-o după rușinosul, dezonorantul pentru noi, meci de Fed Cup cu Anglia de la Constanța, din 2017, când căpitanul nejucător Ilie Năstase a fost eliminat de pe teren pentru insultele aduse arbitrului și jucătoarelor britanice. Sensul zicerii era că suntem o țărișoară, față de </span><span class="cf3">țăroaiele</span><span class="cf3"> occidentale, și de-aia am fost sancționați, nu pentru măgăriile lui Năstase. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Țărișoara e un cuvânt drag propagandei ceaușiste, ca și românașii. Aceste diminutive deghizează prost un complex de superioritate </span><span class="cf3">într</span><span class="cf3">-unul de inferioritate – suntem mici, noi, românii, dar ai dracului, de fapt suntem mai buni decât capitaliștii ăștia umflați cu pompa, îi </span><span class="cf3">batem. Îmi</span><span class="cf3"> pare rău că Sorana continuă să utilizeze acest clișeu românesc mincinos. Aș vrea să aud despre România (despre români) nu că e mică sau mare, ci că e o țară civilizată și inteligentă. Mai am însă de așteptat…”, a scris Cristian Tudor Popescu.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20208844" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20208844" class="size-large wp-image-20208844" decoding="async" fetchpriority="high" height="779" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/07/Sorana-Cirstea-s-a-calificat-in-turul-2-la-Wimbledon-alaturi-de-Anna-Kalinskaya-1400x779.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Sorana-Cirstea-s-a-calificat-in-turul-2-la-Wimbledon-alaturi-de-Anna-Kalinskaya-1400x779.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Sorana-Cirstea-s-a-calificat-in-turul-2-la-Wimbledon-alaturi-de-Anna-Kalinskaya-768x427.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Sorana-Cirstea-s-a-calificat-in-turul-2-la-Wimbledon-alaturi-de-Anna-Kalinskaya-1536x855.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Sorana-Cirstea-s-a-calificat-in-turul-2-la-Wimbledon-alaturi-de-Anna-Kalinskaya.jpg 2000w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20208844">Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">A c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">știgat al treilea turneu al carierei la 35 de ani</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Sorana </span><span class="cf3">C</span><span class="cf1">îrstea</span><span class="cf1"> a câ</span><span class="cf3">știgat turneul WTA 250 de la Cleveland, competiție dotată cu premii totale </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n valoare de 275.094 de dolari, dup</span><span class="cf3">ă ce a dispus </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n final</span><span class="cf3">ă e Ann Li, scor 6-2, 6-4. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Astfel că, la 35 de ani, </span><span class="cf4">„</span><span class="cf3">Sori</span>”<span> și-a trecut al treilea trofeu din carier</span><span class="cf2"><span>ă</span>, după cele de </span><span class="cf5">la Tașkent (2008) și </span><span class="cf2">de </span><span class="cf5">Istanbul (2021)</span><span class="cf2">. </span><span class="cf2">Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nca </span><span class="cf5">a pierdut finale la Budapesta (2007), Toronto (2013), Tașkent (2019) și Strasbourg (2021)</span><span class="cf2">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Pentru acest titlu</span><span class="cf2"> ob</span><span class="cf2">ținut </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n Ohio</span><span class="cf1">, </span><span class="cf1">Cîrstea</span><span class="cf1"> a </span><span class="cf2">primit </span><span class="cf3">6.300 de dolari și 268 de puncte WTA. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf3">n plus, ea a avut parte de un salt spectaculos </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n clasamentul WTA, p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">n</span><span class="cf3">ă pe locul 71. </span></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mesajul pe care Simona Halep l-a postat la prima oră a dimineții: „Să te bucuri de viață acum”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/mesajul-pe-care-simona-halep-l-a-postat-la-prima-ora-a-diminetii-sa-te-bucuri-de-viata-acum-20256200</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Mesajul-pe-care-Simona-Halep-l-a-postat-la-prima-ora-a-diminetii-Sa-te-bucuri-de-viata-acum-e1756195955141.jpg"/><br/><p>Simona Halep a postat un mesaj important pe rețelele de socializare, la prima oră a dimineții. Constănțeanca nu a uitat de una dintre prietenele sale din circuitul WTA, Petra Kvitova, și i-a oferit un mesaj special cu ocazia retragerii sale din tenisul profesionist.</p>
<p>O veste surprinzătoare sosește de la US Open, acolo unde Petra Kvitova și-a anunțat retragerea din tenisul profesionist. Simona Halep, una dintre prietenele sale, i-a oferit un mesaj special pe Instagram Stories cu această ocazie.</p>
<h2><span>Simona Halep, mesaj pentru Petra Kvitova după retragerea din tenis</span></h2>
<p>Dublă campioană de Grand Slam, <span>Petra Kvitova a luat decizia de a se retrage din tenis</span> la vârsta de 35 de ani. Marele anunț a venit după înfrângerea jucătoarei din Cehia de la US Open, împotriva Dianei Parry, scor 1-6, 0-6. Simona Halep a postat o fotografie cu cele două pe Instagram Stories, alături de un mesaj special.</p>
<p>„Felicitări pentru tot ceea ce ai reușit, Petra! Bucură-te de viață acum”, a fost mesajul postat de Simona Halep pe rețelele de socializare, alături de o fotografie cu Petra Kvitova. De-a lungul ultimilor ani, sportiva din Cehia a dispărut ușor din peisaj, iar înainte de retragere se afla pe locul 543 WTA.</p>
<p>„Mi-am dorit să ofer o prestație mai bună, dar mi-a fost greu știind că aceasta ar putea fi ultima. Sunt emoționată. A fost o aventură lungă și fascinantă”, a spus Petra Kvitova despre retragerea din tenis, imediat după meciul pierdut la US Open.</p>
<h2><span>Cifrele carierei Petrei Kvtova</span></h2>
<p>Jucatoarea cehă de 35 de ani a avut o carieră de invidiat, în care a pus mâna pe două trofee de Grand Slam, ambele la Wimbledon, în 2011 și 2014. De-a lungul carierei sale, Kvitova a câștigat 31 de turnee WTA. Sportiva a câștigat 634 de meciuri și a pierdut 294.</p>
<p>Pe lângă succesele de la marele turneu brtianic, Kvitova a reușit să ajungă în finala Australian Open în 2019, semifinale la Roland Garros în 2012 și 2020, precum și sferturi de finală la US Open, în 2015 și 2017. Totodată, ea a câștigat și Fed Cup alături de naționala Cehiei în șase rânduri.</p>
<p>Kvitova este una dintre cele trei sportive din Cehia care au câștigat medalie la Jocurile Olimpice la proba de tenis, după cea de bronz obținută la Rio de Janeiro, în 2016. Kvitova s-a remarcat ca <span>o jucătoare de mână stânga excepțională</span>.</p>
<p>De la debutul în tenisul profesionist, din 2006, Kvitova a strâns un total de peste 37.454.000 de dolari, plasându-se pe locul 6 în clasamentul all-time al veniturilor feminine din tenis. Sportiva care locuiește la Monaco a dezvăluit că un motiv pentru care a luat în calcul retragerea a fost nașterea fiului ei.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ilie Năstase e pomenit în cazul Epstein, dosarul care a zguduit America. Reacția lui „Nasty”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ilie-nastase-e-pomenit-in-cazul-epstein-dosarul-care-a-zguduit-america-reactia-lui-nasty-20256106</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Ilie-Nastase-e-pomenit-in-cazul-Epstein-dosarul-care-a-zguduit-America.-Reactia-lui-„Nasty-1400x738.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Numele lui Ilie Năstase apare </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n dosarul </span><span class="cf2">miliardarul</span><span class="cf0">ui</span><span class="cf2"> Jeffery Epstein, acuzat de trafic de minori și abuzuri sexuale</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf0">Nasty” a reacționat după ce a auzit că a fost și el implicat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n acest dosar care a pus pe jar America, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n care se mai reg</span><span class="cf0">ăsesc foștii președinți Bill Clinton și Donald Trump.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Numele lui </span><span class="cf2">Ilie Năstase </span><span class="cf0">apare </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n celebrul dosar Jeffrey </span><span class="cf2">Epstein</span><span class="cf0"><br/>
</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Numele lui </span><span class="cf2">Ilie Năstase apare în dosa</span><span class="cf0">rul lui </span><span class="cf2">Jeffery Epstein, </span><span class="cf0">miliardarul </span><span class="cf2">acuzat de trafic de minori și abuzuri sexuale.</span><span class="cf0"> Documentele adunate ani de-a r</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ndul scot </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n prim-plan nume sonore din toate domeniile de activitate ce ar fi avut leg</span><span class="cf0">ături </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n trecut cu Epstein. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Pe aceast</span><span class="cf0">ă listă se numără Donald Trump, <span>președintele american fiind informat </span></span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n prim</span><span class="cf0">ăvara trecută </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n leg</span><span class="cf0">ătură cu acest lucru. Cei doi ar fi fost buni prieteni, iar </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n campania electoral</span><span class="cf0">ă din 2024, actualul șef de stat promitea dezvăluiri incendiare </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n acest caz. Ulterior, Trump </span><span class="cf0">și-a schimbat radical poziția și a afirmat că respectivul caz a fost </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nchis. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n urma desecretiz</span><span class="cf0">ării stufosului dosar, anchetatorii au scos la iveală nume grele care ar fi avut legătură, mai mult sau mai puțin cu Jeffrey Epstein. Acesta și-a pus capăt zilelor </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nchisoare, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n urm</span><span class="cf0">ă cu șase ani, după ce a primit sentința </span><span class="cf2">pentru abuz sexual și trafic internațional de copii.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20256118" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20256118" class="size-large wp-image-20256118" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/7479975-Mediafax_Foto-Marian_Ilie-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/7479975-Mediafax_Foto-Marian_Ilie-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/7479975-Mediafax_Foto-Marian_Ilie-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/7479975-Mediafax_Foto-Marian_Ilie-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/7479975-Mediafax_Foto-Marian_Ilie-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20256118">Foto: Ilie Nastase</p></div>
<h2><span>Reacția legendarului jucător de tenis. „Am stat prin America”</span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Printre cele aproximativ 180 de nume dezvăluite de anchetatori se numără președinții Bill Clinton </span><span class="cf0">şi</span><span class="cf0"> Donald Trump, </span><span class="cf1">dar </span><span class="cf1">și cel al lui Ilie Năstase. <span>Fosta legendă din tenis </span>are o primă reacție </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n acest caz </span><span class="cf1">și nu </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">nțelege cum a ajuns pe această listă de acuzații. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf1">Nasty” este de părere că anchetatorii i-a luat la grămadă pe toți cei din jurul lui Donald Trump de la acea vreme, mai ales că el a stat prin America o bună perioadă de timp. </span><span class="cf1">Nastase</span><span class="cf1"> amintește că actualul președinte al Statelor Unite ale Americii a fost la nunta sa, în schimb, el nu a ajuns la căsătoria șefului de la Casa Albă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Nu </span><span class="cf0">știu de unde p</span><span class="cf5">ân</span><span class="cf0">ă unde. Chiar nu l-am cunoscut. Poate or fi luat toate persoanele din jurul lui Trump. Mai ales că am stat prin America. Eu n-am fost la nunta lui Trump, el a venit la nunta mea”, a declarat Ilie Năstase, </span><span class="cf5">în exclusivitate pentru <span>Cancan.ro</span>.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p> </p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Serena Williams, provocată să revină în circuitul WTA! Novak Djokovic a intervenit personal</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/serena-williams-provocata-sa-revina-in-circuitul-wta-novak-djokovic-a-intervenit-personal-20255683</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Serena-Williams-provocata-sa-revina-in-circuitul-WTA-Novak-Djokovic-a-intervenit-personal.jpg"/><br/><p>Novak Djokovic a provocat-o pe Serena Williams să revină în circuitul WTA.</p>
<p>Cea mai titrată jucătoare de tenis din istorie s-a retras în septembrie 2022 din sportul profesionist. La trei ani distanță, Novak Djokovic o provoacă să revină în circuit anul viitor.</p>
<h2><span>Serena Williams, provocarea supremă lansată de fostul lider ATP: „O invit, o provoc”</span></h2>
<p>Novak Djokovic a revenit pe teren la US Open, după ce și-a luat o pauză indelungată după eliminarea din semifinalele de la Wimbledon. Sportivul sârb a precizat că se va concentra mai mult pe turneele de Grand Slam deoarece și-a câștigat dreptul de a alege unde să participe.</p>
<p>A avut o misiune dificilă în fața americanului Learner Tien pe care l-a eliminat după 3 seturi, scor 6-1, 6-7, 6-2.</p>
<p>La conferința de presă a vorbit despre <span>prezența Serenei Williams </span>la ceremonia de includere a fostei sale rivale, Maria Sharapova, în Hall of Fame. A vorbit la superlativ despre câștigătoarea a 23 de Grand Slam-uri pe care a provocat-o să revină în circuit de anul viitor. Cel mai probabil s-a gândit la faptul că el deține 24 de titluri de Grand Slam și o provoacă pe cea mai titrată jucătoare de tenis să egaleze cea mai bună performanță all-time.</p>
<p>„O invit, o provoc. Este o competitoare extraordinară, iar atunci când cineva o provoacă, nu refuză niciodată. Așa că o provoc pe Serena să revină în circuit anul viitor”, a spus Novak Djokovic, notează<span> tennisuptodate.</span></p>
<h2><span>„Îmi va lipsi acea versiune a mea”, spunea americanca după retragere</span></h2>
<p><span>Serena Williams s-a retras</span> din circuitul feminin de tenis în 2022, la finalul US Open. Tot la US Open i-a lansat și Novak Djokovic provocarea de a reveni acolo unde s-a simțit cel mai bine timp de aproape 20 de ani.</p>
<p>Într-un interviu acordat pentru <span>Vogue</span>, revista în care și-a anunțat oficial retragerea, Serena Williams a dezvăluit că a fost foarte dificil să ia această decizie, dar a venit timpul să meargă mai departe.</p>
<p>„E cel mai greu lucru pe care mi l-am putut imagina vreodată. Trebuie să recunosc că e timpul să merg mai departe. Îmi va lipsi acea versiune a mea, cea care juca tenis. Și-mi veți lipsi voi.”, spunea fosta jucătoare de tenis în 2022.</p>
<p>În prezent, deține compania Serena Ventures prin intermediul căreia investește constant în startup-uri, ajungând la peste 60 de companii în portofoliu. E co-proprietara unui club de fotbal feminin în NWSL și deține o participație minoră la Miami Dolphins.</p>
<p>Pe plan personal, trăiește o frumoasă poveste de dragoste cu co-fondatorul Reddit, Alexis Ohanian, alături de care are două fetițe, Olympia și Adira River.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
