<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Jimmy Connors n-a mai vorbit cu Bjorn Borg de când legendarul tenismen a aflat că are cancer: „Îi datorez un telefon”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/jimmy-connors-n-a-mai-vorbit-cu-bjorn-borg-de-cand-legendarul-tenismen-a-aflat-ca-are-cancer-ii-datorez-un-telefon-20283448</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Jimmy-Connors-n-a-mai-vorbit-cu-Bjorn-Borg-de-cand-legendarul-tenismen-a-aflat-ca-are-cancer.-„Ii-datorez-un-telefon.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Jimmy Connors spune c</span><span class="cf1">ă el și Bjorn Borg au ținut legătura </span><span class="cf0">în mod regulat ani de zile, dar recunoa</span><span class="cf1">ște că nu au mai vorbit de c</span><span class="cf0">ând fostul mare tenismen suedez a anun</span><span class="cf1">țat că a fost diagnosticat cu cancer.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Legenda tenisului american se simte vinovat peste acest lucru </span><span class="cf2">și dezvăluie că </span><span class="cf3">„</span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">i datorez un telefon” </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n care </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">i va ura </span><span class="cf3">„</span><span class="cf2">tot binele” din lume.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">N</span><span class="cf5">-a mai </span><span class="cf2">dicutat</span> <span class="cf5">cu Bjorn Borg de când legendarul tenismen </span><span class="cf2">suedez </span><span class="cf5">a </span><span class="cf2">transmis că are </span><span class="cf5">cancer</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf5">Jimmy Connors spune că el și Bjorn Borg au ținut legătura </span><span class="cf2">constant </span><span class="cf5">ani de zile, dar recunoaște că nu au </span><span class="cf2">discutat </span><span class="cf5">de când suedez</span><span class="cf2">ul</span><span class="cf5"> a anunțat că </span><span class="cf2">are cancer. </span><span>Legenda tenisului </span><span class="cf2">de peste Ocean </span><span class="cf5">se simte vinovat peste acest lucru și dezvăluie că </span><span class="cf2">îi datorează acestuia un telefon </span><span class="cf5">în care </span><span class="cf2">să-i ureze </span><span class="cf5">„tot binele” din lume, potrivit <span>tennisworldusa.org</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„Da, am văzut asta. Vorbesc cu el o dată pe lună, o dată la patru-cinci săptămâni și nu am mai vorbit cu el de când am aflat asta. Dar vorbesc cu el și cu Patricia, așa că îi datorez un telefon pentru a-i ura tot binele, pentru că acum există multe lucruri pe care le poți face cu asta și sper că s-a vindecat la timp și sper că se simte bine</span><span class="cf2">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Trăieș</span><span class="cf2">te</span><span class="cf5"> viața, indiferent de situație. El nu stă niciodată liniștit. Vorbesc cu el, e la Stockholm. Vorbesc cu el data viitoare, e la Ibiza. Vorbesc cu el data viitoare, e în India. E peste tot. E non-stop. Dar e prietenul meu, nu vreau să treacă prin toate astea”, a spus Connors în </span><span class="cf5">podcastul</span><span class="cf5"> său.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20283476" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20283476" class="size-full wp-image-20283476" decoding="async" fetchpriority="high" height="884" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/profimedia-1020949344.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/profimedia-1020949344.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/profimedia-1020949344-768x485.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20283476">Foto: Profimedia<br/>26.09.2025</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">S-a luat la tr</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nt</span><span class="cf0">ă cu boala nemiloasă</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Borg</span><span class="cf3">, </span><span class="cf2">fost campion de 11 ori la turnee de Grand Slam</span><span class="cf3">, </span><span class="cf2">a povestit </span><span class="cf3">în autobiografia sa c</span><span class="cf2">ă, </span><span class="cf3">în timpul unui control medical regulat, la sfâr</span><span class="cf2">șitul anului 2023, a fost diagnosticat cu o formă agresivă de cancer de prostată. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Anul trecut a fost supus unei intervenții chirurgicale, pentru a i se </span><span class="cf3">îndep</span><span class="cf2">ărta tumora și acum boala ar fi </span><span class="cf3">în </span><span class="cf3">remisie</span><span class="cf3">. Din p</span><span class="cf2">ăcate, </span><span class="cf3">îns</span><span class="cf2">ă, fostului mare jucătorul </span><span class="cf3">în vârst</span><span class="cf2">ă de 69 de ani i s-a spus că are </span><span class="cf4">„celule canceroase adormite” </span><span class="cf3">în corpul s</span><span class="cf2">ău și că va trebui să facă teste </span><span class="cf0">de două ori pe an </span><span class="cf3">în viitor.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Când a dezvăluit diagnosticul de cancer, Borg a susținut că a făcut </span><span class="cf0">mereu </span><span class="cf3">controale regulate</span><span class="cf0">, </span><span class="cf3">timp de ani de zile</span><span class="cf0">, </span><span class="cf3">și că totul </span><span class="cf0">a fost mereu </span><span class="cf3">în regulă cu el. Chiar și atunci când a fost diagnosticat cu o formă agresivă de cancer de prostată, <span>suedezul a spus că se simte „bine” </span>și că nu există nimic care să-l facă să creadă că este grav bolnav.</span></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>La scurt timp după ce americanii au scris despre Simona Halep că are dificultăți, românca a postat asta: „Să nu mă numiți norocoasă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/la-scurt-timp-dupa-ce-americanii-au-scris-despre-simona-halep-ca-are-dificultati-romanca-a-postat-asta-sa-nu-ma-numiti-norocoasa-20283640</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/La-scurt-timp-dupa-ce-americanii-au-scris-despre-Simona-Halep-ca-are-dificultati-romanca-a-postat-asta-„Sa-nu-ma-numiti-norocoasa-1400x785.jpg"/><br/><p>Fosta mare jucătoare de tenis Simona Halep a cerut să nu fie numită norocoasă, la scurt timp după ce americanii au scris că are dificultăți.</p>
<p>În urmă cu o săptămână, jurnaliștii americani scriau că Simona Halep se luptă să se adapteze la viața departe de teren, iar românca a reacționat.</p>
<h2><span>Mesajul categoric al Simonei Halep, despre care americanii au scris că se luptă să se adapteze la viața departe de teren</span></h2>
<p><span>Retrasă din activitate în luna februarie a acestui an</span>, după ce a fost învinsă în primul tur de la Transylvania Open, Simona Halep a pus tenisul pe plan secund. Se ocupă mult mai mult de ea și desfășoară activități care-i fac plăcere.</p>
<p>Pentru că, spre deosebire de alte foste jucătorare care au ales fie să antreneze, fie să devină analiste TV, nu a rămas în fenomen, jurnaliștii americani au tras concluzia că deținătoarea a doua titluri de Mare Șlem se luptă să se adapteze la viața departe de teren.</p>
<p>„Să nu mă numiți norocoasă. Am eșuat de mai multe ori decât ați încercat voi”, a transmis fostul lider WTA, pe secțiunea story a contului ei de instagram.</p>
<p>Mai mult, chiar, a doua zi după apariția materialului din <span>Tennis Up To Date</span>, Simona Halep, aflată în vizită la via tatălui său, a postat mai multe fotografii pe Instagram. Stere Halep e pasionat de vinuri și se ocupă cu producerea lor, iar fosta mare jucătoare a dorit să transmită bucuria tatălui ei.</p>
<h2><span>Americanii recunosc că Simona Halep a fost un model pentru mulți oameni din întreaga lume</span></h2>
<p>În materialul din Tennis Up To Date, jurnaliștii americani scriu, printre altele, că Simona Halep <span>a luminat terenul de tenis când a pășit pe el</span>, având în palmares două titluri de Mare Șlem și 64 de săptămâni în fruntea clasamentului WTA.</p>
<p>Românca și-a confirmat retragerea din sport la începutul acestui an, după ce a încercat să revină în urma unei suspendăre primită din cauza dopajului. Halep nu a mai reușit să revină la nivelul la care era odată și a decis să renunțe după înfrângerea suferită în fața italiencei Lucia Bronzetti, cu 1-6, 1-6.</p>
<p>„Prezentă la evenimentul Impact Bucharest 2025, Halep a vorbit despre retragerea sa din sport, spunând: «Faima pentru mine nu a fost lucrul care m-a ținut să joc mult timp. Îmi place să fiu mai discretă și asta mă face să mă simt mai confortabil.</p>
<p>Dar, desigur, nu este ușor să iei o astfel de decizie. Îți trăiești viața… Deci, a fost toată viața mea până la pensionare. Tot ce știam și făceam era doar tenis. De aceea mi-a fost greu să mă retrag. Acum este momentul să descopăr».</p>
<p>Jucătoarea de 33 de ani a realizat multe lucruri mărețe în carieră, inclusiv transformarea într-un model pentru mulți oameni din întreaga lume. Privește în urmă cu mândrie profesia, dar drumul până acolo a fost greu”, recunosc americanii.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea, eliminată în China. Muchova nu i-a dat nicio şansă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/sorana-cirstea-eliminata-in-china-muchova-nu-i-a-dat-nicio-sansa-20283161</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Sorana-Cirstea-eliminata-in-China.-Muchova-nu-i-a-dat-nicio-sansa-e1758892827695.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea a fost eliminată fără drept de apel în turul al doilea al turneului WTA 1000 din China, de la Beijing.</p>
<p>Sportiva din România (35 de ani, locul 64 WTA) a fost învinsă clar de Karolina Muchova (29 de ani, locul 15 WTA), scor 2-6, 3-6.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea, eliminată în China. Muchova nu i-a dat nicio şansă</span></h2>
<p>Românca începuse bine competiția, reușind să treacă ușor în primul tur de americanca Caroline Dolehide, scor 6-2, 6-3. Însă în meciul cu Muchova, lucrurile nu au mers la fel de bine. Jucătoarea din Cehia a fost mai solidă și a controlat jocul aproape tot timpul.</p>
<p>Aceasta a fost a șaptea victorie pe care a reușit-o Karolina Muchova în cele opt întâlniri directe cu Sorana Cîrstea. Singura dată când românca a învins-o a fost în 2023, la turneul de la Miami, unde s-a impus cu 7-5, 6-1.</p>
<p>În runda următoare, Muchova va juca împotriva Paulei Badosa din Spania, care ocupă locul 18 WTA și care se anunță a fi un adversar foarte dificil.</p>
<p>Chiar dacă s-a oprit în turul doi în China, Sorana Cîrstea va primi 35 de puncte WTA și un premiu de 35.260 de dolari pentru performanța reușită la turneul de la Beijing.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea a primit un mesaj de la Simona Halep. Ce i-a transmis dubla câștigătoare de Grand Slam</span></h2>
<p>Deși cele două sportive nu au părut că se înțeleg foarte bine la începuturile lor în tenis, iată că situația s-a schimbat total recent.</p>
<p>Simona Halep și Sorana Cîrstea au arătat că se împacă foarte bine, cele două chiar fiind în prim-plan în momentul retragerii din tenis a dublei câștigătoare de Grand Slam.</p>
<p>Acum, când Sorana Cîrstea este cea foarte aproape de retragere, <span>Simona Halep este a venit cu un mesaj special</span>.</p>
<p>„Depinde cum o iei, dacă eşti mulţumit şi împăcat de ceea ce ai făcut, nu e un moment trist, e un moment de bucurie. La mine a fost o bucurie că am putut să închei cariera şi am încheiat-o bine.</p>
<p>Ce mesaj să-i transmit? Că viaţa de după tenis e foarte frumoasă şi foarte bună. Trebuie să se bucure de ceea ce a făcut şi de persoana ei”, a spus Simona Halep, potrivit AS.ro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cea mai frumoasă declarație despre Simona Halep de la retragerea ei din tenis: „Multe generații de acum încolo îi vom fi recunoscători”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/cea-mai-frumoasa-declaratie-despre-simona-halep-de-la-retragerea-ei-din-tenis-multe-generatii-de-acum-incolo-ii-vom-fi-recunoscatori-20283019</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Cea-mai-frumoasa-declaratie-despre-Simona-Halep-de-la-retragerea-ei-din-tenis.jpg"/><br/><p>Simona Halep s-a retras oficial din tenis în luna februarie a acestui an, după eșecul din primul tur de la Transylania Open.</p>
<p>Performanțele ei remarcabile rămân în istoria tenisului românesc, iar tinerii jucători o iau drept exemplu.</p>
<h2><span>Cea mai frumoasă declarație despre Simona Halep de la retragerea ei din tenis: „Multe generații de acum încolo îi vom fi recunoscători”</span></h2>
<p>Cezar Crețu, un tânăr jucător român de tenis în vârstă de 24 de ani, aflat în prezent pe locul 432 în clasamentul ATP, a vorbit recent despre Simona Halep.</p>
<p>La aproape 8 luni după ce a spus adio tenisului, Simona Halep a primit cea mai frumoasă declarație despre tot ce a făcut în tenisul mondial, iar ea vine chiar de la tânărul jucător.</p>
<p>Cezar Crețu a subliniat cât de mult a însemnat ea pentru tenisul din România și cât de mare este influența ei asupra generațiilor care vin din urmă.</p>
<p>„Lecția pentru mine este devotamentul ei și ambiția pe care a avut-o. Nu știu cine ar fi crezut că, din România, poate să ajungă cineva să fie din nou locul unu în lume. Performanțele pe care ea le-a obținut sunt mai presus de orice am putea noi spune sau adăuga.</p>
<p>E o femeie care a adus un alt nivel de performanță în România, un nivel care mai rar poate fi întâlnit. Cu siguranță, e un lucru atât de frumos care s-a întâmplat tenisului românesc încât îi vom fi recunoscători multe generații de acum încolo”, a declarat numărul 432 mondial, conform <span>sport.ro</span>.</p>
<h2><span>Simona Halep le dă peste nas americanilor care au scris că se adaptează greu la viața după retragerea din tenis</span></h2>
<p>După ce s-a retras din tenis, <span>Simona Halep a luat serios drumul antreprenoriatului</span>. Fosta campioană de la Wimbledon și Roland Garros se concentrează acum pe viața de afaceri și încearcă lucruri noi.</p>
<p>Recent, Simona a decis să investească în domeniul viticulturii. Surprinzător sau nu, ea vrea să construiască o cramă în satul Culmea, din județul Constanța. Documentele necesare pentru începerea proiectului au fost deja depuse, iar Protecția Mediului din Constanța și-a dat acordul, potrivit money.ro.</p>
<p>Simona spune că această inițiativă este „bucuria tatălui ei”, semn că noua afacere are și o valoare sentimentală pentru familia Halep, tatăl ei Stere fiind un mare fan al acestui proiect.</p>
<p>Astfel, dubla câștigătoare de Grand Slam le dă peste nas americanilor care au scris despre ea că se adaptează cu greu la viața departe de terenul de tenis. În realitate, situația e cu totul și cu totul alta.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Chinezii plătesc bine. Ce sume au câștigat Sorana Cîrstea și Gabriela Ruse la Beijing</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/chinezii-platesc-bine-ce-sume-au-castigat-sorana-cirstea-si-gabriela-ruse-la-beijing-20282317</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Chinezii-platesc-bine.-Ce-sume-au-castigat-Sorana-Cirstea-si-Gabriela-Ruse-la-Beijing-e1758812092408.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea și Gabriela Ruse au pornit aventura în circuitul asiatic de tenis feminin. Cele două sportive participă la WTA 1.000 din Beijing, acolo unde s-au calificat în turul 2 al turneului. Pentru victoria din primul meci, cele două au primit 35.260 de euro fiecare.</p>
<p>Jaqueline Cristian a fost eliminată în primul tur de Jessica Boyzas Maneiro, după un meci fără precedent, scor 4-6, 0-6. În schimb, Sorana Cîrstea și <span>Gabriela Ruse s-au calificat și au obținut o avere</span>.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea și Gabriela Ruse sunt în turul 2 la WTA Beijing și au câștigat sume importante fiecare</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea și Gabriela Ruse <span>au primit fiecare câte 35.260 de euro</span>. Prima a trecut de Caroline Dolehide, 6-2, 6-3 la seturi, în doar o oră și 8 minute.</p>
<p>Cea de-a doua a învins-o pe slovaca Rebecca Sramkova, aflată pe locul 55 WTA, 6-2, 6-2 la seturi, în doar o oră și 11 minute. Cele două sportive autohtone merg „braț la braț” în turul 2 al turneului, acolo unde vor da de adversare tari.</p>
<p>Sorana Cîrstea se va duela cu Karolina Muchova, jucătoare din Republica Cehă foarte bine cotată, care se află acum pe locul 15 în clasamentul WTA. Gabriela Ruse se va lupta cu o altă forță a tenisului mondial, Emma Navarro, jucătoare de 24 de ani aflată pe poziția 17 în topul mondial.</p>
<ul>
<li>Jaqueline Cristian a fost eliminată în primul tur, după ce tot în primul tur a pierdut și în urmă cu o săptămână, la Seoul, împotriva Emmei Răducanu</li>
</ul>
<h2><span>Premii uriașe la turneul WTA 1.000 din Beijing</span></h2>
<p>Turneul din China are premii totale de aproape 9.000.000 de euro. De-a lungul ultimilor ani, sportivele care s-au impus aici au fost Coco Gauff, Iga Swiatek, Naomi Osaka, Caroline Wozniaki, Caroline Garcia, chiar împotriva Simonei Halep, în 2017, Agnieszka Radwanska, Gabriele Muguruza sau Maria Sharapova.</p>
<p>La masculin, rețeta succesului a fost găsită în ultimul deceniu de tenismeni precum Carlos Alcaraz, actualul număr 1 ATP, Jannik Sinner, marele său rival, Dominic Thiem, Nikoloz Basilashvili, Rafael Nadal, Andy Murray sau Novak Djokovic. La dublu feminin, anul trecut a triumfat echipa Sara Errani / Jasmine Paolini, iar la masculin echipa Simone Bolelli / Andrea Vavassori.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
