<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu a anunțat lista pentru meciurile cu Bosnia şi San Marino. Două surprize în atacul României</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-a-anuntat-lista-preliminara-a-stranierilor-convocati-pentru-ultimele-meciuri-din-preliminariile-cm-2026-20306521</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Mircea-Lucescu-a-anuntat-lista-pentru-meciurile-cu-Bosnia-si-San-Marino.-Doua-surprize-in-atacul-Romaniei-1400x820.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Selecționerul naționalei Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei </span><span class="cf2">a anu</span><span class="cf0">nțat lista preliminară cu stranierii chemați pentru dubla cu Bosnia și San Marino, ultimele două meciuri din preliminariile Cupei Mondiale de anul viitor.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mircea Lucescu a apelat la câteva surprize pentru această acțiune, ca Florinel Coman, de la Al Gharafa, și </span><span class="cf0">Rareș Ilie, component al lui Empoli, în Serie B.<br/>
</span></p>
<h2><span>Il Luce a anunțat lista preliminară a stranierilor pentru dubla cu Bosnia și San Marino</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mircea Lucescu </span><span class="cf2">a anu</span><span class="cf0">nțat lista preliminară cu stranierii convocați pentru duelurile cu Bosnia și San Marino de luna viitoare, ultimele două meciuri din cadrul preliminariile CM 2026.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mircea Lucescu a apelat la câteva surprize pentru această acțiune, cum ar fi Horațiu Moldovan sau Ionuț Nedelcearu, dar cea mai mare este cea a mijlocașului ofensiv </span><span class="cf0">Rareș Ilie, jucător în Serie B italiană, la Empoli. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Lotul final, care va fi format dintr-o parte dintre stranierii de mai </span><span class="cf1">jos, la care <span>se vor ad</span></span><span>ăuga </span><span class="cf0"><span>jucătorii din competiția internă</span>, va fi comunicat ulterior.</span></p>
<p>Se remarcă faptul că Radu Drăgușin a fost din nou chemat la lot, deși șansele caa el să evolueze în aceste două meciuri sunt aproape nule, deoarece încă nu a revenit după accidentare, iar Tottenham nu îl forțează să se reîntoarcă pe gazon.</p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Pe de altă parte, „Il Luce” l-a </span><span class="cf0">trecut pe </span><span class="cf0">lista preliminară și pe </span><span class="cf0">Lisav</span> <span class="cf0">Eissat</span><span class="cf0">, fotbalistul cu origini israeliene, convocat în premieră acum o lună, mai ales că la meciurile de luna viitoare nu se paote baza pe primii trei stoperi: Radu Drăgușin , nerefăcut, Andrei Burcă, suspendat, și Mihai Popescu, accidentat grav.<br/>
</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p>Totodată, selecționerul a apelat la Răzvan Marin, după ce mijlocașul lui AEK Atena <span>l-a contrat la ultima acțiune</span>, când, sub pretextul că ar fi accidentat, acesta nu a fost folosit nici măcar un minut în dubla cu Moldova și Austria.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20299075" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20299075" class="size-large wp-image-20299075" decoding="async" height="1050" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/FCSB-l-a-ofertat-pe-Vlad-Dragomir.-Gigi-Becali-a-vorbit-despre-transfer-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/FCSB-l-a-ofertat-pe-Vlad-Dragomir.-Gigi-Becali-a-vorbit-despre-transfer-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/FCSB-l-a-ofertat-pe-Vlad-Dragomir.-Gigi-Becali-a-vorbit-despre-transfer-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/FCSB-l-a-ofertat-pe-Vlad-Dragomir.-Gigi-Becali-a-vorbit-despre-transfer-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/FCSB-l-a-ofertat-pe-Vlad-Dragomir.-Gigi-Becali-a-vorbit-despre-transfer-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20299075">SURSĂ: Sportpictures<br/>15.10.2025</p></div>
<p><!--EndFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Lista preliminară cu cei 21 de stranieri:</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">PORTARI: Ionuț RADU (Celta de Vigo | Spania, 6/0), Horațiu MOLDOVAN (Real Oviedo | Spania, 16/0), Răzvan SAVA (Udinese | Italia, 0/0);</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">FUNDAȘI: Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano | Spania, 34/1), </span><span class="cf0">Deian</span><span class="cf0"> SORESCU (Gaziantep FK | Turcia, 23/0), Virgil GHIȚĂ (Hannover 96 | Germania, 6/1), Bogdan RACOVIȚAN (</span><span class="cf0">Rak</span><span class="cf1">ów</span><span class="cf1"> | Polonia, 4/0), Ionu</span><span class="cf3">ț NEDELCEARU (Akron Togliatti | Rusia, 27/2), Radu DRĂGUȘIN (Tottenham | Anglia, 27/1), </span><span class="cf3">Lisav</span><span class="cf3"> EISSAT (Maccabi Haifa | Israel, 1/0);</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">MIJLOCAȘI: Marius MARIN (Pisa | Italia, 34/0), Răzvan MARIN (AEK Atena | Grecia, 70/12), Vlad DRAGOMIR (</span><span class="cf3">Pafos</span><span class="cf3"> | Cipru, 3/0), Olimpiu MORUȚAN (Aris Thessaloniki | Grecia, 17/1), Nicolae STANCIU (Genoa | Italia, 84/15), </span><span class="cf3">Ianis</span><span class="cf3"> HAGI (</span><span class="cf3">Alanyaspor</span><span class="cf3"> | Turcia, 49/7), Rareș ILIE (Empoli | Italia, 0/0);</span></p>
<p><span class="cf3">ATACANȚI: Dennis MAN (PSV | Țările de Jos, 41/10), Valentin MIHĂILĂ (</span><span class="cf3">Caykur</span><span class="cf3"> Rizespor | Turcia, 32/5), Florinel COMAN (Al-</span><span class="cf3">Gharafa</span><span class="cf3"> | Qatar, 20/2), Denis DRĂGUȘ (</span><span class="cf3">Ey</span><span class="cf1">üpspor</span><span class="cf1"> | Turcia, 26/7).</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Anunțul momentului despre Andrei Borza. Rapid a dat vestea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/anuntul-momentului-despre-andrei-borza-rapid-a-dat-vestea-20306703</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Anuntul-momentului-despre-Andrei-Borza.-Rapid-a-dat-vestea-scaled-e1761316425363-1400x842.jpg"/><br/><p>Andrei Borza, accidentat în una dintre acțiunile echipei naționale a României, este în continuare sub supraveghere medicală. Rapid București a anunțat pe rețelele de socializare care mai este starea fundașului stânga pentru care speră să obțină o avere.</p>
<p>Dubla echipei naționale a României cu Canada (0-3) și Cipru (2-2) i-a adus o accidentare lui Andrei Borza la unul dintre degetele de la piciorul drept. Fotbalistul de 19 ani lipsește deja de mai bine de o lună jumătate. În urmă cu trei săptămâni, fostul „marinar” a fost operat.</p>
<h2><span>Rapid București, anunț despre accidentarea lui Andrei Borza</span></h2>
<p>La trei săptămâni după ce <span>a suferit o intervenție chirurgicală la degetul piciorului drept</span>, Andrei Borza se simte mai bine. Starul lui Dan Șucu este sub atenta supraveghere a echipei medicale pentru a reveni în forță. Puștiul de 19 ani era urmărit de Ajax Amsterdam sau Al Nassr pentru un eventual transfer.</p>
<p>„Fundașul Rapidului, Andrei Borza, a efectuat astăzi controlul medical postoperator, la trei săptămâni după intervenția chirurgicală suferită pentru fractura de la degetul piciorului drept.</p>
<p>Conform echipei medicale, evoluția sa este foarte bună. Andrei a început un program structurat de recuperare, sub supravegherea specialiștilor în fiziokinetoterapie ai clubului.</p>
<p>Jucătorul va continua procesul de recuperare progresivă, urmând să crească treptat sprijinul pe piciorul drept în perioada următoare, până la reluarea completă a mobilității, fără utilizarea cârjelor.</p>
<p>Întreg clubul îi dorește lui Andrei multă sănătate și o revenire cât mai rapidă pe teren!”, a fost anunțul rapidiștilor de pe paginile de socializare. Fanii i-au transmis urări de bine fundașului stânga din Giulești, pe care îl așteaptă înapoi pe teren.<br/>
<iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="717" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FFCRapidOficial%2Fposts%2Fpfbid02GBn1phW9rP5SPhYkpSa1jDWYCKCvEDAsokdqYWSmHrs35qhdUt7GEa8Eian3oFgul&amp;show_text=true&amp;width=500" style="border: none; overflow: hidden;" width="500"></iframe></p>
<h2><span>Andrei Borza, accidentat de un fizioterapeut al echipei naționale a României</span></h2>
<p>Andrei Borza a fost accidentat <span>în urma unui contact cu un fizioterapeut al echipei naționale</span> a României, care, în mod normal, nu ar fi trebuit să se afle în joc. La unul dintre exerciții, fotbalistul a fost călcat de omul din staff-ul lui Mircea Lucescu. Confirmarea a venit chiar din partea lui Victor Angelescu.</p>
<p>„Am vorbit cu Borza, a fost un eveniment nefericit. E adevărat, aşa este. Normal că e neplăcut pentru noi, laşi jucătorul la naţională, iar el vine accidentat.</p>
<p>Când intri la 5 contra 2, trebuie să fii mai atent cu jucătorii. A fost un ghinion şi sperăm acum să revină cât mai repede”, a spus Victor Angelescu la vremea respectivă, conform celor de la <span>Orange Sport</span>.<br/>
<iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/8WDmyNoj-SY?si=IJdyTrBhO7xjtwVd" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce se va întâmpla cu Răzvan Marin: „Mircea Lucescu l-a iubit pe Dănuț Lupu. I-au plăcut jucătorii-problemă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/ce-se-va-intampla-cu-razvan-marin-mircea-lucescu-l-a-iubit-pe-danut-lupu-i-au-placut-jucatorii-problema-20305642</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ce-se-va-intampla-cu-Razvan-Marin-„Mircea-Lucescu-l-a-iubit-pe-Danut-Lupu.-I-au-placut-jucatorii-problema-1400x1053.jpg"/><br/><p>Meme Stoica, președintele Consiliului de Administrație al celor de la FCSB, a vorbit recent despre situația lui Răzvan Marin, fotbalist care a intrat într-un conflict cu Mircea Lucescu, după ce selecționerul a decis să nu îl folosească în dubla cu Republica Moldova și Austria.</p>
<p>Oficialul campioanei României consideră că fotbalistul celor de la AEK Atena nu va avea interzis la echipa națională a României, întrucât „Il Luce” apreciază jucătorii cu personalitate și „jucătorii-problemă”.</p>
<h2><span>Meme Stoica, verdict despre Răzvan Marin</span></h2>
<p>Răzvan Marin, cel care a fost convocat de către Mircea Lucescu pentru meciurile cu Republica Moldova și Austria, din luna octombrie, nu a prins nici măcar un minut pentru echipa națională. Selecționerul a declarat că fotbalistul s-a confruntat cu o problemă medicală, dar <span>Răzvan Marin l-a contrazis</span> și a dezvăluit că era apt din punct de vedere fizic.</p>
<p>Acum, Meme Stoica a vorbit despre ceea ce se întâmplă cu Răzvan Marin și consideră că aceasta nu va avea interzis la echipa națională a României, întrucât „Il Luce” apreciază jucătorii cu personalitate și „jucătorii-problemă”, oferindu-l drept exemplu pe Dănuț Lupu.</p>
<p>„Stanciu nici nu mă așteptam să răspundă, e un copil prea cuminte și de bun simț. Mie mi-a plăcut răspunsul lui Răzvan Marin și cred că și Mircea Lucescu apreciază.</p>
<p>Nu știu ce părere a avut despre răspunsul lui Răzvan Marin, dar eu știu că Mircea Lucescu apreciază fotbaliștii cu personalitate, iar Răzvan Marin nu a fost obraznic, nici nu are cum să fie, pentru că are o educație. Eu i-am cunoscut ambii părinți, nu doar pe Petre, cu care am lucrat atâția ani, ci și pe Raluca. Copilul e foarte bine crescut, însă are personalitate. A răspuns într-un registru decent.<br/>
Eu cred că va depinde doar de modul în care el va juca în Grecia. E la o echipă mare, Mircea Lucescu e apropiat de acel campionat, pentru că Răzvan antrenează acolo. Dacă Răzvan Marin va juca bine, va fi chemat în continuare.</p>
<p>Mircea Lucescu tot timpul a apreciat jucătorii de caracter, chiar jucătorii-problemă. El l-a iubit pe Lupu cum nu cred că a iubit un alt fotbalist vreodată. Și Lupu era orice, numai un tip pe care să-l încadrezi în anumite… La fel și Sergen, care e acum antrenorul lui Beșiktaș”, a declarat Mihai Stoica, pentru <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Ce a spus Răzvan Marin după ce nu a fost folosit în meciurile cu Moldova și Austria</span></h2>
<p><span>Răzvan Marin a vorbi despre decizia luată de Mircea Lucescu</span>, de a nu se baza pe serviciile lui în meciurile cu Republica Moldova și Austria. Fotbalistul celor de la AEK Atena a precizat că nu a avut probleme medicale și i-a transmis un mesaj clar lui „Il Luce”.</p>
<p>„Sunt ok, am avut o încărcătură la coapsă. Eu am ajuns luni dimineață la cantonament, după-amiază am făcut antrenament normal. Marți am făcut antrenament, iar spre final am simțit o încărcătură, i-am zis preparatorului și lui Mister dacă pot să ies că simt încărcătură. Mai erau 5-10 minute și am preferat să ies. Miercuri m-am antrenat normal, joi înaintea meciului am făcut antrenament cum facem de obicei. După meci am alergat cu preparatorii și ceilalți băieți care nu au jucat sau au jucat mai puțin. Am făcut lansate.</p>
<p>Vineri dimineață când m-am trezit am simțit iar o încărcătură și i-am transmis doctorului. Dar i-am zis că nu e nimic grav și că vreau să mă antrenez vineri după-amiază. El a vorbit probabil cu nea Mircea și au zis să stau liniștit să nu risc nimic și să fac RMN sâmbătă dimineață și să vedem ce spune RMN-ul. Doar că nea Mircea între timp a făcut declarațiile pe care le făcuse la conferință. Aia a fost. Nu a fost nicio ceartă. S-a mai scris că a fost o ruptură între mine și nea Mircea. Nu am avut nicio discuție, asta a fost toată povestea. Nu a fost nici măcar o accidentare.</p>
<p>I-am zis că pot să mă antrenez și să joc dacă e nevoie de mine. Aș fi preferat să se zică direct că nu e nevoie de mine și mai bine să stau pe bancă decât să se zică că sunt accidentat sau lovit. Nu mai suntem copii, nu avem 20 de ani să ne speriem de anumite cuvinte, să nu fim destul de maturi să luăm lucrurile așa cum sunt. Eu așa aș fi preferat. Probabil sunt mulți jucători care preferă să li se spună lucrurile în față. E mult mai corect și normal. Așa văd lucrurile eu, poate greșesc.</p>
<p>Doctorul știa foarte bine că nu e nimic și sigur i-a transmis că nu e nimic grav. Sigur i-a transmis lui nea Mircea care probabil nu a vrut să riște. Pe mine ce m-a deranjat și am rămas puțin trist și dezamăgit a fost asta cu accidentarea. M-au sunat și directorul sportiv și antrenorul să mă întrebe care e situația. S-a creat o confuzie totală pentru că după am apărut la antrenamentul oficial și am făcut normal. În presă se scriau anumite lucruri. Le-am explicat. Asta m-a supărat cel mai tare. Dacă nu e nevoie de mine sau nu sunt bun să joc la națională să mi se spună direct. Nu să se spună că sunt accidentat sau că am probleme”, a declarat Răzvan Marin, la <span>DigiSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Panică pentru Mircea Lucescu! Ce se întâmplă cu unul dintre cei mai buni fotbaliști ai României cu Austria</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/stranieri/panica-pentru-mircea-lucescu-ce-se-intampla-cu-unul-dintre-cei-mai-buni-fotbalisti-ai-romaniei-cu-austria-20307168</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Panica-pentru-Mircea-Lucescu-Ce-se-intampla-cu-unul-dintre-cei-mai-buni-fotbalisti-ai-Romaniei-cu-Austria-1-1400x1050.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu a primit vești proaste despre unul dintre cei mai buni jucători din meciul România – Austria.</p>
<p>E panică la națională înainte de „dubla” cu Bosnia și San Marino. Cu mai puțin de o lună înaintea ultimelor două meciuri din preliminariile Cupei Mondiale din 2026, Valentin Mihăilă s-a accidentat din nou. Momentan, nu se știe cât de gravă e accidentarea, dar <span>fotbalistul care a avut o contribuție importantă</span> la victoria cu Austria ar putea rata cele mai importante meciuri ale anului pentru „tricolori”.</p>
<h2><span>Valentin Mihăilă, out din lotul lui Rizespor</span></h2>
<p>Rizespor a anunțat lotul final pentru duelul cu Basaksehir din Superlig și Valentin Mihăilă nu se află pe lista finală. Internaționalul român a suferit o nouă accidentare și ratează următoarele meciuri ale turcilor. Rămâne de văzut cât de gravă e accidentarea cu care se confruntă și dacă va fi apt pentru duelurile cu Bosnia și San Marino din luna noiembrie.</p>
<p>La finalul lunii august, Mihăilă se accidentase la un antrenament al turcilor și a stat pe bară timp de aproape trei săptămâni. Internaționalul român s-ar confrunta cu o pubalgie, destul de frecvent întâlnită în rândul fotbaliștilor.</p>
<p>Această afecțiune constă în inflamația sau ruptura mușchilor abdominari sau abductori. Se intensifică la schimbări de ritm, bruște sau sprinturi.</p>
<blockquote><p>„Băiatul are o pubalgie… la fotbaliști, știi ce înseamnă? La mușchi abdominali, băi, când pleci de pe loc, tu știi cum te taie. Este de la efort. Copilul… Parma știa și l-a luat accidentat. Trebuie să ai niște pretenții. Tu crezi că Man și Mihăilă vor pleca de acolo gratis? Au dat o grămadă de bani pe ei”, a spus Florin Prunea, la<span> iAMsport.</span></p></blockquote>
<h2><span>Lista preliminară pentru meciurile cu Bosnia și San Marino</span></h2>
<p><span>Mircea Lucescu a anunțat</span> numele fotbaliștilor pe care îi are în vedere pentru ultimele meciuri ale anului. La această convocare ar putea apărea câteva surprize în lotul final. Radu Drăgușin ar putea reveni pe teren mai devreme decât se preconiza și ar putea evolua pentru echipa națională. Pe listă sunt incluși, momentan, doar stranierii.</p>
<p class="pf0" id="p-13"><span class="cf0">PORTARI: Ionuț RADU (Celta de Vigo | Spania, 6/0), Horațiu MOLDOVAN (Real Oviedo | Spania, 16/0), Răzvan SAVA (Udinese | Italia, 0/0);</span></p>
<p class="pf0" id="p-14"><span class="cf0">FUNDAȘI: Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano | Spania, 34/1), </span><span class="cf0">Deian</span><span class="cf0"> SORESCU (Gaziantep FK | Turcia, 23/0), Virgil GHIȚĂ (Hannover 96 | Germania, 6/1), Bogdan RACOVIȚAN (</span><span class="cf0">Rak</span><span class="cf1">ów</span><span class="cf1"> | Polonia, 4/0), Ionu</span><span class="cf3">ț NEDELCEARU (Akron Togliatti | Rusia, 27/2), Radu DRĂGUȘIN (Tottenham | Anglia, 27/1), </span><span class="cf3">Lisav</span><span class="cf3"> EISSAT (Maccabi Haifa | Israel, 1/0);</span></p>
<p class="pf0" id="p-15"><span class="cf3">MIJLOCAȘI: Marius MARIN (Pisa | Italia, 34/0), Răzvan MARIN (AEK Atena | Grecia, 70/12), Vlad DRAGOMIR (</span><span class="cf3">Pafos</span><span class="cf3"> | Cipru, 3/0), Olimpiu MORUȚAN (Aris Thessaloniki | Grecia, 17/1), Nicolae STANCIU (Genoa | Italia, 84/15), </span><span class="cf3">Ianis</span><span class="cf3"> HAGI (</span><span class="cf3">Alanyaspor</span><span class="cf3"> | Turcia, 49/7), Rareș ILIE (Empoli | Italia, 0/0);</span></p>
<p><span class="cf3">ATACANȚI: Dennis MAN (PSV | Țările de Jos, 41/10), Valentin MIHĂILĂ (</span><span class="cf3">Caykur</span><span class="cf3"> Rizespor | Turcia, 32/5), Florinel COMAN (Al-</span><span class="cf3">Gharafa</span><span class="cf3"> | Qatar, 20/2), Denis DRĂGUȘ (</span><span class="cf3">Ey</span><span class="cf1">üpspor</span><span class="cf1"> | Turcia, 26/7).</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A venit răspunsul liderului pentru Mircea Lucescu: „Nu suntem leproși, nu avem boli incurabile”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/a-venit-raspunsul-liderului-pentru-mircea-lucescu-nu-suntem-leprosi-nu-avem-boli-incurabile-exclusiv-20306587</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/A-venit-raspunsul-liderului-pentru-Mircea-Lucescu-„Nu-suntem-leprosi-nu-avem-boli-incurabile.-EXCLUSIV-scaled-e1761377209472-1400x800.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ultima conferin</span><span class="cf0">ță de presă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nainte de meciul cu Austria a adus o </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntrebare care l-a deranjat </span><span class="cf0">pe selecționerul Mircea Lucescu.</span></p>
<p class="pf0">„Care e explicația pentru care la lot nu e niciun jucător de la liderul FC Botoșani în timp ce locul 13, FCSB, trimite 5 fotbali<span class="cf0"><span>ști?”</span>, a sunat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntrebarea jurnalistului Alin Grigore, de la </span><span><span class="cf0">ProSport</span></span><span class="cf0">.</span></p>
<h2 class="pf0"><span>FC Botoșani, reacție de zile mari pentru Mircea Lucescu: „Nu suntem leproși, nu avem boli incurabile”</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mircea Lucescu a z</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">mbit, a b</span><span class="cf0">ălmăjit un răspuns prin care a tratat presa </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n stilul caracteristic, a</span><span class="cf0">șa cum se </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">mpl</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ultima perioad</span><span class="cf0">ă, rece și distant. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Leo </span><span class="cf0">Grozavu</span><span class="cf0">, antrenorul liderului, a fost chestionat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n aceast</span><span class="cf0">ă privință, nu </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nainte de </span><span class="cf0">arăta respectul cuvenit și considerația față de selecționer, pe care-l numește </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">un tehnician de mare clasă”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">ntr-un amplu interviu pentru <span>ProSport</span>, Leo </span>Grozavu crede că fotbaliștii în formă sunt cei care trebuie convocați, și nu neapărat trebuie să te uiți la locul în clasament sau la numele echipei.</p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Nu m-a amuzat </span><span class="cf1">întrebarea, pentru c</span><span class="cf3">ă a fost de bun simț. Și chiar logică. At</span><span class="cf1">âta timp cât vorbe</span><span class="cf3">ști despre un jucător de la prima clasată. P</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf3">ă la urmă, asta </span><span class="cf1">înseamn</span><span class="cf3">ă echipa națională. Eu nu mi-aș permite niciodată să fac selecția sau să-i fac domnul Lucescu, știu eu, echipa, lotul, sau chiar să-i fac insinuări.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Dar, a fost o </span><span class="cf1">întrebare de bun sim</span><span class="cf3">ț, un jucător de la echipa clasată </span><span class="cf1">în primul loc, dac</span><span class="cf3">ă poate să-și facă locul </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-un lot l</span><span class="cf3">ărgit. Deci, </span><span class="cf1">întrebarea a fost foarte clar</span><span class="cf3">ă și eu cred că aproximativ asta trebuie să </span><span class="cf1">însemne echipa na</span><span class="cf3">țională. Cei mai </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n formă jucători.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Acolo nu ai timp de, știu eu, antrenamente, de pregătire, de știu eu ce altceva, deci trebuie să iei jucătorii cei mai </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n </span><span class="cf3">formă, care pot la momentul respectiv. Poate dacă el a dat astăzi cinci goluri e </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-o form</span><span class="cf3">ă, chiar dacă e de la echipă poate mai slab clasată. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Dar, el… Entuziasmul ăla după cinci goluri marcate </span><span class="cf1">îl face s</span><span class="cf3">ă debordeze de tot ce </span><span class="cf1">înseamn</span><span class="cf3">ă energie pe teren”, se aprinde un pic Leo Grozavu.</span></p>
<h2><span><span class="cf3">„Am </span><span class="cf1">în</span><span class="cf3">țeles și am auzit și explicația domnului Lucescu. Sigur, p</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf3">ă la un punct pot fi de acord”</span></span></h2>
<p>Orice fotbalist din Superliga poate ajunge la prima reprezentativă, indiferent de nume, echipă sau campionat, cel puțin așa crede tehnicianul de 58 de ani.</p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf3">Poate să fie, de ce nu, un jucător de la Botoșani. Doar nu suntem leproși sau nu are nimeni vreo boală incurabilă la Botoșani î</span><span class="cf1">ncât s</span><span class="cf3">ă nu poată să fie la un moment dat convocat. Pentru că au fost convocați jucători de la echipe mult mai slabe, </span><span class="cf1">în premier</span><span class="cf3">ă, fără multe jocuri </span><span class="cf1">în prima lig</span><span class="cf3">ă. Deci, chiar au fost jucători.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Dar, au demonstrat că pot să ducă această presiune.  </span><span class="cf3">Am </span><span class="cf1">în</span><span class="cf3">țeles și am auzit și explicația domnului Lucescu. Sigur, p</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf3">ă la un punct pot fi de acord.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Știți care e singura regulă la fotbal? Că nu există nici o regulă, deci, asta </span><span class="cf1">înseamn</span><span class="cf3">ă </span><span class="cf3">fotbal. La</span><span class="cf3"> fotbal, ce ai făcut azi nu mai e valabil m</span><span class="cf1">âine.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Astfel, nu neap</span><span class="cf3">ărat că nu poți să joci ca lumea la Botoșani. Da, </span><span class="cf3">domn’e</span><span class="cf3">, dar un meci pot să sparg norii. Atunci, ce </span><span class="cf1">înseamn</span><span class="cf3">ă? Participăm la campionat. Sunt jucători care joacă de foarte mulți ani </span><span class="cf1">în prima lig</span><span class="cf3">ă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Sunt jucători care au 13 campionate la Botoșani. Nu toți, dar sunt jucători care au 10 campionate la Botoșani. De ce n-ar putea să joace la un nivel mai bun? Și, s-a dovedit că jucători de la Botoșani au jucat după aia </span><span class="cf1">în echipe foarte bune din România </span><span class="cf3">și au făcut față la nivel </span><span class="cf3">intern</span><span class="cf3"> și internațional.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Ce </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">nseamn</span><span class="cf3">ă jucător de </span><span class="cf3">antrenament</span><span class="cf3">? Leo </span><span class="cf3">Grozavu</span><span class="cf3"> răspunde</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">(n.r. Astfel, nu produceți jucători de antrenament?) Nu, eu produc jucători care c</span><span class="cf1">ând pleac</span><span class="cf3">ă de la Botoșani, pentru mine e foarte important. C</span><span class="cf1">ând v</span><span class="cf3">ă spuneam, mie </span><span class="cf1">îmi place c</span><span class="cf3">ă ajunge un jucător de-al meu la un nivel mai bun. Și de fiecare dată am avut pretenția asta, p</span><span class="cf3">entru că dacă un jucător de la Botoșani se duce la altă echipă, din punct de vedere al pregătirii el trebuie să facă față la orice nivel. Asta e părerea mea. Și credeți-mă că sunt stăp</span><span class="cf1">ân pe ceea ce spun.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Astfel, un juc</span><span class="cf3">ător de la Botoșani poate să facă față la nivel fizic, știu eu, fotbalistic. OK, că tactic, că fiecare trebuie să joace acolo după o partitură, după o strategie, după o filozofie a unui antrenor, a unui club… Asta e cu totul altceva.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Dar, jucătorul, din punct de vedere fizic, cel puțin, ca să nu spun și din alte puncte de vedere, trebuie să facă față. Indiferent că vorbim despre FCSB, CFR, Craiova…</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Am avut jucători care au plecat de la Botoșani și s-au dus </span><span class="cf1">în Europa. </span><span class="cf3">Și fac față acolo și joacă </span><span class="cf1">în Europa foarte bine, de atâtea ani de zile. P</span><span class="cf3">ăi, care-i problema?”, s-a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">ntrebat, extrem de serios, Leo Grozavu.</span></p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20306606" decoding="async" fetchpriority="high" height="542" sizes="(max-width: 975px) 100vw, 975px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/leo-grozavu-poza-1.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/leo-grozavu-poza-1.jpg 975w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/leo-grozavu-poza-1-768x427.jpg 768w" width="975"/></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Leo </span><span class="cf0">Grozavu</span><span class="cf0"> e la al 4-lea mandat la FC Boto</span><span class="cf0">șani</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Leo </span><span class="cf0">Grozavu</span><span class="cf0"> a condus, ca antrenor, </span><span class="cf1">în cariera sa pe FC Zal</span><span class="cf2">ău, U Cluj, FC Baia Mare, FC Vaslui (secund), Academia Gheorghe Hagi, Luceafărul Oradea, Gaz Metan Mediaș, Petrolul Ploiești, Sepsi OSK, Poli Iași și FC Botoșani. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Acesta este la al patrulea mandat la FC Botoșani pentru Leo </span><span class="cf2">Grozavu</span><span class="cf2"> pe banca </span><span class="cf3">„</span><span class="cf2">roș-alb-albaștrilor”, precedentele fiind consumate </span><span class="cf1">în perioadele 1 iulie 2007 – 23 noiembrie 2008, 6 ianuarie 2014 – 14 septembrie 2015 </span><span class="cf2">și 6 aprilie 2016 – 5 iunie 2017.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
