<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Milionarul care vrea să fie noul primar al Bucureștiului a dat lovitură cu cea mai modernă fermă de vită Angus din Europa: „Un taur se vinde cu 60.000 de euro!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-care-vrea-sa-fie-noul-primar-al-bucurestiului-a-dat-lovitura-cu-cea-mai-moderna-ferma-de-vita-angus-din-europa-un-taur-se-vinde-cu-60-000-de-euro-20253301</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Milionarul-care-vrea-sa-fie-noul-primar-al-Bucurestiului-a-dat-lovitura-cu-cea-mai-moderna-ferma-de-vita-Angus-din-Europa.-„Un-taur-se-vinde-cu-60.000-de-euro.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Milionarul Gigi Nețoiu, omul se implicase </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n prim</span><span class="cf0">ăvară la FC Voluntari, se laudă că a dat o adevărată lovitură cu cea mai modernă fermă de vită Angus din Europa.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Afaceristul care vrea să devină </span><span class="cf2">primar al Bucureștiului</span><span class="cf0"> dezvăluie că un taur din această rasă de lux se vinde și cu 60.000 de euro.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Gigi Nețoiu dezvăluie că deține cea mai </span><span class="cf2">modernă fermă de vită Angus </span><span class="cf0">de pe </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">Bătr</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nul Continent”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Milionarul se implicase în primăvară la FC Voluntari, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n speran</span><span class="cf0">ța ca </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i va readuce pe ilfoveni pe prima scen</span><span class="cf0">ă, </span><span>se mândrește cu fermă de vită Angus </span><span class="cf0"><span>pe care o deține</span> și despre care susține că este cea mai modernă din Europa. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Afaceristul care </span><span class="cf0">vrea să candideze la Primăria Capitalei </span><span class="cf2">dezvăluie </span><span class="cf0">are 500 de capete de vaci din această rasă, plus 300 de viței. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n plus, Ne</span><span class="cf0">țoiu se laudă că un taur Angus se vinde la licitație și cu 60.000 de euro.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Pentru că afacerea </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i merge </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">ca pe roate”, fostul acționar de la Dinamo spune că, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n viitorul apropiat, va mai achizi</span><span class="cf0">ționa </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nc</span><span class="cf0">ă 600-700 de vaci de rasă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf5">În 96 am luat fabrica de alcool de la Ghidigeni, dup</span><span class="cf6">ă aia </span><span class="cf6">Vinconul</span> <span class="cf5">în 98. La Cetate am cea mai modern</span><span class="cf6">ă fermă de vită Angus din Europa. Am muncit foarte mult. (…) Sunt 500 de vaci și aproape trei sute de viței.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">Un taur Angus, la licitație, se cumpără și cu 60.000 de euro. </span><span class="cf6">Angusul</span><span class="cf6"> este singura rasă de vaci care a rezistat </span><span class="cf5">în Alaska, la -35 de grade. Sunt foarte rezistente. </span><span class="cf6">Și carnea foarte bună. Deci e cea mai bună carne. (…) Acum mai cumpăr </span><span class="cf5">înc</span><span class="cf6">ă 600-700 de vaci și le pun la </span><span class="cf5">îngr</span><span class="cf6">ășat”, a declarat Gigi Nețoiu la </span><span>Fanatik</span><span class="cf6">.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Genetica si furaje naturale dezvolta </span><span class="cf0">grăsimea</span><span class="cf0"> intramusculara care oferă </span><span class="cf1">gustul aparte și savoarea renumită a </span><span class="cf1">cărnii Angus</span><span class="cf1">. La nivel mondial este considerată carnea de vită top class, cea mai consumată și apreciată, normal, la un preț pe măsură.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Principalele caracteristici ale </span><span class="cf1">cărnii</span><span class="cf1"> de vită Angus sunt culoarea distinctă, </span><span class="cf1">frăgezimea</span><span class="cf1">, consistența, </span><span class="cf1">grăsimea</span><span class="cf1"> intramusculară, suculența și aroma fără pereche.<br/>
</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20253316" style="width: 940px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20253316" class="size-large wp-image-20253316" decoding="async" height="1400" sizes="(max-width: 930px) 100vw, 930px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/6456800-Mediafax_Foto-Razvan_Lupica-930x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/6456800-Mediafax_Foto-Razvan_Lupica-930x1400.jpg 930w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/6456800-Mediafax_Foto-Razvan_Lupica-768x1156.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/6456800-Mediafax_Foto-Razvan_Lupica-1021x1536.jpg 1021w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/6456800-Mediafax_Foto-Razvan_Lupica-1361x2048.jpg 1361w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/6456800-Mediafax_Foto-Razvan_Lupica-scaled.jpg 1701w" width="930"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20253316">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Î</span><span class="cf1">l contrazice pe Gigi Becali. </span><span class="cf2">„</span><span class="cf1">De unde știe ce pot eu?”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Imediat după ce a aflat că amicul său Gigi Nețoiu <span>va candida la Primăria Capitalei</span>, Gigi Becali l-a avertizat pe acesta că va fi </span><span class="cf4">„f</span><span class="cf3">ăcut praf” de televiziuni și nu va avea nicio șansă să c</span><span class="cf5">â</span><span class="cf3">știge alegerile. Replica a venit instant. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„(n.r. – Ce zici de Gigi, care a zis c</span><span class="cf3">ă nu ai șanse?) E părerea lui. Știe Gigi ce pot eu? Poate am un </span><span class="cf3">atuu</span><span class="cf3">. Eu cred că am mai multă experiență dec</span><span class="cf5">ât to</span><span class="cf3">ți care vor fi. Din cei care s-au anunțat p</span><span class="cf5">ân</span><span class="cf3">ă acum. Domnul </span><span class="cf3">Drulă</span><span class="cf3">, domnul Br</span><span class="cf5">ându</span><span class="cf3">șa și cine va mai fi”, a spus Gigi Nețoiu pentru sursa citată. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Milionarul Gigi Nețoiu lovește deja în soclul lui Nicușor Dan: „E incolor și inodor”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-gigi-netoiu-loveste-deja-in-soclul-lui-nicusor-dan-e-incolor-si-inodor-20253622</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Milionarul-Gigi-Netoiu-loveste-deja-in-soclul-lui-Nicusor-Dan-„E-incolor-si-inodor.jpg"/><br/><p>Candidatul la Primăria Capitalei, Gigi Nețoiu, îl face praf pe Nicușor Dan.</p>
<p>Fostul acționar de la Dinamo și FC Voluntari își pregătește candidatura pentru alegerile de la Primăria Capitalei. Gigi Nețoiu a vorbit despre fostul primar general despre care nu a avut prea multe lucruri de bine de spus.</p>
<h2><span>Ce crede Gigi Nețoiu despre Nicușor Dan: „E inodor și incolor”</span></h2>
<p><span>Cunoscutul om de afaceri </span>nu a vorbit la superlativ despre cel care a condus Primăria Capitalei un mandat și jumătate. Gigi Nețoiu l-a numit pe Nicușor Dan ca fiind o persoană „inodoră și incoloră”. Nu crede că actualul președinte al României va fi respectat la masa celorlalți lideri din Europa deoarece nu ar avea pregătirea necesară să aibă dialog cu cei care ne conduc destinele.</p>
<p>„Ce să vorbesc dacă nu comunică, nu vorbește? Cine altcineva îl știe pe Nicușor Dan? Ce pregătire are Nicușor Dan ca să poată să stea la masă cu cei din Europa, să nu mai vorbim de America. Acolo trebuie să fie niște oameni respectabili”, a declarat Gigi Nețoiu, la<span> Fanatik.</span></p>
<h2><span>Promisiunea lui Nețoiu pentru locuitorii Capitalei: „Ușile vor fi deschise”</span></h2>
<p>Bucureștiul se pregătește pentru noi alegeri la primăria generală, iar până atunci Stelian Bujduveanu e interimar. Gigi Nețoiu are planuri mari și vrea să se înscrie la alegeri pentru a ocupa funcția de Primar General.</p>
<p>Omul de afaceri își dorește să le ofere transparență totală locuitorilor Capitalei, iar în fiecare weekend își propune să deschidă ușile primăriei pentru a discuta cu cetățenii problemele care îi apasă.</p>
<p>„Ca o premieră, vă anunț că dacă voi reuşi în acest proiect, sâmbăta şi duminica de la ora 12:00, uşile Primăriei vor fi deschise pentru oamenii de rând, pentru cei care au probleme, pentru bucureștenii care au fost uitaţi. Sunt convins că voi face tot ce e mai bine pentru oamenii din Bucureşti și nu îi voi dezamăgi”, a mai spus Gigi Nețoiu.</p>
<p>Gigi Nețoiu a mai fost implicat în politică. A fost deputat de Dolj între 2012 și 2014, de pe listele PP-DD. A activat și în PSD și UNPR. În 2014 a fost condamnat la 3 ani și 4 luni de închisoare în dosarul transferurilor.</p>
<p>După aproape 10 ani, a revenit în lumina reflectoarelor când a decis să se implice la FC Voluntari, dar după câteva luni a abandonat proiectul. În lumea afacerilor e implicat în proiecte de energie, imobiliare și agricultură. <span>Are una din cele mai mari fabrici</span> de carne de vită Angus din Europa.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Transformarea controversatei Imane Khelif. Cum arată machiată, la un an distanță după scandalul de la box</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/transformarea-controversatei-imane-khelif-cum-arata-machiata-la-un-an-distanta-dupa-scandalul-de-la-box-20253589</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Transformarea-controversatei-Imane-Khelif.-Cum-arata-machiata-la-un-an-distanta-dupa-scandalul-de-la-box-1400x803.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Controversata </span><span class="cf0">Imane</span> <span class="cf0">Khelif</span><span class="cf0"> a suferit o transformare majoră la un an de la scandalul din box, care a coincis cu medalia de aur c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgată la Jocurile Olimpice de la Paris.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sportiva a apărut radiind de fericire, etal</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd </span><span class="cf0">un nou look, cu parul lung și machiată, </span><span class="cf2">alături de prezentatoarea de </span><span class="cf2">podcasturi</span> <span class="cf2">Nassima</span> <span class="cf2">Djaffar</span><span class="cf2"> Bey</span><span class="cf0">.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Imane</span> <span class="cf2">Khelif</span><span class="cf0">, de nerecunoscut la un an de la scandalul mondial </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n care a fost implicat</span><span class="cf0">ă</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Controversata </span><span class="cf0">pugilistă din Algeria este de nerecunoscut <span>la un an distanță</span></span><span> de la mega-</span><span class="cf2"><span>scandalul din box</span>, </span><span class="cf0">după ce a c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgat </span><span class="cf2">medalia de aur câștigată </span><span class="cf0">vara trecută la Olimpiada de la Paris.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Sportiva a apărut </span><span class="cf0">acum extrem de fericită</span><span class="cf2">, </span><span class="cf0">cu </span><span class="cf2">un nou look, par lung și machiată, alături de prezentatoarea de </span><span class="cf2">podcasturi</span> <span class="cf2">Nassima</span> <span class="cf2">Djaffar</span><span class="cf2"> Bey, potrivit <span>thesun.co.uk</span>. </span><span class="cf2">Aceasta din urmă </span><span class="cf2">a distribuit fotografia pe Instagram, cu </span><span class="cf0">mesajul</span><span class="cf2">: „Întotdeauna o plăcere”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Recent, l</span><span class="cf2">a aniversarea unui an de la câștigarea medaliei de aur la Jocurile Olimpice, </span><span class="cf2">Khelif</span><span class="cf2"> a distribuit o postare pe </span><span class="cf0">rețelele sociale </span><span class="cf2">în care reflecta asupra „fazei dificile” prin care trecea.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„A fost un moment de neuitat, un moment în care lacrimile mele s-au amestecat cu mândria, acel moment în care steagul țării mele a fluturat, iar eu mi-am ținut capul sus cu puterea unui boxer și inima unui om.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Astăzi, la aniversarea acelui triumf, trec printr-o fază dificilă plină de provocări, tăcere și așteptare…Dar, în ciuda a tot ce a fost, spiritul care a luptat pentru aur încă bate în mine.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Cred în continuare că fiecare cădere este un preludiu al unei ascensiuni mai puternice și că fiecare întârziere este un test de credință și voință. Adevărata putere nu constă doar în victorie, ci în perseverență împotriva tuturor obstacolelor.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Sunt </span><span class="cf2">Imane</span> <span class="cf2">Khelif</span><span class="cf2">, o campioană ieri, rezistentă astăzi și hotărâtă să mă întorc mâine. Mulțumesc tuturor celor care încă mai cred în mine…”, a fost mesajul sportivei.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20253605" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20253605" class="size-large wp-image-20253605" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/7987920-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/7987920-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/7987920-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/7987920-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/7987920-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20253605">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">World Boxing</span><span class="cf0"> a schimbat regulile. Coincidență sau nu, sportiva din Algeria n-a mai urcat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ring de la Olimpiada de la Paris</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Imane</span> <span class="cf3">Khelif</span><span class="cf3"> s-a aflat anul trecut </span><span class="cf1">în centrul unei </span><span class="cf0">veritabile </span><span class="cf1">furtuni </span><span class="cf3">privind eligibilitatea sa de gen. A ieșit la iveală că acesteia i s-a interzis să lupte </span><span class="cf1">în competi</span><span class="cf3">ții de către Asociația Internațională de Box </span><span class="cf1">în 2023, dup</span><span class="cf3">ă ce testele ar fi arătat că are ADN-</span><span class="cf3">ul</span><span class="cf3"> unui bărbat. </span><span class="cf1">Îns</span><span class="cf3">ă, Comitetul Internațional Olimpic i-a permis să concureze la Paris datorită statutului său de pașaport feminin. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Controversa a st</span><span class="cf1">ârnit o dezbatere aprins</span><span class="cf3">ă, </span><span class="cf3">Khelif</span><span class="cf3"> fiind <span>supusă unui val de abuzuri și acuzații</span>, inclusiv din partea unor personalități precum Elon Musk și J.K. Rowling.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">De atunci au intrat </span><span class="cf1">în vigoare schimb</span><span class="cf3">ări, noul organism de conducere, World Boxing, confirm</span><span class="cf1">ând c</span><span class="cf3">ă luptătorii vor fi obligați să se supună unui test de verificare a sexului pentru a putea concura </span><span class="cf1">în cadrul probelor lor.</span><span class="cf0"> Interesant este c</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf0">Imane</span> <span class="cf1">Khelif</span><span class="cf1"> nu a mai urcat în ring de la succesul său de la Paris</span><span class="cf0">. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Acuzat că ar avea averea ascunsă prin offshore-uri și bogății secrete în Dubai, milionarul român a dezvăluit ce proprietăți deține: „Iau 180.000 de euro pe an din chirii”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/acuzat-ca-ar-avea-averea-ascunsa-prin-offshore-uri-si-bogatii-secrete-in-dubai-milionarul-roman-a-dezvaluit-ce-proprietati-detine-iau-180-000-de-euro-pe-an-din-chirii-20253442</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Acuzat-ca-ar-avea-averea-ascunsa-prin-offshore-uri-si-bogatii-secrete-in-Dubai-milionarul-roman-a-dezvaluit-ce-proprietati-detine-„Iau-180.000-de-euro-pe-an-din-chirii.jpg"/><br/><p>Milionarul care vrea să candideze la Primăria Capitalei a infirmat zvonurile potrivit cărora ar avea averea ascunsă prin offshore-uri și alte bogății în Dubai.</p>
<p>Gigi Nețoiu deține o avere impresionantă. A dezvăluit că nu are conturi offshore și își plătește toate taxele și împozitele în România. Fostul finanțator de la Dinamo și FC Voluntari se pregătește să candideze la Primăria Capitalei, spre surprinderea multora și a fost deschis să spună câte proprietăți deține în prezent.</p>
<h2><span>Gigi Nețoiu încasează 180.000 de euro din chirii</span></h2>
<p>Retras recent din lumea fotbalului, Gigi Nețoiu vrea să intre în politică și țintește foarte sus, la șefia Primăriei Capitalei. Omul de afaceri are o avere impresionantă strânsă din agricultură și viticultură.</p>
<p>Nu a investit prea mult în imobiliare ca alți oameni implicați în fotbalul românesc, dar unul dintre apartamentele pe care l-a închiriat îi aduce încasări de 180.000 de euro pe an în Dubai, acolo unde statul nu îi ia niciun impozit. Nu e de acord ca statul român să ia impozite din chirii atâta timp cât românii plătesc deja o sumă uriașă pe timpul creditului la bancă.</p>
<p>„Deci eu n-am offshore-uri, n-am firme afară, plătesc toate impozitele și taxele în România, n-am făcut o afacere cu statul. Am două apartamente luate acum opt ani de zile. Un apartament cred că era în jur de 1.200.000 euro, acum cred că e aproape 3 milioane de euro. (…)</p>
<p>Am unul dintre apartamente închiriat și iau 180.000 de euro pe an din chirii. Iar statul, Dubaiul, nu-ți ia un leu impozite. De ce? Că e apartamentul tău, l-ai plătit o dată. La noi, dacă iei o garsonieră și o închiriezi cu 700, statul român îți ia impozit 200. Deși e al tău, l-ai achitat, ai plătit impozit, ai plătit rate la bănci.</p>
<p>Foarte mulți tineri, care lucrează în special în multinaționale, au luat (n.r. apartamente) prin credite, n-au avut moșteniri în spate. Și muncesc 14-15 ore pe zi. Și după ce că plătesc zece ani dublu la bănci, cu dobândă de 10-11%, unde nu există nicăieri în lumea asta, vii după-aia și spui: plătește dublu”, a declarat Gigi Nețoiu, la <span>Fanatik.</span></p>
<h2><span>A închiriat 100.000 de hectare și a pus bazele celei mai moderne fabrici de vită Angus din Europa</span></h2>
<p><span>Gigi Nețoiu se laudă</span> cu una din cele mai moderne fabrici de vită Angus din Europa. De curând, <span>a închiriat 100.000 de hectare </span>în Lunca Dunării unde a făcut investiții masive pentru a dezvolta o fermă uriașă de bovine și ovine.</p>
<p>„La Cetate am cea mai modernă fermă de vită Angus din Europa. Am muncit foarte mult. (…) Sunt 500 de vaci și aproape trei sute de viței”, a dezvăluit milionarul.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Motanul” e la fel de fit ca atunci când era golgheter la FCSB! Imagini rare cu Bogdan Stancu, 38 de ani, la plajă cu familia. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/motanul-e-la-fel-de-fit-ca-atunci-cand-era-golgheter-la-fcsb-imagini-rare-cu-bogdan-stancu-38-de-ani-la-plaja-cu-familia-exclusiv-20252436</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Motanul-e-la-fel-de-fit-ca-atunci-cand-era-golgheter-la-FCSB-Imagini-rare-cu-Bogdan-Stancu-38-de-ani-la-plaja-cu-familia.-EXCLUSIV.jpeg"/><br/><p>Fostul atacant al echipei naționale a României, Bogdan Stancu, a ajuns la 38 de ani, dar se prezintă impecabil din punct de vedere fizic. „Bombardierul” care rupea plasele la FCSB a stat departe de ochii publici în ultima perioadă, însă acest aspect nu înseamnă că nu îl vom mai vedea, în viitor, în lumea fotbalului.</p>
<p><span>ProSport</span> l-a surprins pe cel poreclit, în timpul carierei sportive, „Motanul” la mare, împreună cu familia.</p>
<h2><span>Bogdan Stancu, fostul „vârf” de la FCSB, la mare împreună cu familia. „Motanul” arată ca un instructor de fitness</span></h2>
<p>Fosta „gură de tun” de la FCSB s-a retras din activitatea profesională la începutul anului 2022, însă a reușit, spre deosebire de mulți alți sportivi care și-au încheiat cariera, să se mențină impecabil din punct de vedere fizic.</p>
<p>Recent, acesta a fost surprins de <span>ProSport </span> în vacanță la mare, pe plajă, acolo unde a mers împreună cu familia pentru a se relaxa.</p>
<p>Omul care a marcat de 14 ori în tricoul echipei naționale a României, în 53 de meciuri, și-a păstrat aspectul fizic din perioada în care se afla în activitate și a lăsat în permanență impresia unui om extrem de relaxat, care se simte de-a dreptul bine împreună cu familia sa.</p>
<p>„Motanul” s-a prezentat pe plajă cărând o placă voluminoasă de paddle, cu care copiii s-au jucat aproape în permanență în apă. Bogdan Stancu nu s-a ținut nici el departe de distracție și a mers alături de cei mici în valuri, unde s-a lăsat cu voie bună și cu râsete.</p>
<h2><span>Bogdan Stancu e hotărât să revină în fotbal, dar la birou, nu în iarbă</span></h2>
<p>În ciuda faptului că de la momentul retragerii din activitatea profesională, consumat la începutul anului 2022, a ales să stea destul de ferit de luminile reflectoarelor, Bogdan Stancu își pregătește deja viitoru. Iar acesta nu poate să nu fie tot în fotbal, acolo unde fostul atacant a reușit să aibă o carieră de-a dreptul onorabilă.</p>
<p>Anul trecut, „Motanul” a dat un examen pentru a deveni agent FIFA, pe care l-a promovat fără probleme, apoi a anunțat că nu se va opri aici, intenționând la acel moment să urmeze și cursurile pentru a avea calificarea pentru postul de director sportiv.</p>
<p>De-a lungul carierei de fotbalist, Bogdan Stancu a evoluat, în România, pentru CS Mioveni, FC Argeș, Unirea Urziceni și FCSB, apoi s-a transferat în Turcia, unde a îmbrăcat tricoul cluburilor Galatasaray, Orduspor, Genclerbirligi, Bursaspor și Eyupspor – unde și-a și agățat ghetele în cui.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
