<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ioana și Alexander Țiriac, fiica și nepotul magnatului Ion Țiriac, apariție rară! Moștenitorul miliardarului, Ion Ion Țiriac a reacționat imediat: „Doamna și vagabondul”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ioana-si-alexander-tiriac-fiica-si-nepotul-magnatului-ion-tiriac-aparitie-rara-mostenitorul-miliardarului-ion-ion-tiriac-a-reactionat-imediat-doamna-si-vagabondul-20226286</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ioana-si-Alexandru-Tiriac-fiica-si-nepotul-magnatului-Ion-Tiriac-aparitie-rara-Mostenitorul-miliardarului-Ion-Ion-Tiriac-a-reactionat-imediat-„Doamna-si-vagabondul-1400x933.jpg"/><br/><p>Nepotul miliardarului Ion Țiriac, Alexander, a publicat o poză pe rețele de socializare alături de unica fiică a fostului tenismen, Ioana Țiriac.</p>
<p>Tatăl lui Alexander, Ion Țiriac Jr. a lăsat un comentariu în cadrul postării cu celebrul titlu de desene animate „Doamna și vagabondul”.</p>
<h2><span>Ioana și Alexander Țiriac, apariție rară în vacanța din Toscana, Italia</span></h2>
<p>Fiica magnatului Ion Țiriac, Ioana, a împlinit 28 de ani în urmă cu trei zile și a ales să-și sărbătorească ziua de naștere în regiunea Toscana, situată în centrul Italiei. La eveniment a fost prezent și nepotul său, Alexander Țiriac, fiul fratelui ei, Alexandru Ion Țiriac, cunoscut și sub numele de Ion Ion Țiriac sau Ion Țiriac Jr.</p>
<p>La scurt timp după aniversarea mătușii sale, Alexander a publicat pe rețelele de socializare o fotografie alături de Ioana Țiriac. În fundal se poate zării un scuter Vespa, vehicul popular printre turiștii care aleg să exploreze peisajele rurale din regiunea Toscana.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DMU0xeVoGWi/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Alexandru Tiriac (@alexandertiriac)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p>În secțiunea de comentarii a postării se poate observa un dialog interesant între Alexander și tatăl său.</p>
<p>Alexandru Țiriac:<br/>
„Doamna și Vagabondul!”</p>
<p>Alexander Țiriac:<br/>
„Încă mai am Vespa mea albastră”</p>
<p>Alexandru Țiriac:<br/>
„Te referi la cea roz, cu fundițe pe ghidon?”</p>
<p>Alexander Țiriac:<br/>
„Negru pe negru, ca Batmobilul (n.r. automobilul personajului fictiv Batman)”</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20226330" class="wp-caption alignnone" id="attachment_20226330"><img alt="" class="wp-image-20226330" decoding="async" fetchpriority="high" height="329" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Screenshot_20250722_141848.jpg" width="307"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20226330">Sursa Foto: Instagram @alexandertiriac</figcaption></figure>
<p>Mai mult, în secțiunea de comentarii a putut fi surprinsă și fosta parteneră de viață a lui Ion Țiriac, Sophie Ayad, cu care are doi copii, Ioana și Karim Țiriac.</p>
<p>„Belele la dublu”, a scris jurnalista născută în Germania.</p>
<h2><span>Ion Țiriac este al doilea sportiv în topul celor mai bogați atleți din lume</span></h2>
<p><span>Ion Țiriac are o avere estimată la 2,1 miliarde de dolari</span>, fostul mare jucător de tenis se află în spatele lui Michael Jordan, cel mai titrat baschetbalist din toate timpurile, ce conduce ierarhia întocmită de jurnaliștii americani cu 3,5 miliarde de dolari.</p>
<p>”Dacă v-am întreba cine este cel mai bogat sportiv din istorie, probabil că aţi răspunde toţi imediat şi aţi spune numele lui Michael Jordan. Dar vă garantez că 99% dintre voi nici măcar nu aţi auzit de al doilea cel mai bogat sportiv din lume.</p>
<p>Ai putea să stai lângă el în autobuz şi să nu ştii că e miliardar, să nu îl recunoşti. Cu o avere de 2,1 miliarde de dolari, al doilea cel mai bogat atlet al lumii este Ion Ţiriac. Aţi auzit de el vreodată? Majoritatea americanilor probabil că dau din cap că nu, au notat cei de la <span>Celebrity Net Worth</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Motivul bizar pentru care jucătoarea din Ucraina a decis să abandoneze turneul de la Praga</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/motivul-bizar-pentru-care-jucatoarea-din-ucraina-a-decis-sa-abandoneze-turneul-de-la-praga-20226704</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Motivul-bizar-pentru-care-jucatoarea-din-Ucraina-a-decis-sa-abandoneze-turneul-de-la-Praga-e1753202227824.jpg"/><br/><p>Dayana Yastremska a fost nevoită să se retragă de la Livesport Prague Open dintr-un motiv bizar, cum rar se întâmplă în tenis.</p>
<p>Concret, sportiva din Ucraina a avut de respectat o programare pentru viză în Statele Unite ale Americii.</p>
<h2><span>De ce a decis Dayana Yastremska să abandoneze turneul de la Praga. Era a doua favorită a competiției</span></h2>
<p>Săptămâna trecută, jucătoarea ucraineană a evoluat pe zgura de la Hamburg, unde a ajuns până în semifinale, fiind învinsă sâmbătă de franțuzoaica Lois Boisson, devenită cunoscută după prestația de la Roland Garros din acest an.</p>
<p>În această săptămână, Yastremska trebuia să joace primul ei turneu pe hard din această vară, la Praga. Totuși, locul 33 mondial s-a retras din competiție, iar motivul a stârnit nedumerire în rândul fanilor și al presei.</p>
<p>Ca lucrurile să fie și mai frustrante, Yastremska ar fi fost a doua favorită a turneului, având în vedere clasamentul ei actual. Așadar, foarte mulți spectatori și-au cumpărat bilet la turneu tocmai pentru a o vedea live pe jucătoarea din Ucraina. Principala favorită este cehoaica Linda Noskova, locul 23 WTA.</p>
<p>Din păcate pentru sportiva de 25 de ani, aceasta nu a reușit să participe pentru a doua oară în capitala Cehiei. În urmă cu doi ani, Yastremska trecuse de calificările de la Praga, dar pierduse în primul tur al tabloului principal în fața compatrioatei Kateryna Baindl.</p>
<p>Dacă totul decurge bine în privința vizei, Yastremska ar urma să revină pe teren săptămâna viitoare la Montreal, urmând să participe apoi la turneele din Cincinnati și la US Open.</p>
<h2><span>Dayana Yastremska joacă în fiecare turneu cu gândul la Ucraina</span></h2>
<p>Ucraina a fost invadată de Federația Rusă pe data de 24 februarie 2022, iar mai mulți sportivi ucraineni au fost nevoiți să plece din țară de frica războiului și pentru a-și putea continua cariera.</p>
<p><span>Dayana Yastremska nu a făcut excepție</span>, iar jucătoarea de tenis a părăsit Ucraina, dar nu a uitat-o în niciun moment și la fiecare victorie a purtat drapelul Ucrainei.</p>
<p>„Este un film sau este realitate? În urmă cu câteva zile, eram toată familia la cină și mă gândeam doar la antrenamentul de a doua zi. Apoi, a început războiul și tata ne-a spus:</p>
<p>«Nu știu cum se va termina acest război, dar trebuie să aveți grijă una de cealaltă și să vă luptați pentru visele voastre, să vă construiți o nouă viață și să fiți mereu împreună. Nu vă faceți griji pentru noi, totul va fi bine»”, povestea Dayana, potrivit ESPN, în 2022, după ce conflictul dintre Ucraina și Federația Rusă a escaladat.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Carlos Alcaraz, mesaj de „amenințare” pentru Jannik Sinner: „Te provoc! Voi fi numărul 1 din nou”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/carlos-alcaraz-mesaj-de-amenintare-pentru-jannik-sinner-te-provoc-voi-fi-numarul-1-din-nou-20226186</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Carlos-Alcaraz-mesaj-de-„amenintare-pentru-Jannik-Sinner-„Te-provoc-Voi-fi-numarul-1-din-nou-1400x882.jpg"/><br/><p>Carlos Alcaraz (22 de ani – 2 ATP) a vorbit despre rivalitatea dintre el și Jannik Sinner (23 de ani – 1 ATP) și, mai în glumă, mai în serios, chiar i-a transmis un mesaj de „amenințare” italianului.</p>
<p>Fără nici urmă de dubiu, Alcaraz și Sinner sunt cei mai în vogă jucători de tenis ai momentului și doar în 2025 s-au luptat în trei finale, dintre care două de Grand Slam.</p>
<h2><span>Confesiunile lui Carlos Alcaraz despre rivalitatea cu Jannik Sinner</span></h2>
<p>Carlos Alcaraz și Jannik Sinner au preluat pe deplin ștafeta de la Roger Federer, Rafael Nadal și Novak Djokovic și par să fie în acest moment principala imagine a tenisului profesionist.</p>
<p>Doar în 2025, cei doi atleți din fruntea ATP au fost protagoniști în trei finale încinse, între care și una care va rămâne veșnic în istoria „sportului alb”. Este vorba despre <span>ultimul act de la Roland Garros, unde Carlos Alcaraz părea învins</span> la un moment dat, în fața unui Jannik Sinner care avea trei mingi de meci. Însă, spaniolul a reușit imposibilul și s-a impus după 5 seturi și 5 ore și jumătate de joc, scor 4-6, (4)6-7, 6-4, 7-6(3), 7-6(2).</p>
<p>Câteva luni mai târziu, <span>Jannik Sinner și-a luat revanșa la Wimbledon și l-a învins în finală pe Carlos Alcaraz</span>, scor 4-6, 6-4, 6-4, 6-4.</p>
<p>Iar cea de-a treia finală a anului dintre cei doi a avut loc în mai, la Roma, când Carlos Alcaraz s-a impus în două seturi, 7-6(5), 6-1.</p>
<p>În ceea ce privește clasamentul ATP, Jannik Sinner ocupă în continuare scaunul de lider, în timp ce Alcaraz este imediat în spate, la o diferență de 3.430 puncte.</p>
<p>Însă, în a doua jumătate a sezonului, Alcaraz va trebui să apere doar 1.060 puncte, în timp ce Sinner, mulțumită rezultatelor bune din 2024, va trebui să apere 6.030 puncte. Așadar, dacă italianul nu va performa până la finalul lui 2025 sunt șanse mari ca în fruntea clasamentului ATP să se producă o răsturnare.</p>
<p>De altfel, acesta pare să fie și obiectivul lui Carlos Alcaraz, care mai în glumă, mai în serios, l-a amenințat pe rivalul Jannik Sinner:</p>
<blockquote><p>Sinner, te provoc! Voi fi din nou numărul 1”, titrează <span>Gazzetta dello Sport</span>, citând un scurt pasaj dintr-un interviu acordat de Alcaraz.</p></blockquote>
<p>Alcaraz susține că va da totul pentru a-l întrece pe rivalul său în ierarhia ATP:</p>
<blockquote><p>Da, sunt pregătit (n.r. – să redevină număr 1 ATP). Anul trecut, după Jocurile Olimpice, mi-a fost greu să mă exprim și nu am obținut rezultate prea grozave. Așa că, de acum înainte, nu voi mai avea multe puncte de apărat până la finalul sezonului. Voi da totul în turneele viitoare pentru a câștiga cât mai multe puncte posibil. Știu că lui Sinner nu îi pasă dacă are multe puncte de apărat, este un luptător grozav care joacă întotdeauna pentru a câștiga și nu lasă nimic să-l afecteze. Dar sunt pregătit pentru o astfel de provocare. Acum, obiectivul meu principal este să recuperez primul loc în clasament. Mă pregătesc deja pentru turneele americane, ca să pot fi în formă maximă la US Open”, a mărturisit Alcaraz, citat de Gazzetta.it.</p></blockquote>
<h2><span>Carlos Alcaraz și Jannik Sinner sunt buni prieteni în afara ternului de tenis</span></h2>
<p>În continuare, Alcaraz a spus că are o strânsă relație de prietenie cu Jannik Sinner și cei doi își vorbesc des chiar și în afara terenului de tenis:</p>
<blockquote><p>E un lucru minunat pentru sportul nostru (n.r. – faptul că au preluat ștafeta de la Federer, Nadal și Djokovic), deoarece încurajează oamenii în continuare să urmărească și să joace tenis. Meciurile noastre, precum cele de la Roland Garros și Wimbledon, sunt întotdeauna foarte așteptate. Cu cât jucăm mai multe meciuri unul împotriva celuilalt, cu atât vom atrage mai mulți oameni în jurul acestui sport. Pentru că de fiecare dată când ne confruntăm amândoi ne depășim limitele. Tenisul e un sport unic, care îți permite să fii rival cu cineva pe teren, dar în același timp să vă respectați reciproc. Eu și Sinner suntem buni prieteni, vorbim despre multe lucruri în afara terenului. Am un mare respect pentru el, e o persoană grozavă și sunt sigur că vom putea menține veșnic această relație”, a mai declarat Carlos Alcaraz.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep s-a ținut de cuvânt. S-a apucat serios de sportul bogătaşilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-s-a-tinut-de-cuvant-s-a-apucat-serios-de-sportul-bogatasilor-20224799</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Simona-Halep-s-a-tinut-de-cuvant.-S-a-apucat-serios-de-sportul-bogatasilor-1400x793.jpg"/><br/><p>Fosta mare jucătoare de tenis Simona Halep s-a apucat serios de sportul bogătaşilor, pe care îl practică tot mai des, de fiecare dată când are ocazia.</p>
<p>Învingătoare la Roland garros în 2018 și Wimbledon în 2019, Simona Halep a renunțat la tenis în februarie, dar pune mâna pe crosa de golf de fiecare dată când poate.</p>
<h2><span>Retrasă din tenis în februarie, Simona Halep se ține de cuvânt și practică sportul bogătaşilor</span></h2>
<p>Sportul bogătaşilor este noua pasiune a Simonei Halep, după cum singură a recunoscut. Pe 4 februarie 2025 era învinsă în turul 1 la Transylvania Open de italianca Lucia Bronzetti, cu 1-6, 1-6, iar la finalul partidei <span>anunța că se retrage din tenis</span>.</p>
<p>Ulterior, a recunoscut că vrea să se ducă să joace golf nu doar pentru a mai bifa o activitate, ci este decisă să învețe. De asemenea, se duce foarte des la sală și are mare grijă de corpul ei, în special de alimentație, pentru a nu se îngrășa, așa cum s-a întâmplat cu mulșți sportivi după ce au renunțat la sportul care i-a făcut cunoscuți.</p>
<p>„Orice sfârșit are un nou început!”, scria Simona <span>la jumătatea lunii mai</span> pe secțiunea story a contului de instagram, prezentând și un filmuleț cu ea când joacă golf.</p>
<p>La fel s-a întâmplat și acum, cu mențiunea că românca a pus patru secvențe <span>video</span> în timp ce lovește mingea și o fotografie cu o mașinuță care transportă jucătorii în locul din care trebuie să lovească mingea.</p>
<h2><span>Ce a însemnat tenisul pentru Simona Halep</span></h2>
<p>După retragerea din activitate, Simona Halep nu „s-a despărțit” definitiv de tenis, drept dovadă că recent a intrat pe teren cu ocazia unui meci demonstrativ, la turneul de la Iași.</p>
<p>Ea a oferit mai multe interviuri în care a vorbit despre cariera pe care a avut-o în tenis, spunând că sportul pe care l-a practicat nu a fost un mod de a le demonstra ceva celor care nu au crezut în mine și au criticat-o chiar și când nu a fost cazul, ci pasiunea ei.</p>
<p>„Tenisul a fost dorința mea de a fi cea mai bună. A fost dorința mea să realizez lucruri enorme în tenis, să fac totul cât se poate de bine. Și pentru asta mi-am dedicat viața. Viața mea a fost în joc aici. Și am reușit.</p>
<p>Vreau să spun toate astea, pentru că sunt valabile pentru toți sportivii. Cei care critică sportivii nu știu ce trăiri sunt în timpul meciurilor, ce trăiri sunt zi de zi când dai totul până la sânge, când te doare tot corpul, când ai o ruptură musculară, când intri în panică.</p>
<p>Sunt atâtea momente de anxietate și ei dau atât de ușor cu cuvintele în noi. Nu am mai citit presa din 2014, când mi s-au spus atâtea lucruri negative, deși jucasem o finală de Grand Slam și am pierdut la una dintre cele mai bune, la Sharapova.</p>
<p>Atunci n-am știut să gestionez, m-au rănit, m-au jignit. Ei nu știu ce înseamnă sportul, ce e în sufletul unui sportiv și ce înseamnă să își dedice viața în totalitate unui sport, iar ei stau și critică”, a spus marea campioană, potrivit <span>treizecizero.ro</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Irina Begu, victorie fabuloasă la Iași! Câți bani a câștigat românca, după triumful minunat din Moldova</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/irina-begu-victorie-fabuloasa-la-iasi-cati-bani-a-castigat-romanca-dupa-triumful-minunat-din-moldova-20224753</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Irina-Begu-victorie-fabuloasa-la-Iasi-Cati-bani-a-castigat-romanca-dupa-triumful-minunat-din-Moldova.jpg"/><br/><p>Irina Begu câștigă turneul de la Iași și va încasa un cec uriaș pentru performanța uimitoare reușită în urmă cu doar câteva minute.</p>
<p><span>S-a încheiat turneul WTA 250</span> de la Iași cu victoria unei românce în marea finală. Irina Begu a trecut de Jill Teichmann, scor 6-0, 7-5 și la aproape 35 de ani și-a trecut în palmares al șaselea trofeu. Pentru această performanță, Begu se va alege și cu un cec în valoare de aproape 19.000 de euro.</p>
<h2><span>Irina Begu, succes răsunător la Iași</span></h2>
<p>Singura sportivă româncă ajunsă în finala de la Iași din acest an nu a avut emoții în fața elvețiencei Jill Teichmann. Pentru Irina Begu este o performanță remarcabilă la 35 de ani, devenind a doua cea mai în vârstă jucătoare care câștigă un trofeu WTA pe parcursul acestui an.</p>
<p>Este pentru prima dată când sportiva leagă cel puțin două victorii pe tabloul principal de mai bine de un an. A fost în formă maximă la Iași Open și a reușit să facă o nouă surpriză, după ce în semifinale <span>a trecut de Jaqueline Cristian</span>. Această performanță îi asigură de săptămâna viitoare din nou locul în TOP 100 WTA.</p>
<blockquote><p>„Sincer, nu mă așteptam să câștig acest turneu, dar m-ați purtat din al doilea meci până în finală. Este un lucru extraordinar că am câștigat, cu siguranță acest trofeu va rămâne în sufletul meu și va avea un loc special.</p>
<p> </p>
<p>Vreau să mulțumesc echipei mele, familiei mele, părinților mei, fratelui mei, cumnatei mele, nepoțelului meu. Victor (n.r. Crivoi, antrenorul său), mulțumesc mult că îmi ești alături, pentru toată înțelegerea.</p>
<p> </p>
<p>Am trecut prin multe momente grele și ai fost acolo să mă susți la fiecare pas și pentru asta îți mulțumesc. Mai este cineva care m-a ajutat, Lucian Nicolescu, antrenorul meu de pregătire fizică.”, a declarat Irina Begu, potrivit <span>Eurosport.</span></p></blockquote>
<p>Succesul la Iași Open îi asigură un cec în valoare de 18.685 de euro și 250 de puncte WTA. Va urca pe locul 82 WTA, fiind a doua cea mai bine clasată româncă după Jaqueline Cristian, locul 49 WTA.</p>
<h2><span>Primul titlu câștigat după 3 ani</span></h2>
<p>Irina Begu a bifat al șaselea succes din carieră. Este primul turneu câștigat de sportiva româncă, după o pauză de trei ani. Ultima oară se impunea la Palermo, în 2022. A mai cucerit turneul de la București Open (2017), Brasil Tennis Cup (2016), Korea Open (2015) și Tashkent Open (2012). La dublu, românca mai deține alte 9 titluri de campioană.</p>
<p>Turneul de la Iași a ajuns la a patra ediție. Primele două ediții au fost câștigate de Ana Bogdan, în urmă cu doi ani învingând-o în finală chiar pe Irina Begu. Anul trecut, Mirra Andreeva a bifat la Iași primul său titlu WTA, la capătul unei finale extrem de disputate cu Elina Avanesyan (abandon în setul 3).</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
