<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Din 1981 nu s-a mai întâmplat aşa ceva. Ce au făcut americanii pentru Venus Williams</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/din-1981-nu-s-a-mai-intamplat-asa-ceva-ce-au-facut-americanii-pentru-venus-williams-20245277</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Din-1981-nu-s-a-mai-intamplat-asa-ceva.-Ce-au-facut-americanii-pentru-Venus-Williams-e1755151112858.jpg"/><br/><p>Venus Williams a revenit în circuitul WTA într-o formă senzațională, iar americanii au răsplătit-o imediat pentru asta.</p>
<p>Concret, performanțele bune obținute recent de legendara sportivă i-au adus un premiu din partea organizatorilor de la US Open.</p>
<h2><span>Venus Williams, invitație specială din partea organizatorilor de la US Open. Ce au făcut americanii pentru legendara sportivă</span></h2>
<p>Concret, Venus Williams va primi un wild card pentru a participa în proba de simplu la US Open. Ajunsă la 45 de ani, ea va fi cea mai în vârstă jucătoare de pe tabloul principal din 1981 încoace.</p>
<p>Astfel, câștigătoarea a șapte titluri de Grand Slam la simplu revine în competițiile majore după o absență de doi ani.</p>
<p>Potrivit Associated Press, Venus Williams va reveni în turneele de Grand Slam la US Open, după o pauză de doi ani, grație unei invitații speciale primite miercuri pentru a concura la simplu la Flushing Meadows, la vârsta de 45 de ani.</p>
<p>Potrivit Federației Internaționale de Tenis, sportiva americană va fi cea mai în vârstă jucătoare care participă pe tabloul principal al turneului, de la Renee Richards încoace, care avea 47 de ani în 1981.</p>
<p>Williams primise deja o invitație pentru a participa la proba de dublu mixt de săptămâna viitoare. Meciurile de simplu de la US Open încep pe 24 august, la New York.</p>
<p>Venus deține șapte titluri de Grand Slam la simplu, inclusiv două cucerite la US Open, în 2000 și 2001, și alte 14 titluri la dublu feminin, câștigate <span>alături de sora ei mai mică</span>, Serena.</p>
<p>În plus, are două trofee și la dublu mixt. Serena s-a retras din tenis după ce a participat la US Open în 2022, încheind cariera cu 23 de titluri de Grand Slam la simplu.</p>
<h2><span>Venus Williams a ajuns până în optimile de finală la turneul WTA de la Washington</span></h2>
<p>Până la participarea la marele turneu de la US Open, Venus Williams s-a încălzit cu turneele americane clasice, de la Washington și Cincinnati.</p>
<p>La turneul din capitala SUA, legendara sportivă <span>a reușit o performanță remarcabilă</span>, reușind să ajungă până în optimile de finală ale turneului. Acolo însă, ea a fost învinsă de poloneza Magdalena Frech, scor 2-6, 2-6.</p>
<p>La Cincinnati, Venus Williams a avut o misiune mult mai dificilă, iar jucătoarea din Statele Unite ale Americii nu a reușit nici măcar să ajungă pe tabloul principal.</p>
<p>Septupla câștigătoare de Grand Slam la simplu s-a oprit doar în calificările, acolo unde a fost învinsă clar de Jessica Bouzas Maneiro, scor 4-6, 4-6.</p>
<p>Venus Williams se pregătește acum de US Open și rămâne de văzut dacă va reuși să profite de wild-cardul primit și să avanseze în competiție.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nemaivăzut! Jucătorul de tenis a fost descalificat pentru că și-a făcut duș în timpul meciului!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/nemaivazut-jucatorul-de-tenis-a-fost-descalificat-pentru-ca-si-a-facut-dus-in-timpul-meciului-20245372</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Nemaivazut-Jucatorul-de-tenis-a-fost-descalificat-pentru-ca-si-a-facut-dus-in-timpul-meciului-e1755161956627.jpg"/><br/><p>Un jucător de tenis a fost descalificat dintr-un motiv halucinant. Mats Rosenkranz, un german care nu spune foarte multe în tenisul mondial, a pierdut un meci din turneul Challenger din Hersonissos, Grecia, din cauza faptului că și-a făcut duș în pauza de toaletă.</p>
<p>Tenisul aduce în dese rânduri <span>episoade comice, dar și surprinzătoare</span>. Acum a venit rândul unui jucător neamț să țină capul de afiș, după ce a fost descalificat pentru un motiv surprinzător de la un turneu Challenger din Grecia.</p>
<h2><span>Jucător de tenis neamț, descalificat pentru că și-a făcut dus în timpul meciului</span></h2>
<p>Mats Rosenkranz, un jucător de tenis care nu a reușit niciodată să spargă bariera de top 300 ATP, a fost descalificat de arbitru într-un meci disputat în Grecia, la un turneu Challenger. Neamțul <span>a profitat de pauza de toaletă</span> dintre seturi pentru a merge să își facă duș.</p>
<p>Regulamentul prevede faptul că jucătorii pot face duș doar în cazul meciurilor cu cinci seturi, dar nu a fost cazul și aici. Rosenkranz a pierdut meciul din cauza isprăvii sale contra italianului Pietro Orlando Fellin.</p>
<p>După un set care a durat peste o oră, în care s-a luptat „la cuțite” cu italianul, Rosenkranz a mers în vestiar pentru pauza de toaletă. Deși regulamentul stipulează clar că nu este admis ca sportivii să facă duș în cazul meciurilor cu trei seturi, neamțul nu a ținut cont, apoi a fost descalificat.</p>
<p>Sportivul de 26 de ani a încercat să își explice gestul, spunând că a fost „un duș de doar 10 secunde” și că se simte nedreptățit. Arbitrul a luat decizia împreună cu supraveghetorul turneului. Astfel, Fellin a mers în sferturile de finală ale turneului după doar un set. Rosenkranz l-a eliminat în parcursul său din Grecia și pe Pavlos Tsitsipas, fratele mai mic al mult mai cunoscutului Stefanos Tsitsipas.</p>
<h2><span>Cum au reacționat oamenii la isprava jucătorului neamț de tenis</span></h2>
<p>Mai mulți oameni au reacționat la isprava lui Rosenkranz pe celebrul forum Reddit. Majoritatea dintre ei au criticat decizia arbitrilor, spunând că temperaturile ridicate din Grecia ar trebui să fie un motiv suficient de bun pentru ca jucătorii să fie lăsați să facă duș în pauze.</p>
<p>„Temperatura reală în Hersonissos e de peste 38 de grade. Cine nu ar simți nevoia de un duș?”, „Nu au mai făcut asta și alți jucători înainte?”, „Cine face un duș de 10 secunde, haha?”, „Tenisul are cele mai tâmpite reguli pentru orice”, „Nu sunt de acord cu această regulă, dar jucătorii ar trebui să fie mai atenți”, au spus câțiva dintre oamenii de pe Reddit.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Andreea Bălan e mai răsfățată ca oricând de iubitul ei tenismen. Imagini cu frumoasa cântăreață în costum de baie, la piscină, alături de Victor Cornea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/andreea-balan-e-mai-rasfatata-ca-oricand-de-iubitul-ei-tenismen-imagini-cu-frumoasa-cantareata-in-costum-de-baie-la-piscina-alaturi-de-victor-cornea-20245522</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Andreea-Balan-e-mai-rasfatata-ca-oricand-de-iubitul-ei-tenismen.-Imagini-cu-frumoasa-cantareata-in-costum-de-baie-la-piscina-alaturi-de-Victor-Cornea-e1755170944777.png"/><br/><p>Andreea Bălan, una dintre cele mai cunoscute figuri publice ale ultimelor două decenii, este mai răsfățată ca oricând de Victor Cornea, iubitul ei tenismen. Cuplul se află în vacanță în Grecia, în Iraklion, acolo unde cei doi au petrecut o zi împreună la piscină.</p>
<p>Unul dintre cele mai în vogă cupluri din show-biz este format din Andreei Bălan și Victor Cornea. Cel din urmă și-a cerut în căsătorie iubita în luna decembrie a anului trecut. Acum, <span>cei doi se relaxează în vacanță</span>, după multiplele călătorii ale sportivului pentru a participa la turnee de tenis.</p>
<h2><span>Andreea Bălan, răsfățată la piscină de iubitul ei tenismen, Victor Cornea</span></h2>
<p>Cuplul pare extrem de fericit împreună, după cum se poate vedea pe rețelele de socializare, acolo unde Andreea Bălan este urmărită de peste 1.600.000 de oameni. Postarea s-a viralizat rapid și a strâns peste 2.500 de aprecieri. Cei doi se bucură de o experiență răcoritoare la piscină, acolo unde au luat micul dejun chiar în apă.</p>
<p>„Un mic dejun lângă piscină este mult mai gustos atunci când iubirea este primul lucru pe care-l vezi în meniu”, a fost descrierea aleasă de Andreea Bălan pentru postarea de la piscină. Fanii și-au arătat imediat aprecierea față de artistă și iubitul ei.</p>
<p>„Vacanță minunată, dragii mei!”, „Oameni frumoși și minunați!”, „Bravo, Victoraș. Ai tras lozul cel mare, ai luat ceva bun”, „Adorabili! Victor, ai un suflet atât de bun și curat”, „Ce familie frumoasă”, „Arată ca un paradis plin de bucurie și iubire”, au fost câteva dintre comentariile fanilor cuplului, de pe Instagram.</p>
<p>Cei doi se postează frecvent, mai ales de pe contul artistei care este pe urmele sportivului întotdeauna. Victor Cornea a reușit să adune și el o comunitate destul de mare, de peste 35.000 de oameni, acolo unde își postează frecvent momente din viață.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DNVCAL9MKoZ/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Andreea Balan (@andreeabalanofficial)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Andreea Bălan, cerută în căsătorie de Victor Cornea într-un mod special</span></h2>
<p>În luna decembrie a anului trecut, atunci când călătoreau spre Laponia, cei doi au avut parte de momente magice, orchestrate chiar de Victor Cornea. <span>Sportivul a dorit să își ceară iubita în căsătorie</span> într-un mod special, după cum afirmă el, „la înălțime”.</p>
<p>Motivul este unul simplu, Victor Cornea a dezvăluit că își dorea să fie mai aproape de divinitate în momentul în care o va întreba pe Andreea Bălan dacă dorește să-și unească destinele cu el. Vacanța a fost una de neuitat pentru artistă, care s-a declarat extrem de fericită cu privire la relația ei.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea, eliminată de Iga Swiatek! Câți bani a câştigat românca la Cincinnati</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sorana-cirstea-eliminata-de-iga-swiatek-cati-bani-a-castigat-romanca-la-cincinnati-20244885</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Sorana-Cirstea-eliminata-de-Iga-Swiatek-Cati-bani-a-castigat-romanca-la-Cincinnati.jpg"/><br/><p>Iga Swiatek nu i-a dat nicio șansă Soranei Cîrstea în „optimile” de la Cincinnati și a eliminat-o pe sportiva română după o oră și 35 de minute de joc.</p>
<p>Sorana Cîrstea a avut un parcurs promițător în cadrul turneului de la Cincinnati. Românca a ajuns în optimile de finală, dar a dat peste o jucătoare aflată în „foame de trofee”. Poloneza Iga Swiatek a trecut de româncă în două seturi, scor 6-4, 6-3 și se pregătește pentru un posibil duel chiar cu partenera la dublu a Soranei Cîrstea, Anna Kalinskaya.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea, eliminată de Iga Swiatek în „optimi” la Cincinnati</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea s-a oprit în optimile de finală, fiind învinsă fără drept de apel de favorita numărul  3 a competiției. În cazul în care trecea de una din cele mai în formă sportive din circuit, românca se putea duela chiar cu colega de la dublu, Anna Kalinskaya. Rusoaica se luptă pentru un loc în „sferturi” cu Ekaterina Alexandrova.</p>
<p>Pentru evoluția de la Cincinnati Open, Sorana Cîrstea se va alege cu un cec în valoare de 56.000 de dolari. Din păcate, românca nu a izbutit să o învingă pe poloneză niciodată în cele cinci confruntări directe.</p>
<p>În afară de <span>Sorana Cîrstea</span>, la Cincinnati Open au mai luaat parte Gabriela Ruse și Patricia Țig. Gabriela Ruse a fost eliminată în runda inaugurală de cehoaica Katerina Siniokova, la fel ca și Patricia Țig.</p>
<h2><span>Iga Swiatek, favorita Simonei Halep din circuitul WTA</span></h2>
<p><span>Fostul lider mondial </span>a precizat numele sportivei pe care o urmărește cu plăcere de fiecare dată în circuitul feminin de tenis. Nu este conaționala sa Sorana Cîrstea, ci Iga Swiatek, sportiva care a eliminat-o pe singura româncă rămasă în competiția de la Cincinnati.</p>
<blockquote><p><span class="cf5">„</span><span class="cf0">Îmi place </span><span class="cf0">Swiatek</span><span class="cf0"> pentru c</span><span class="cf5">ă e completă. Am văzut </span><span class="cf5">şi</span><span class="cf5"> finala de la Wimbledon. Are o </span><span class="cf5">aşezare</span><span class="cf5"> foarte bună, se lasă pe picioare foarte bine. Analizez nişte lucruri pe care <span class="cf0">înainte nu le analizam niciodat</span>ă (n.r. r<span class="cf0">âde).</span>”, a dezvăluit Simona Halep, la Antena Sport.</span></p></blockquote>
<p>Adversara româncei din „optimi” a reușit o performanță spectaculoasă după victoria cu Sorana Cîrstea. Iga Swiatek a devenit cea mai tânără jucătoare, după Simona Halep (2013-2015), care ajunge în sferturile de finală la Cincinnati Open trei ani la rând (2023-2025).</p>
<p>Simona Halep a ajuns de trei ori în finală, dar niciodată nu a reușit să triumfe la Cincinnati. Fosta adversară a româncei nu a ajuns încă în finală, dar are un parcurs excelent până acum, fiind cotată cu șansa a treia la câștigarea trofeului.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Prezentatoarea TV a fost hărțuită de un obsedat. Întâi a vrut să iasă cu sora ei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/prezentatoarea-tv-a-fost-hartuita-de-un-obsedat-intai-a-vrut-sa-iasa-cu-sora-ei-20244702</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Prezentatoarea-TV-a-fost-hartuita-de-un-obsedat.-Intai-a-vrut-sa-iasa-cu-sora-ei-e1755096881606.jpeg"/><br/><p>O prezentatoare TV a fost hărțuită de un obsedat, care a „bombardat-o” cu mesaje insistente pentru a o invita la o întâlnire. Ba mai mult, „stalker-ul” a vrut întâi să iasă cu sora acesteia. Naomi Broady a povestit întregul episod halucinant.</p>
<p>Din ce în ce mai multe femei își găsesc puterea să discute despre <span>momente halucinante cu bărbați care le urmăresc sau agresează</span>. Recent, Naomi Broady, o fostă jucătoare de tenis care a devenit comentator TV, a discutat despre un bărbat care a hărțuit-o în mediul online.</p>
<h2><span>Prezentatoare TV, hărțuită de un obsedat în mediul online</span></h2>
<p>David Richardson, un nume care nu spune foarte multe pentru fanii sportului, este bărbatul care a hărțuit-o online pe Naomi Broady pentru o perioadă de aproape un an. De-a lungul anului 2023, bărbatul a „bombardat-o” cu mesaje pe prezentatoarea TV de tenis.</p>
<p>Însă, hărțuirea a durat aproape trei ani, spun magistrații din Manchester, conform procesului care a avut loc recent. Richardson a pledat vinovat la acuzațiile că a hărțuit-o în mediul online pe Naomi Broady, dar și pe sora acesteia, Emma Broady.</p>
<p>Despre acesta s-a spus că a trimis „multiple mesaje nesolicitate pe Facebook și diferite cadouri nesolicitate, carduri sau picturi”. Conform datelor din proces, bărbatul i-a adus o stare „serioasă de stres” prezentatoarei TV. Richardson a spus faptul că cei doi au fost colegi de școală, iar acum dorea să o cucerească.</p>
<p>„Am încercat să o cuceresc. Îmi doream să o invit în oraș. Sunt puțin ieșit din mână cu fetele. Nu am mai fost într-o relație”, a spus bărbatul care a hărțuit-o pe Naomi Broady, conform <span>The Sun</span>. Richardson a fost înștiințat că nu mai are dreptul să le contacteze pe Emma și Naomy Broady până la finalul procesului, care are termen pe data de 18 august.</p>
<h2><span>Cine este prezentatoarea TV hărțuită de David Richardson</span></h2>
<p>Naomi Broady și-a început cariera în circuitul ITF în perioada 2004 – 2008, atunci când a reușit să ajungă și în optimile de finală ale tabloului feminin de la Wimbledon, la nivel de junioare. La nivel de senioare a debutat în anul 2008, tot la Wimbledon, atunci când a fost eliminată în rundele de calificare de Rika Fujiwara.</p>
<p>În anul 2009, Naomi a pus mâna pe primul trofeu din carieră, la Grenoble, în Franța, după ce a învins-o pe Youlia Fedossova, mult mai bine cotată la vremea respectivă. În anul 2014, sportivă a primit un nou wild-card la Wimbledon, dar a fost eliminată în runda 2.</p>
<p>În anul 2016, aceasta a reușit să ajungă și în turul 2 al US Open, dar și turul 3 la dublu la Wimbledon. După retragere, Naomi a fost angajată de postul BBC pe postul de comentator. Nu doar prezentatoarea TV a fost victima unei hărțuiri recent, ci și Emma Răducanu sau <span>chiar poloneza Iga Swiatek</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
