<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ce veste pentru FCSB! Fotbalistul de 15 milioane de euro de la AC Milan a fost împrumutat pentru Europa League</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/ce-veste-pentru-fcsb-fotbalistul-de-15-milioane-de-euro-de-la-ac-milan-a-fost-imprumutat-pentru-europa-league-20264699</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Ce-veste-pentru-FCSB-Fotbalistul-de-15-milioane-de-euro-de-la-AC-Milan-a-fost-imprumutat-pentru-Europa-League-e1757067703357.jpg"/><br/><p>FCSB primește o veste rea înainte de debutul în Europa League, deoarece una dintre adversare s-a întărit de la AC Milan. Ismael Bennacer, fotbalist evaluat la 15 milioane de euro, a semnat cu Dinamo Zagreb, sub formă de împrumut.</p>
<p>Bucureștenii se vor întâlni cu croații în ianuarie 2026, pe data de 22, de la ora 22:00, în deplasare. Până atunci, <span>FCSB va disputa trei meciuri acasă</span> (cu Young Boys, Bologna, Feyenoord) și trei în deplasare (cu Go Ahead Eagles, FC Basel, Steaua Roșie Belgrad).</p>
<h2><span>Dinamo Zagreb s-a întărit de la AC Milan înaintea meciului cu FCSB</span></h2>
<p>Ismael Bennacer este un fotbalist algerian, care aparține de AC Milan. Ajuns la vârsta de 27 de ani, mijlocașul defensiv a fost împrumutat acum la una dintre rivalele FCSB din Europa League, Dinamo Zagreb. Acesta este cotat la 15 milioane de euro, conform Transfermarkt, adică de două ori cât Darius Olaru.</p>
<p>Algerianul a devenit cel mai bine cotat fotbalist din garnitura croaților, care valorează în total peste 70 de milioane de euro. Podiumul este completat de Scott McKenna, Dejan Ljubicic, Sandro Kulenovic, Dion Beljo și Raul Torrente (toți cu câte 4 milioane de euro), respectiv Ronael Pierre-Gabriel și Luka Stojkovic (ambii cu câte 3.5 milioane de euro).</p>
<p>De-a lungul carierei, algerianul a jucat pentru Arles, Arles-Avignon, Arsenal Londra, Tours, Empoli, AC Milan și Olympique Marseille. Fotbalistul chiar s-a întors recent din împrumutul în sudul Franței.</p>
<p>În această vară, Trabzonspor l-a dorit cu insistență pe Bennacer, care a evoluat în 323 de partide, a marcat de 14 ori și a oferit 24 de pase decisive în total.</p>
<h2><span>FCSB a pus la vânzare pachetele pentru meciurile din Europa League</span></h2>
<p>Așa cum a procedat și în sezonul trecut, <span>FCSB va pune la vânzare pachete</span> pentru cele 4 meciuri din Europa League, care pornesc de la prețuri de 300 de lei și pot ajunge până la peste 2.000 de lei. Cel mai ieftin abonament este la Tribuna 2, Inel 3, iar cel mai scump la VIP 1.</p>
<p>Pentru a vedea meciul la Tribuna 2, Inel 1, un fan al echipei trebuie să plătească 500 de lei. Practic, biletul pentru fiecare meci costă în medie 125 de lei.</p>
<p>Totuși, bucureștenii vor vinde și bilete în regim individual, urmând ca pentru partida cu Young Boys Berna cel mai ieftin bilet să fie la 40 de lei, în peluză, la Inel 3. Cel mai scump bilet de la peluza este de 60 de lei, conform prețurilor publicate de campioana Superligii.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Transferul lui Tudose la FCSB se transformă într-o telenovelă! Primarul Piteştiului e supărat pe fotbalist: „Nici eu nu mai înțeleg”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/transferul-lui-tudose-la-fcsb-se-transforma-intr-o-telenovela-primarul-pitestiului-e-suparat-pe-fotbalist-nici-eu-nu-mai-inteleg-20265660</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Transferul-lui-Tudose-la-FCSB-se-transforma-intr-o-telenovela-Primarul-Pitestiului-e-suparat-pe-fotbalist.webp"/><br/><p>Mario Tudose (20 de ani), fundaș central de mare perspectivă de la FC Argeș, e așteptat să semneze cu FCSB, campioana României din ultimele două sezoane.</p>
<p>Internaționalul de tineret este deținut de piteșteni în coproprietate cu prestigiosul club portughez Benfica Lisabona. Iar vineri, 5 septembrie 2025, s-a scris că Gigi Becali (67) ar fi reușit reușit să satisfacă din punct de vedere financiar toate părțile implicate în negocieri.</p>
<h2><span>Mario Tudose, nehotărât în privința transferului la FCSB. Primarul Piteștiului, Cristian Gentea, a oferit ultimele detalii</span></h2>
<p>Prin vocea președintelui Dani Coman, <span>FC Argeș s-a arătat deschisă negocierilor cu FCSB pentru vânzarea talentatului fundaș central Mario Tudose</span>, iar în cursul zilei de vineri, 5 septembrie, discuțiile s-au purtat într-un ritm foarte intens.</p>
<p>Astfel, spre seară, <span>Mihai Stoica a anunțat în direct, la TV, că s-a rezolvat transferul momentului la FCSB</span>. Managerul general al campioanei României a spus că Gigi Becali a bătut palma cu Dani Coman, după ce l-a convins pe acesta din urmă cu „o sumă foarte mare”.</p>
<p>Pe de altă parte, s-a vehiculat că fotbalistului i-ar fi fost oferit un salariu de 20 de mii de euro pe lună, sumă generoasă care de asemenea l-ar fi determinat să spună „Da”.</p>
<p>Însă, lucrurile nu sunt finalizate încă, iar primarul Piteștiului, Cristian Gentea, susține că nimic nu s-a decis. Nici cluburile nu au un acord total, nici Mario Tudose nu e hotărât dacă vrea să continue la FC Argeș sau să dea o nouă șansă carierei sale la FCSB:</p>
<p>„Ce să vă spun? Nu prea știu nici eu în momentul de față. Tatăl lui a venit la mine foarte hotărât că Mario rămâne la Pitești, că asta își dorește. Apoi s-a sucit. Cert e că aseară (n.r. 5 septembrie) după meci Mario m-a sunat, mi-a zis că se simte bine, că e apreciat de toată lumea, de Bogdan Andone, că vrea să rămână la FC Argeș. Acum văd că a dat un alt interviu în care a zis că azi (n.r. – 6 septembrie) se hotărăște. Nu îl mai înțeleg nici eu pe el. El m-a sunat pe mine, nu eu pe el. În niciun caz. Poate spune ce își dorește. Dacă noi nu suntem de acord, nu poate să plece.”, a declarat Cristian Gentea, la <span>Digi Sport</span>.</p>
<h2><span>Decizia finală e la Dani Coman</span></h2>
<p>În continuare, primarul Piteștiului a spus că președintele lui FC Argeș, Dani Coman, va fi cel care va decide dacă transferul se va materializa sau nu:</p>
<p>„Dani Coman este singura persoană de la Pitești care poate decide. El ia decizia finală. I-am spus tatălui lui că Mario va pleca la un moment dat, că e un jucător de perspectivă, dar schimbarea asta de pe o zi pe alta m-a dezamăgit. I-am și transmis că orice s-ar întâmpla tot dezamăgit sunt. Eu îi vreau binele. Tot timpul am fost lângă el, și când a fost treaba cu Benfica și când a venit înapoi. La noi joacă meci de meci de doi ani. Sunt foarte mulțumit de faptul că l-am adus pe Dani Coman acasă și are staff-ul pe care și l-a dorit”, a completat Cristian Gentea, potrivit sursei citate.</p>
<p>Mario Tudose a fost transferat în iulie 2023, de la echipa U19 a celor de la Benfica Lisabona. În tricoul lui FC Argeș, el a bifat 57 de apariții, în care a contribuit, printre altele, cu 4 goluri și două pase decisive.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>FCSB, măsura de urgență după sancțiunea drastică primită de la UEFA! Cum „fentează” campioana suspendarea de la meciul cu Young Boys Berna</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/fcsb-masura-de-urgenta-dupa-sanctiunea-drastica-primita-de-la-uefa-cum-fenteaza-campioana-suspendarea-de-la-meciul-cu-young-boys-berna-20264482</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/FCSB-masura-de-urgenta-dupa-sanctiunea-drastica-primita-de-la-UEFA.jpg"/><br/><p>FCSB a luat o măsură de urgență după sancțiunea drastică pe care a primit-o de la UEFA. Campioana a găsit o metodă prin care să „fenteze” suspendarea de la meciul Young Boys Berna.</p>
<p>Totodată, echipa patronată de Gigi Becali a publicat și prețurile pachetelor pentru meciurile pe care le va disputa în UEFA Europa League, pe teren propriu.</p>
<h2><span>Cum „fentează” FCSB sancțiunea primită de la UEFA</span></h2>
<p>FCSB a găsit o metodă prin care să „fenteze” sancțiunea drastică primită de la UEFA pentru meciul cu Young Boys Berna, din<span> grupa principală a UEFA Europa League</span>.</p>
<p>Reamintim că forul european a decis să sancționeze campioana României cu o amendă în valoare de 30.000 de euro. Totodată, UEFA a hotărât ca inelul 1 al galeriei să fie închis la partida cu elvețienii, pentru rasism.</p>
<p>Astfel, <span>trupa patronată de Gigi Becali</span> a găsit o metodă prin care să poată pune în vânzare bilete și la primul inel și a mutat Peluza Nord la Peluza 1.</p>
<p>„Vineri vor fi disponibile online bilete la Peluza 1 pentru partida cu Young Boys Berna, în condițiile în care inelul 1 al Peluzei 2 (ocupată în mod tradițional de suporterii din Peluza Nord) va fi închis, în urma deciziei Comisiei de Etică și Disciplină a UEFA, iar inelul 3 va fi ocupat de 2400 de suporteri elvețieni. Accesul suporterilor care vor achiziționa bilete în Peluza 1 se va face EXCLUSIV pe la intrarea din Bulevardul Pierre de Coubertin”, a transmis FCSB, prin intermediul unui comunicat publicat pe rețelele de socializare.</p>
<p>Prețurile biletelor din peluză sunt următoarele:</p>
<p>PELUZA 1 – INEL 3 – 40 LEI<br/>
PELUZA 1 – INEL 2 – 50 LEI<br/>
PELUZA 1 – INEL 1 – 60 LEI</p>
<h2><span>FCSB a stabilit prețurile pachetelor</span></h2>
<p>Campioana României anunță că pachetele pentru partidele din UEFA Europa League vor fi disponibile online, pe platforma de ticketing a clubului, www.bilete-fcsb.ro, începând de vineri, ora 19:00.</p>
<p>Prețurile pachetelor sunt următoarele:</p>
<p>TRIBUNA 2 – INEL 3 – 300 LEI<br/>
TRIBUNA 2 – INEL 2 – 400 LEI<br/>
TRIBUNA 1 – INEL 3 – 300 LEI<br/>
TRIBUNA 1 – INEL 2 – 400 LEI<br/>
TRIBUNA 2 – INEL 1 – 500 LEI<br/>
VIP 3 – 800 LEI<br/>
VIP 2 – 1200 LEI<br/>
VIP 1 – 2000 LEI</p>
<p>De menționat este că minorii, cu vârsta de până în 7 ani, beneficiază de acces gratuit pe stadion, cu condiția să fie însoțiți de un adult. În situația în care un adult este însoțit de doi copii cu vârsta de până la 7 ani, acesta trebuie să achiziționeze un al doilea bilet.</p>
<p>Persoanele cu dizabilități sau însoțitorii acestora vor primi pachetele în format electronic, pe baza solicitărilor venite pe contact@bilete-fcsb.ro. Eliberarea biletelor se va face pe baza ordinii cronologice a solicitărilor, începând cu emailurile trimise după 5 septembrie, ora 19:00. Pentru a primi biletele, beneficiarii trebuie să trimită copii după C.I. a persoanei cu dizabilități și actul doveditor al dizabilității respective, precum și copie după C.I. a însoțitorului. Persoanele cu dizabilități sunt obligate să prezinte certificatul de dizabilitate inclusiv la accesul în incinta stadionului.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>FCSB, lovită din interior. Gigi Becali a pus galeria să afle cine e „cârtița” UEFA care a distrus-o pe campioana României</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/fcsb-lovita-din-interior-gigi-becali-a-pus-galeria-sa-afle-cine-e-cartita-uefa-care-a-distrus-o-pe-campioana-romaniei-20264156</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/FCSB-lovita-din-interior.-Gigi-Becali-a-pus-galeria-sa-afle-cine-e-„cartita-UEFA-care-a-distrus-o-pe-campioana-Romaniei-1400x785.jpg"/><br/><p>Patronul campioanei României, Gigi Becali, a pus galeria să afle cine e „cârtița” UEFA care a distrus echipa roș-albastră.</p>
<p>Mihai Stoica, preşedintele Consiliului de administrație de la FCSB, a făcut cunoscut faptul că echipa bucureșteană a fost sancţionată de UEFA.</p>
<h2><span>Gigi Becali are o metodă foarte sigură pentru a aflat cine este „cârtița” UEFA care a distrus FCSB</span></h2>
<p><span>Din cauza rasismului</span>, gruparea roș-albastră trebuie să achite o amendă de 30.000 de euro, iar inelul 1 al galeriei va fi închis la meciul cu Young Boys Berna, programat pe 2 octombrie, în etapa 2 din faza principală a Europa League.</p>
<p>Gigi Becali nu a stat pe gânduri și a cerut ca oamenii din galerie să stea cu ochii pe persoana care trimite la forul european filmările pe care le face la meciurile europene ale celor de la UEFA.</p>
<p>„Observatorul a scris foarte frumos în raport. A zis că nu a întâlnit în viața lui așa ceva. De ce? Este o persoană pe care o dibuim și care vine, filmează și trimite la UEFA. O să o dibuim, adică toată galeria.</p>
<p>Am vorbit și cu Mustață (n.r. – Gheorghe Mustață, liderul suporterilor) și toată galeria o să fie atentă. Vrem să dibuim cine e. Ne filmează când galeria cântă melodia aia, «Am avut și vom avea mereu», care nu avea legătură cu meciul ăsta. Filmează ca să ne facă rău.</p>
<p>Noi am anunțat UEFA. Sunt vreo 30-40 care fac asta. După ce se filmează, tot persoana aia trimite la UEFA. Raportul a zis că a fost exemplar, după care s-a întâmplat asta. Așa ceva nu a văzut, mi-a zis. De-aia ne-a suspendat inelul 1 din peluză. Nu e niciun fel de problemă”, a transmis Gigi Becali la <span>Digi Sport</span>.</p>
<h2><span>Mihai Stoica are vaga senzaţie că cineva regizează toate aceste lucruri</span></h2>
<p>Respectiva scandare s-a auzit la meciul FCSB – Aberdeen 3-0, din returul play-off-ului pentru grupa principală de Europa League.</p>
<p>Campioana României va juca primul meci în grupa principală a competiţiei europene în ziua de 25 septembrie, în deplasare, cu echipa olandeză Go Ahead Eagles. După o săptămână, are loc, la Bucureşti, pe Arena Naţională, <span>partida cu gruparea elveţiană Young Boys Berna</span>.</p>
<p>Preşedintele Consiliului de administrație de la FCSB, Mihai Stoica, este ferm convins că toate aceste lucruri sunt regizate pentru a face rău echipei lui Gigi Becali.</p>
<p>„Reprezentantul FARE (n.r. – Fotbal împotriva rasismului în Europa) – ca de obicei – a căutat pete în instalaţia de iluminat nocturn şi a găsit. Mult după ce s-a terminat jocul cu Aberdeen (pentru a cărui organizare am fost felicitaţi de UEFA) omul a filmat câţiva suporteri care au cântat pentru câteva secunde şlagărul rapidist.</p>
<p>Long story short, inelul 1 al galeriei noastre va fi închis la meciul cu Young Boys Berna pentru rasism. Plus o amendă de 30,000€. Cu virgulă, nu cu punct.</p>
<p>Mulţumim pe această cale românilor colaboratori FARE… se simte că sunteţi patrioţi şi mereu alături de campioana României. Totodată, am vaga senzaţie că cineva regizează chestiile astea”, a scris el pe contul de facebook.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Steaua se pregăteşte de FCSB. Sârbii vor să facă bani mulți</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/steaua-se-pregateste-de-fcsb-sarbii-vor-sa-faca-bani-multi-20264050</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Steaua-se-pregateste-de-FCSB.-Sarbii-vor-sa-faca-bani-multi-1400x748.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">FCSB va </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">lni </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n deplasare pe Steaua Ro</span><span class="cf0">șie </span><span class="cf1">Belgrad, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n runda a cincea din grupa principal</span><span class="cf3">ă a Europa League, iar s</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">rbii au </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">nceput deja s</span><span class="cf3">ă pregătească duelul cu rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">nii.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Oficialii Stelei au pus </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n v</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">nzare biletele pentru meciul contra campioanei Rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">niei, p</span><span class="cf3">rogramat pe 27 noiembrie, de la ora 22.00.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf4">Steaua Roșie Belgrad se </span><span class="cf4">pregăteşte</span><span class="cf4"> deja de duelul cu FCSB din Europa League<br/>
</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Trupa patronată de Gigi Becali </span><span class="cf4">va </span><span class="cf3">da piept </span><span class="cf4">în deplasare </span><span class="cf3">cu </span><span class="cf4">Steaua Roșie Belgrad, în </span><span class="cf3">etapa a 5-a </span><span class="cf4">din grupa principală a </span><span class="cf3">UEFA </span><span class="cf4">Europa League</span><span class="cf3">. <span>S</span></span><span>ârbii nu stau degeaba și au </span><span class="cf4"><span>început deja</span> să pregătească </span><span class="cf3">această partidă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Î</span><span class="cf3">n acest sens, </span><span class="cf3">o</span><span class="cf4">ficialii Stelei </span><span class="cf3">au scos deja la v</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">nzare </span><span class="cf3">tichetele de intrare la </span><span class="cf4">meciul contra </span><span class="cf5">„</span><span class="cf3">roș-albaștrilor”</span><span class="cf4">, programat pe </span><span class="cf3">data de </span><span class="cf4">27 noiembrie, de la ora 22.00</span><span class="cf3">, </span><span class="cf4">pe stadionul </span><span class="cf5">„</span><span class="cf4">Rajko</span><span class="cf4"> Mitic</span><span class="cf3">”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Cele mai </span><span class="cf3">accesibile </span><span class="cf4">sunt </span><span class="cf3">cele din </span><span class="cf4">peluze, prețul unui bilet fiind de aproximativ 51 de lei (1</span><span class="cf3">.</span><span class="cf4">200</span> <span class="cf4">dinari sârbești).</span><span class="cf3"> Apoi, l</span><span class="cf4">a tribuna est, un bilet costă 95 de lei, în timp la tribuna vest</span><span class="cf3"> tichetul </span><span class="cf4">costă 113 lei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">În sectorul </span><span class="cf4">VIP, tribuna </span><span class="cf5">„</span><span class="cf4">Sinisa Mihajlovic”, prețul unui </span><span class="cf3">bilet este unul pe măsură – </span><span class="cf4">347 de lei.</span></p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20262702" decoding="async" fetchpriority="high" height="720" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Gigi-Becali-vrea-sa-l-transfere-de-urgenta-si-nu-s-a-ferit-sa-o-spuna-„Nu-e-extraordinar-dar-e-inalt.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Gigi-Becali-vrea-sa-l-transfere-de-urgenta-si-nu-s-a-ferit-sa-o-spuna-„Nu-e-extraordinar-dar-e-inalt.jpg 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Gigi-Becali-vrea-sa-l-transfere-de-urgenta-si-nu-s-a-ferit-sa-o-spuna-„Nu-e-extraordinar-dar-e-inalt-768x432.jpg 768w" width="1280"/></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Gigi Becali și-a făcut calculele. </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">15 puncte. Să dea Dumnezeu”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">La scurt timp după ce aflat adversarii echipei sale și programul </span><span class="cf0">din grupa principal</span><span class="cf0">ă din Europa League, Gigi Becali a făcut un exercițiu de imaginație și <span>a preconizat c</span></span><span>âte puncte va obține FCSB </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n meciurile din aceast</span><span class="cf0">ă fază a competiției.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Nouă puncte din cele patru meciuri de pe teren propriu, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n ciuda faptului c</span><span class="cf0">ă trupa lui Elias Charalambous primește vizita lui Fenerbahce, a lui Feyenoord și a Bolognei, și alte șase puncte de pe terenuri străine, acolo unde „roș-albaștrii” dau piept cu Steaua Roșie, FC Basel, Dinamo Zagreb și Go Ahead Eagles. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„</span><span class="cf3">8 meciuri sunt, nu? Alea de acas</span><span class="cf4">ă, să zicem că facem 9 puncte, c</span><span class="cf3">â</span><span class="cf4">știgăm 3.</span> <span class="cf4">Și alea de afară, să zicem că facem de acolo </span><span class="cf3">înc</span><span class="cf4">ă 6. 6 cu 9, facem 15 puncte. Să dea Dumnezeu să mă </span><span class="cf3">în</span><span class="cf4">șel și să facem mai multe.</span> <span class="cf4">Nu sunt echipe pe care noi nu le putem bate</span><span class="cf0">”</span><span class="cf4">, a declarat Gigi Becali, la </span><span>DigiSport</span><span class="cf4">.</span></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20261896" decoding="async" height="783" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Pleaca-si-mai-luam-unul.-Gigi-Becali-i-a-semnat-sentinta-mijlocasului-FCSB-1400x783.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/„Pleaca-si-mai-luam-unul.-Gigi-Becali-i-a-semnat-sentinta-mijlocasului-FCSB-1400x783.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/„Pleaca-si-mai-luam-unul.-Gigi-Becali-i-a-semnat-sentinta-mijlocasului-FCSB-768x429.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/„Pleaca-si-mai-luam-unul.-Gigi-Becali-i-a-semnat-sentinta-mijlocasului-FCSB-1536x859.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/„Pleaca-si-mai-luam-unul.-Gigi-Becali-i-a-semnat-sentinta-mijlocasului-FCSB.jpg 2000w" width="1400"/></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Programul complet al campioanei FCSB </span><span class="cf1">în Europa League</span></span></h2>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf1">25 septembrie 2025, 19.45: </span><span class="cf6">Go Ahead Eagles – FCSB</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf6">2 octombrie 2025, 19.45: FCSB – Young Boys Berna</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf6">23 octombrie 2025, 19.45: FCSB – Bologna</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf6">6 noiembrie 2025, 19.45: FC Basel – FCSB</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf6">27 noiembrie 2025, 22.00: Steaua Ro</span><span class="cf0">șie Belgrad – FCSB</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">11 decembrie 2025, 22.00: </span><span class="cf6">FCSB – Feyenoord</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf6">22 ianuarie 2026, 22.00: Dinamo Zagreb – FCSB</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf6">29 ianuarie 2026, 22.00: FCSB – Fenerbahce</span></li>
</ul>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
