<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Imagini neașteptate cu femeia care a recunoscut că a pus ochii pe banii lui Ilie Năstase! Legendara Billie Jean King a jucat din nou tenis la 82 de ani. VIDEO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/imagini-neasteptate-cu-femeia-care-a-recunoscut-ca-a-pus-ochii-pe-banii-lui-ilie-nastase-legendara-billie-jean-king-a-jucat-din-nou-tenis-la-82-de-ani-video-20332538</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Imagini-neasteptate-cu-femeia-care-a-recunoscut-ca-a-pus-ochii-pe-banii-lui-Ilie-Nastase-Legendara-Billie-Jean-King-a-jucat-din-nou-tenis-e1764437028221.jpg"/><br/><p>Billie Jean King, una dintre cele mai mari campioane din istoria sportului alb, a oferit imagini total neașteptate, după ce a jucat un meci de tenis la vârsta de 82 de ani.</p>
<p>Biilie Jean King, marea campioană a tenisului care deține nu mai puțin de 39 de titluri de Grand Slam în palmares, dintre care 12 la simplu, se menține într-o formă de invidiat la 82 de ani.</p>
<p>Mai în glumă, mai în serios, lengendara jucătoare din aceeași generație cu Ilie Năstase (79 de ani) l-ar putea face invidios pe fostul lider ATP. Asta după ce King și Năstase <span>au mai avut ceva de împărțit în trecut.</span></p>
<h2><span>Imagini neașteptate cu Billie Jean King, la 82 de ani, pe terenul de tenis</span></h2>
<div class="css-175oi2r r-14gqq1x">
<div class="css-146c3p1 r-bcqeeo r-1ttztb7 r-qvutc0 r-37j5jr r-1inkyih r-16dba41 r-bnwqim r-135wba7" data-testid="tweetText" dir="auto" id="id__wtldym9g3" lang="ro">
<p data-end="465" data-start="193">Billie Jean King, fondatoarea WTA și una dintre cele mai influente figuri din istoria tenisului, rămâne un model pentru generațiile tinere. La 82 de ani, legenda americană se menține activă, practicând în continuare tenisul.</p>
<p data-end="695" data-start="467">King a publicat în acest weekend un filmuleț de pe un teren din Australia, unde lovește mingea cu o siguranță uimitoare. Fosta campioană execută voleuri și se deplasează pe teren, fără să greșească vreo minge.</p>
<div class="embeded-wrapper">
<blockquote class="twitter-tweet" data-dnt="true" data-width="500">
<p dir="ltr" lang="en">A little tennis in Cape Town, South Africa today. pic.twitter.com/xLFPrWxq9X</p>
<p>— Billie Jean King (@BillieJeanKing) November 28, 2025</p></blockquote>
<p><script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script></p></div>
<p data-end="977" data-start="697">„Am jucat puțin tenis în Cape Town, Africa de Sud, astăzi”, a scris Billie Jean King în descriere. Reacțiile fanilor nu au întârziat să apară, iar internauții s-au declarat impresionați de energia și îndemânarea lui Billie Jean King.</p>
<h2 data-end="977" data-start="697"><span>Billie Jean King a amenințat că nu va mai juca la US Open dacă nu va câștiga la fel de mulți bani ca Ilie Năstase</span></h2>
<p data-end="977" data-start="697">Billie Jean King este prima jucătoare din istorie care a luptat pentru <span>premii egale între femei și bărbați</span>, iar totul a început după ce americanca a „pus ochii” pe banii câștigați de Ilie Năstase. După ce a triumfat la US Open în 1972, românul a încasat 25.000 de dolari, cu 15.000 de dolari mai mult decât King, fapt care a stârnit indignarea americancei.</p>
<p data-end="977" data-start="697">Billie Jean a susținut că discrepanța față de premiul încasat de Năstase este uriașă și a amenințat că nu va mai juca deloc anul următor! Ea a adăugat că nici celelalte jucătoare nu vor mai veni la US Open, dacă premiile nu se vor egaliza: „Am spus: ‘Asta e o nedreptate!’ Iar în sinea mea, o voce îmi spunea: ‘N-am vorbit încă cu celelalte. Oare fac ce trebuie?’</p>
<p data-end="977" data-start="697">Mă gândeam: ‘Dacă nu sunt de acord cu mine?’ Credeam totuși că vor fi, pentru că discutasem mult despre asta, doar că nu despre acest pas concret”, a mărturisit King, potrivit <span>NBC New York</span>. Decizia americancei a declanșat o schimbare istorică, iar US Open 1973 a devenit primul eveniment sportiv din lume care a oferit premii egale pentru femei și bărbați.</p>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gabriela Ruse, campioană la turneul de 60.000 de dolari de la Trnava după ce i-a administrat 6-0 adversarei în decisiv! Salt spectaculos în clasamentul WTA</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/gabriela-ruse-campioana-la-turneul-de-60-000-de-dolari-de-la-trnava-dupa-ce-i-a-administrat-6-0-adversarei-in-setul-decisiv-salt-spectaculos-in-clasament-20332978</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Gabriela-Ruse-campioana-la-turneul-de-60.000-de-dolari-de-la-Trnava-dupa-ce-i-a-administrat-6-0-adversarei-e1764507008638.jpg"/><br/><p>Gabriela Ruse (28 de ani) a triumfat duminică la turneul ITF W75 de la Trnava (Slovacia), dotat cu premii în valoare totală de 60.000 de dolari, după ce a răpus-o în finală pe cehoaica Lucie Havlickova (20 de ani), scor 5-7, 6-4, 6-0.</p>
<p>Este primul trofeu câștigat de Gabriela Ruse în 2025, <span>sportiva din București</span> reușind și o urcare spectaculoasă în clasamentul mondial. Aflată pe locul 101 WTA înaintea turneului de la Trnava, Ruse a ajuns pe 83 WTA, grație unui salt de 18 locuri.</p>
<p>Meciul pentru trofeu contra Luciei Hlavickova, sportivă aflată pe poziția 325 WTA, a durat două ore și 15 minute. Deși nu a început prea convingător finala, Ruse a reușit să își destabilizeze adversara în setul al doilea, pentru ca în devisiv să nu-i lase niciun game.</p>
<h2><span>Gabriela Ruse a triumfat la turneul de la Trnava! Câți bani încasează românca</span></h2>
<p>Gabriela Ruse a încheiat în forță o săptămână excelentă, adăugându-și în palmares al 11-lea titlu de simplu al carierei în circuitul profesionist. Ruse a mai cucerit  alte 9 trofee de nivel ITF și unul WTA, la Hamburg, în anul 2021. Competiția din Slovacia, unde Gabriela a avut statut de cap de serie numărul 2, s-a desfășurat pe hard, în sală.</p>
<p>Pentru triumful de la Trnava, românca în vârstă de 28 de ani a fost recompensată cu un cec consistent, în valoare de 9.142 de dolari, dar și cu 75 de puncte WTA. Primul set al finalei a fost ca un roller coaster: Ruse a condus cu 3-0, iar Hlavickova a preluat conducerea după o serie de 5 game-uri consecutive. Deși părea că reintră în control și a egalat la 5, Gabi a pierdut următoarele două game-uri și inclusiv setul.</p>
<p>Actul al doilea a fost de asemenea echilibrat, însă până la 4-4, când Gabriela Ruse s-a dezlănțuit și a început să își domine categoric adversara. Românca a câștigat in extremis manșa secundă, cu 6-4, iar în decisiv s-a impus cu 6-0, reușind o serie impresionantă de 8 game-uri consecutive, scor final 5-7, 6-4, 6-0.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gabriela Ruse e în finala turneului de la Trnava, după o victorie năucitoare! Românca i-a lăsat un singur game adversarei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/gabriela-ruse-e-in-finala-turneului-de-la-trnava-dupa-o-victorie-naucitoare-romanca-i-a-lasat-un-singur-game-adversarei-20332493</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Gabriela-Ruse-e-in-finala-turneului-de-la-Trnava-dupa-o-victorie-naucitoare-e1764432329239.jpg"/><br/><p>Gabriela Ruse (România, 101 WTA) a defilat în meciul din semifinalele turneului ITF de la Trnava (Slovacia), scor 6-1, 6-0 cu Aliona Falei (Belarus, 335 WTA). Românca și-a asigurat biletul pentru finală după doar o oră și 8 minute de joc.</p>
<p>Gabriela Ruse a acces fără emoții în finala<span> turneului din seria W75 de la Trnava</span>, desfășurat pe hard, în sală, și dotat cu premii în valoare totală de 60.000 de dolari. În meciul pentru Trofeu, Ruse o va întâlni pe Lucie Havlickova (Cehia, 325 WTA).</p>
<p>Meciul de sâmbătă cu Aliona Falei a fost controlat de româncă de la un capăt la celălalt, sportiva din Belarus câștigând un singur game, când Gabriela Ruse conduce cu 3-0.</p>
<h2><span>Gabriela Ruse i-a lăsat un singur game adversarei și s-a calificat în finală la Trnava, după o oră și 8 minute</span></h2>
<p>Cu toate că între Gabriela Ruse și Aliona Falei este o diferență de 224 de locuri în clasament, meciul nu se anunțat chiar atât de facil. Asta pentru că bielorusa o eliminase în sferturi pe Anastasija Sevastova (Letonia, fostă ocupantă a locului 11 mondial, scor 6-4, 6-3.</p>
<p>Ruse a început însă meciul ca din tun, destabilizând-o pe Falei încă de la primul punct. Dacă Aliona a luat un game de onoare în setul inaugural, Gabriela a dat recital în manșa secundă și s-a impus cu scorul de 6-1, 6-0.</p>
<p>Gabriela Ruse va lupta duminică pentru primul ei trofeu din 2025, contra Luciei Havlickova! Cehoaica a avut un meci complicat în semifinale, trecând dramatic de Jeline Vandromme (Belgia, 375 WTA), scor 6-7(4), 6-3, 7-5.</p>
<p>Calificarea în finala de la Trnava vine la pachet și cu un bonus special pentru Gabriela Ruse, românca urcând 12 locuri în <span>ierarhia live a WTA</span>, până pe locul 89. În scenariul în care va cuceri trofeul de la Trnava, Ruse se va clasa începând de luni pe poziția 83 WTA. Cea mai bună poziție ocupată de Gabi în carieră a fost 51 WTA, în anul 2022</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Una dintre veteranele circuitului WTA, cerută în căsătorie! Cum a reacționat Sorana Cîrstea: „Felicitări”. FOTO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/una-dintre-veteranele-circuitului-wta-ceruta-in-casatorie-cum-a-reactionat-sorana-cirstea-felicitari-foto-20332454</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Anastasia-Pavlyuchenkova-ceruta-in-casatorie.jpg"/><br/><p>Anastasia Pavlyuchenkova (34 de ani), ocupantă a locului 47 WTA, a fost cerută în căsătorie de iubitul Matias! Vestea le-a bucurat pe colegele ei din circuit, inclusiv Sorana Cîrstea felicitând-o pe rusoaică.</p>
<p>Anastasia Pavlyuchenkova s-a logodit în acest weekend, într-o destinație exotică, și a împărtășit momentul cu urmăritorii ei de pe rețelele de socializare.</p>
<p>Rusoaica este <span>una dintre veteranele circuitului WTA</span>, ea devenind jucătoare profesionistă în urmă cu 20 de ani. Anastasia continuă să joace tenis la un nivel ridicat, ajungând până în sferturile turneului de la Wimbledon 2025.</p>
<h2><span>Veterana circuitului WTA a fost cerută în căsătorie, iar Sorana Cîrstea a felicitat-o imediat</span></h2>
<p>Anastasia Pavlyuchenkova a publicat sâmbătă o serie de fotografii prin care și-a anunțat logodna cu partenerul ei belgian. Cei doi apar împreună pe plajă, într-un cadru romantic, iar jucătoarea rusă își etalează cu mândrie inelul de logodnă.</p>
<p>Sorana Cîrstea s-a numărat printre primele<span> jucătoare de tenis</span> care au reacționat la postare: „Felicitări!”, a scris românca în secțiunea de comentarii, iar Pavlyuchenkova i-a mulțumit colegei sale.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20332490 alignnone" decoding="async" fetchpriority="high" height="834" sizes="(max-width: 1257px) 100vw, 1257px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Sorana-Cirstea-felicitare.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Sorana-Cirstea-felicitare.jpg 1257w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Sorana-Cirstea-felicitare-768x510.jpg 768w" width="1257"/></p>
<p>Matias, viitorul soț al Anastasiei Pavlyuchenkova, este cunoscut pentru stilul său vestimentar aparte și este văzut frecvent susținând-o pe rusoaică din tribune. Cei doi și-au făcut publică relația în 2023, iar Anastasia a mărturisit că Matias reprezintă un sprijin important în cariera sa.</p>
<h2><span>Anastasia Pavlyuchenkova provine dintr-o familie de sportivi</span></h2>
<p data-end="451" data-start="48">Pavlyuchenkova s-a născut la Samara, în fosta Uniune Sovietică, pe 3 iulie 1991, într-o familie de sportivi. Tatăl ei, Sergey, a fost canotor, iar mama, Marina, înotătoare. Fratele ei, Alexander, a jucat și el tenis profesionist pentru o perioadă. Bunica Anastasiei a practicat baschetul la nivel profesionist, iar bunicul a fost arbitru de elită în același sport, în URSS.</p>
<p data-end="746" data-start="453">Pavlyuchenkova a început să joace tenis la vârsta de șase ani, fiind sprijinită de părinți. Ea s-a antrenat la Academia de Tenis Mouratoglou în primii ani ai carierei sale.</p>
<p data-end="746" data-start="453">Anastasia Pavlyuchenkova a câștigat 15,9 milioane de dolari din tenis în carieră, cucerind 12 titluri de simplu în circuitul WTA. Nu și-a trecut însă în palmares niciun trofeu de Grand Slam, disputând o singură finală, la Roland Garros 2021.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce a spus Paula Badosa după ce Simona Halep a pus o poză cu ea pe Facebook! Cele două au devenit „vecine” la Dubai. FOTO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ce-a-spus-paula-badosa-dupa-ce-simona-halep-a-pus-o-poza-cu-ea-pe-facebook-cele-doua-au-devenit-vecine-la-dubai-foto-20332386</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Paula-Badosa-dupa-ce-Simona-Halep-a-pus-o-poza-cu-ea-la-Dubai.jpg"/><br/><p>Paula Badosa, vedeta tenisului spaniol, a reacționat la imaginea postată de Simona Halep de la Dubai, într-un story pe pagina ei oficială de Facebook.</p>
<p>Cele două foste rivale din circuitul WTA s-au revăzut într-un context special, <span>cu ocazia inaugurării academiei de tenis </span>pe care tunisianca Ons Jabeur a deschis-o la Dubai.</p>
<p>Atât Simona Halep, cât și Paula Badosa și-au cumpărat locuințe în luxosul oraș din Emiratele Arabe Unite, jucătoarea din Spania luându-și chiar rezidență la Dubai.</p>
<h2><span>Paula Badosa, gest frumos după ce Simona Halep a pus o poză cu ea pe Facebook</span></h2>
<p>Paula Badosa a avut un gest frumos după ce Simona Halep a publicat fotografia în care apare împreună cu ea și Ons Jabeur. Iberica a redistribuit imaginea în propriul story, alături de un mesaj scurt: „Felicitări, Ons Jabeur”.</p>
<p>Dacă Halep a optat pentru o ținută în valoare de aproximativ 24.000 de euro, prin care a ieșit în evidență, Badosa a apărut la evenimentul desfășurat la Dubai într-un outfit mai simplu.</p>
<p>Simona și Paula i-au fost alături lui Ons Jabeur, prietena lor din circuitul WTA care și-a inaugurat academia la Dubai. Ele au mai avut însă un motiv de petrecere, ținând cont că Jabeur a dezvăluit de curând că este însărcinată.</p>
<h2><span>Simona Halep s-a duelat cu Paula Badosa în primul ei meci de după suspendare</span></h2>
<p>Simona Halep s-a confruntat de trei ori în carieră cu Paula Badosa, iar constănțeanca s-a impus de două ori. Ultimul meci a avut loc după ce <span>Halep a scăpat de suspendarea pentru dopaj </span>și a fost câștigat de Badosa cu 1-6, 6-4, 6-3, în primul tur la Miami Open 2024.</p>
<p>După meci, Badosa a făcut o declarație memorabilă la adresa româncei, spunând că este una dintre adversarele pe care nu vrei să le înfrunți niciodată: „Sincer, chiar dacă Simona nu a concurat de atât de mult timp, ea este încă Simona. Este o jucătoare de elită. A câștigat multe titluri și am un imens respect pentru ea.</p>
<p>Astăzi am fost destul de surprinsă de nivelul ei, cred că va reveni în top foarte curând. Nu te poți îndoi de acest tip de jucătoare, vorbim despre o mare campioană. Am avut un plan de joc pentru acest meci, dar Simona este una dintre acele adversare pe care nu vrei să le înfrunți niciodată. Îi place foarte mult să joace în fața mea și știe ce să facă”, spunea Paula despre Simona Halep.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
