<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Nimeni nu se aștepta la asta! Pe cine ar putea folosi FCSB, pe postul de atacant, la meciul cu Inter Escaldes: „Nu am mai întâlnit așa ceva”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/nimeni-nu-se-astepta-la-asta-pe-cine-ar-putea-folosi-fcsb-pe-postul-de-atacant-la-meciul-cu-inter-escaldes-nu-am-mai-intalnit-asa-ceva-20214111</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Nimeni-nu-se-astepta-la-asta-Pe-cine-ar-putea-folosi-FCSB-pe-postul-de-atacant-la-meciul-cu-Inter-Escaldes-„Nu-am-mai-intalnit-asa-ceva-1400x778.jpg"/><br/><p>FCSB ia în calcul o variantă neașteptată pentru prima manșă a duelului cu Inter Club D’Escaldes din preliminariile Ligii Campionilor, programat miercuri, 9 iunie, la ora 20:30, pe stadionul Steaua. Juri Cisotti ar putea evolua ca atacant.</p>
<p>Campioana are probleme mari pe acest post. Daniel Bîrligea <span>s-a accidentat înaintea Supercupei cu CFR Cluj</span>, iar Denis Alibec a rezistat pe teren doar patru minute.</p>
<p>Ambii vor fi nevoiți să lipsească o perioadă. În cazul veteranului de 34 de ani se poate ajunge la o intervenție chirurgicală, în funcție de rezultatele următoarelor investigații medicale.</p>
<h2><span>Juri Cisotti ar putea fi folosit pe postul de atacant</span></h2>
<p>Recent, Meme Stoica a vorbit despre problemele din compartimentul ofensiv, dezvăluind, totodată, că staff-ul tehnic se gândește să-l folosească pe Juri Cisotti ca „vârf fals”. Un post pe care a evoluat la Oțelul și s-a descurcat de minune, chiar împotriva actualei sale echipe.</p>
<p>Mijlocașul a dovedit de-a lungul timpului că poate acoperi mai multe poziții. În plus, se numără printre jucătorii preferați ai finanțatorului Gigi Becali, care <span>îl laudă de fiecare dată</span>.</p>
<blockquote><p>„Alibec va fi reevaluat în 9 zile. Va urma niște proceduri de tratament, sperăm să nu fie nevoie de chirurg. Dacă ar interveni chirurgul, ar fi operat de menisc. Nu ar fi o operație grea, dar sperăm să nu se recurgă la asta.</p>
<p> </p>
<p>Meniscul începe să deranjeze și cartilaje, nu e doar meniscul. Bîrligea va lipsi 3 săptămâni, am zis deja de mii de ori.</p>
<p> </p>
<p>A fost doar o discuție că Cisotti a jucat vârf la Oțelul, ne-a dat gol și a jucat senzațional. Nouă ni se pare că poate să facă diferența în orice zonă a terenului. Nu am mai întâlnit așa ceva. E primul jucător, de când activez în fotbal, căruia nu îi știu postul, joace bine oriunde. În criza asta, era o idee”, a declarat managerul general al roș-albaștrilor, la <span>Prima Sport 1</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Nana Antwi rămâne la Hermannstadt</span></h2>
<p>În altă ordine de idei, a fost luată decizia finală în privința fundașului dreapta Nana Antwi. Hermannstadt a ajuns la un acord cu FCSB pentru prelungirea împrumutului cu încă un sezon, urmând să suporte jumătate din salariu.</p>
<blockquote><p>„Cu Nana Antwi vom finaliza totul astăzi sau mâine. Continuă la Hermannstadt încă un sezon, tot sub formă de împrumut. Nu a fost vorba despre un transfer definitiv, asta deoarece FCSB nu vrea să renunțe la el în următorii ani. Salariul va fi suportat de acum 50-50%”, a declarat finanțatorul sibienilor, Claudiu Rotar, pentru <span>digisport.ro</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Încă o ofertă pentru Denis Drăguş. Echipa de Europa League vrea să-l transfere</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/inca-o-oferta-pentru-denis-dragus-echipa-de-europa-league-vrea-sa-l-transfere-20213989</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Inca-o-oferta-pentru-Denis-Dragus.-Echipa-de-Europa-League-vrea-sa-l-transfere.webp"/><br/><p>Presa din Turcia a aflat că pe numele lui Denis Drăguș (26 de ani) a sosit încă o ofertă, după ce Gaziantep a încercat să îl transfere de la Trabzonspor.</p>
<p>De data aceasta, o echipă din partea superioară a clasamentului, care va evolua în Europa League, a intrat în negocieri.</p>
<h2><span>Denis Drăguș are șanse tot mai mici să rămână la Trabzonspor. A primit o ofertă de la o echipă de Europa League</span></h2>
<p><span>Denis Drăguș a primit mai multe oferte de transfer</span> în această vară și are șanse mici să rămână la Trabzonspor, mai ales că la actuala sa echipă ar urma să nu facă parte din planurile antrenorului, după cum a dezvăluit presa din Turcia.</p>
<p>Drăguș nu s-a adaptat la Trabzonspor, drept dovadă că a marcat doar 3 goluri în 26 de apariții, însă acest detaliu nu îi anulează calitățile. Cu un sezon în urmă, tot în Turcia, atacantul naționalei României a marcat 15 goluri în 35 de partide pentru Gaziantep și a fost unul dintre cei mai în vogă fotbaliști din „Țara semilunei”.</p>
<p>Și chiar dacă s-a vehiculat că <span>ar putea fi implicat într-un transfer la Legia Varșovia, unde antrenor este Edi Iordănescu, se pare că Drăguș</span> are șanse tot mai mari să continue în Turcia.</p>
<p>Gaziantep nu a reușit să îl convingă să semneze, deoarece i-ar fi propus un salariu inferior celui de la Trabzonspor, însă jurnaliștii turci de la <span>Gazete Gercek</span> spun că Samsunspor ar putea să o facă. Gruparea din urmă menționată a încheiat sezonul 2024-2025 pe locul 3 în clasament, după granzii Galatasaray și Fenerbahce, iar în actuala stagiune va evolua în Europa League. În acest context, dispune și de fonduri superioare față de Gaziantep și ar putea să îi propună lui Drăguș un contract similar celui de la Trabzonspor.</p>
<h2><span>E dorit și de antrenor</span></h2>
<p>Pe banca tehnică a celor de la Samsunspor se află neamțul Thomas Reis (51 de ani), care în trecut a colaborat cu Bochum și Schalke, ambele din Germania.</p>
<p>Acesta a transmis deja conducerii că își dorește aducerea mai multor jucători, pentru a putea face față pe două fronturi, iar Drăguș e văzut drept o opțiune importantă pentru compartimentul ofensiv.</p>
<p>Potrivit sursei citate mai sus, Tranzonspor le-a transmis inițial celor de la Samsunspor că vrea să îl vândă definitiv pe Denis Drăguș, însă în cele din urmă și-ar fi dat acordul și pentru un împrumut. În acest context, tot ce lipsește pentru ca mutarea să se facă este un „DA” din partea internaționalului român.</p>
<p>Samsunspor nu este calificată direct în faza principală din Europa League, însă va avea de trecut un singur hop până acolo. Concret, ocupanta locului 3 din campionatul Turciei are asigurată prezența în play-off-ul celei de-a doua competiții intercluburi la nivel de continent.</p>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, Denis Drăguș are o cotă de piață de 3.500.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Vești bune pentru CFR. Internaționalii lui Paksi nu pot juca contra românilor. Antrenorul lor surprinde. „90% șanse să se califice CFR”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/vesti-bune-pentru-cfr-internationalii-lui-paksi-nu-pot-juca-contra-romanilor-antrenorul-lor-surprinde-90-sanse-sa-se-califice-cfr-20214309</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Vesti-bune-pentru-CFR.-Internationalii-lui-Paksi-nu-pot-juca-contra-romanilor.-Antrenorul-lor-surprinde.-„90-sanse-sa-se-califice-CFR-1400x1050.jpg"/><br/><p><span>CFR Cluj</span> debutează în preliminarile Europa League, în Ungaria. Primul meci din dubla cu Paksi se va juca joi, de la ora 20:00. Se pare că echipa lui Dan Petrescu va scăpa de doi dintre cei mai importanți jucători ai adversarei din Europa League. Vedeta lui Paksi, atacantul Martin Adam, nu a fost prezent la antrenamentul oficial, acuzând o accidentare la genunchi. Vârful de 30 de ani este cel mai cunoscut nume din lotul lui Paksi. Are 28 de partide în naționalei Ungariei, pentru care a evoluat și la Euro 2024.</p>
<p>O altă absență importantă a maghiarilor este Attila Osvath, fundaș drepta care a făcut parte din lotul naționalei Ungariei, la ultimele 4 partide disputate de reprezentativa lui Marco Rossi. Acesta s-a operat recent și va fi absent pentru o perioadă mai lungă de timp.</p>
<h2><span>„Sunt de acord cu cei care pe hârtie le dau românilor șanse de 90%”</span></h2>
<p><span>Paksi </span>este o formație aparte în fotbalul din Ungaria. Are în lot doar fotbaliști din maghiari, aceasta fiind o politică a clubului, dar cu toate acestea a câștigat Cupa Ungariei în ultimele două sezoane. În sezonul precedent de Europa League, Paksi a fost eliminată de către Corvinul Hunedoara.</p>
<p>Antrenorul echipei maghiare este de acord cu cei care oferă doar 10% șanse de calificare pentru formația sa. „Clujul este o echipă mult mai bună din punct de vedere calitativ, decât Corvinul, așa că ne confruntăm cu o sarcină mai grea. Sunt de acord cu cei care pe hârtie le dau românilor șanse de 90%. Dar, pe teren, sperăm ca situația să fie alta”, a spus Gyorgy Bognar, antrenorul celor de la Paksi, la conferința de presă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ei sunt golgheterii lui Gigi Becali în cupele europene all-time: ce fotbaliști din lotul FCSB pot răsturna istoria în acest sezon de Champions League! EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/ei-sunt-golgheterii-lui-gigi-becali-in-cupele-europene-all-time-ce-fotbalisti-din-lotul-fcsb-pot-rasturna-istoria-in-acest-sezon-de-champions-league-exclusiv-20198953</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ei-sunt-golgheterii-lui-Gigi-Becali-in-cupele-europene-all-time-ce-fotbalisti-din-lotul-FCSB-pot-rasturna-istoria-in-acest-sezon-de-Champions-League-EXCLUSIV-e1752077602919.jpg"/><br/><p>FCSB se pregătește de o nouă campanie în cupele europene, după ce sezonul trecut a încântat milioanele de suporteri cu parcursul din Europa League. Și în acest context, visul grupei Champions League pare acum mult mai realizabil. În avancronica marii provocării roș-albastre pe continent, <span>ProSport</span> îți prezintă în exclusivitate concluziile unei analize în premieră care a „disecat” toate golurile marcate de campioana României în cupele europene de când Gigi Becali este patron!</p>
<p>Cine sunt golgheterii all-time ai echipei lui Gigi Becali în cupele europene? Dar pe fiecare competiție în parte? Ce procentaj de reușită au avut străinii versus fotbaliștii autohtoni? De câte autogoluri au beneficiat roș-albaștrii? Și, firește: cine din actualul lot FCSB e cel mai aproape să răstoarne în acest sezon ierarhiile celor mai buni marcatori?</p>
<p>În demersul nostru au fost documentate și analizate toate golurile echipei în preliminarii, grupe și faze superioare din Champions League, Cupa UEFA / Europa League și Conference League, cu excepția celor de la loviturile de departajare, când a fost cazul, pentru intervalul de timp februarie 2003 – prezent. De când <span>Gigi Becali a devenit patronul echipei</span>, pentru a evita orice neclaritate privind disputele de palmares Steaua versus FCSB.</p>
<h2><span>Câte goluri au marcat roș-albaștrii în cupele europene cu Gigi Becali patron</span></h2>
<p>Întâi de toate, concluziile captivante ale radiografiei ofensive pentru echipă în cupele europene! Câte goluri au reușit roș-albaștrii în competițiile continentale de când Gigi Becali e patron?</p>
<ul>
<li>291 de goluri, dintre care 7 au fost autogoluri „oferite” de adversari</li>
</ul>
<p>Au punctat pentru echipă, cronologic, în lista autogolurilor: Dragutinovic (Sevilla, grupe UEFA 2004), Craigan (Motherwell, tur 3 prel. EL 2009), Cribari (Napoli, grupe EL 2010), Schut (Utrecht, grupe EL 2010), R. Sigurdsson (Copenhaga, grupe EL 2012), Balaz (Backa Topola, tur 2 prel. EL 2020), I. Pavlovic (Vardar, tur 2 prel. CHL 2017).</p>
<p>Cum se împart reușitele roș-albastre pe competiții din 2003 până azi?</p>
<ul>
<li>178 goluri – Cupa UEFA / Europa League</li>
<li>94 – Champions League</li>
<li>19 – Conference League</li>
</ul>
<p>Așadar, din cele 291 de goluri în total, dacă eliminăm autogolurile, rămânem cu 284 de reușite. Ei bine, acestea au fost semnate de 97 de jucători diferiți, pe care îi vom descoperi în rândurile de mai jos.</p>
<p>Încă un detaliu interesant: doar 22,2% dintre golurile echipei Steaua / FCSB, funcție de denumirea purtată la momentul disputării partidelor, au fost reușite de fotbaliști străini! E vorba de 63 de goluri din cele 284.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20099180" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20099180"><img alt="" class="size-full wp-image-20099180" decoding="async" fetchpriority="high" height="1920" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/hora-fcsb-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/hora-fcsb-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/hora-fcsb-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/hora-fcsb-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/hora-fcsb-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/hora-fcsb-2048x1536.jpg 2048w" width="2560"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20099180">FOTO:Răzvan Păsărică/SPORT PICTURES</figcaption></figure>
<h2><span>Golgheterii lui Gigi Becali în Champions League</span></h2>
<p>Începem cu competiția supremă la nivel de cluburi, de care se leagă și marele vis al acestui sezon pentru FCSB. Epoca Gigi Becali înseamnă pentru echipă 4 sezoane de participare în grupele Champions League, ultima dată în ediția 2013/2014. Iar golgheterul all-time al roș-albastrilor la acest nivel este… Nicolae Stanciu!</p>
<p>Căpitanul naționalei României din prezent a evoluat în tricoul echipei lui Gigi Becali în perioada 2013-2016, marcând 7 goluri, toate în preliminariile competiției. În 2013, gol în returul 2-2 cu Legia Varșovia care a consfințit calificarea în grupe. În 2014, goluri cu Stromgodset și Aktobe. În 2015, Stanciu a punctat cu Trencin. Pentru ca în 2016 să aibă contribuția fundamentală la eliminarea Spartei Praga: gol la 1-1 în deplasare și ambele reușite pentru 2-0 la București!</p>
<p>Dar iată cum arată clasamentul golgheterilor all-time pentru echipa lui Gigi Becali în Champions League, cu mențiunea că cel mai bine clasat jucător din lotul actual FCSB e Darius Olaru, cu 4 goluri, la doar trei așadar de liderul Stanciu:</p>
<p>7 – Nicolae Stanciu</p>
<p>6 – Nicolae Dică</p>
<p>5 – Victoraș Iacob, Vali Badea</p>
<p>4 – Bănel Nicoliță, Dorin Goian, Federico Piovaccari, Darius Olaru</p>
<p>3 – Dorel Zaharia, Gabriel Iancu, David Miculescu, Malcom Edjouma</p>
<p>2 – Ovidiu Petre, Jugurtha Hamroun, Sulley Muniru, Alex Chipciu, Filipe Teixeira, Joyskim Dawa, Daniel Popa</p>
<p>1 – Gabriel Boștină, Sorin Paraschiv, Mirel Rădoi, Daniel Oprița, Adrian Neaga, Răzvan Ochiroșii, Petre Marin, Constantin Budescu, Cristian Tănase, Iasmin Latovlevici, Claudiu Keșeru, Junior Morais, Denis Alibec, Florin Tănase, Leandro Tatu, Sorin Ghionea, Arthuro Bernhardt, Dayro Moreno, Mihai Pintilii, Alex Bourceanu, Cornel Râpă, Andrei Prepeliță, Fernando Varela, Gregory Tade, Laurențiu Diniță, Mihai Bălașa, Alexandru Băluță, William Baeten</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20200768" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20200768"><img alt="" class="size-full wp-image-20200768" decoding="async" height="1920" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-SPARTA-PRAGA-LIGA-CAMPIONILOR-3.08.2016-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-SPARTA-PRAGA-LIGA-CAMPIONILOR-3.08.2016-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-SPARTA-PRAGA-LIGA-CAMPIONILOR-3.08.2016-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-SPARTA-PRAGA-LIGA-CAMPIONILOR-3.08.2016-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-SPARTA-PRAGA-LIGA-CAMPIONILOR-3.08.2016-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-SPARTA-PRAGA-LIGA-CAMPIONILOR-3.08.2016-2048x1536.jpg 2048w" width="2560"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20200768">FOTO: SportPictures</figcaption></figure>
<h2><span>Cei mai buni marcatori în Cupa UEFA / Europa League</span></h2>
<p>Trecem la a doua competiție continentală ca importanță, unde echipa, în era Gigi Becali, a obținut cele mai bune performanțe. E vorba de semifinalele ediției 2005/2006, plus optimile de finală în 2004/2005, 2012/2013 și sezonul trecut, 2024/2025. Aici, liderul detașat all-time este… Raul Rusescu! Nu mai puțin de 12 goluri, urmat de Bogdan Stancu și Harlem Gnohere, fiecare cu câte 9 reușite. Cel mai bine clasat jucător din actualul lot FCSB e Florin Tănase, 7 goluri.</p>
<p>12 – Raul Rusescu</p>
<p>9 – Bogdan Stancu, Harlem Gnohere</p>
<p>8 – Nicolae Dică</p>
<p>7 – Florin Tănase</p>
<p>6 – Bănel Nicoliță</p>
<p>5 – Victoraș Iacob, Dorin Goian, Adrian Neaga, Cristian Tănase, Florinel Coman</p>
<p>4 – Claudiu Keșeru, Dennis Man, Darius Olaru</p>
<p>3 – Daniel Oprița, Sorin Paraschiv, Claudiu Răducanu, Pantelis Kapetanos, Adi Rocha, Stefan Nikolic, Vlad Chiricheș, Constantin Budescu, Daniel Bîrligea, David Miculescu</p>
<p>2 – Mirel Rădoi, Andrei Cristea, Leandro Tatu, Mihai Costea, Iasmin Latovlevici, Adi Popa, Alex Chipciu, Adrian Șut</p>
<p>1 – Gabriel Boștină, Răzvan Ochiroșii, Junior Morais, Denis Alibec, Filipe Teixeira, Sulley Muniru, Petre Marin, Cristian Ciocoiu, Janos Szekely, Rafal Grzelak, Juan Toja, Romeo Surdu, Eder Bonfim, Florin Gardoș, George Galamaz, Florin Costea, Andrei Dumitraș, Novak Martinovic, Lucian Sănmărtean, Lucian Filip, Bojan Golubovic, Gabriel Tamaș, Marko Momcilovic, Vlad Achim, Romario Benzar, Mihai Roman, Cristian Dumitru, Răzvan Oaidă, Iulian Cristea, Ionuț Panțîru, Alexandru Buziuc, Adrian Petre, Olimpiu Moruțan, Marius Ștefănescu, Andrei Gheorghiță, Juri Cisotti, Joyskim Dawa, Alexandru Băluță</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20200769" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20200769"><img alt="" class="size-full wp-image-20200769" decoding="async" height="1828" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FC-STEAUA-BUCURESTI-CHELSEA-LONDRA-FC-0-0LIGA-EUROPA-7.03.2013-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FC-STEAUA-BUCURESTI-CHELSEA-LONDRA-FC-0-0LIGA-EUROPA-7.03.2013-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FC-STEAUA-BUCURESTI-CHELSEA-LONDRA-FC-0-0LIGA-EUROPA-7.03.2013-1400x1000.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FC-STEAUA-BUCURESTI-CHELSEA-LONDRA-FC-0-0LIGA-EUROPA-7.03.2013-768x549.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FC-STEAUA-BUCURESTI-CHELSEA-LONDRA-FC-0-0LIGA-EUROPA-7.03.2013-1536x1097.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FC-STEAUA-BUCURESTI-CHELSEA-LONDRA-FC-0-0LIGA-EUROPA-7.03.2013-2048x1463.jpg 2048w" width="2560"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20200769">FOTO: SportPictures</figcaption></figure>
<h2><span>Adăugăm și zestrea din Conference League</span></h2>
<p>Cea mai nouă competiție UEFA înseamnă și cele mai puține participări, firește, pentru echipa lui Gigi Becali. Doar trei sezoane în palmares, cu o ediție de grupe în 2022/2024. La ierarhiile marcatorilor de top de mai sus adăugăm, așadar, și clasamentul din Conference League:</p>
<p>4 – Andrei Cordea, Florinel Coman</p>
<p>2 – Risto Radunovic, Joyskim Dawa, Malcom Edjouma, Damjan Djokovic</p>
<p>1 – Octavian Popescu, Joonas Tamm, Andrea Compagno</p>
<h2><span>Golgheterii echipei lui Gigi Becali în cupele europene all-time</span></h2>
<p>În clasamentul agregat, care pune la un loc topurile din Champions League, Cupa UEFA / Europa League și Conference League, avem imaginea spectaculoasă a celor mai buni marcatori din 2003 până azi, de când Gigi Becali e patronul echipei. Și liderul absolut nu e Nicolae Stanciu, golgheterul din Champions League, nici Raul Rusescu, numărul 1 din Europa League. Ci… Nicolae Dică!</p>
<p>Cu 6 goluri în Liga Campionilor și 8 în Cupa UEFA, Dică are un aport al eficienței cumulate peste orice rival din ultimele două decenii roș-albastre de cupe europene.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20200771" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20200771"><img alt="" class="size-full wp-image-20200771" decoding="async" height="1250" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1800px) 100vw, 1800px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-REAL-MADRID-1-4LIGA-CAMPIONILOR-17.10.2006.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-REAL-MADRID-1-4LIGA-CAMPIONILOR-17.10.2006.jpg 1800w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-REAL-MADRID-1-4LIGA-CAMPIONILOR-17.10.2006-1400x972.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-REAL-MADRID-1-4LIGA-CAMPIONILOR-17.10.2006-768x533.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-REAL-MADRID-1-4LIGA-CAMPIONILOR-17.10.2006-1536x1067.jpg 1536w" width="1800"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20200771">FOTO: SportPictures</figcaption></figure>
<p>Florin Tănase și Darius Olaru, fiecare cu câte 8 goluri în dreptul lor, au cele mai mari șanse, teoretic, să îl detroneze pe Nicolae Dică, iar asta chiar în acest sezon. Nu e departe nici David Miculescu, 6 goluri, dar are nevoie de un parcurs lung pentru FCSB și de un randament impresionant.</p>
<p>Cei trei fotbaliști din actualul lot FCSB au o șansă mare câtă vreme campioana României e pe traseul de Champions League, intră în luptă încă din turul 1 preliminar, așadar dispută multe partide, iar la început chiar împotriva unor adversari slabi cu care poate marca mult. Totodată, există scenarii secundare pentru FCSB de continuare în cupele europene, chiar dacă va ieși din parcursul Ligii Campionilor. <span>Toată harta aflată la dispoziția echipei lui Gigi Becali în acest sezon de cupe europene este disponibilă aici. </span></p>
<p>Iată tabloul complet al golgheterilor echipei lui Gigi Becali în cupele europene all-time, cu jucătorii evidențiați aflându-se încă în lotul FCSB:</p>
<p>14 – Nicolae Dică</p>
<p>12 – Raul Rusescu</p>
<p>10 – Bănel Nicoliță, Victoraș Iacob</p>
<p>9 – Florinel Coman, Bogdan Stancu, Harlem Gnohere, Dorin Goian</p>
<p>8 – Florin Tănase, Darius Olaru</p>
<p>7 – Nicolae Stanciu</p>
<p>6 – Cristian Tănase, Adrian Neaga, David Miculescu</p>
<p>5 – Vali Badea, Claudiu Keșeru, Malcom Edjouma, Joyskim Dawa</p>
<p>4 – Daniel Oprița, Sorin Paraschiv, Federico Piovaccari, Alex Chipciu, Constantin Budescu, Andrei Cordea, Dennis Man</p>
<p>3 – Mirel Rădoi, Claudiu Răducanu, Dorel Zaharia, Gabriel Iancu, Pantelis Kapetanos, Leandro Tatu, Adi Rocha, Sulley Muniru, Filipe Teixeira, Adi Popa, Stefan Nikolic, Iasmin Latovlevici, Vlad Chiricheș, Adrian Șut, Daniel Bîrligea</p>
<p>2 – Andrei Cristea, Răzvan Ochiroșii, Gabriel Boștină, Petre Marin, Ovidiu Petre, Mihai Costea, Junior Morais, Jugurtha Hamroun, Damjan Djokovic, Daniel Popa, Denis Alibec, Risto Radunovic, Alexandru Băluță</p>
<p>1 – Joonas Tamm, Andrea Compagno, Sorin Ghionea, Arthuro Bernhardt, Dayro Moreno, Mihai Pintilii, Alex Bourceanu, Cornel Râpă, Andrei Prepeliță, Fernando Varela, Gregory Tade, Laurențiu Diniță, Mihai Bălașa, Cristian Ciocoiu, Janos Szekely, Rafal Grzelak, Juan Toja, Romeo Surdu, Eder Bonfim, Florin Gardoș, George Galamaz, Florin Costea, Andrei Dumitraș, Novak Martinovic, Lucian Sănmărtean, Lucian Filip, Bojan Golubovic, Gabriel Tamaș, Marko Momcilovic, Vlad Achim, Romario Benzar, Mihai Roman, Cristian Dumitru, Răzvan Oaidă, Iulian Cristea, Ionuț Panțîru, Alexandru Buziuc, Adrian Petre, Olimpiu Moruțan, William Baeten, Marius Ștefănescu, Andrei Gheorghiță, Juri Cisotti, Octavian Popescu</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Omul care a devenit coşmarul ungurilor dă verdictul! CFR Cluj e ca și calificată în Europa League: „Vor fi două victorii!”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/omul-care-a-devenit-cosmarul-ungurilor-da-verdictul-cfr-cluj-e-ca-si-calificata-in-europa-league-vor-fi-doua-victorii-exclusiv-20207323</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Omul-care-a-devenit-cosmarul-ungurilor-da-verdictul.jpg"/><br/><p>CFR Cluj se pregătește de dubla cu Paksi din preliminariile Europa League, una care ar trebui să fie în mod normal la îndemâna ardelenilor.</p>
<p>Florin Maxim crede că fosta campioană a României ar putea să bifeze chiar două victorii în fața echipei din Ungaria, pe care Corvinul a eliminat-o în vara anului trecut.</p>
<h2><span>CFR Cluj, ca și calificată în Europa League: „Ar trebui să fie două victorii!”</span></h2>
<p>Fostul jucător al Sportului anticipează o calificare fără mari emoții pentru CFR Cluj, care își propune să meargă cel puțin în noul format din Conference League, după parcursul sub așteptări de anul trecut.</p>
<p>De altfel, Paksi și-a arătat limitele și pe 29 iunie, atunci când maghiarii au cedat în amicalul cu Csikszereda. Nou-promovata în Superliga s-a impus cu scorul de 2-0 în partida de pregătire.</p>
<p>De cealaltă parte, CFR Cluj a încheiat cantonamentul din această vară cu o victorie chiar în fața unei echipe din Ungaria, după ce a trecut cu 2-0 de cei de la Debrecen.</p>
<blockquote><p>CFR Cluj n-ar trebui să aibă probleme în dubla manșă. În mod normal, ar trebui să fie două victorii pentru echipa noastră cu Paksi. Cu siguranță, la cum îl știu, Dan Petrescu o să-și pună jucătorii în temă înaintea acestor meciuri”, a spus Florin Maxim, pentru <span>ProSport.</span></p></blockquote>
<h2><span>Cum a umilit-o Corvinul pe Paksi în Europa League: „Ne-au luat la preț de matineu!”</span></h2>
<p>Florin Maxim lasă de înțeles că Paksi nici nu se gândea la dezastrul din meciul tur, pe care Corvinul l-a câștigat la o diferență clară, scor 4-0.</p>
<p>Mai ales că echipa din Liga 2 cedase în Ghencea în fața celor de la FCSB, în Supercupa României. Atunci, roș-albaștrii lui Charalambous s-au impus cu scorul de 3-0.</p>
<blockquote><p>Am înțeles că ne-au urmărit și la meciul din Supercupă, atunci când am jucat cu FCSB. Din câte am văzut, ei joacă același sistem ca anul trecut. Nu uitați că au trecut încă două tururi după dubla cu noi și au fost aproape să intre în Conference League. Cei de la Paksi au o echipă foarte bine pregătită din punct de vedere fizic, mi s-a părut o formație puternică, dar pe noi ne-au luat la preț de matineu. Am simțit că au fost foarte relaxați și nu se așteptau la golurile noastre de acolo. Totuși, în retur ne-au cam dominat”, a recunoscut tehnicianul aflat și acum la Corvinul Hunedoara.</p></blockquote>
<h2><span>Atmosfera din Ungaria este departe de a fi incendiară: „Sunt liniștiți, lumea este civilizată!”</span></h2>
<p>Rivalitatea dintre România și Ungaria nu se simte și pe arena celor de la Paksi, astfel încât Dan Petrescu n-ar trebui să-și facă probleme pentru prima manșă.</p>
<p>La meciul de pe 10 iulie sunt așteptați în jur de 5.000 de spectatori, deci presiunea n-ar trebui să fie una mare pentru jucătorii formației din Gruia.</p>
<p>Înainte de a evolua pe terenul lui Paksi, CFR Cluj va încerca să câștige primul trofeu al noului sezon.<span> Sâmbătă, în Ghencea, este programat duelul cu cei de la FCSB</span>, care au câștigat al doilea titlu la rând în Superliga.</p>
<blockquote><p>Suporterii sunt liniștiți, cu excepția celor care stau în peluză. Lumea este civilizată acolo, iar atmosfera una de vacanță”, a punctat Maxim, care a scris istorie la Hunedoara prin cucerirea Cupei României.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
