<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Super transfer în Portugalia pentru fotbalistul român care a surprins la EURO U21</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/stranieri/super-transfer-in-portugalia-pentru-fotbalistul-roman-care-a-surprins-la-euro-u21-20257824</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Super-transfer-in-Portugalia-pentru-fotbalistul-roman-care-a-surprins-la-EURO-U21-1400x1050.jpg"/><br/><p>Fundașul Tony Strata (20 de ani), titular la EURO 2025 U21, a prins un super transfer în Portugalia. Internaționalul cu dublă cetățenie, franceză și română, a rămas liber de contract, după ce fosta sa echipă, AC Ajaccio, a fost exclusă din toate competițiile și i s-a declarat falimentul.</p>
<p>În sezonul trecut, Strata a jucat în 28 de meciuri, cu un gol înscris și trei pase decisive. Potrivit site-ului specializat <span>Transfermarkt</span>, Strata are o cotă de piață de 400.000 de euro.</p>
<p>Vitoria Guimaraes a încheiat sezonul precedent pe locul 6, cu 54 de puncte, iar în actualul sezon are doar trei puncte după trei etape (o victorie și două înfrângeri).</p>
<h2><span>Super transfer în Portugalia pentru Tony Strata, titularul naționalei de U21</span></h2>
<p>Tony Strata, născut în Marsilia, s-a format în fotbalul francez, iar în 2021 a ajuns la academia de fotbal a clubului AC Ajaccio. A evoluat atât în Ligue 1, cât și în eșalonul secund, însă acest an a rămas liber de contract după ce clubul a fost exclus din competiții și i s-a declarat falimentul.</p>
<p>Strata a semnat cu Vitoria Guimaraes pentru următorii patru ani, iar unul dintre obiectivele sale majore este să capete experiență îndeajuns pentru a ajunge la naționala de seniori a României.  Titular la EURO 2025 U21, din Slovacia, Strata <span>se află pe lista lui Costin Curelea, noul selecționer U21</span>, pentru meciurile cu Kosovo și San Marino, din preliminariile EURO 2027.</p>
<p>„Sunt foarte fericit că pot reprezenta Vitoria Guimaraes. Cunosc clubul mai ales prin intermediul fanilor săi. Sunt cei mai buni din Portugalia!</p>
<p>Am urmărit câteva meciuri ale lui Vitoria. Este o echipă bună. Au avut niște eșecuri la începutul sezonului, dar sunt sigur că își vor reveni repede și vor reveni la forma lor bună.</p>
<p>Obiectivele mele sunt foarte clare: vreau să joc și să iau parte la cât mai multe victorii. În plus, jucând regulat pentru Vitoria SC, cred că pot ajunge la echipa națională de seniori a României.</p>
<p>Îl admir pe Messi. Jucând pe poziția mea, îl admir pe Achraf Hakimi. Este cel mai bun fundaș dreapta din lume. Am ceva în comun cu el? Habar n-am (n.r. râde). Lucrez mereu să mă perfecționez. Sunt un jucător calm, dar dau totul pe teren pentru a ajuta echipa”, a declarat Tony Strata, conform <span>site-ului oficial</span> al clubului portughez.</p>
<h2><span>Tony Strata, prima experiență internațională</span></h2>
<p>Înainte de a ajunge la academia celor de la Ajaccio, Tony Strata a jucat la SC AirBel, Burel și Istres U17. În 2021 a făcut pasul spre Ajaccio, la echipa de U19, apoi la echipa a doua. În 2023 s-a transferat la echipa de seniori și a apărut și prima sa cotă de piață, la acel moment era de 50.000 de euro.</p>
<p>Pe parcursul evoluției la FC Ajaccio, valoarea cotei sale de piață a crescut până la 400.000 de euro. De când a ajuns la Ajaccio, Tony Strata a jucat în 84 de meciuri, atât în Ligue 1, cât și în Ligue 2, cu patru goluri marcate și trei pase decisive.</p>
<p>Astfel, pentru Tony Strata, experiența din Portugalia este prima la nivel internațional. În campionatul portughez <span>mai evoluează și Ianis Stoica, la Estrela</span>, unde s-a transferat în această vară de la Hermannstadt.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„A venit Anamaria Prodan la mine, la Palat”. Gigi Becali a povestit cum a făcut afacerea de 10.000.000 de euro: „Eu am zis la mișto să dea atât”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/a-venit-anamaria-prodan-la-mine-la-palat-gigi-becali-a-povestit-cum-a-facut-afacerea-de-10-000-000-de-euro-eu-am-zis-la-misto-sa-dea-atat-20257804</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„A-venit-Anamaria-Prodan-la-mine-la-Palat.-Gigi-Becali-a-povestit-cum-a-facut-afacerea-de-10.000.000-de-euro-„Eu-am-zis-la-misto-sa-dea-atat-1400x917.png"/><br/><p>Gigi Becali (67 de ani) a făcut o nouă ofertă pentru Louis Munteanu (23), în valoare de 4.000.000 de euro, iar pornind de la acest subiect, patronul FCSB a rememorat cum a făcut afacerea de 10.000.000 de euro care l-a avut în prim-plan pe Nicolae Stanciu (32).</p>
<p>În august 2016, după câteva sezoane foarte bune reușite în tricoul roș-albastru, mijlocașul echipei naționale a fost cumpărat de Anderlecht, din Belgia.</p>
<h2><span>Gigi Becali, detalii din spatele tacticii sale de negociator. Cum l-a vândut pe Nicolae Stanciu cu 10.000.000 de euro</span></h2>
<p>Miercuri, 27 august 2025, Gigi Becali a avut o nouă intervenție în direct, la TV, și printre altele <span>i-a făcut o ofertă de 4.000.000 de euro lui Nelu Varga pentru transferul lui Louis Munteanu</span>.</p>
<p>Atacantul de la CFR Cluj este de vânzare, însă suma care s-a vehiculat în schimbul său este net superioară celei propuse de Gigi Becali. Inițial, Nelu Varga a spus că este vorba despre 18.000.000 cu tot cu bonusuri, după care s-a vehiculat că ar fi vorba despre un preț fix de 12.000.000 de euro.</p>
<p>Totuși, Gigi Becali a sugerat că acestea ar putea fi simple tactici de negociere la care apelează patronul CFR-ului și că prețul lui Louis Munteanu ar putea fi, de fapt, mult mai mic. Și cum într-un vis pe care l-a avut recent i s-a transmis că Nelu Varga ar dori 4.000.000 de euro pe Louis Munteanu, Gigi Becali a pus această sumă pe masă.</p>
<p>În altă ordine de idei, Gigi Becali a lăsat de înțeles că și el apelează la tactici similare, iar pentru a-și întări declarația a rememorat transferul de 10.000.000 de euro care l-a avut în prim-plan pe Nicolae Stanciu, în august 2016. Atunci, Gigi Becali era dispus să îl vândă pe mijlocaș pentru jumătate din suma menționată, dar a dat dovadă de o mega-încredere la discuții și a solicitat 10.000.000 de euro.</p>
<p>„Cum am făcut și cu Stanciu, a fost ceva caterincă… A venit impresarul. Eu cerusem 4-5 milioane pe el. Și a venit la mine, la palat, Anamaria a venit. Că vrea să negocieze, că o fi, că o împărți. Și am zis 10 milioane, la mișto, mă gândeam că ajung la 5-6, cât dă ei. Eu îl dădeam și cu 5. Și ei zic: «Noi putem să îți dăm 8 milioane». În gândul meu, visam numai la 8 milioane, pfai de capul meu, nu știam ce să fac. Dar zic: «Nu, domnule, nu îl dau fără 10 milioane». Ei cică: «Stai să dăm telefon». Mie deja îmi era că se sucesc. Și au dat niște bonusuri, că dacă ia campionatul, că aia, aia. Le-am zis să fie bonusuri valabile, nu vrăjeală. Și au pus bonusuri de am luat 10 milioane. Și eu îl dădeam și cu 5”, a spus Gigi Becali, la <span>DigiSport</span>.</p>
<h2><span>E dispus să pluseze dacă Nelu Varga se arată deschis la negocieri</span></h2>
<p>Revenind la transferul lui Louis Munteanu, Gigi Becali a spus că este dispus să urce sensibil peste 4.000.000 de euro, în eventualitatea în care Nelu Varga se va arăta deschis să negocieze:</p>
<p>„Așa și cu Varga. El poate să zică 8, dar eu mai mult de 4 nu dau. Poate mă mai ridic câteva sute de mii”, a completat Gigi Becali, înainte de a izbucni în râs.</p>
<p>La scurt timp după oferta făcută de patronul FCSB, <span>ProSport l-a contactat pe Nelu Varga pentru a-l întreba dacă este tentat de cele 4.000.000 de euro</span>. Așa cum era de așteptat, afaceristul care se află la cârma CFR-ului a respins oferta din start, la fel cum susține că a făcut recent și cu o alta de 8.000.000 de euro care a sosit în birourile clubului său. Așadar, prețul lui Louis Munteanu rămâne în continuare superior sumei de 10.000.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nici turcii, nici Dan Șucu! Ce club îl „fură” pe Ianis Hagi din Superliga, cu o ofertă năucitoare</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/nici-turcii-nici-dan-sucu-ce-club-il-fura-pe-ianis-hagi-din-superliga-cu-o-oferta-naucitoare-20257921</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Nici-turcii-nici-Dan-Sucu-Ce-club-il-„fura-pe-Ianis-Hagi-din-Superliga-cu-o-oferta-naucitoare.webp"/><br/><p>Ianis Hagi (26 de ani) este așteptat să semneze cu noua echipă în perioada imediat următoare și se pare că nici turcii de la Fatih Karagumruk, nici Dan Șucu (62) nu vor avea câștig de cauză.</p>
<p>Un al club din străinătate care a testat terenul pentru transferul fiului lui Gică Hagi (60) îl fură pe fotbalist din Superliga, cu o ofertă năucitoare.</p>
<h2><span>Ianis Hagi, așteptat să semneze „în următoarele zile” cu Maccabi Tel-Aviv. Anunțul făcut de presa din Israel</span></h2>
<p>Ianis Hagi e așteptat să semneze cu noua echipă de pe o zi pe alta, mijlocașul fiind în continuare liber de contract, deși sezonul competițional 2025-2026 a început în majoritatea țărilor de pe continent.</p>
<p><span>Ianis a primit o ofertă din Turcia, de la Fatih Karagumruk</span>, iar la un moment afacerea era dată ca și finalizată. Cu toate acestea, înțelegerea nu a fost parafată și zvonurile au continuat să apară. Dan Șucu a încercat și el să îl aducă pe Ianis Hagi la Rapid și, <span>la insistențele lui Mircea Lucescu, i-a făcut mijlocașului o propunere interesantă</span>, care încadrează și posibilitatea unei mutări la Genoa peste doar câteva luni.</p>
<p>Și, nu în ultimul rând, pe parcursul săptămânilor recente, Maccabi Tel-Aviv a testat și ea terenul pentru un eventual transfer al lui Ianis Hagi. Iar potrivit informațiilor deținute de presa din Israel, Maccabi chiar ar fi aproape să obțină semnătura internaționalului român.</p>
<p>Jurnaliștii de la <span>One.co.il</span>, deși nu pomenesc cuvântul acord, sugerează că Ianis și-ar fi dat acceptul pentru a evolua la Tel-Aviv în sezonul 2025-2026, iar confirmarea oficială ar putea veni „în următoarele zile”:</p>
<p>„Campioana continuă să lucreze în negocierile cu românul, care nu a semnat cu nicio echipă încă. Ținta? Să încheie tranzacția în următoarele zile”, informează sursa citată mai sus.</p>
<p>În continuarea materialului, israelienii mai punctează:</p>
<p>„Ianis, fiul legendei din fotbalul românesc, Gheorghe Hagi, este liber de contract. Jucătorul are și alte oferte, dar negocierile cu Maccabi Tel-Aviv sunt și ele în plină desfășurare. Obiectivul campioanei din Israel este ca atunci când fotbaliștii vor reveni după pauza generată de meciurile echipelor naționale, Ianis să fie la lot”, se mai arată în materialul One.</p>
<h2><span>Ianis Hagi va împlini patru luni de inactivitate pe 4 septembrie</span></h2>
<p>În mod cert, Ianis Hagi este și el nerăbdător să reia antrenamentele colective și să își cunoască noii coechipieri. Mijlocașul echipei naționale nu a mai jucat un meci oficial din data de 4 mai, atunci când a bifat 18 minute în a doua repriză a unui derby Rangers – Celtic 1-1.</p>
<p>Culmea, deși a intrat pe teren din postura de rezervă, Hagi Jr. s-a și accidentat în acel meci, motiv pentru care a lipsit și la acțiunea naționalei din iunie.</p>
<p>Așadar, pe 4 septembrie, Ianis va împlini patru luni de inactivitate și rămâne de văzut dacă va face parte din planurile selecționerului pentru meciurile cu Canada și Cipru.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Protejatul” lui Gigi Becali vrea să plece de la FCSB! Ce l-a făcut să ia această decizie</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/protejatul-lui-gigi-becali-vrea-sa-plece-de-la-fcsb-ce-l-a-facut-sa-ia-aceasta-decizie-20257669</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Protejatul-lui-Gigi-Becali-vrea-sa-plece-de-la-FCSB-Ce-l-a-facut-sa-ia-aceasta-decizie.webp"/><br/><p>Octavian Popescu (22 de ani), „protejatul” lui Gigi Becali (67) de la FCSB, ar vrea cu orice preț să prindă un transfer în finalul actualei ferestre de mercato.</p>
<p>Potrivit celor mai proaspete informații, fotbalistul ar fi clacat în urma ultimelor ciritici pe care i le-a dedicat patronul și nu crede că mai poate performa la adevăratul său nivel.</p>
<h2><span>Pleacă Tavi Popescu de la FCSB? „Protejatul” lui Gigi Becali ar fi clacat</span></h2>
<p>Tavi Popescu nu doar că a fost „protejatul” lui Gigi Becali de la FCSB, ci chiar a avut o relație foarte apropiată cu miliardarul. Patronul roș-albaștrilor l-a botezat ortodox pe jucător, punându-i numele George, și de asemenea intenționează să îi fie naș de cununie atunci când Tavi Popescu se va însura.</p>
<p>Pe de altă parte, cele menționate mai sus nu l-au oprit pe Gigi Becali să îl critice public pe fotbalist. Tavi este departe de forma care l-a consacrat, iar în ultimele multe luni a fost ținta unor declarații dure făcute de patron în direct, la TV. O astfel de declarație a venit chiar după partida din etapa 7 a Superligii, FCSB – FC Argeș 0-2, în care Tavi Popescu a jucat în ultimele 21 de minute.</p>
<p><span>„Dormi îmbrăcat, ce faci? E joc de bărbați, nu frichi-frichi”, i-a transmis Gigi Becali lui Tavi Popescu</span>, după înfrângerea încasată în fața piteștenilor.</p>
<p>„L-am băgat, am zis să văd ce mai e cu el. Golul care vine la cap acolo nu a sărit, sari, mă, la cap! Ai 22-23 de ani, ești bărbat. Mai bine jucam în 10”, a mai spus finanțatorul campioanei.</p>
<p>Potrivit <span>Iamsport.ro</span>, Tavi Popescu ar fi clacat după aceste ultime critici primite și ar dori cu orice preț să plece de la FCSB în această vară. Fotbalistul este nemulțumit de faptul că nu mai e titular la nivelul echipei și, de asemenea, e profund deranjat de criticile pe care le primește atunci când intră pe teren din postura de rezervă.</p>
<p>„Fotbalistul este cu moralul la pământ și nu găsește puterea de a se ridica”, informează sursa citată mai sus.</p>
<p>Deși este profund atașat de suporterii din Peluza Nord, Tavi Popescu ar fi ajuns la concluzia că cea mai bună soluție pentru relansarea carierei lui este „schimbarea peisajului”.</p>
<p>„Vrea să plece cât mai repede, cu orice preț!”, ar fi declarat o persoană din anturajul fotbalistului, pentru aceeași sursă.</p>
<p>Referitor la planurile pe care le are jucătorul, Tavi Popescu nu își dorește decât un lucru în acest moment: să ajungă la o echipă care să îl asigure de faptul că va fi titular. Acest lucru îi va permite să își recâștige ritmul și încrederea și, de ce nu, să devină o opțiune pentru naționala României, care luptă să ajungă la Campionatul Mondial din 2026.</p>
<h2><span>Giovanni Becali a încurajat și el despărțirea FCSB – Tavi Popescu</span></h2>
<p>La începutul lunii august, <span>Giovanni Becali l-a luat și el în colimator pe Tavi Popescu și totodată i-a sugerat vărului său să îl vândă</span> cât mai rapid posibil.</p>
<p>În același timp, impresarul a profitat de experiența pe care o are și i-a propus lui Gigi Becali și un preț corect pentru care Tavi Popescu ar putea fi cedat, anume 2-3 milioane de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu s-a convins de transferul lui Dennis Man după 45 de minute jucate la PSV. Verdictul selecționerului României</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/mircea-lucescu-s-a-convins-de-transferul-lui-dennis-man-dupa-45-de-minute-jucate-la-psv-verdictul-selectionerului-romaniei-20257368</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Mircea-Lucescu-s-a-convins-de-transferul-lui-Dennis-Man-dupa-45-de-minute-jucate-la-PSV.-Verdictul-selectionerului-Romaniei--1400x847.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mircea Lucescu a analizat atent debutul lui Dennis Man la PSV Eindhoven, iar verdictul selec</span><span class="cf0">ționerul naționalei Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei este unul pozitiv.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Antrenorul tricolorilor sus</span><span class="cf0">ține că, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n cele 45 de minute jucate de mijloca</span><span class="cf0">șul dreapta </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n partida cu Groningen, scor 4-2, ac</span><span class="cf0">țiunile periculoase ale campioanei Olandei au plecat de la el, plus că a fost mulțumit și de jocul defensiv prestat de acesta. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Mircea Lucescu</span><span class="cf0">, reacție după cele 45 de minute jucate de </span><span class="cf2">Dennis Man </span><span class="cf0">în tricoul lui </span><span class="cf2">PSV</span><span class="cf0"> Eindhoven</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Selecționerul primei noastre reprezentative </span><span class="cf2">a </span><span class="cf0">vorbit despre </span><span class="cf2">debutul lui Dennis Man la PSV Eindhoven</span><span class="cf0">. Il Luce </span><span class="cf2">susține că, în cele 45 de minute jucate de </span><span class="cf0">internaționalul rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n </span><span class="cf2">în </span><span class="cf0">meciul </span><span class="cf2">cu Groningen, scor 4-2, <span>acțiunile periculoase ale campioanei Olandei </span>au plecat </span><span class="cf0">din piciorul său. Mai mult dec</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t at</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t, </span><span class="cf2">jocul defensiv prestat de acesta</span><span class="cf0"> și recuperările au fost la nivel de top, admite reputatul antrenor rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mircea Lucescu consider</span><span class="cf0">ă că jucătorii trebuie să știe foarte bine unde se transferă și dacă stilul de joc al viitoarei lor echipe li se potrivește calităților lor. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„Transferul lui Man a fost foarte bun. Foarte mult mi-a pl</span><span class="cf4">ăcut, chiar dacă a jucat doar 45 de minute. Acțiunile periculoase le-a făcut el. A și recuperat foarte mult. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Este foarte important ca jucătorii să știe unde se duc. Dacă stilul de joc al echipei respective favorizează calitățile lor”, a declarat Mircea Lucescu, la </span><span>DigiSport</span><span class="cf4">.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20257390" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20257390" class="size-large wp-image-20257390" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/8003993-Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Wire_dpa_Hepta-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8003993-Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Wire_dpa_Hepta-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8003993-Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Wire_dpa_Hepta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8003993-Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Wire_dpa_Hepta-1536x1024.jpg 1536w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20257390">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Antrenorul s</span><span class="cf0">ău nu este de aceeași părere. </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">Superficial”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Dennis Man <span>a debutat week-end-</span></span><span>ul</span><span class="cf2"><span> trecut la PSV</span>, în meciul de </span><span class="cf2">acasă </span><span class="cf2">cu Groningen, scor 4-2, în etapa a treia din </span><span class="cf3">Olanda. </span><span class="cf0">Mijlocașul rom</span><span class="cf4">â</span><span class="cf0">n n-a avut o presta</span><span class="cf0">ție de ținut minte. A </span><span class="cf2">atins mingea de 43 de ori</span><span class="cf0">, </span><span class="cf2">a pierdut-o de 9 ori</span><span class="cf0">, </span><span class="cf2">a câștigat 3 din cele 9 dueluri</span><span class="cf0"> și a avut un singur </span><span class="cf2">șut </span><span class="cf0">cadrat. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">A fost schimbat la pauză de către </span><span class="cf5">Peter </span><span class="cf5">Bosz</span><span class="cf0"> cu </span><span class="cf2">Esmir</span> <span class="cf2">Bajraktvarevic, </span><span class="cf0">iar la final, antrenorul batavilor nu s-a ferit să nu-l </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">urecheze” puțin pe internaționalul rom</span><span class="cf4">â</span><span class="cf0">n. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„</span><span class="cf0">A</span><span class="cf3">stăzi a evoluat cam superficial, jocul lui a fost plat. A fost un joc mediocru </span><span class="cf2">în care am ar</span><span class="cf3">ătat mai bine </span><span class="cf2">în partea a doua. Nu mi-a pl</span><span class="cf3">ăcut deloc prima repriză. </span><span class="cf2">Dar dac</span><span class="cf3">ă ai c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">știgat juc</span><span class="cf2">ând mediocru atunci po</span><span class="cf3">ți fi mulțumit. Oricum victoria noastră e meritată”, a declarat Peter </span><span class="cf3">Bosz</span><span class="cf3">. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Pentru prestația sa din meciul cu Groningen, Dennis Man a primit nota 6,8 pe platforma SofaScore.<br/>
</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
