<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ion Țiriac n-a mai ținut-o ascunsă. Relaxare de magnat miliardar cu Rolls-Royce-ul de milioane de euro, care a fost al lui Sir Elton John</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ion-tiriac-n-a-mai-tinut-o-ascunsa-relaxare-de-magnat-miliardar-cu-rolls-royce-ul-de-milioane-de-euro-care-a-fost-al-lui-sir-elton-john-20161169</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ion-Tiriac-n-a-mai-tinut-o-ascunsa.-Relaxare-de-magnat-miliardar-cu-Rolls-Royce-ul-de-milioane-de-euro-care-a-fost-al-lui-Sir-Elton-John-1400x773.png"/><br/><p>Magnatul Ion Țiriac (85 de ani) a scos din garajul impresionant pe care îl deține la muzeul Țiriac Collection una dintre cele mai valoroase bijuterii.</p>
<p>Este vorba despre un autoturism marca Rolls-Royce, model Phantom V, care a fost deținut în trecut de Sir Elton John (78) și care are un preț estimat de câteva milioane de euro.</p>
<h2><span>Rolls-Royce-ul roz al lui Elton John, deținut în prezent de magnatul Ion Țiriac, s-a bucurat recent de razele soarelui! Magnatul l-a scos din garaj pentru a-l admira în toată splendoarea lui</span></h2>
<p>Ion Țiriac este renumit în toată lumea ca fiind unul dintre cei mai fanatici colecționari de mașini, iar <span>în garajul său impresionant de la muzeul Țiriac Collection deține</span> sute de exemplare care mai de care mai valoroase, atât din punct de vedere financiar, cât și sentimental.</p>
<p>Bijuteriile sunt ținute în condiții optime, astfel încât să nu se degradeze din cauza intemperiilor și să își conserve valoarea cât mai bine posibil.</p>
<p>Însă, când și când, <span>magnatul Ion Țiriac le mai scoate la lumina naturală pentru a le admira în toată splendoarea lor și, de ce nu, chiar pentru a le conduce</span>.</p>
<p>Iar de curând, dintre pereții Țiriac Collection a ieșit la razele soarelui splendidul Rolls-Royce roz al lui Elton John. Este vorba despre un model Phantom V, care potrivit site-ului <span>ȚiriacCollection.ro</span> a fost finalizat la data de 23 martie 1960, adică în urmă cu puțin peste 65 de ani.</p>
<p>La trei decenii distanță de la ieșirea din uzină, superba mașină a ajuns în posesia lui Sir Elton John, cântăreț, compozitor, pianist și, poate mai presus de toate, una dintre cele mai emblematice personalități din întreg peisajul britanic.</p>
<p>Aflată acum în garajul lui Ion Țiriac, bijuteria continuă să impresioneze cu aspectul ei clasic și luxuriant în același timp. Iar prin intermediul unui videoclip pe care l-a postat pe <span>pagina de Instagram a muzeului Țiriac Collection</span>, Ion Țiriac le-a arătat-o și internauților.</p>
<p>Mașina a fost scoasă la o scurtă sesiune de întreținere, iar grija cu care este tratată, protagonistul din imagini având inclusiv mănuși, denotă valoarea colosală pe care o are pe piață. Cel mai probabil, modelul respectiv are un preț estimat la câteva milioane de euro.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DJHppONoqpP/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Tiriac Collection (@tiriaccollection)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Muzeul Țiriac Collection, unic în lume când vine vorba despre Rolls-Royce</span></h2>
<p>Modelul de Phantom V descris mai sus este ajutat de un motor V8 cu o capacitate cilindrică de 6.230 CC. Acesta forțează autoturismul să dezvolte aproximativ 200 de cai putere. În ceea ce privește transmisia, în ciuda faptului că mașina a fost finalizată în 1960, vorbim de o cutie automată în 4 trepte.</p>
<blockquote><p>Exemplarul Phantom V expus în galeria Țiriac Collection a fost finalizat pe 23 martie 1960. A ajuns în posesia lui Sir Elton John în 25 mai 1990, iar artistul a cerut vopsirea mașinii în nuanțele roz și alb, cu un interior asortat. Colecția Țiriac este singura galerie care include toate cele 7 modele Phantom ale seriei I-VII”, se arată pe ȚiriacCollection.ro.</p></blockquote>
<h2><span>Cel mai faimos Rolls-Royce deținut de Ion Țiriac</span></h2>
<p>Sir Elton John nu este singura personalitate a cărei mașină a ajuns în garajul lui Ion Țiriac. Magnatul român mai deține și alte exemplare superbe, care în trecut au fost conduse de vedete internaționale. Avem aici exemplul unei mașini care a fost deținută de Bernie Ecclestone, fost șef în Formula 1, sau a uneia care a făcut parte din garajul sultanului Aga Kahn.</p>
<p>Mașina din urmă menționată este tot un Rolls-Royce, model Phantom IV, care a câștigat numeroase premii internaționale și este poate cea mai valoroasă din întreg garajul lui Ion Țiriac în prezent:</p>
<blockquote><p>Sunt singurul om din lume care deține colecția completă Rolls-Royce Phantom, seriile de la unu la șapte. Pe numărul opt nu-l am încă. Nu l-am cumpărat, că sunt măgar. A durat doi ani şi multe sute de mii de dolari ca să îl refac (n.r. – modelul Phantom IV cumpărat de la sultanul Aga Kahn). Cât ar valora acum? Cât ar anunţa cineva la o licitaţie că vrea să dea. Dacă dă cineva 5 milioane, 7 milioane (n.r. – de euro), eu nu aș da-o”, Ion Țiriac, în 2019.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Tesla s-a prăbușit. Elon Musk a ajuns în pragul disperării și e gata de măsuri ieșite din comun</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/tesla-s-a-prabusit-elon-musk-a-ajuns-in-pragul-disperarii-si-e-gata-de-masuri-iesite-din-comun-20159723</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Tesla-s-a-prabusit.-Elon-Musk-a-ajuns-in-pragul-disperarii-si-e-gata-de-masuri-iesite-din-comun--1400x856.jpg"/><br/><p>Tesla e în colaps, iar Elon Musk a disperat și e gata să recurgă la măsuri nemaiîntânite pentru a-și redresa afacerea de succes până de curând.</p>
<p>Fix în această situație ingrată au apărut zvonurile că Tesla ar căuta un alt CEO în locul miliardarului, fapt care a stârnit și mai multă agitație, însă compania auto le-a negat.</p>
<p>Firma americană de vehicule electrice a înregistrat o scădere de 9% a vânzărilor și o prăbușire efectivă de 71% a venitului net.</p>
<h2><span>Tesla este în picaj total, iar Elon Musk e la un pas de aplicarea unor măsuri inedite</span></h2>
<p>Tesla se află în mijlocul unui colaps fără precedent, iar Elon Musk a ajuns la capătul răbdărilor. <span>Miliardarul e gata</span> să implementeze măsuri nemaivăzute pentru a-și redresa cât de cât afacerea. Fix în această situație gravă au apărut zvonurile că Tesla ar căuta un alt CEO în locul miliardarului, fapt care a stârnit și mai multă agitație decât era existentă deja, însă compania auto le-a negat cu vehemență, scrie <span>as.com</span>.</p>
<p>Compania americană de vehicule electrice a înregistrat o scădere de 9% a vânzărilor și o prăbușire efectivă de 71% a venitului net. Asta după ce, în decembrie, acțiunile companiei erau la 479 de dolari, iar la încheierea tranzacționării de ieri au ajuns la 282 de dolari.</p>
<p>Elon Musk caută disperat soluții pentru a revigorarea masivă a vânzările de vehicule electrice în fața unei concurenței în continuă creștere. Declinul imaginea mărcii Tesla este mai mult ca sigur o consecință a controversele politice ale lui Elon Musk, aceastea afectând percepția companiei pe piețele auto cheie.</p>
<p>În acest sector, cota de piață a Tesla a scăzut la 43%, confruntându-se din plin cu o concurență acerbă din partea producătorilor chinezi și americani.</p>
<p>Noile tarife aplicate în SUA amenință în mod direct competitivitatea bolizilor Tesla, făcând necesară dezvoltarea producției locale. „Tensiunile comerciale exacerbate de tarifele impuse de administrația Trump complică și mai mult situația”, au analizat experții.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20159735" decoding="async" fetchpriority="high" height="772" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8032621-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-1400x772.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8032621-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-1400x772.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8032621-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-768x423.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8032621-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-1536x847.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8032621-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-2048x1129.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Problemele sunt extrem de grave, iar concurența „miroase sânge”</span></h2>
<p>În momentul de față, nu sunt planificate noi modele de mașini Tesla. Faptul că Elon Musk a revenit la conducerea zilnică a companiei a făcut să pară o veste senzațională pentru companie, însă problemele sunt foarte mari și nimeni nu știe cum pot fi ele rezolvate.</p>
<p>Sondajele relevă că 60% dintre consumatori au o părere nefavorabilă despre Elon Musk, ceea ce <span>afectează direct compania sa de vehicule electrice</span>. Acest lucru este îngrijorător în special pe piețele cheie, cum ar fi California și Europa, unde marca Tesla era până recent foarte populară, iar acum totul s-ar fi întors împotriva sa.</p>
<p>În tot acest timp, concurența profită din plin. Producători chinezi BYD, giganți americani General Motors și coloșii coreeni de la Hyundai lansează modele noi și inovatoare, ceea ce a făcut ca Tesla să scadă la 43% în primul trimestru ca și cotă de piață, în scădere cu 75% față de acum trei ani.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Un Opel Astra a fost prins de radar cu o viteză record de 696 km/h! Toți s-au întrebat cum a fost posibil să fie mai rapid ca un Bugatti: ce s-a întâmplat, de fapt</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/un-opel-astra-a-fost-prins-de-radar-cu-o-viteza-record-de-696-km-h-toti-s-au-intrebat-cum-a-fost-posibil-sa-fie-mai-rapid-ca-un-bugatti-ce-s-a-intamplat-de-fapt-20158412</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Un-Opel-Astra-a-fost-prins-de-radar-cu-o-viteza-record-de-696-km-pe-ora.-Toti-s-au-intrebat-cum-a-fost-posibil-sa-fie-mai-rapid-ca-un-Bugatti.-Ce-s-a-intamplat-de-fapt.jpg"/><br/><p>Un Opel Astra a fost prins de radar pe o șosea din Belgia cu o viteză record de 696 km/h și nimeni nu înțelege cum este posibil ca respectiva mașină să fie mai iute ca un Bugatti Chiron Super Sport.</p>
<p>Misterul a fost deslușit ulterior, după ce s-a aflat că radarul poliției flamande nu a fost calibrat corect, iar în realitate, șoferul Opelului Astra circula cu aproximativ 60 km/h, pe un sector de drum unde viteza maximă admisă era de 50 km/h.</p>
<h2><span>Opel Astra, prins de radar cu o viteză record de 696 km/h pe o șosea din Belgia!<br/>
</span></h2>
<p>Un banal Opel Astra a fost prins de aparatul radar pe un drum din Belgia cu o viteză incredibilă de 696 km/h, potrivit <span>elpais.com</span>. Cum este oare posibil ca respectiva mașină să fie mai iute ca un Bugatti Chiron Super Sport sau ca un Koenigsegg Jesko Absolut?</p>
<p>Misterul a fost dezlegat după ce s-a aflat că radarul de pe mașina poliției flamande nu ar fost calibrat corect. În realitate, șoferul Opelului Astra rula cu aproximativ 60 km/h, pe un sector de drum unde viteza maximă admisă era de 50 km/h.</p>
<p>Fișa cu specificații a bolidului Koenigsegg Jesko Absolut arată o viteză maximă de 499 km/h, un Bugatti Chiron Super Sport atinge 490 km/h, în timp ce modelul Hennessey Venom F5 ajunge la 484 km/h.</p>
<p>Aceste viteze de-a dreptul amețitoare sunt la îndemâna doar celor mai puternice modele din lume, astfel că viteza atinsă de <span>modelul Opel Astra</span> în Belgia, 696 km/h, părea ceva de domeniul SF.</p>
<p>Mai ales că, viteza maximă a unui Opel Astra este de 235 km/h, și ar fi fost imposibil să ajungă să fie atinsă de aparatul radar cu viteza menționată mai sus. Asta ar fi însemnat că modelul german ar fi rulat cu 193 de metri pe secundă.</p>
<h2><span>Misterul a fost deslușit. Ce s-a întâmplat în realitate</span></h2>
<p>Până la urmă s-a aflat că șoferul din Opelul Astra nu circula cu 696 km/h. Aceasta era viteza indicată în scrisoarea pe primită acasă de către cetățeanul belgian. Amenda a fost direct proporțională cu presupusa viteză: 6.597 de euro pentru conducere cu viteză prea mare într-o zonă urbană.</p>
<p>Conform Autozeitung, autoritățile au lămurit ce s-a întâmplat de fapt. Radarul a fost calibrat greșit și astfel s-a ajuns la o viteză extrem de mare de 696 km/h.</p>
<p>În realitate, <span>șoferul circula cu al său modest Opel Astra</span> cu aproximativ 60 km/h într-o zonă în care limita maximă de viteză era de 50 km/h. Astfel că, acesta nu a scăpat de amendă, doar că, valoarea ei este considerabil mai mică decât cea primită inițial.</p>
<p>Întrucât este o zonă rezidențială în care limita de viteză a fost depășită cu 1 până la 10 km/h, amenda este în jur de 50-55 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„A fost sedat!”. Anna, soția marelui campion, a dat detalii despre starea actuală a lui Mihai Leu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/a-fost-sedat-anna-sotia-marelui-campion-a-dat-detalii-despre-starea-actuala-a-lui-mihai-leu-20158586</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/„A-fost-sedat.-Anna-sotia-marelui-campion-a-dat-detalii-despre-starea-actuala-a-lui-Mihai-Leu.jpg"/><br/><p>Mihai Leu traversează din nou un moment de cumpănă al vieții, după ce a fost operat în urmă cu trei zile, în urma unor complicații suferite în urma intervenției complicate de la sfârșitul anului trecut.</p>
<p>Soția sa Anna a venit cu detalii de ultimă oră despre fostul campion din box și anunță că acesta este sedat, însă starea actuală de sănătate acestuia se ameliorează.</p>
<h2><span>Anna, soția lui Mihai Leu, detalii despre momentul de cumpănă trăit din nou de fostul mare campion</span></h2>
<p>Mihai Leu se <span>luptă din nou pentru viața sa</span>, după ce a fost operat în urmă cu trei zile, după anumite complicații suferite în urma intervenției chirurgicale complicate de la sfârșitul lui 2024, când a fost la un pas de moarte.</p>
<p>Soția sa venit cu amănunte de ultimă oră despre fostul campion din box și anunță că acesta este sedat și în momentul de față, dar starea de sănătate acestuia se ameliorează de la o zi la alta.</p>
<p>„A fost sedat, dar se pare că o să-și revină. Da, este adevărat că a fost operat acum trei zile și, din fericire, starea lui este în ameliorare”, a declarat Anna Leu, potrivit <span>antenastars.ro</span>.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20150136" decoding="async" height="720" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Minunea-din-viata-lui-Mihai-Leu.-Ce-face-acum-marele-campion-dupa-ce-a-fost-la-un-pas-de-moarte.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Minunea-din-viata-lui-Mihai-Leu.-Ce-face-acum-marele-campion-dupa-ce-a-fost-la-un-pas-de-moarte.jpg 960w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Minunea-din-viata-lui-Mihai-Leu.-Ce-face-acum-marele-campion-dupa-ce-a-fost-la-un-pas-de-moarte-768x576.jpg 768w" width="960"/></p>
<h2><span>Acum patru luni a driblat iar moartea</span></h2>
<p>Mihai Leu a fost <span>diagnosticat în 2014 cu cancer la colon</span>, iar de atunci duce o luptă „la baionetă” cu temuta boală. La sfârșitul anului trecut, acesta a trecut razant pe lângă moarte, din cauza unor complicații apărute în urma unei operații de schimbare a unui stent la rinichi.</p>
<p>„Vă mulțumesc tuturor pentru gândurile bune și că mi-ați transmis energia voastră pozitivă. Din păcate, în urmă cu o lună, într-un spital privat din București, la o banală înlocuire a unui stent la rinichi, am ajuns în situația în care șansele mele de supraviețuire erau aproape de 0.</p>
<p>Familia a cerut transferul de urgență la Institutul Clinic Fundeni, iar acum sunt bine datorită domnului profesor Irinel Popescu și al echipei sale. Cu ajutorul lor, sunt în viață acum și mă recuperez. O să vă țin la curent și sper să vă aduc numai vești bune”, a scris Mihai Leu pe rețelele de socializare.</p>
<p>Acum, acesta a suferit o hermoragie internă și a fost adus de urgență cu elicopterul de la Hunedoara, acolo unde a ales să trăiască departe de tumultul Capitalei. A fost internat la Spitalul Fundeni din București, unde a fost operat de profesorul Irinel Popescu, cel care l-a salvat și în urmă cu câteva luni.</p>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„E în comă indusă”. Cele mai noi detalii despre starea de sănătate a lui Mihai Leu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/e-in-coma-indusa-cele-mai-noi-detalii-despre-starea-de-sanatate-a-lui-mihai-leu-20158812</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/05/Mesajul-emotionant-al-lui-Mihai-Leu-direct-din-spital-pentru-Corvinul-Hunedoara-dupa-castigarea-Cupei-Romaniei.webp"/><br/><p>Fostul campion mondial de box, Mihai Leu, internat în stare gravă la Spitalul Fundeni, unde a ajuns săptămâna trecută cu un elicopter SMURD, se află în comă indusă.</p>
<p>Potrivit <span>CANCAN.RO</span>, medicii sunt rezervați în ceea ce îl privește pe Mihai Leu, care a ajuns la Fundeni cu o hemoragie internă. <span>Pentru fostul sportiv, în vârstă de 56 de ani, aceasta este a doua internare la Fundeni în ultimele cinci luni</span>.</p>
<p>Mihai Leu a fost diagnosticat cu cancer de colon în 2014, după un control amănunțit la Viena. În decembrie 2024, boala lui Mihai Leu a recidivat și a fost supus unei noi intervenții chirurgicale.</p>
<h2><span>Dan Bobouțanu, edilul municipiului Hunedoara, despre situația lui Mihai Leu: „E în comă indusă”</span></h2>
<p>Primarul municipiului Hunedoara, Dan Bobouțanu, un apropiat al fostului campion de box, a confirmat pentru <span>CANCAN.RO</span> că Mihai Leu se află la Fundeni, dar și că este în comă indusă.</p>
<p>„Mihai se află la Fundeni, la doctorul Irinel Popescu. Din păcate, cred că e în comă indusă. Ioan Andone e acolo, el știe mai multe”, a declarat Dan Bobouțanu, edilul municipiului Hunedoara, pentru CANCAN.RO.</p>
<p>Primarul, un apropiat al lui Mihai Leu, a afirmat că fostul pugilist, reprofilat după retragere, a beneficat de tot ceea ce avea nevoie pentru a trece de problemele sale de sănătate, descoperite în 2014 și care au recidivat anul trecut.</p>
<p>„Ne ocupam de el cu ce-i trebuia de la spital, asistentă medicală etc. Dar, era acasă, am tot vorbit atunci cu el la telefon”, a mai spus Bobouțanu.</p>
<h2><span>Anna Leu: „A fost operat”</span></h2>
<p>Soția lui Mihai Leu, Anna, a mărturisit că fostul campion a fost supus unei noi intervenții chirurgicale, dar și că este optimistă că acesta își va reveni.</p>
<p>„A fost sedat. O să-și revină probabil.</p>
<p>A fost operat acum trei zile”, a declarat Anna Leu, într-o emisiune TV.</p>
<h2><span>Mihai Leu, despre lupta cu boala și una dintre dorințele sale</span></h2>
<p>Recent, Mihai Leu a afirmat că progresele sunt vizibile în urma noului tratament și s-a arătat optimist, subliniind că are planuri de viitor.</p>
<p>„Am început să fac kinetoterapie, după atâta timp în care am stat doar în pat. Progresele se văd de la o zi la alta, abia aștept să șofez din nou, să particip la raliuri când voi fi pregătit. Țin legătura cu domnul doctor Irinel Popescu prin telefon, îmi spune ce să fac, eu îi spun toate progresele. Starea mea evoluează în bine, asta este concluzia”, a afirmat el.</p>
<p>În <span>iulie 2024, a participat la prima cursă din an, la Reșița</span>, unde a făcut senzație, chiar dacă a ratat podiumul.</p>
<p>Mihai Leu a fost primul român care a cucerit centura mondială, în 1997, cu puțin timp înainte de a se retrage din activitatea sportivă după o carieră care s-a întins pe numai șase ani. Leu are în palmaresul său 28 de victorii din tot atâtea meciuri, iar zece dintre acestea s-au încheiat cu KO.</p>
<p>După retragerea forțată, din cauza unei accidentări la braț, Mihai Leu s-a orientat spre cursele de raliuri, unde a debutat în 1994.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
