<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ilie Năstase a făcut praf teoria că ar fi țigan! Ce a spus despre părinții săi</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ilie-nastase-a-facut-praf-teoria-ca-ar-fi-tigan-ce-a-spus-despre-parintii-sai-20230783</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ilie-Nastase-a-facut-praf-teoria-ca-ar-fi-tigan-Ce-a-spus-despre-parintii-sai-e1753621103741.jpg"/><br/><p>Ilie Năstase a împlinit respectabila vârstă de 79 de ani la data de 19 iulie 2025 și, pe lângă obișnuitele mesaje de felicitare, primul lider din istoria ATP s-a ales și cu câteva jigniri.</p>
<p>„Nasty” a mărturisit că cei mai mulți contestatari ai săi l-au numit țigan, însă a făcut praf această teorie cu o afirmație tranșantă.</p>
<h2><span>„Mă fac toți țigan”. Ilie Năstase le dă peste nas celor care i-au dat mesaje răutăcioase de ziua lui</span></h2>
<p>Chiar și la 79 de ani, vârstă pe care a împlinit-o pe 19 iulie, Ilie Năstase continuă să fie un personaj controversat, pe care unii îl iubesc, iar alții nu îl au mai deloc la suflet.</p>
<p>Însă, asta nu îl deranjează pe „Nasty”, deoarece este obișnuit cu imaginea pe care și-a creat-o de-a lungul ultimelor decenii.</p>
<p><span>„De la golan, la general de carton, am fost făcut în toate felurile”, a mărturisit Ilie Năstase</span>, la serbarea celor 79 de veri.</p>
<p>Într-un alt mesaj, pe care spune că l-a primit din partea mai multor persoane, <span>Ilie Năstase este numit țigan</span>. Fostul campion de la Roland Garros și US Open a ținut să precizeze că declarațiile pe care el le-a oferit înainte de alegerile prezidențiale din România, în care îl distrugea public pe Nicușor Dan, i-au atras aceste vorbe. Însă, i-a asigurat pe cei care vor să îl „înțepe” cu afirmația respectivă că nu este țigan și că nu există nicio dovadă care să îl contrazică:</p>
<blockquote><p>Vreau să mai adaug ceva. Am primit multe felicitări, dar am primit și lucruri în care mă fac toți țigan. Vreau să spun că eu nu sunt țigan. Tatăl meu e de la Rm. Sărat și mama mea e de la Chișinău. Dacă toți românii consideră că sunt țigan, atunci sunt țigan. Majoritatea, care m-au întrebat că de ce n-am plecat că a ieșit Nicușor Dan președinte, au zis că sunt țigan, țigan ordinar. De unde până unde am ajuns eu țigan? Când jucam pentru România eram român. Acum sunt țigan? Sunt țigan dacă am dat declarația asta? Ar trebui să plec? Păi ar trebui să plece și ceilalți șapte milioane care au votat împotriva lui. Ei nu fac declarații de care nu se țin? Eu am venit în România, nu am plecat. Pe timpul lui Ceaușescu mă întrebau la fel, că de ce m-am întors. Păi că de aici sunt. Că sunt român. Și că nu sunt țigan, asta să fie foarte clar. E foarte urât. Dacă sunt dovezi că eu sunt țigan, să apară”, a declarat Ilie Năstase pentru <span>Fanatik</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Ce a spus despre părinții săi</span></h2>
<p>Ilie Năstase a prezentat și câteva amănunte din sânul familiei și a spus că tatăl lui l-a declarat pe data de 19 iulie 1946, chiar dacă el s-a născut, de fapt, pe 20 iulie, la ora 06:00 dimineața:</p>
<blockquote><p>Tata m-a declarat pe 19 ca să dea de băut de două ori. M-am născut pe 20, la 6 dimineața, dar el a zis că m-am născut seara pe 19. (n.r. – Ați petrecut?) Nu, nu. A fost ceva mai restrâns, în familie, am fost dar vreo opt inși. N-am dansat, n-am țipat, n-am sărit pe pereți. N-am făcut nimic. Zilele mele de naștere erau oricum mai mult prin avioane, cu domnul Țiriac, nu prea aveam timp să ne ocupăm de treaba asta. Era o zi normală pentru noi”, a mai spus „Nasty”.</p></blockquote>
<p>În 2024, în cinematografele din țară a rulat documentarul „Nasty”, despre viața celui mai mare jucător de tenis din România. Potrivit statisticilor, peste 40.000 de persoane s-au înghesuit pentru a vedea pelicula despre controversele care i-au marcat cariera lui Ilie Năstase.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mihaela Buzărnescu, umilința carierei! A pierdut 0-6, 0-6 în fața unei chinezoaice de pe locul 260 WTA</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/mihaela-buzarnescu-umilinta-carierei-a-pierdut-0-6-0-6-in-fata-unei-chinezoaice-de-pe-locul-260-wta-20230865</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mihaela-Buzarnescu-umilinta-carierei-A-pierdut-0-6-0-6-in-fata-unei-chinezoaice-de-pe-locul-260-WTA-1400x793.jpg"/><br/><p>Jucătoarea română de tenis Mihaela Buzărnescu a suferit umilința carierei, fiind învins că un incredibil 0-6, 0-6 de sportiva aflată pe locul 260 în lume.</p>
<p>Revenită după aproape doi ani în circuitul WTA, pauza fiind cauzată de o accidentare gravă, Miki Buzărnescu este în căutarea formei care a consacrat-o.</p>
<h2><span>Mihaela Buzărnescu nu a câștigat niciun game în fața celei de-a 260-a jucătoare a lumii</span></h2>
<p>Născută pe 4 mai 1988, Mihaela Buzărnescu este pe final de carieră. Revenită în circuit <span>după aproape doi ani de absență</span>, ea a câștigat un singur meci în 2025, în primul tur al calificărilor de la Praga. Le-a pierdut pe celelalte 6, iar la Montreal a suferit umilința carierei.</p>
<p>Adversară în prima fază preliminară i-a fost chinezoaica Hanyu Guo, aflată pe locul 260 în lume, cu un incredibil 6-0, 6-0. Meciul a durat 52 de minute, iar jucătoarea română și-a trecut în cont doar 17 puncte.</p>
<p>Pe tabloul principal de simplu de la Montreal au fost acceptate direct trei jucătoare din România. Este vorba despre Jaqueline Cristian (49 WTA), care de la ora 18:00 a României o întâlnește pe sportiva canadienă Marina Stakusic (142 WTA), Gabriela Ruse (56 WTA), care o va întâlni pe buan ei prietenă Emma Răducanu (46 WTA) și Sorana Cîrstea (137 WTA), adversară urmând să-I fie neo-zeelandeza Lulu Sun (95 WTA).</p>
<h2><span>Mihaela Buzărnescu s-a impus de-a lungul carierei dde 16 ori cu scorul 6-0, 6-0</span></h2>
<p>De-a lungul timpului, Buzărnescu a mai fost învinsă de două ori cu 6-0, 6-0, dar s-a întâmplat la începutul carierei, în turnee ITF. Prima dată „a încasat-o” în 2007, în al doilea tur al calificărilor de la Istanbul, cu Tadeja Majeric.</p>
<p>Patru ani mai târziu, în finala turneului de la Dubai, ea nu câștiga niciun game în fața rusoaicei Marta Sirotkina.</p>
<p>În schimb, s-a impus cu 6-0, 6-0 de nu mai puțin de 16 ori: în 2005 cu americanca Alana Van Der Vort în primul, tur preliminar de la Ashland (ITF), în 2006 cu a ei compatioată Ioana Ivan în turul 1 la București (ITF), în 2007 cu croata Zana Gospodnetic și germanca Paola Sprovieri în primele două tururi la Bol (ITF), și rusoaica Nadezda Samoylo în primul tur al calificărilor de la Istanbul (WTA), în 2008 cu sportiva kazahă Yevgeniya Rezepkina în primul tur la Pitești (ITF), în 2010 cu Suzana Sava în primul tur la Onești (ITF), sud-africanca Eden D’Oliveira în primul tur al calificărilor de la Madrid (ITF), australianca Sinead Disaya în turul 2 preliminar de la Traralgon (ITF), australiencele Capannolo Ashleigh și Olivia Rogowska, în primul tur al calificărilor, respectiv, primul tur de pe tabloul principal la Bendigo (ITF), în 2011 cu italianca Giulia Mastellone în optimi la Florența (ITF) și azera Kamilla Farhad în primul tur la Istanbul (ITF), în 2012 cu Tiffany Cornelius din Luxemburg în Billie Jean King Cup în 2014 cu grecoaica Eirini Kontaki în primul tur preliminar la Heraklion (ITF) și în 2015 cu tunisianca Yasmine Ben Abdallah în primul tur al calificărilor de la El Kantaoui (ITF), <span>turneu pe care avea să-l câștige</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep a frânt inimi după decizia ei. A fost trecută drept pierderea anului</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-a-frant-inimi-dupa-decizia-ei-a-fost-trecuta-drept-pierderea-anului-20229875</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Simona-Halep-a-frant-inimi-dupa-decizia-ei.-A-fost-trecuta-drept-pierderea-anului-1400x800.jpg"/><br/><p>Decizia luată de Simona Halep a frânt multe inimi, dar hotărârea cele mai valoroare jucătoare române de tenis din istorie a fost considerată pierderea anului.</p>
<p>După o carieră de 20 de ani, în care a câștigat 24 de turnee, inclusiv două de Mare Șlem, Simona Halep s-a retras din activitate, iar publicația Khel Now o consideră pierderea anului.</p>
<h2><span>Decizia Simonei Halep și efectele ei reprezintă pierderea anului</span></h2>
<p>Simona Halep a jucat primul ei meci de tenis pe 27 iunie 2006, la turneul ITF de la Galați. Adversară i-a fost brazilianca Vivian Segnini, care s-a retras când românca avea 6-2, 2-0.</p>
<p>La sfârșitul lui 2009 avea să urce intre în Top 100 WTA, iar după alți doi avea să ajungă în Top 50 WTA. Finala din 2014 de la Roland Garros i-a permis să urce pe locul 2 în lume, iar la China Open din 2017 și-a îndeplinit primul vis, <span>acela de a fi cea mai bună din lume</span>.</p>
<p>„Dubla campioană de turnee de Mare Șlem și fost număr 1 mondial, Simona Halep a fost cea mai bine clasată româncă din istoria WTA, petrecând 373 de săptămâni consecutive în Top 10 – a opta cea mai lungă serie din istorie.</p>
<p>Ea a atins locul 1 mondial în 2017, chiar înainte de a câștiga un titlu de Grand Slam, și ulterior a obținut victorii majore la Roland Garros în 2018 și Wimbledon în 2019, unde victoria sa asupra Serenei Williams a stabilit un record pentru cele mai puține erori neforțate într-o finală de o asemenea importanță.</p>
<p>Printre alte realizări importante ale sale se numără succesul din 2013, când a devenit prima femeie de la Steffi Graf încoace care a câștigat șase titluri într-un singur sezon, obținând premiul WTA pentru jucătoarea cu cea mai mare performanță.</p>
<p>A ajuns în prima sa finală de Mare Șlem la Roland Garros din 2014 fără a pierde un set, o performanță realizată ultima dată de Martina Hingis.</p>
<p>Considerată pe scară largă drept cea mai mare jucătoare de tenis a României, ultimul meci al Simonei Halep a avut loc pe teren propriu, unde a pierdut în fața Luciei Bronzetti în seturi consecutive”, scrie publicația <span>Khel Now</span>.</p>
<h2><span>Kvitova a intrat în istorie în 2011</span></h2>
<p>Alte retrageri din 2025 care vor fi regretate sunt cele ale francezului Nicolas Mahut, unul dintre cei mai valoroși jucători de dublu din istorie, cehoaicei Petra Kvitova, francezului Richard Gasquet și italianului Fabio Fognini.</p>
<p>Mahut, care urmează să se retragă la sfârșitul anului, lasă în urmă o moștenire remarcabilă cu 4 titluri la simplu și 37 la dublu, inclusiv 5 de Mare Șlem la dublu, alături de compatriotul lui Pierre-Hugues Herbert.</p>
<p>Fostă numărul 1 mondial la dublu și cu o contribuție cheie la câștigarea Cupa Davis, Mahut este parte di istorie și pentru înfrângerea din <span>cel mai lung meci din istoria tenisului</span>, la Wimbledon 2010, împotriva lui John Isner, unde a reușit 103 ași în epopeea de 11 ore.</p>
<p>Dubla campioană la Wimbledon, Kvitova a anunțat că se va retrage din tenisul profesionist după US Open. Cehoaica de 35 de ani, care s-a întors la începutul acestui an după o pauză de maternitate de 17 luni, a primit un wildcard pentru Wimbledon, unde s-a bucurat de o ultimă apariție pe terenul ei preferat.</p>
<p>Fost numărul 2 WTA și câștigătoare a 31 de titluri, cehoaica a intrat în istorie în 2011, fiind prima jucătoare născută în anii 1990 care a câștigat un turneu de Mare Șlem și a adăugat un al doilea titlu major la Wimbledon în 2014.</p>
<h2><span>Marele regret al lui Gasquet</span></h2>
<p>Richard Gasquet se retrage ca unul dintre cei mai realizați jucători ai Franței, cu 609 victorii la nivel de circuit (cele mai multe victorii obținute de un francez), alături de 16 titluri ATP și un clasament record din carieră, locul 7 în lume.</p>
<p>De trei ori semifinalist la un turneu de Grand Slam și de trei ori finalist la Masters 1000, a fost cel mai tânăr câștigător de meciuri în circuit din 1990, obținând prima sa victorie ATP la 15 ani. Faptul că nu a câștigat un titlu major este unul dintre cele mai mari regrete ale sale.</p>
<p>În fine, Fabio Fognini și-a anunțat retragerea după ce a realizat unul dintre cele mai bune meciuri ale sale în ceea ce s-a dovedit a fi ultimul său meci. Împotriva lui Carlos Alcaraz, în runda de deschidere a Wimbledon 2025, italianul l-a muncit prelungit pe iberic timp de 5 seturi. Nu a câștigat niciun meci de peste un an, dar performanța a fost o reamintire a talentului său imens.</p>
<p>Jucătorul de 38 de ani, care anterior sugerase că se va retrage în 2026, la Monte Carlo, a decalat momentul, numindu-l o despărțire emoționantă, dar potrivită. Fognini încheie cariera cu un palmares de 426 victorii și 396 înfrângeri, 9 titluri ATP, un clasament record din carieră, locul 9, și un triumf important la Masters-ul de la Monte Carlo din 2019.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Rivala Simonei Halep a devenit mamă pentru a treia oară, dar nu exclude revenirea în circuitul WTA</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/rivala-simonei-halep-a-devenit-mama-pentru-a-treia-oara-dar-nu-exclude-revenirea-in-circuitul-wta-20230869</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Rivala-Simonei-Halep-a-devenit-mama-pentru-a-treia-oara-dar-nu-exclude-revenirea-in-circuitul-WTA.jpg"/><br/><p class="s4"><span class="s5">Daneza</span><span class="s5"> Caroline Wozniacki, </span><span class="s5">jucătoarea</span><span class="s5"> care a </span><span class="s5">învins</span><span class="s5">-o pe Simona Halep </span><span class="s5">în</span> <span class="s5">finala</span> <span class="s5">dramatică</span><span class="s5"> de la Australian Open, din 2018, a </span><span class="s5">devenit</span><span class="s5"> mama </span><span class="s5">pentru</span><span class="s5"> a </span><span class="s5">treia</span> <span class="s5">oară</span><span class="s5">.</span></p>
<p class="s4"><span class="s5">Ea</span> <span class="s5">și</span> <span class="s5">soțul</span><span class="s5">, </span><span class="s5">fostul </span><span class="s5">baschetbalist</span><span class="s5"> David Lee, </span><span class="s5">a d</span><span class="s5">ezvăluit</span> <span class="s5">că</span> <span class="s5">cel</span> <span class="s5">mai</span> <span class="s5">nou</span> <span class="s5">membru</span><span class="s5"> al </span><span class="s5">familiei</span><span class="s5"> lor a </span><span class="s5">venit</span><span class="s5"> pe </span><span class="s5">lume</span> <span class="s5">sâmbătă</span><span class="s5">.</span></p>
<h2><span>Caroline Wozniacki a devenit mamă pentru a treia oară</span></h2>
<p class="s4"><span class="s5">„Max Wozniacki Lee, </span><span class="s5">născut</span><span class="s5"> pe 26 </span><span class="s5">iulie</span><span class="s5"> 2025! Mama </span><span class="s5">și </span><span class="s5">bebelușul</span><span class="s5"> sunt </span><span class="s5">sănătoși</span> <span class="s5">și</span> <span class="s5">familia</span> <span class="s5">noastră</span><span class="s5"> nu </span><span class="s5">ar</span> <span class="s5">putea</span><span class="s5"> fi </span><span class="s5">mai </span><span class="s5">fericită</span><span class="s5">!”, a </span><span class="s5">scris</span> <span class="s5">daneza</span><span class="s5"> pe </span><span class="s5">rețelele</span><span class="s5"> sale de </span><span class="s5">socializare</span><span class="s5">.</span></p>
<p class="s4"><span class="s5">Postarea</span><span class="s5"> a </span><span class="s5">fost</span> <span class="s5">însoțită</span> <span class="s5">de o </span><span class="s5">fotografie</span> <span class="s5">înduioșătoare</span><span class="s5"> cu </span><span class="s5">fiica </span><span class="s5">Olivia, 4 ani, </span><span class="s5">și</span> <span class="s5">fiul</span><span class="s5"> James, 2 ani, care </span><span class="s5">își</span> <span class="s5">țin</span> <span class="s5">adorabil</span> <span class="s5">alături </span><span class="s5">noul</span><span class="s5"> frate.</span></p>
<p class="s4"><span class="s5">În</span> <span class="s5">luna</span> <span class="s5">martie</span><span class="s5">, Wozniacki a </span><span class="s5">anunțat</span> <span class="s5">că</span> <span class="s5">este</span> <span class="s5">însărcinată</span><span class="s5">, </span><span class="s5">dar</span><span class="s5"> nu </span><span class="s5">și</span><span class="s5">-a </span><span class="s5">anunțat</span> <span class="s5">retragerea</span> <span class="s5">definitivă</span><span> din tenis</span><span class="s5">, </span><span class="s5">chiar</span> <span class="s5">dacă</span> <span class="s5">a</span><span class="s5"> admis </span><span class="s5">că</span> <span class="s5">îi</span> <span class="s5">va</span><span class="s5"> fi </span><span class="s5">greu</span> <span class="s5">să</span> <span class="s5">mai</span> <span class="s5">joace</span><span class="s5">.</span></p>
<p class="s4"><span class="s5">Wozniacki </span><span class="s5">s-a </span><span class="s5">retras</span><span class="s5"> prima data </span><span class="s5">după</span> <span class="s5">Australian Open 2020. </span><span class="s5">A </span><span class="s5">revenit</span> <span class="s5">însă</span> <span class="s5">în</span><span class="s5"> 2024, </span><span class="s5">și</span> <span class="s5">a</span> <span class="s5">ajuns</span> <span class="s5">până</span> <span class="s5">în</span> <span class="s5">sferturile</span><span class="s5"> de </span><span class="s5">finală</span><span class="s5"> la Indian Wells, </span><span class="s5">în</span> <span class="s5">turul</span><span class="s5"> al </span><span class="s5">treilea</span><span class="s5"> la Wimbledon </span><span class="s5">și</span> <span class="s5">și</span><span class="s5">-a </span><span class="s5">reprezentat</span> <span class="s5">țara</span><span class="s5"> la </span><span class="s5">Jocurile</span> <span class="s5">Olimpice</span><span class="s5"> de la Paris. A </span><span class="s5">concurat </span><span class="s5">ultima </span><span class="s5">dată</span><span class="s5"> la </span><span class="s5">US Open 204</span><span class="s5">, </span><span class="s5">unde</span> <span class="s5">a</span> <span class="s5">ajuns</span><span class="s5"> din </span><span class="s5">nou</span> <span class="s5">în</span> <span class="s5">turul</span><span class="s5"> al </span><span class="s5">patrulea</span><span class="s5">, </span><span class="s5">pierzând</span> <span class="s5">în</span> <span class="s5">trei</span> <span class="s5">seturi</span> <span class="s5">în</span> <span class="s5">fața</span> <span class="s5">lui</span><span class="s5"> Beatriz Haddad Maia.</span></p>
<p class="s4"><span class="s5">Caroline </span><span class="s5">este</span><span class="s5"> prima </span><span class="s5">jucătoare</span> <span class="s5">încă</span><span class="s5">, </span><span class="s5">teoretic</span><span class="s5">, </span><span class="s5">activă</span><span class="s5">, care </span><span class="s5">are </span><span class="s5">trei</span> <span class="s5">copii</span><span class="s5">. Sunt </span><span class="s5">și</span> <span class="s5">alte</span> <span class="s5">jucătoare</span> <span class="s5">în</span><span class="s5"> circuit care au </span><span class="s5">copii</span><span class="s5">, precum Elina Svitolina, Petra Kvitova, Viktoria Azarenka, Tatiana Maria, Belinda Bencic, </span><span class="s5">Taylor Townsend, </span><span class="s5">Yanina</span><span class="s5"> Wickmayer, </span><span class="s5">Vera </span><span class="s5">Zvonareva</span><span class="s5">, </span><span class="s5">Barbora</span> <span class="s5">Strycova</span><span class="s5">, Naomi Osaka</span> <span class="s5">sau </span><span class="s5">Margarita </span><span class="s5">Betova</span><span class="s5">. </span><span class="s5">Singurele</span> <span class="s5">jucătoare</span><span class="s5"> active din </span><span class="s5">România </span><span class="s5">care sunt </span><span class="s5">mame</span><span class="s5"> sunt </span><span class="s5">Andreea</span> <span class="s5">Mitu</span> <span class="s5">și</span><span class="s5"> Patricia </span><span class="s5">Țig</span><span class="s5">.</span></p>
<p class="s4"><span class="s5">Wozniacki </span><span class="s5">este</span><span class="s5"> cu </span><span class="s5">trei</span> <span class="s5">pași</span> <span class="s5">înaintea</span> <span>Simonei</span><span class="s5"><span> Halep</span>. </span><span class="s5">La </span><span class="s5">începutul</span> <span class="s5">lunii</span> <span class="s5">februarie</span><span class="s5">, </span><span class="s5">sportiva</span><span class="s5"> din </span><span class="s5">Constanța</span><span class="s5">, </span><span class="s5">în</span> <span class="s5">vârstă</span><span class="s5"> de 33 de ani, </span><span class="s5">a</span> <span class="s5">anunțat</span> <span class="s5">că</span><span class="s5"> se </span><span class="s5">retrage</span><span class="s5"> din </span><span class="s5">tenis</span> <span class="s5">și</span> <span class="s5">că</span> <span class="s5">își</span> <span class="s5">dorește</span><span class="s5"> ca </span><span class="s5">în</span> <span class="s5">viitor</span> <span class="s5">să</span> <span class="s5">devină</span> <span class="s5">mamă</span><span class="s5">. „</span><span class="s5">Îmi</span> <span class="s5">doresc</span> <span class="s5">să</span> <span class="s5">fiu</span><span class="s5"> o </span><span class="s5">mamă</span><span class="s5">. O </span><span class="s5">mamă </span><span class="s5">bună</span><span class="s5">, ca mama </span><span class="s5">mea</span><span class="s5">. </span><span class="s5">Îmi</span> <span class="s5">doresc</span> <span class="s5">să</span><span class="s5"> am </span><span class="s5">copii</span><span class="s5">, </span><span class="s5">când</span> <span class="s5">va</span><span class="s5"> fi </span><span class="s5">norocul</span><span class="s5">. Dar </span><span class="s5">îmi</span> <span class="s5">doresc</span> <span class="s5">să</span> <span class="s5">fiu</span> <span class="s5">normală</span><span class="s5">. </span><span class="s5">Pentru</span> <span class="s5">că</span><span class="s5"> 30 de ani </span><span class="s5">ăștia</span><span class="s5">, de </span><span class="s5">când</span> <span class="s5">joc</span><span class="s5">, am </span><span class="s5">fost</span><span class="s5"> o </span><span class="s5">sportivă</span><span class="s5"> de </span><span class="s5">performanță</span><span class="s5">, n-am </span><span class="s5">fost</span><span class="s5"> un om normal. </span><span class="s5">Și</span> <span class="s5">acum</span><span class="s5"> a </span><span class="s5">venit</span> <span class="s5">momentul</span> <span class="s5">să</span> <span class="s5">descoperim </span><span class="s5">și</span> <span class="s5">alte</span> <span class="s5">lucruri</span><span class="s5">”, </span><span class="s5">spunea</span><span class="s5">, recent, Simona Halep.</span></p>
<p class="s4"><span class="s5">Din </span><span class="s5">păcate</span><span class="s5">, </span><span class="s5">primul</span> <span class="s5">ei</span> <span class="s5">mariaj</span><span class="s5"> a </span><span class="s5">eșuat</span> <span class="s5">destul</span><span class="s5"> de rapid, </span><span class="s5">ea</span> <span class="s5">și</span><span class="s5"> Toni </span><span class="s5">Iuruc</span> <span class="s5">despărțindu</span><span class="s5">-se </span><span class="s5">chiar</span> <span class="s5">înainte</span><span class="s5"> de </span><span class="s5">nunta</span> <span class="s5">religioasă</span><span class="s5">.</span><span class="s5"> Ulterior, Simona a </span><span class="s5">fost</span> <span class="s5">asociată</span> <span class="s5">într</span><span class="s5">-o </span><span class="s5">relație</span><span class="s5"> cu un om de </span><span class="s5">afaceri</span> <span class="s5">mai</span> <span class="s5">în </span><span class="s5">vârstă</span><span class="s5">. </span><span class="s5">Dorin</span> <span class="s5">Matei</span><span class="s5"> are 57 de ani </span><span class="s5">și</span><span class="s5"> e  </span><span class="s5">p</span><span class="s5">oreclit</span><span class="s5"> „</span><span class="s5">regele </span><span class="s5">mezelurilor</span><span class="s5"> din </span><span class="s5">Transilvania</span><span class="s5">”, </span><span class="s5">Mateiu</span><span class="s5"> are o </span><span class="s5">avere </span><span class="s5">impresionantă</span><span class="s5">, de 70 de </span><span class="s5">milioane</span><span class="s5"> de euro, care </span><span class="s5">îl</span> <span class="s5">plasează</span><span class="s5"> pe </span><span class="s5">locul</span><span class="s5"> 110 </span><span class="s5">în</span><span class="s5"> TOP 300 Capital al </span><span class="s5">celor</span> <span class="s5">mai</span> <span class="s5">bogați</span> <span class="s5">români</span><span class="s5">.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce milionar celebru are o datorie de 10 dolari la magnatul Ion Țiriac: „Și acum îi zic”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ce-milionar-celebru-are-o-datorie-de-10-dolari-la-magnatul-ion-tiriac-si-acum-ii-zic-20230032</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ce-milionar-celebru-are-o-datorie-de-10-dolari-la-magnatul-Ion-Tiriac-„Si-acum-ii-zic.webp"/><br/><p>Ion Țiriac, fost jucător de tenis și unul dintre cei mai cunoscuți oameni de afaceri, a dezvăluit ce milionar îi datorează 10 dolari.</p>
<p>Magnatul român i-a cerut 10 dolari legendarului Rod Laver pentru „favoarea” făcută în 1968 la Roland Garros.</p>
<h2><span>Ce milionar celebru are o datorie de 10 dolari la magnatul Ion Țiriac: „Și acum îi zic”</span></h2>
<p>Ion Țiriac a fost unul dintre cei mai mari tenismeni din istoria României. Fostul jucător născut la Brașov a jucat cu Rod Laver în sferturile ediției 1968 a turneului de la Roland Garros. Omul de afaceri a pierdut în fața australianului, scor 4-6, 4-6, 6-3, 6-3, 6-0.</p>
<p><span>Magnatul român l-ar fi lăsat să câștige</span> și i-a cerut 10 dolari pentru „favoarea” făcută: „Am avut 2-0 la seturi cu Rod Laver în sfertul de finală de la Roland Garros. Eram singurul amator. Luam 10 dolari, iar până la 20 de dolari nu erai profesionist.</p>
<p>Gluma mea cu Rod este și acum că îmi datorează 10 dolari, că eu i-am vândut meciul. Știu eu că, în 1970, la dublu, ne-a dat 100 de dolari. Năstase zice că ne-au dat 200, dar nu cred. Eram deja profesioniști, în 1969 trecusem la profesioniști”, a declarat Ion Țiriac, la podcastul „Școala Sportivă”.</p>
<blockquote><p>Laver trebuie să îmi mulțumească încă o dată. Făceam eu gluma, cerându-i 10 dolari, că l-am lăsat să mă bată în sferturi la Roland Garros, de la 2-0 la seturi pentru mine, după care a făcut Grand Slam-ul”, a spus Ion Țiriac pentru <span>GSP</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Câți bani a făcut Ion Țiriac în 1968</span></h2>
<p>Miliardarul Ion Țiriac a dezvăluit câți bani a făcut în cel mai bun an din carieră. Fostul jucător născut la Brașov a încasat 5000 de dolari în acel an. Cu o parte din bani <span>și-a cumpărat primul lui Mercedes</span>, un 280 S.</p>
<p>„În 1970 au început să se facă bani în sport. În 1968, de exemplu, am avut cel mai bun an al meu, am câștigat 17 turnee. Cel mai rău m-am clasat la Roland Garros, unde am fost printre primii 8. Eu eram singurul amator dintre cei 8, ceilalți fiind profesioniști.</p>
<p>Am pierdut cu Laver. În anul acela am făcut 5000 de dolari și mi-am cumpărat primul Mercedes. Un 280 S. L-am luat S pentru că avea carburatoare și putea românul să umble cu șurubelnița la ele, nu cu pompă de injecție, pe care nu aveau cum să o repare”, a povestit Țiriac.</p>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 18px; left: 564px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
