<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>A fost integralist la Basel în meciul cu FCSB și a făcut anunțul serii: vrea să joace pentru naționala României! „Sunt discuții”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/a-fost-integralist-la-basel-in-meciul-cu-fcsb-si-a-facut-anuntul-serii-vrea-sa-joace-pentru-nationala-romaniei-sunt-discutii-20316508</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/A-fost-integralist-la-Basel-in-meciul-cu-FCSB-si-a-facut-anuntul-serii-vrea-sa-joace-pentru-nationala-Romaniei-„Sunt-discutii-1400x933.jpg"/><br/><p>Flavius Daniliuc, fotbalist care a fost integralist pentru Basel în victoria pe care echipa lui a obținut-o în fața celor de la FCSB, scor 3-1, a făcut anunțul serii.</p>
<p>Jucătorul în vârstă de 24 de ani a precizat că ar putea evolua pentru echipa națională a României și a recunoscut că există discuții în acest sens.</p>
<h2><span>Flavius Daniliuc poate juca pentru naționala României</span></h2>
<p>Flavius Daniliuc, cel care a fost integralist la Basel în v<span>ictoria pe care echipa lui a obținut-o în fața celor de la FCSB</span>, scor 3-1, în faza principală din UEFA Europa League, a făcut anunțul serii. Fotbalistul în vârstă de 24 de ani a precizat că ia în calcul să îmbrace tricoul echipei naționale a României și a recunoscut că există discuții în acest sens.</p>
<p>„Viața e frumoasă în Elveția, mulțumesc Domnului pentru tot. Părinții români, prieteni români, am doar sentimente pozitive pentru țară, am fost de multe ori, m-am simțit foarte bine. Am rude în Arad, în Suceava, niciodată nu aș putea spune ceva negativ</p>
<p>Am primit foarte multe mesaje de încurajare: «Hai în România, Hai la națională». Mai este opțiunea (n.r.- de a juca pentru România), am avut doar 3 meciuri (n.r.- la naționala Austriei), nu închid niciodată ușa. Încă sunt discuții, n-am închis ușa complet”, a declarat Flavius Daniliuc, conform <span>digisport.ro</span>.</p>
<h2><span>Fericit după victoria obținută</span></h2>
<p>Flavius Daniliuc s-a arătat fericit pentru victoria pe care echipa lui a obținut-o în fața celor de la FCSB și a avut numai cuvinte de laudă despre campioana României.</p>
<p>„E un sentiment frumos, a fost și familia la stadion, m-am bucurat cu ei. Au fost și prieteni din România, care mi-au cerut bilete. Am început foarte bine, după am avut un pic de noroc, cartonașul roșu, apoi 11 metri… Nu mă așteptam să începem așa de bine. Echipa Steaua (n.r.- FCSB), tot respectul!</p>
<p>Am vorbit și la pauză că trebuie să ne ținem tari, pentru că ei luptă mai mult decât ne așteptam. Am știut că e o echipă foarte bună, dar nu ne așteptam să fie atât de bună după cartonașul roșu. Căpitanul Olaru, mai ales pentru golul pe care l-a dat. Poate ar fi trebuit să-l atac și eu un pic mai mult, dar nu m-am așteptat să șuteze. Un gol minunat, respect!”, a mai spus fotbalistul celor de la Basel, conform sursei menționate anterior.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Presa din Elveția n-a avut milă de Basel după prestația ștearsă din victoria cu FCSB: „O echipă slabă!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/presa-din-elvetia-n-a-avut-mila-de-basel-dupa-prestatia-stearsa-din-victoria-cu-fcsb-o-echipa-slaba-20316503</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Presa-din-Elvetia-n-a-avut-mila-de-Basel-dupa-prestatia-stearsa-din-victoria-cu-FCSB-1400x785.jpg"/><br/><p>FC Basel a învins FCSB cu 3-1 în etapa 4 din Europa League, dar presa din Elveția n-a avut milă de echipa gazdă, după prestația ștearsă.</p>
<p>Evoluând în inferioritate din minutul 12, după eliminarea lui Ștefan Târnovanu, FCSB a clacat în repriza a doua a meciului din deplasare, cu FC Basel.</p>
<h2><span>Ziarele din Elveția au dat de pământ cu Basel, din cauza prestației slabe pe care a avut-o cu FCSB, chiar dacă a câștigat</span></h2>
<p><span>Veteranul Xherdan Shaqiri a fost omul meciului</span>, chiar dacă are 34 de ani și câteva kilograme în plus. A marcat primele două goluri, deschizând scorul din penalty, i-a pasat decisiv lui Salah la reușita de 3-1 iar la final a fost unul dintre puținii jucători de la basel aplaudați de cei din tribune.</p>
<p>„În al patrulea meci din Europa League, FC Basel s-a confruntat cu FCSB București. Basel a câștigat cu 3-1, dar performanța lor a fost departe de a fi impresionantă. Bucureștii au primit un cartonaș roșu timpuriu.</p>
<p>Începutul meciului din Europa League dintre FC Basel și FCSB București a fost haotic. În minutul 12, Moritz Broschinski a fost lansat în adâncime. Acesta a încercat să o trimită pe lângă portarul FCSB, Ștefan Târnovanu, care ieșise din careu, dar nu a reușit.</p>
<p>Motivul: Târnovanu a atins mingea cu mâna în afara careului și a primit un cartonaș roșu direct. Portarul a fost neîncrezător în decizie și s-a certat cu arbitrul Juxhin Xhaja, dar decizia a fost clară.</p>
<p>Românii au fost nevoiți să facă o schimbare timpurie, aruncându-l în teren pe portarul rezervă Lukas Zima (n.r. – în locul atacantului Mamadou Thiam).</p>
<p>Shaqiri a ieșit să execute lovitura liberă, dar a cerut imediat henț după șutul său. VAR i-a confirmat decizia, acordând o lovitură de pedeapsă pentru FC Basel. Shaqiri a transformat cu încredere, scorul devenind 1-0. A fost începutul unui meci foarte animat, pe care Basel l-a câștigat în cele din urmă cu 3-1”, a notat publicația <span>20 minuten</span>.</p>
<h2><span>Ce au făcut jucătorii lui FC Basel înainte de meciul cu FCSB</span></h2>
<p>Publicația critică dur jocul <span>echipei antrenată de Ludovic Magnin</span>, punctând că FC Basel nu a jucat bine, prestația jucătorilor fiind marcată de pase greșite, scăderi de concentrare și goluri mari în defensivă, la care se adaugă finalizarea slabă.</p>
<p>„Faptul că Basel a avut un avantaj numeric practic pe tot parcursul meciului nu a fost niciodată evident. Românii, pe de altă parte, au jucat curajos, agresiv și concentrat, deși erau cu un om în minus.</p>
<p>Golul de 1-1 a fost mai mult decât corect, Basel implorând, practic, egalarea. Faptul că Basel a câștigat în cele din urmă s-a datorat în mare parte lui Shaqiri”, a mai notat 20 minuten.</p>
<p>Ziariștii amintesc și faptul că Târgul de Toamnă de la Basel se apropie de sfârșit, iar înainte de meciul cu FCSB vedetele de la FC Basel și antrenorul Ludovic Magnin au vizitat fost în zonă. Clubul a împărtășit pe Instagram momente plăcute din timpul petrecut, Xherdan Shaqiri fiind reperat, de exemplu, la poligonul de tragere.</p>
<p>Adrian Leon Barisic și Ludovic Magnin s-au bucurat și ei de „Botschautis” (n.r. – un termen local pentru un tip de atracție de bâlci) și se pare că vizita le-a purtat noroc, având în vedere victoria cu 3-1 în fața lui FCSB.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Daniel Bîrligea, dezlănțuit la interviu după dezamăgirea din Basel – FCSB 3-1: „E greu așa, puteam mult mai mult! Sunt supărat”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/daniel-birligea-dezlantuit-la-interviu-dupa-dezamagirea-din-basel-fcsb-3-1-e-greu-asa-puteam-mult-mai-mult-sunt-suparat-20316456</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Daniel-Birligea-dezlantuit-la-interviu-dupa-dezamagirea-din-Basel-FCSB-3-1-„E-greu-asa-puteam-mult-mai-mult-Sunt-suparat-1400x933.jpg"/><br/><p>Daniel Bîrligea a oferit mai multe declarații după înfrângerea pe care FCSB a suferit-o pe terenul celor de la FC Basel, scor 3-1, în faza principală din UEFA Europa League, și s-a arătat extrem de supărat din cauza rezultatului înregistrat pe tabela de marcaj.</p>
<p>Atacantul campioanei României consideră că echipa lui putea obține mai mult din partida disputată în Elveția, dacă Ștefan Târnovanu nu vedea cartonașul roșu în prima parte a jocului.</p>
<h2><span>Daniel Bîrligea, supărat după FC Basel – FCSB 3-1</span></h2>
<p>Daniel Bîrligea nu a mai rezistat și și-a spus supărarea după<span> înfrângerea pe care FCSB a suferit-o în fața celor de la FC Basel</span>, scor 3-1, în etapa a patra a fazei principale din UEFA Europa League. Atacantul campioanei României este de părere că echipa lui putea obține punct sau puncte din această partidă, dacă Ștefan Târnovanu nu <span>era eliminat în minutul 12</span>.</p>
<p>„Dacă nu aveau om în plus de la început, dacă eram 11 la 11, cred că puteam să facem mult mai mult. E greu așa, puteam obține mai mult. Sunt supărat.</p>
<p>Dacă luptam mai mult, poate puteam să facem mai multe. Din păcate nu am mai marcat, trebuia un pic de inspirație, un pic de noroc. De gândim la următorul meci.</p>
<p>Ne dorim să facem puncte și în Europa, să creștem ca echipă. Încet, încet, se întâmplă și asta. Din păcate nu vin punctele, sperăm să facem ceva în următoarele meciuri, să luăm puncte.</p>
<p>E greu să joci cu un om în minus, să ții de minge. Am încercat, nu a fost suficient.</p>
<p>O să avem adversari grei. Noi știm să luptăm bine cu echipele mari, nu facem un pas în spate. Încercăm să luptăm, să demonstrăm că putem lua puncte și cu echipele mari”, a declarat Daniel Bîrligea, la <span>DigiSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali începe revoluția la FCSB după 1-3 cu Basel! Patru transferuri anunțate în direct pentru această iarnă: „Vor veni sigur!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/gigi-becali-incepe-revolutia-la-fcsb-dupa-1-3-cu-basel-patru-transferuri-anuntate-in-direct-pentru-aceasta-iarna-vor-veni-sigur-20316460</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Gigi-Becali-incepe-revolutia-la-FCSB-dupa-1-3-cu-Basel-Patru-transferuri-anuntate-in-direct-pentru-aceasta-iarna.jpg"/><br/><p>FCSB a pierdut meciul din Elveția cu Basel, scor 1-3, în etapa a 4-a din grupa principală a UEFA Europa League.</p>
<p>Elevii lui Elias Charalambous au jucat în 10 oameni din minutul 12, atunci când Ștefan Târnovanu a fost eliminat.</p>
<h2><span>Gigi Becali începe revoluția la FCSB după 1-3 cu Basel! Patru transferuri anunțate în direct pentru această iarnă: „Vor veni sigur!”</span></h2>
<p>După meci, Gigi Becali a intrat în direct și a abordat mai multe subiecte, printre care și noile transferuri pe care are de gând să le facă la campioana României în iarnă.</p>
<p>Concret, finanțatorul campionilor e hotărât să aducă 4 fotbaliști: un fundaș central, un fundaș stânga și doi mijlocași. Gigi Becali a luat această decizie în urma rezultatelor din Europa, acolo unde FCSB a strâns 3 puncte în 4 etape.</p>
<p>De asemenea, patronul de la FCSB a precizat că echipa trebuie să câștige neapărat în meciul următor cu Steaua Roșie Belgrad dacă vrea să mai păstreze șanse de calificare.</p>
<p>„Normal că dacă nu câștigăm cu Steaua Roșie Belgrad nu mai avem nicio șansă! Acolo trebuie victorie neapărat.</p>
<p>Vreo patru jucători aducem la iarnă. Fundaș central, fundaș stânga, mijlocaș central, poate doi mijlocași. Poate aducem chiar cinci sau șase jucători. Dar nu vorbim acum. Vedem la iarnă.</p>
<p>Cel puțin patru jucători vor veni sigur. Care, cum vor fi, nu știu”, a declarat Gigi Becali la <span>Digi Sport</span>.</p>
<h2><span>Gigi Becali a luat decizia în cazul lui Ștefan Târnovanu după gafa colosală din Basel – FCSB!</span></h2>
<p>Goalkeeper-ul celor de la FCSB făcut henț în afara careului și a fost eliminat din minutul 12. Elvețienii au profitat de avantajul numeric și au câștigat duelul.</p>
<p>După meci, <span>Gigi Becali a intrat în direct și a vorbit</span> despre portauul de la FCSB, concluzionând că nu îl va pedepsi pentru meciurile de campionat, acolo unde tot el va apăra poarta celor de la FCSB.</p>
<p>Patronul campionilor consideră că Târnovanu nu trebuie pus la zid după această greșeală, ci trebuie încurajat pentru meciurile din Superliga României, motiv pentru care nu va fi ținut pe banca de rezerve.</p>
<p>„În campionat va apăra tot Târnovanu. Ce facem, îl distrugem? A greșit o dată băiatul, asta este”, a declarat Gigi Becali, potrivit Digi Sport.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Nu ne băteau în viața lor!”. Gigi Becali știe unde a pierdut FCSB meciul din Elveția</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/nu-ne-bateau-in-viata-lor-gigi-becali-stie-unde-a-pierdut-fcsb-meciul-din-elvetia-20316463</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Nu-ne-bateau-in-viata-lor-1400x788.jpg"/><br/><p>Campioana României a fost învinsă de Basel cu 3-1, iar Gigi Becali știe unde a pierdut FCSB meciul din Elveția.</p>
<p>Patronul FCSB este ferm convins că eliminarea lui Târnovanu, în minutul 12, a contat decisiv în stabilirea scorului final al meciului din deplasare cu FC Basel.</p>
<h2><span>Gigi Becali nu a stat pe gânduri și a spus de ce a pierdut FCSB în fața lui Basel</span></h2>
<p>Echipa lui Gigi Becali a rămas cu 3 puncte după primele 4 meciuri ale fazei principale din Europa league. campioana României a câștigat primul meci, în deplasare, cu formația olandeză Go Ahead Eagles Deventer, dar le-a pierdut pe următoarele 3.</p>
<p>Cui FC Basel, <span>decisivă a fost eliminarea lui Târnovanu</span>, din minutul 12, pentru un henț intenționat în afara careului de 16 metri.</p>
<p>„Dacă la primul gol el (n.r. – Ngezana) rămâne acolo în zid, mingea vine în el și n-are nicio problemă! S-a dus aiurea, se ferește și face henț. Oricum era greu în 10 oameni. Altfel nu ne băteau în viața lor! Ne distram cu ei.</p>
<p>Cum să facă Târnovanu așa ceva? El nici nu iese de obicei! A ieșit aiurea, era Ngezana acolo. Mai și ridici mâinile, păi ce vrei să faci, ești nebun? Eu rar am văzut așa ceva. Greșeli ca astea, nebuneli din astea. Cum să faci așa? Ai emoții prea mari, nu mai ai mintea cu tine”, a spus Gigi Becali, la <span>Digi Sport</span>.</p>
<h2><span>FCSB mai are de jucat cu Steaua Roșie Belgrad, Feyenoord, Dinamo Zagreb și Fenerbahce</span></h2>
<p>După primele 4 etape din Europa League, FCSB este pe locul 31, departe de pozițiile care permit disputarea play-off-ului pentru optimile de finală ale competiției. În funcție de rezultatele meciurilor care se joacă de la ora 22:00, campioana României poate ajunge chiar mai jos.</p>
<p>Distanța până la locul 24, ultimul care permite disputarea play-off-ului, nu este mare. Feyenoord are 4 puncte, la fel ca alte 4 formații aflate în urma ei.</p>
<p>Echipa lui Gigi Becali trebuie să recupereze acest pasiv mic în următoarele meciuri, în deplasare cu Steaua Roșie Belgrad pe 27 noiembrie, acasă cu Feyenoord pe 11 decembrie, în deplasare cu Dinamo Zagreb pe 22 ianuarie și acasă cu Fenerbahce pe 29 ianuarie. Toate aceste partide încep la ora 22:00.</p>
<p>După ultima etapă, primele 8 echipe se califică n faza următoare a competiției, iar cele dintre locurile 9 și 24 joacă baraj, în dublă manșă, pentru accederea în optimile de finală ale întrecerii.</p>
<p>În sezonul trecut, FCSB a eliminat PAOK Salonic în baraj cu dublă victorie, după ce o învinsese și în meciul direct din grupă, în deplasare. În optimile de finală, însă, echipa lui Gigi Becali nu a avut nicio șansă cu Olympique Lyon. Echipa franceză a mers mai departe, după 3-1 la București și <span>4-0 pe teren propriu</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
