<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Crezi în Dumnezeu?”. Răspunsul lui David Popovici la întrebarea unui copil va naşte controverse: „Aşa şi aşa”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/crezi-in-dumnezeu-raspunsul-lui-david-popovici-la-intrebarea-unui-copil-va-naste-controverse-asa-si-asa-20147705</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/„Crezi-in-Dumnezeu.-Raspunsul-lui-David-Popovici-la-intrebarea-unui-copil-va-naste-controverse.-„Asa-si-asa.jpeg"/><br/><p>După scandalul izbucnit imediat ce și-a achiziționat o mașină Porsche, David Popovici va fi, cel mai probabil, subiectul unei alte controverse.</p>
<p>„Crezi în Dumnezeu?”, a fost întrebat campionul olimpic de un copil, la finalul unui concurs, iar răspunsul sportivului lasă loc serios de interpretări: „Așa și așa!”.</p>
<h2><span>David Popovici și credința „așa și așa” în Dumnezeu</span></h2>
<p>David Popovici va deveni cu siguranță subiectul unei noi controverse, după ce a fost criticat vehement în toamna trecvută, la scurt timp după ce și-a achiziționat cu bani mulți un bolid de lux marca Porsche.</p>
<p>„Crezi în Dumnezeu?”, a fost întrebat campionul olimpic de un micuț fan de-al său, la finalul unui concurs, iar răspunsul sportivului dă apă la moară „clevetitorilor”: „Așa și așa!”.</p>
<p>Băiețelul, însoțit de mama sa, l-au așteptat pe sportiv după un concurs și la final au interacționat pentru câteva momente. Micuțul avea pregătită o pancartă cu masajul „David te iubesc!”.</p>
<p>Îndemnat de mama sa să îl ia în brațe pe <span>medaliatul cu aur din proba de 200 de metri liber de la Jocurile Olimpice de la Paris</span>, băiatul s-a emoționat teribil și până la urmă l-a îmbrățișat pe sportiv.</p>
<p>Apoi, la sugestia părintelui său, David a post întrebat de acesta dacă el crede în Dumnezeu, la care sportivul a dat un răspuns care sigur va naște nenumărate discuții. „așa și așa”, s-a limitat a spune sportivul de aur al României.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20144325" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/David-Popovici-05-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/David-Popovici-05-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/David-Popovici-05-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/David-Popovici-05-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/David-Popovici-05-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Mândru tare de ultimele performanțe. „Primul om din istorie”</span></h2>
<p>David Popovici a anunţat pe 11 aprilie că a devenit primul om din istorie care a reușit să scoată sub 22 de secunde la proba de 50 m, sub 47 de secunde la proba de 100 m şi sub 1 minut şi 43 de secunde la 200 m.</p>
<p>„Odată cu recordul naţional de la 50 m liber de 21 de secunde şi 83 de sutimi, am devenit primul om din istorie sub 22 de secunde la proba de 50 m, sub 47 de secunde la proba de 100 m şi sub 1 minut şi 43 de secunde la 200 m – De asta sunt tare mândru”, a scris Popovici pe pagina sa de Facebook.</p>
<p>Săptămâna trecută, campionul olimpic de la Paris a câştigat proba de 50 m liber cu un nou record naţional, 21 sec 83/100, iar joi, 10 aprilie, s-a impus și la 200 m liber, în 1 min 45 sec 07/100.</p>
<p><span>Campionul olimpic şi cvadruplul campion european</span> a fost distins la începutul acestei luni cu premiul pentru cel mai bun sportiv al anului trecut la Gala „Campionii Nataţiei 2024”, organizată Federaţia Română de Nataţie şi Pentatlon Modern (FRNPM) la Palatul Regal, sub Înaltul Patronaj al Casei Regale a României.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Au crezut că a murit. Milionarul, distrus de droguri şi alcool, şi-a povestit calvarul: „Luam orice”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/au-crezut-ca-a-murit-milionarul-distrus-de-droguri-si-alcool-si-a-povestit-calvarul-luam-orice-20147482</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Au-crezut-ca-a-murit.-Milionarul-distrus-de-droguri-si-alcool-si-a-povestit-calvarul-„Luam-orice.jpg"/><br/><p>Considerat „minunea rugby-ului”, un milionar a dus o luptă aprigă pentru a scăpa de dependența de droguri și băutură, iar acum e aproape de o revenire incredibilă când și colegii lui îl credeau mort.</p>
<p>James O’Connor a fost o mare speranță a acestui sport în urmă cu mai bine de 12 ani, atunci când era supranumit „băiatul de aur”. Incidentele din viața extrasportivă au făcut ca australianul să fie exclus din echipa națională, urmând numeroase scandaluri și conflicte iscate de dependența de băutură și droguri.</p>
<h2><span>James O’Connor, gata să „renască” după cea mai tumultoasă perioadă a vieții</span></h2>
<p>Cel supranumit „băiatul de aur” până în 2013 a ajuns să fie de nerecunoscut chiar și de către colegii săi. Acum, James O’Connor povestește experiențele pe care le-a avut și chiar un moment în care colegii de echipă au crezut că a murit.</p>
<p>Scandalurile și regresul carierei sale au început în 2013, atunci când a fost protagonistul unui incident pe aeroportul din Perth. Patru ani mai târziu a fost arestat după ce a fost prins <span>cumpărând droguri</span> alături de Ali Williams, un jucător de rugby de la Noua Zeelandă.</p>
<blockquote><p>„A fost greu, a fost îngrozitor, pentru că nimeni nu vorbea engleză acolo, iar franceza mea era decentă. În prima noapte, cineva s-a murdărit cu fecale pe mâini și a frecat totul pe perete. A fost o altă experiență în care am atins fundul sacului.”, a spus James O’Connor, relatează <span>Marca. </span></p></blockquote>
<p>Dependența de alcool și droguri era atât de mare încât bărbatul ajunsese să ia orice avea la îndemână.</p>
<blockquote><p>„Eram într-un loc foarte întunecat, luam totul, de la medicamente eliberate pe bază de rețetă la medicamente și alcool… Eram slăbit pentru că aveam corpul rupt. Nu mă antrenam, nu mâncam bine, nu dormeam bine, mental nu eram într-un loc bun. Nu știu cum am putut să joc rugby profesionist. Jucam non-stop., dar totuși am jucat mult rugby”, a dezvăluit sportivul.</p></blockquote>
<p>Colegii săi au crezut că a murit în timpul unei călătorii cu autocarul echipei, după ce a suferit o criză din cauza unei lovituri puternice și a consumului de droguri.</p>
<article class="text-token-text-primary w-full" data-scroll-anchor="true" data-testid="conversation-turn-332" dir="auto">
<div class="text-base my-auto mx-auto py-5 [--thread-content-margin:--spacing(4)] @[37rem]:[--thread-content-margin:--spacing(6)] @[70rem]:[--thread-content-margin:--spacing(12)] px-(--thread-content-margin)">
<div class="[--thread-content-max-width:32rem] @[34rem]:[--thread-content-max-width:40rem] @[64rem]:[--thread-content-max-width:48rem] mx-auto flex max-w-(--thread-content-max-width) flex-1 text-base gap-4 md:gap-5 lg:gap-6 group/turn-messages focus-visible:outline-hidden" tabindex="-1">
<div class="group/conversation-turn relative flex w-full min-w-0 flex-col agent-turn">
<div class="relative flex-col gap-1 md:gap-3">
<div class="flex max-w-full flex-col grow">
<div class="min-h-8 text-message relative flex w-full flex-col items-end gap-2 text-start break-words whitespace-normal [.text-message+&amp;]:mt-5" data-message-author-role="assistant" data-message-id="0306606e-2580-4a50-9a7f-ee553709200c" data-message-model-slug="gpt-4o" dir="auto">
<div class="flex w-full flex-col gap-1 empty:hidden first:pt-[3px]">
<div class="markdown prose dark:prose-invert w-full break-words light">
<p class="" data-end="510" data-start="0">„Nu-mi amintesc prea bine, așa că pentru mine nu a fost chiar atât de haotic, dar da, a fost destul de haos după aceea. Cred că oamenii au fost traumatizați, îmi amintesc că Delon Armitage a spus: «Am crezut că ai murit». A fost o nebunie, așa că da, a fost destul de haotic și acela a fost primul semnal de alarmă când m-am gândit: «Bine, trebuie să mă controlez puțin». Atunci a fost doar puțin, iar apoi s-a întâmplat din nou și am gândit: «Bine, naiba, e clar»”, a adăugat O’Connor.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</article>
<p data-end="510" data-start="0">În cele din urmă, bărbatul a decis că nu mai poate continua așa și a apelat la specialiști. A reușit să scape de viciile care erau să îi pună capăt nu doar carierei ci și vieții, iar acum a revenit în formă maximă pe teren. James O’Connor se gândește serios și la o posibilă revenire la naționala Australiei.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Se aşteaptă pedeapsa de la UEFA! România n-a respectat decizia şi a făcut asta pentru Ucraina</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/futsal/se-asteapta-pedeapsa-de-la-uefa-romania-n-a-respectat-decizia-si-a-facut-asta-pentru-ucraina-20147858</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Se-asteapta-pedeapsa-de-la-UEFA-Romania-n-a-respectat-decizia-si-a-facut-asta-pentru-Ucraina-1400x824.png"/><br/><p>UEFA ar putea decide să pedepsească naționala de futsal din România, după ce „tricolorii” n-au respectat decizia forului continental și au recurs la un gest, în semn de solidaritate, pentru Ucraina.</p>
<p>Totul s-a întâmplat în timpul partidei Ucraina – România 3-1, care s-a disputat miercuri, 16 aprilie 2025, în preliminariile pentru Campionatul European de anul viitor.</p>
<h2><span>UEFA a spus „Nu” unui moment de reculegere pentru Ucraina, dar naționala de futsal din România a avut altă părere</span></h2>
<p>Miercuri, 16 aprilie, naționala de futsal din România a jucat ultimul meci din preliminariile pentru EURO 2026, în compania reprezentativei din Ucraina.</p>
<p>„Tricolorii” au pierdut jocul cu 1-3, însă mulțumită celorlalte rezultate înregistrate în grupă s-au calificat în play-off-ul pentru prezența la turneul final din Lituania și Letonia.</p>
<p>Scorul a fost deschis de România, prin Szabolcs Manya, în minutul 14, în timp ce pentru ucraineni au punctat Fareniuk, Shved și Semechenko.</p>
<p>Pe lângă deznodământul confruntării, un alt detaliu a mai atras atenția pe parcursul disputei care s-a jucat la Koszalin, în Polonia.</p>
<p>Reprezentativa din Ucraina a solicitat ca înainte de fluierul de start <span>să se țină un moment de reculegere</span> în memoria celor mai proaspete victime ale războiului demarat de Rusia în țara vecină României.</p>
<p>UEFA s-a împotrivit solicitării făcute de federația ucraineană, însă jucătorii din cele două echipe naționalei au avut o altă părere. Astfel, înainte de fluierul de start, atât fotbaliștii ucraineni, cât și cei români au ținut momentul de reculegere care a fost planificat.</p>
<p>Și inclusiv suporterii prezenți în tribunele de la Koszalin, dar și componenții celor două staff-uri tehnice, au empatizat cu decizia jucătorilor.</p>
<p>Arbitrii nu s-au împotrivit și au așteptat cu răbdare ca momentul să se încheie, însă rămâne de văzut dacă <span>UEFA va fi la fel de permisivă</span> sau va decide aplicarea unor sancțiuni către cele două federații implicate.</p>
<h2><span>Ce urmează pentru naționala României de futsal</span></h2>
<p>Așa cum am precizat deja, în urma rezultatelor înregistrate în ultima etapă, naționala de futsal a României și-a asigurat un loc la barajul pentru EURO 2026, turneu final ce va fi organizat în intervalul 18 ianuarie – 8 februarie 2026.</p>
<p>Alături de România, la baraj și-au mai asigurat un bilet alte 7 reprezentative, anume Bosnia și Herțegovina, Georgia/Franța, Slovacia, Italia, Ungaria, Kazakhstan, Belgia și România (în această ordine în clasamentul celor mai bune opt locuri secunde), după cum se arată pe <span>FRF.ro</span>.</p>
<p>Tragerea la sorți a duelurilor de la baraj va avea loc peste aproximativ o lună, la data de 15 mai 2025. În schimb, meciurile vor avea loc în prima lună de toamnă, în intervalul 15-24 septembrie.</p>
<p>În ceea ce le privește pe reprezentativele deja calificate la turneul final, pe lângă Lituania și Letonia, gazdele ediției din 2026 a Campionatului European care și-au asigurat din start câte un bilet, acestea sunt: Ucraina (Grupa 1), Belarus (Grupa 2), Polonia (Grupa 3), Slovenia (Grupa 4), Croația (Grupa 5), Armenia (Grupa 6), Portugalia (Grupa 7), Spania (Grupa 8), Cehia (Grupa 9) și Franța sau Georgia (Grupa 10).</p>
<p>Mai jos lotul României de la ultima acțiune din preliminariile EURO 2026:</p>
<ul>
<li>Portari: Petrișor Toniță (FK Odorheiu Secuiesc), Roberto Voin (CSM Târgu Mureș);</li>
<li>Jucători de câmp: Andor Bálint, Vlăduț Dudău, István Hadnagy, Miklós Tamás (toți FK Odorheiu Secuiesc), Richárd Iszlai, Mihnea Toader, Bogdan Covaci (toți CSM Târgu Mureș), Daniel Araujo, Darius Nastai, Andrei Crăciun (toți United Galați), Kanyó Szilárd (Sepsi SIC), Küsmödi Tamás (TFSE Budapest).</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Bijuteria” de 130.000.000 de euro din Iaşi va avea piscină semi-olimpică. Noul mall a fost construit pe o suprafață de 110.000 de metri pătrați</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/bijuteria-de-130-000-000-de-euro-din-iasi-va-avea-piscina-semi-olimpica-noul-mall-a-fost-construit-pe-o-suprafata-de-110-000-de-metri-patrati-20147437</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Mall-Moldova-1400x788.jpg"/><br/><p>Mall Moldova, cel mai nou centru comercial din nord-estul României, va fi inaugurat joi, 17 aprilie, și se întinde pe o suprafață de 110.000 de metri pătrați.</p>
<p>Noul mall din Iași a costat 130.000.000 de euro și va fi dotat cu cel mai mare cinematograf din respectiva zonă a țării, dar și cu o piscină semi-olimpică.</p>
<h2><span>Noul Mall Moldova din Copou a costat 130 de milioane de euro și va beneficia de piscină semi-olimpică</span></h2>
<p>Joi, 17 aprilie, Mall Moldova, cel mai nou și totodată cel mai spectaculos centru comercial din nord-estul României, își va deschide porțile.<br/>
Noul mall din Iași a costat 130.000.000 de euro și se întinde pe o suprafață vastă, de circa 110.000 de metri pătrați. Pe lângă mule alte facilități de shopping, divertisment și relaxare, acesta va fi dotat cu cel mai mare cinematograf din respectiva zonă a țării, dar și cu o piscină semi-olimpică.</p>
<p>„Suntem bucuroși că odată cu apariția Mall Moldova la Iași aducem locuitorilor din zonă mai multe opțiuni de shopping și branduri aflate în premieră în regiunea Moldovei. De asemenea, o componentă importantă a proiectului este cea de entertainment, care vine cu un cinema nou și cu un spațiu de joacă uriaș.</p>
<p>Zonele de food &amp; leisure vor oferi o varietate de operatori, mulți dintre ei fiind noi, iar pe cei care pun stilul de viață activ pe primul loc îi așteptăm cu o sală de fitness care include printre multe alte facilități și o piscină semi-olimpică.</p>
<p>Mall Moldova este un proiect ambițios, creat pentru a deveni punctul de referință al retail-ului din regiune, și ne dorim să putem oferi vizitatorilor noștri o experiență completă de shopping și relaxare”, a declarat Mihaela Adam, Asset Manager Mall Moldova Iași, potrivit <span>mallmoldova.r</span>o.</p>
<h2><span>Zeci de branduri internaționale în premieră la Iași</span></h2>
<p>Amplasat pe fostul ERA Shopping Park din zona Păcurari, noul mall aduce în premieră la Iași 50 de branduri internaționale, dintr-un total de peste 250 de magazine.</p>
<p>Mall Moldova redefinește standardele retail-ului modern printr-o mare varietate de magazine de îmbrăcăminte, încălțăminte, articole sportive și jucării, la care se adaugă branduri cunoscute cu produse de înfrumusețare și de sănătate, care își fac debutul în regiunea Moldovei.</p>
<p>Noul centru comercial impresionează și prin inovațiile arhitecturale, cum ar fi și parcarea de 3.500 de locuri de pe acoperiș, ce oferă acces direct către zona de food court, cea care vine cu un design unic în țara noastră și o diversitate gastronomică, cu peste 30 de concepte și 2.500 de locuri de luat masa.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Georgina Rodriguez a atras toate privirile, după ce a dansat salsa într-o pereche de colanți de culoare roz</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/georgina-rodriguez-a-atras-toate-privirile-dupa-ce-a-dansat-salsa-intr-o-pereche-de-colanti-de-culoare-roz-20147444</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Georgina-Rodriguez-a-atras-toate-privirile-dupa-ce-a-dansat-salsa-intr-o-pereche-de-colanti-de-culoare-roz.jpg"/><br/><p>Toate privirile au fost ațintite asupra Georginei Rodriguez, după ce a dansat salsa într-o pereche de colanți care i-au scos în evidență formele de invidiat.</p>
<p>Partenera lui Cristiano Ronaldo face ravagii la fiecare apariție în public. Rodrina Rodriguez are grijă să arate perfect pentru starul portughez, iar recent a apărut într-un videoclip în care dansează salsa, cu care a stârnit imaginația fanilor.</p>
<h2><span>Georgina Rodriguez atrage toate privirile în pași de dans într-o pereche de colanți de culoare roz</span></h2>
<p>Fotomodelul argentinian reușește de fiecare dată să fie în lumina reflectoarelor, chiar și atunci când repetă în pași de dans. Partenera din ultimii ani a lui Cristiano Ronaldo arată superb într-o ținută care atrage toate privirile, purtând jambiere, tocuri și colanți de culoare roz. Un scurt clip circulă pe rețelele de socializare în care Georgina dansează superb și nici nu pare că depune efort să mențină ritmul de salsa.</p>
<p>Femeia e înconjurată de oglinzi, muzica la maximum și mișcă șoldurile pe un ritm bine exersat alături de instructorul de dans. De regulă, ea iese în evidență prin ținute extravagante sau viața sănătoasă pe care le-o oferă și copiilor săi. De această dată totul este însă despre mișcare, senzualitate și ritm.</p>
<h2><span>Fanii sunt înnebuniți după aparițiile răvășitoare ale fotomodelului: „definiția eleganței și grației”</span></h2>
<p>În urmă cu câteva zile, partenera lui Ronaldo a distribuit imagini din vacanță în care apare într-un costum de baie ce îi scoate în evidență formele. <span>Fanii fotomodelului i-au transmis</span> numai mesaje de bine și numeroase complimente.</p>
<p>„Georgina este mai frumoasă an de an”, „Georgina, tu ești definiția eleganței și grației”, „Cea mai frumoasă femeie din lume ești tu” au fost doar câteva dintre comentariile fanilor la adresa partenerei lui Cristiano Ronaldo.</p>
<p>Deși cei doi nu sunt căsătoriți cu acte în regulă, în ultima vreme Ronaldo se referă la partenera sa ca fiind „soția”.</p>
<p>„E o mare plăcere să câștig acest trofeu. Fiul meu cel mare este aici, soția mea este aici”, a spus portughezul, conform <span>The Sun.</span></p>
<p>Ronaldo și Georgina formează un cuplu de aproape zece ani și au împreună doi copii, Alana Martina (8 ani) și Bella (2 ani). Starul portughez mai are și alți trei copii, gemenii Eva și Mateo (7 ani) și Cristiano Ronaldo Junior.</p>
<blockquote><p>„I-am spus mereu că se va întâmpla când se produce acel click. Când se vor așeza toate lucrurile din viața noastră, iar ea știe la ce mă refer. Ar putea să se întâmple într-o lună, în șase luni sau într-un an. Sunt 1.000% sigur că se va întâmpla”, a dezvăluit portughezul legat de cererea în căsătorie, în cadrul documentarului „I am Georgina”.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
