<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Unic în istoria licitațiilor. Nu mai există asemenea card: o ofertă de 5,1 milioane de dolari a fost făcută, dar vânzătorul cere minimum 6 milioane!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/unic-in-istoria-licitatiilor-nu-mai-exista-asemenea-card-o-oferta-de-51-milioane-de-dolari-a-fost-facuta-dar-vanzatorul-cere-minimum-6-milioane-20248431</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Unic-in-istoria-licitatiilor.-Nu-mai-exista-asemenea-card-o-oferta-de-51-milioane-de-dolari-a-fost-facuta-dar-vanzatorul-cere-minimum-6-milioane.jpg"/><br/><p>Un card Logoman e unic în istoria licitațiilor, iar oferta de 5.1 milioane de dolari a fost refuzată de vânzător.</p>
<p>În urmă cu cinci ani un cardul semnat de Steph Curry stabilea recordul celui mai scump card vândut vreodată cu semnătura unui jucător din NGA. În urma unei licitații, vânzătorul obținea 5.9 milioane de euro, iar acum un alt vânzător vrea să dea lovitura cu un card spectaculos ce include autografele lui Michael Jordan și Kobe Bryant.</p>
<h2><span>„Mină de aur” pentru colecționarii pasionați de NBA: card unic cu semnăturile lui Michael Jordan și Kobe Bryant</span></h2>
<p><span>Doi dintre coloșii baschetului</span> american se află pe cardul 2007-08 Colecția Exclusivă Upper Deck cu dublu Logoman. Cardurile Logoman se referă la cardurile cu logo NBA dintr-un tricou autentic, iar cel care îi are în prim plan pe Michael Jordan și Kobe Bryant este unicat, iar vânzătorul vrea nu mai puțin de 6 milioane de dolari. Se pare că are deja o ofertă de 5.1 milioane de dolari, dar potențialii cumpărători încă mai pot plusa pentru a ajunge la suma dorită de acesta.</p>
<p>Recordul mondial pentru un card cu Michael Jordan este un Logoman vândut în 2024 pentru suma de 2.93 milioane de dolari. Seria autografelor starurilor din NBA din care provine exemplarul de 6 milioane de dolari a rulat între 2004 și 2009. A fost produsă în ediții limitate de câte un card, deși la acea vreme jucătorii apăreau în perechi diferite.</p>
<p>Michael Jordan a avut astfel de carduri alături de Lebron James (4), Julius Erving (2) și una cu Scottie Pippen și cu Kobe Bryant. De asemenea, Kobe Bryant are 11 astfel de carduri, dar cel alături de Michael Jordan e cu adevărat special. Asocierea dintre cei doi este cea mai dorită de pasionații cardurilor Logoman.</p>
<h2><span>Cariere impresionante bifate de doi dintre cei mai mari baschetbaliști din istorie</span></h2>
<p>Michael Jordan a fost și rămâne în continuare un etalon în ceea ce privește baschetul mondial. A revoluționat acest sport și l-a făcut cunoscut în întreaga lume. A avut realizări spectaculoase la Chicago Bulls și Washington Wizads.</p>
<p>Kobr Bryant a evoluat pentru Los Angeles Lakers toată cariera. Dublu medaliat olimpic, la fel ca Jordan, Bryant a fost văzut ca fiind elevul perfect al lui Jordan, dar și unul dintre cei mai tehnici jucători din istorie.</p>
<p>Din păcate, <span>a decedat în urma unui accident</span> de elicopter, în urmă cu cinci ani. Legătura dintre cei doi a fost foarte strânsă și de aceea acest card are o valoare uriașă și din punct de vedere emoțional.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Diana Munteanu rămâne de o frumusețe sclipitoare! Imaginile verii cu fosta soție a lui Claudiu Niculescu în costum de baie</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/diana-munteanu-ramane-de-o-frumusete-sclipitoare-imaginile-verii-cu-fosta-sotie-a-lui-claudiu-niculescu-in-costum-de-baie-20248497</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Diana-Munteanu-ramane-de-o-frumusete-sclipitoare-Imaginile-verii-cu-fosta-sotie-a-lui-Claudiu-Niculescu-in-costum-de-baie.jpg"/><br/><p>Diana Munteanu nu-și arată deloc vârsta și impresionează la fiecare apariție cu frumusețea sclipitoare cu care l-a cucerit și pe Claudiu Niculescu pe vremea când era jucător la Dinamo.</p>
<p>Fosta soție lui Claudiu Niculescu <span>a postat imagini noi </span>pe rețelele de socializare, care au devenit rapid virale. Fanii vedetei TV sunt uimiți de forma de invidiat a Dianei Munteanu la 46 de ani.</p>
<h2><span>Diana Munteanu, imagini spectaculoase în costum de baie la 46 de ani</span></h2>
<p>Superba vedetă TV și-a lăsat fanii fără suflare cu noile imagini interzice cardiacilor. Diana Munteanu a imortalizat momentul în care a mers la o piscină aflată într-un loc cu un peisaj fabulos în Santorini. Profită la maximum de vacanță și pare că nu a stat deloc departe de soarele arzător.</p>
<p>Zilele acestea, Diana Munteanu a mers în Santorini, o destinație exclusivistă din arhipelagul Insulelor Ciclade, Grecia. Le-a aprins imaginația fanilor într-un costum de baie care îi scoate în evidență formele. Arată mai bine ca la 20 de ani și face tot posibilul să nu își arate deloc vârsta.</p>
<p>În urmă cu câțiva ani, <span>fanii o criticau</span> des pe rețelele de socializare fiindcă posta imagini în costum de baie, dar asta nu a făcut-o pe Diana Munteanu să se afișeze exact așa cum își dorește. Nici nu are nimic de ascuns fiindcă are un trup de zeiță cu care le-ar face invidioase pe puștoaicele de 20 de ani.</p>
<h2><span>Căsnicie de 8 ani cu fosta vedetă de la Dinamo</span></h2>
<p>Pasionată de mică de sport, Diana Munteanu a ajuns să cunoască un fotbalist alături de care a trăit opt ani.</p>
<p>Mariajul cu Claudiu Niculescu s-a încheiat surprinzător în 2013, într-un moment în care cariera atacantului era pe o pantă ascendentă. Din relația celor doi a rezultat un băiat, David. Tânărul îi calcă pe urme tatălui său, dar nu la Dinamo, ci la juniorii lui Rapid.</p>
<p>„Așadar, am hotărât, acum ceva vreme, că după aproape opt ani de căsnicie, Claudiu Niculescu și cu mine să punem capăt relației noastre. Au fost opt ani buni, frumoși, plini de multe realizări, cea mai importantă dintre toate fiind, desigur, David, fiul nostru de cinci ani și jumătate.</p>
<p>Noi doi vom avea grijă deopotrivă de educația și creșterea lui, în continuare. Adaug, totodată, faptul că aceasta este și va fi unica noastră declarație pe acest subiect. Toate celelalte detalii ale separării noastre țin de zona extrem de intimă a familiei și alegem să le lăsăm acolo”, anunța Diana Munteanu în 2014 pe rețelele de socializare.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Primarul nu vrea să-i pună „cruce” proiectului de 65.000.000 de euro, doar pentru că guvernul Bolojan a băgat țara în austeritate: „Orașul merită mai mult decât îndrăznește să ceară!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/primarul-nu-vrea-sa-i-puna-cruce-proiectului-de-65-000-000-de-euro-doar-pentru-ca-guvernul-bolojan-a-bagat-tara-in-austeritate-orasul-merita-mai-mult-decat-indrazneste-sa-20248190</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Primarul-nu-vrea-sa-i-puna-„cruce-proiectului-de-65.000.000-de-euro-doar-pentru-ca-guvernul-Bolojan-a-bagat-tara-in-austeritate-1400x749.png"/><br/><p>Primarul municipiului Hunedoara, Dan Bobouțanu (60 de ani), a reacționat în presa locală și a transmis răspicat că nu vrea să-i pună „cruce” proiectului de 65.000.000 de euro care are drept obiectiv revitalizarea fotbalului din oraș.</p>
<p>Este vorba despre noul „Complex Sportiv Corvinul 1921 Hunedoara”, care va încadra și un stadion modern de 10.000 de locuri. Asemenea celorlalte stadioane din țară care ar trebui să se construiască în perioada următoare, proiectul a intrat în impas din cauză că guvernul condus de Ilie Bolojan (56) a băgat țara în austeritate.</p>
<h2><span>Hunedoara își strigă și ea oful după ce guvernul Bolojan a băgat țara în austeritate! Primarul Dan Bobouțanu nu vrea să renunțe la proiectul noului stadion</span></h2>
<p>Finanțarea noilor stadioane de sute de milioane de euro, din București, Constanța, Timișoara și așa mai departe, ar urma să nu mai fie o prioritate pentru România, după ce <span>guvernul Bolojan a băgat țara în austeritate</span>.</p>
<p>O mulțime de proiecte importante care aveau rolul de a dezvolta infrastructura pentru sportul românesc au fost puse în plan secund și se așteaptă indicații clare pentru a se vedea dacă finanțările mai vin sau nu.</p>
<p>Până atunci, reacțiile curg în lanț, iar după ce s-a scris că <span>austeritatea lui Ilie Bolojan nu va opri proiectul de 172 de milioane de euro al noului stadion Dinamo</span>, acum a venit o reacție tranșantă și de la Hunedoara.</p>
<p>Primarul municipiului mai precis, Dan Bobouțanu, a reacționat în presa locală și a transmis cât se poate de clar că nici el nu vrea să-i pună „cruce” proiectului de 65.000.000 de euro pentru care s-a zbătut atât de mult. Este vorba despre noul „Complex Sportiv Corvinul 1921 Hunedoara”, care ar urma să încadreze și un stadion de 10.000 de locuri.</p>
<blockquote><p>Proiectul de la Hunedoara nu poate fi considerat oprit. Nu ne lăsăm, mergem mai departe cu procedurile specifice. Este singura investiție importantă a CNI în județul Hunedoara, primul stadion ridicat de CNI în Ardealul istoric și primul într-un oraș care nu este reședință de județ. Hunedoara merită mult mai mult decât îndrăznește să ceară”, a tunat primarul Dan Bobouțanu, potrivit <span>Apuseni.info</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Detalii despre noua arenă pe care ar urma să evolueze Corvinul Hunedoara</span></h2>
<p>Corvinul Hunedoara, formație care a luat startul în Liga 2 și în sezonul 2025-2026, așteaptă cu nerăbdare ca noul proiect să fie pus în aplicare. Complexul sportiv ar urma să fie construit pe locația actualei arene, care ar trebui să fie demolată pe cheltuielile primăriei din municipiul Hunedoara. Ulterior, cu ajutorul Companiei Naționale de Investiții, ar trebui să înceapă lucrările pentru ridicarea noului stadion de 10.000 de locuri. Întregul complex se va întinde pe o suprafață de 32.207 metri pătrați și va asigura și mai multe locuri de parcare.</p>
<p>În schimb, în incinta stadionului vor fi 9.730 de locuri pentru public, 195 de scaune VIP, alte 125 pentru reprezentanții media, dar și 50 destinate persoanelor cu dizabilități.</p>
<p>Corvinul Hunedoara este pe locul 8 în Liga 2, cu 4 puncte adunate după două meciuri disputate. Dacă se va impune și în etapa 3, cu Sepsi OSK, Corvinul va urga pe 6, la egalitate cu Steaua și ASA Tg. Mureș, care se află pe pozițiile 5 și 4.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ioana Țiriac, vacanță pe măsura numelui pe care îl poartă. Moştenitoarea imperiului lui Ion Țiriac a postat imagini din destinația elitistă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ioana-tiriac-vacanta-pe-masura-numelui-pe-care-il-poarta-mostenitoarea-imperiului-lui-ion-tiriac-a-postat-imagini-din-destinatia-elitista-20248131</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/05/Ioana-Tiriac-mostenitoarea-imperiului-Tiriac-aparitie-sclipitoare-1.jpg"/><br/><p>Ioana Țiriac, singură fiică a lui Ion Țiriac, a plecat în vacanță și și-a încântat urmăritorii pe rețelele de socializare.</p>
<p>Moştenitoarea imperiului lui Ion Țiriac a postat imagini din destinația elitistă, peisajul fiind unul într-adevăr senzațional.</p>
<h2><span>Ioana Țiriac, vacanță pe măsura numelui pe care îl poartă. Moştenitoarea imperiului lui Ion Țiriac a postat imagini din destinația elitistă</span></h2>
<p>Ioana Țiriac, <span>fiica fostului mare tenismen și om de afaceri Ion Țiriac</span>, se bucură din plin de vacanța de vară și trăiește pe picior mare, așa cum era de așteptat.</p>
<p>Tânăra a postat recent câteva imagini dintr-o locație de lux, iar urmăritorii ei au rămas impresionați de peisaje, apusuri spectaculoase și atmosfera de relaxare totală.</p>
<p>Fără să spună exact unde se află, Ioana le-a arătat fanilor pe Instagram că se bucură de soare, mare și tot confortul pe care ți-l poate oferi o destinație de top.</p>
<p>Chiar dacă provine dintr-o familie foarte bogată, Ioana nu e genul care să epateze. Postează rar și discret, dar de fiecare dată o face cu bun gust. Nici vacanța asta nu face excepție, nu vedem opulență exagerată, ci mai degrabă rafinament și stil.</p>
<p>Fiica lui Ion Țiriac a fost mereu o prezență elegantă, iar fanii o apreciază nu doar pentru numele pe care îl poartă, ci și pentru felul ei de a fi.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20248150" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 787px) 100vw, 787px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/530461998_634416165974816_4810612539874128842_n-787x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/530461998_634416165974816_4810612539874128842_n-787x1400.jpg 787w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/530461998_634416165974816_4810612539874128842_n-768x1366.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/530461998_634416165974816_4810612539874128842_n-864x1536.jpg 864w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/530461998_634416165974816_4810612539874128842_n.jpg 1073w" width="787"/></p>
<h2><span>Cine este Ioana Țiriac, singura fiică a miliardarului Ion Țiriac</span></h2>
<p>Ioana Natalia Țiriac este fiica omului de afaceri Ion Țiriac și jurnalistei Sophie Ayad, din relația lor începute în Germania în anii ’90</p>
<p>Ioana și-a făcut studiile în Statele Unite ale Americii, specializându-se în economie și, conform unor surse, a studiat și jurnalism la Universitatea din Miami.</p>
<p>După absolvire, Ioana a ales să își clădească o carieră independentă de afacerile familiei, devenind agent imobiliar într-o firmă prestigioasă din Emiratele Arabe Unite</p>
<p>Pe lângă carieră, Ioana este pasionată de călătorii, artă, design, implicare filantropică și evenimente culturale.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Divorțul care zguduie lumea milionarilor. Și-au anunțat despărțirea după 26 de ani: „Rămânem cei mai buni prieteni”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/divortul-care-zguduie-lumea-milionarilor-si-au-anuntat-despartirea-dupa-26-de-ani-ramanem-cei-mai-buni-prieteni-20248024</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Divortul-care-zguduie-lumea-milionarilor.-Si-au-anuntat-despartirea-dupa-26-de-ani-„Ramanem-cei-mai-buni-prieteni.jpg"/><br/><p>Divorțul dintre Petr Cech (43 de ani), legenda lui Chelsea, și Martina zguduie lumea milionarilor. Cei doi și-au anunțat despărțirea după 26 de ani de relație și 22 de mariaj, pe social media.</p>
<p>Fostul portar al lui Chelsea și Arsenal a făcut respectiva postare, Martina fiind „etichetată”, iar mesajul transmis a ținut să puncteze că relația dintre cei doi va rămâne bună în continuare, având în vedere că au doi copii împreună.</p>
<p>Acest divorț vine la scurt timp după cel al lui <span>Bastian Schweinsteiger și Ana Ivanovic</span>, încheiat după nouă ani.</p>
<h2><span>Și-au anunțat despărțirea după 26 de ani</span></h2>
<p>Potrivit unei postări făcute de Petr Cech pe contul său de Instagram, unde a fost pus anunțul despărțirii, cei doi vor rămâne „cei mai buni prieteni”, semn că divorțul se face în condiții civilizate, fără scandalurile aferente despărțirilor, asta și pentru că cei doi au împreună doi copii, Adela (17 ani) și Damian (16 ani).</p>
<p>„Martina și cu mine suntem triști să anunțăm că ne despărțim după 26 de ani împreună. Rămânem cei mai buni prieteni și suntem extrem de mândri de cei doi copii ai noștri”, a scris Petr Cech în „povestea” distribuită de el, în care apare alături de Martina, 43 de ani, care îl sărută pe obraz.</p>
<p>Petr și Martina s-au întâlnit în liceu în 1999 și s-au căsătorit patru ani mai târziu. Au devenit părinți în timp ce Petr Cech era portarul celor de la Chelsea (2004-2015).</p>
<h2><span>Cei doi copii îi calcă pe urme lui Petr Cech</span></h2>
<p>Legătura dintre sportul practicat de Cech și cei doi copii ai cuplului este una foarte puternică, deoarece ambii îi calcă pe urme. Adela este fundaș la Fulham și naționala U17 a Cehiei, în timp ce Damian este portarul echipei Cottagers, cu care a semnat primul său contract profesionist.</p>
<p>„Nu mi-am împins copiii să se apuce de fotbal, dar ei au descoperit acest sport oricum. Ei pur și simplu trăiesc cu numele meu, așa că au fost ținta comparațiilor încă de când erau mici”, a declarat Cech, citat de <span>The Mirror</span>.</p>
<p>Petr Cech s-a retras din fotbal în vara lui 2019, însă nu stă departe de sport și s-a reprofilat. Astfel, la numai câteva luni, <span>Cech a debutat în hochei, ca portar</span>, și a fost „omul meciului” încă de la prima partidă oficială jucată.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
