<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ceva ce Ion Țiriac n-ar putea înțelege și nici face. Legendarul Lewis Hamilton și-a vândut toată colecția de mașini, iar banii luați i-a investit în tablouri</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ceva-ce-ion-tiriac-n-ar-putea-intelege-si-nici-face-legendarul-lewis-hamilton-si-a-vandut-toata-colectia-de-masini-iar-banii-luati-i-a-investit-in-tablouri-20276516</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Ceva-ce-Ion-Tiriac-n-ar-putea-intelege-si-nici-face.-Legendarul-Lewis-Hamilton-si-a-vandut-toata-colectia-de-masini-iar-banii-luati-i-a-investit-in-tablouri-e1758282120336.jpg"/><br/><p>Lewis Hamilton, celebrul pilot de Formula 1, a luat o decizie halucinantă, judecând job-ul său. Britanicul și-a vândut întreaga colecție de mașini, una incomparabilă cu cea a lui Ion Țiriac, apoi a investit toți banii în tablouri.</p>
<p>Anul 2025 nu a fost unul de bun augur pentru Sir Lewis Hamilton, care se află la primul sezon în Formula 1 alături de legendara echipă Scuderia Ferrari. Pilotul britanic, câștigător de 7 ori al campionatului, este doar o umbră a perioadei sale de top de la Mercedes. Acum, <span>sportivul a luat o decizie șocantă</span>, de a-și vinde toate mașinile pentru a cumpăra tablouri.</p>
<h2><span>Lewis Hamilton și-a vândut colecția de mașini pentru a-și cumpăra tablouri</span></h2>
<p>O decizie șocantă luată de Lewis Hamilton a devenit cap de afiș în presa britanică. <span>The Sun</span> a anunțat că pilotul de Formula 1 și-a vândut colecția de mașini, în valoare de peste 15 milioane de euro, pentru a se dedica unei noi pasiuni, arta.</p>
<p>Sportivul deținea 15 mașini de lux, printre care multe modele limitate de Ferrari, Mercedes sau McLaren. Culmea, pilotul a activat chiar pentru toți cei trei constructori de Formula 1 menționați anterior. Hamilton își ținea mașinile foarte bine păzite în garaje din Los Angeles sau Monaco, acolo unde și locuiește.</p>
<p>„Nu mai am respectivele mașini acum. Nu mai am nicio mașină, am scăpat de toate. Acum sunt mult mai apropiat de artă. Dacă va fi să îmi cumpăr o mașină de lux, va fi un Ferrari F40. Asta chiar e o piesă de artă rară”, a spus Lewis Hamilton, aflat în Azerbaijan cu ocazia Grand Prix-ului stradal din Baku, acolo unde a terminat primul antrenament liber pe poziția 13, chiar în urmă cu câteva ore.</p>
<h2><span>Lewis Hamilton, sezon ratat în primul an la Ferrari</span></h2>
<p><span>Lewis Hamilton întârzie să aibă succes la Scuderia Ferrari</span>, acolo unde nu a obținut încă niciun podium, deși calendarul se află la cursa 17. Pilotul a dovedit că are probleme de adaptare cu echipa din „Cizmă”, deoarece maximul pe care l-a obținut a fost câștigarea unei curse de sprint în China.</p>
<p>În rest, rezultatele britanicului au fost mult sub lumina rezultatelor lui Charles Leclerc, deși cei doi au practic același monopost, cu mici ajustări speciale fiecăruia. Lewis Hamilton se află pe poziția 6 în clasamentul piloților, cu 117 puncte, sub Oscar Piastri, Lando Norris, Max Verstappen, George Russell și colegul lui Charles Leclerc.</p>
<p>Britanicul a fost parte în multe momente surprinzătoare de-a lungul acestui sezon. La cursa din China, Hamilton a fost descalificat din cauza unor probleme cu podeaua bolidului. La cursa Zandvoort din Olanda, pilotul de 40 de ani a avut un accident pe care doar un debutânt l-ar putea face, fără a fi atins de cineva.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum au ajuns doi piloți milionari din Formula 1 să închirieze o furgonetă. Unul a fost șoferul de ocazie în drumul lor spre casă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/formula-1/cum-au-ajuns-doi-piloti-milionari-din-formula-1-sa-inchirieze-o-furgoneta-unul-a-fost-soferul-de-ocazie-in-drumul-lor-spre-casa-20280514</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Cum-au-ajuns-doi-piloti-milionari-din-Formula-1-sa-inchirieze-o-furgoneta.-Unul-a-fost-soferul-de-ocazie-in-drumul-lor-spre-casa-1400x738.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Carlo </span><span class="cf0">Sainz</span><span class="cf0"> jr. și Charles Leclerc au recurs la o metodă inedită de a se </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntoarce acas</span><span class="cf0">ă, după ce o furtună a obligat avionul să aterizeze de urgență </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Italia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cei doi pilo</span><span class="cf0">ți milionari din Formula 1 au decis să </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nchirieze o furgonet</span><span class="cf0">ă ca să ajungă la Monaco, drum care a fost parcurs cu </span><span class="cf0">Sainz</span><span class="cf0"> șofer.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Piloții Carlo </span><span class="cf2">Sainz</span><span class="cf2"> și Charles Leclerc au </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">nchiriat o </span><span class="cf1">furgonetă</span><span class="cf2"> pentru a putea ajunge acasă</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Carlo </span><span class="cf4">Sainz</span><span class="cf4"> jr. și Charles Leclerc</span><span class="cf2">, cei doi piloți din </span><span class="cf5">„</span><span class="cf2">Marele Circ” </span><span class="cf4">au </span><span class="cf2">ales o metodă inedită de a reveni </span><span class="cf4">acasă </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n Fran</span><span class="cf2">ța, </span><span class="cf4">după ce o furtună a </span><span class="cf2">forțat </span><span class="cf4">avionul </span><span class="cf2">care </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">i transporta de la Baku </span><span class="cf4">să aterizeze de urgență în Italia</span><span class="cf2"> și nu la Nisa cum era prevăzut. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Cei doi <span>piloți milionari din Formula 1 </span></span><span class="cf2">se </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">ntorceau </span><span class="cf4">Marele Premiu al Azerbaidjanului</span> <span class="cf2">și, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n fa</span><span class="cf2">ța faptului </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">mplinit, au hot</span><span class="cf2">ăr</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">t </span><span class="cf4">să închirieze o furgonetă ca să ajungă la Monaco, </span><span class="cf2">iar Carlo </span><span class="cf2">Sainz</span><span class="cf2"> a făcut pe șoferul, moment imortalizat de pilotul monegasc pe contul său de Instagram.VEZI <span>AICI</span><br/>
</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20280540" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20280540" class="size-large wp-image-20280540" decoding="async" fetchpriority="high" height="1055" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/7951187-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-1400x1055.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7951187-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-1400x1055.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7951187-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-768x579.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7951187-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-1536x1157.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7951187-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-2048x1543.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20280540">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Haz de necaz. </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">A</span><span class="cf2">m crezut că nimic nu poate fi mai rău</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Această </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">nt</span><span class="cf3">â</span><span class="cf0">mplare denot</span><span class="cf0">ă </span><span>relația bună care încă există între cei doi pilo</span><span class="cf4"><span>ți</span>. Au fost coechipieri, iar acele ore pe care le-au </span><span class="cf5">împ</span><span class="cf4">ărtășit la acea vreme i-au apropiat și mai mult. Anul trecut era ceva obișnuit, dincolo de unele fricțiuni legate de </span><span class="cf5">împ</span><span class="cf4">ărțirea garajului din </span><span class="cf5">Formula 1</span><span class="cf0">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">„A</span><span class="cf4">șa că, după un weekend dificil </span><span class="cf5">în Baku, am crezut c</span><span class="cf4">ă nimic nu poate fi mai rău, dar… suntem </span><span class="cf5">într</span><span class="cf5">-o dub</span><span class="cf4">ă!”, a postat monegascul </span><span class="cf5">în povestea sa de pe Instagram</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Explic</span><span class="cf5">ând c</span><span class="cf4">ă totul s-a datorat unei furtuni, Charles Leclerc </span><span class="cf5">însu</span><span class="cf4">și a fost cel care a postat următorul mesaj: </span><span class="cf6">„A</span><span class="cf4">șa că am aterizat </span><span class="cf5">în mijlocul Italiei, am închiriat o dub</span><span class="cf4">ă și acum ne </span><span class="cf5">îndrept</span><span class="cf4">ăm spre Monaco”. Două ore de condus </span><span class="cf0">și </span><span class="cf6">glumele </span><span class="cf0">aferente </span><span class="cf6">despre limitele de vitez</span><span class="cf4">ă sigur le-au făcut sigur călătoria mai ușoară. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Apoi, </span><span class="cf0">Sainz</span><span class="cf0"> p</span><span class="cf1">ărea să glumească despre intenția de a accelera, pentru a ajunge acasă mult mai repede. Dar Leclerc a obiectat imediat. </span><span class="cf2">„Dou</span><span class="cf1">ă ore de mers cu mașina și o vom face </span><span class="cf0">într</span><span class="cf0">-o or</span><span class="cf1">ă și jumătate”, a spus </span><span class="cf1">Sainz</span><span class="cf1">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„Nu!”, a exclamat Leclerc, iar </span><span class="cf2">Sainz</span><span class="cf2"> a r</span><span class="cf1">ăspuns instant: </span><span class="cf2">„Nu, nu, nu, niciodat</span><span class="cf1">ă”.</span></p>
<p class="pf0"><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Lewis Hamilton, devastat după moartea lui Roscoe, buldogul său: „Mi-am pierdut cel mai bun prieten”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/lewis-hamilton-devastat-dupa-moartea-lui-roscoe-buldogul-sau-mi-am-pierdut-cel-mai-bun-prieten-20285614</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Lewis-Hamilton-devastat-dupa-moartea-lui-Roscoe-buldogul-sau-„Mi-am-pierdut-cel-mai-bun-prieten-e1759160069609.jpg"/><br/><p>Lewis Hamilton, unul dintre cei mai de succes sportivi din Marea Britanie, e devastat după moartea câinelui său.</p>
<p>Pilotul celor de la Ferrari e puternic afectat după moartea lui Roscoe și își strigă disperarea pe rețelele de socializare.</p>
<h2><span>Reacția lui Lewis Hamilton după moartea lui Roscoe</span></h2>
<p>Lewis Hamilton a anunțat că buldogul său a murit. <span>Pilotul celor de la Ferrari e devastat</span> de evenimentul tragic. Sportivul din Marea Britanie susține că și-a pierdut cel mai bun prieten.</p>
<p>„Noaptea trecută mi-am pierdut cel mai bun prieten. Vă mulțumesc tuturor pentru dragostea pe care i-ați purtat-o în acești ani. Roscoe, pentru totdeauna”, a scris Lewis Hamilton pe X.</p>
<blockquote class="twitter-tweet">
<p dir="ltr" lang="en">Lost my best friend last night. Thank you all for the love you’ve shown him over the years. Roscoe forever. pic.twitter.com/VRrFBdcsLc</p>
<p>— Lewis Hamilton (@LewisHamilton) September 29, 2025</p></blockquote>
<p><script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script></p>
<p>Lewis Hamilton a postat un mesaj emoționant și pe Instagram. Roscoe <span>a luptat până în ultima clipă</span> și a decedat în brațele stăpânului său: „A murit duminică seara, pe 28 septembrie, în brațele mele”.</p>
<p>„După patru zile pe suport vital, luptând cu toată puterea pe care o avea, a trebuit să iau cea mai grea decizie din viața mea și să-mi iau rămas bun de la Roscoe. Nu a încetat niciodată să lupte, până chiar la final.</p>
<p>Mă simt atât de recunoscător și onorat că mi-am împărțit viața cu un suflet atât de frumos, un înger și un adevărat prieten. A-l aduce pe Roscoe în viața mea a fost cea mai bună decizie pe care am luat-o vreodată și voi prețui pentru totdeauna amintirile pe care le-am creat împreună.</p>
<p>Deși l-am pierdut pe Coco, nu am mai fost pus niciodată în fața deciziei de a adormi un câine, deși știu că mama mea și mulți prieteni apropiați au trecut prin asta. Este una dintre cele mai dureroase experiențe și simt o legătură profundă cu toți cei care au trecut prin pierderea unui animal de companie iubit.</p>
<p>Deși a fost atât de greu, a-l avea în viața mea a fost una dintre cele mai frumoase părți – să iubești atât de profund și să fii iubit la rândul tău. Vă mulțumesc tuturor pentru dragostea și sprijinul pe care i le-ați arătat lui Roscoe de-a lungul anilor. A fost atât de special să le văd și să le simt. A murit duminică seara, pe 28 septembrie, în brațele mele”, a transmis Lewis Hamilton.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DPLzOwRDHqk/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Lewis Hamilton (@lewishamilton)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Celebrul milionar a rupt tăcerea despre relația cu actrița. Noul cuplu din lumea bună are o poveste spectaculoasă: „Totul e special la ea”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/celebrul-milionar-a-rupt-tacerea-despre-relatia-cu-actrita-noul-cuplu-din-lumea-buna-are-o-poveste-spectaculoasa-totul-e-special-la-ea-20279357</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/magui_corceiro_1753377014_3683915860617627894_8202356282-1051x1400.jpg"/><br/><p>Un pilot cunoscut din Marea Britanie a rupt tăcerea despre relația cu actrița portugheză Magui Corceiro.</p>
<p>Noul cuplu din lumea bună are o poveste impresionantă și totul a fost dezvăluit de Lando Norris.</p>
<h2><span>Ce a spus Lando Norris despre relația cu Magui Corceiro</span></h2>
<p>Lando Norris, considerat unul dintre piloții cei mai talentați ai noii generații, a rupt tăcerea <span>despre relația sa cu actrița</span> Magui Corceiro. Pilotul McLaren susține că totul este special la iubita sa.</p>
<p>Magui Corceiro și Lando Norris se știau de mai mulți ani, doar că nu s-au cuplat chiar din prima: „Ne-am întâlnit acum câțiva ani, dar nu am fost niciodată cu adevărat împreună până de curând.</p>
<p>(n.r. ce este special la iubita sa) Totul. Este cineva cu care pot fi eu însumi. Foarte practică și are și o viață destul de nebună. E plăcut când putem amândoi să închiriem o barcă pentru o zi.</p>
<p>Sau să mergem acasă împreună și să ne relaxăm. Cel mai mare lucru pe care încerc să-l schimb este să o aduc la golf. Urăște golful”, a transmis Lando Norris pentru Vogue, citat de Daily Mail.</p>
<h2><span>Magui Corceiro a fost împreună cu Joao Felix</span></h2>
<p>De precizat că Magui Corceiro <span>a fost împreună și cu Joao Felix</span>, fostul atacant de la Atlético Madrid. Daily Mail a relatat cum s-a încheiat relația actriței cu fotbalistul portughez și cum a început povestea de dragoste dintre ea și Lando Norris.</p>
<p>„Confirmarea sfârșitului relației modelului cu Joao Felix a venit când aceasta a fost văzută fiind condusă de Norris în împrejurimile luxoase din Monaco, în urmă cu puțin peste doi ani.</p>
<p>De atunci, nu a existat nicio confirmare oficială a relației dintre Norris, 25 de ani, și Corceiro, 22 de ani, dar rapoartele au sugerat că au avut intermitențe timp de aproape doi ani.</p>
<p>Magui Corceiro a fost văzută și la cursele de Formula 1 încurajându-l pe Norris alături de familia sa și a fost fotografiată sărutându-l pe candidatul la campionatul mondial.</p>
<p>Corceiro este originară din Santarem, Portugalia, și a acumulat o mulțime de urmăritori pe rețelele de socializare, având peste două milioane de urmăritori pe Instagram și peste 800.000 de fani pe TikTok.</p>
<p>Ca actriță, a apărut în seriale de televiziune portugheze și este prezentată în mod regulat în campanii, inclusiv pentru Intimissimi și Alo Yoga. Corceiro a fost concurentă la versiunea națională a emisiunii Dancing with the Stars în 2020”, a notat <span>Daily Mail</span>.</p>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 695px; left: 20px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>L-au dat afară și i-au plătit 96.000.000 de euro despăgubiri!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/formula-1/l-au-dat-afara-si-i-au-platit-96-000-000-de-euro-despagubiri-20279041</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/L-au-dat-afara-si-i-au-platit-96.000.000-de-euro-despagubiri-1400x756.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Christian Horner a fost dat afară de la echipa de Formula 1 Red Bull, iar acum va primi o sumă fabuloasă pentru rezilierea contractului său.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fostul de acum director al echipei, demis după </span><span class="cf1">mai multe </span><span class="cf2">rezultate dezastruoase și </span><span class="cf1">din cauza </span><span class="cf2">scandal</span><span class="cf1">ului </span><span class="cf2">în care a fost acuzat de „comportament inadecvat” față de o colegă</span><span class="cf0">, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">și va rotunji conturile cu despăgubiri </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n valoare de </span><span class="cf0">96.000.000 de euro. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Christian Horner ar fi fost dat afară abuziv de Red Bull, iar acum va primi </span><span class="cf2">96</span><span class="cf1"> de milioane de </span><span class="cf2">euro ca despăgubiri!</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Conducerea echipei </span><span class="cf2">de Formula 1 Red Bull</span><span class="cf1"> i-a reziliat contractul lui Christian Horner, i</span><span class="cf2">ar acum </span><span class="cf1">se vede obligată să-i plătească acestuia o sumă de bani incredibilă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Horner a fost dat afară </span><span class="cf3">î</span><span class="cf1">n luna iulie </span><span class="cf1">din cauza </span><span class="cf2">rezultate</span><span class="cf1">lor</span> <span class="cf1">slabe ale echipei, dar și a scandalului </span><span class="cf2">în care a fost acuzat de „comportament inadecvat” față de o colegă</span><span class="cf1">. El va primi acum </span><span class="cf2">96.000.000 de euro</span><span class="cf1"> de la fosta sa echipă, astfel că de anul viitor </span><span class="cf0">are liber să revină </span><span class="cf2">în F1</span>, conform <span>thesun.co.uk</span>.</p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Î</span><span class="cf2">n vârst</span><span class="cf0">ă de 51 de ani, Horner <span>a avut cea mai lungă domnie ca director de echipă </span></span><span class="cf2"><span>în F1</span>, cu 20 de ani la Red Bull, </span><span class="cf1">cu un palmares de invidiat</span><span class="cf2">: opt titluri de pilo</span><span class="cf0">ți și șase trofee de constructori.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf2">A</span><span class="cf4">m fost informat de Red Bull c</span><span class="cf0">ă, din punct de vedere operațional, nu voi mai fi implicat </span><span class="cf2">în afacere sau în echip</span><span class="cf0">ă de acum </span><span class="cf2">înainte. </span><span class="cf4">A fost un </span><span class="cf0">șoc pentru mine. Am avut ocazia să reflectez asupra ultimelor 12 ore și am vrut să stau </span><span class="cf2">în fa</span><span class="cf0">ța voastră tuturor pentru a vă anunța această veste și pentru a-mi exprima recunoștința față de fiecare membru al echipei care a dat at</span><span class="cf2">ât de mult în ultimii 20 de ani </span><span class="cf0">și jumătate.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">C</span><span class="cf2">ând am ajuns acum dou</span><span class="cf1">ă</span><span class="cf2"> decenii, aveam câ</span><span class="cf2">teva</span><span class="cf0"> fire albe </span><span class="cf2">în minus. Am intrat </span><span class="cf2">într</span><span class="cf2">-o echip</span><span class="cf0">ă și nu știam la ce să mă aștept, dar am fost imediat primit și am </span><span class="cf2">început s</span><span class="cf0">ă construim ceea ce a devenit o forță </span><span class="cf2">în F1. S</span><span class="cf0">ă urmăresc și să fac parte din această echipă a fost cel mai mare privilegiu al vieții mele”, spunea Horner la scurt timp după ce a fost demis. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Se pare că acesta nu a primit niciun motiv pentru concedierea sa, fiind </span><span class="cf2">înlocuit de Laurent </span><span class="cf2">Mekies</span><span class="cf2">, venit de la echipa sor</span><span class="cf0">ă Racing Bulls.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20279053" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20279053" class="size-large wp-image-20279053" decoding="async" height="934" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/7946503-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-1400x934.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7946503-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-1400x934.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7946503-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7946503-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-1536x1025.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7946503-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-2048x1366.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20279053">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Așteptat să investească la Alpine. Flavio </span><span class="cf0">Briatore</span><span class="cf0"> nu recunoaște deocamdată nimic</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Au circulat zvonuri conform cărora Horner, </span><span>căsătorit cu Geri Halliwell, </span><span class="cf1"><span>fostă solistă Spice Girls</span>, </span><span class="cf1">și cu o </span><span class="cf2">avere netă de 50 de milioane de lire sterline</span><span class="cf1">, </span><span class="cf0">ar dori acum să investească </span><span class="cf2">într</span><span class="cf2">-o echip</span><span class="cf0">ă de F1. Alpine ar fi o posibilă destinație, datorită prieteniei sale cu Flavio </span><span class="cf0">Briatore</span><span class="cf0">, consilierul executiv al </span><span class="cf0">scuderiei</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Briatore</span><span class="cf0"> ar putea susține financiar propunerea pentru Horner, alături de fostul șef al F1, Bernie Ecclestone, care a fost demis din funcția de CEO al F1 </span><span class="cf2">în 2017, dup</span><span class="cf0">ă ce Liberty Media a preluat conducerea.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Briatore</span><span class="cf0"> a negat orice șansă ca acest lucru să se </span><span class="cf2">întâmple </span><span class="cf1">în viitorul apropiat. </span><span class="cf4">„Nu iau </span><span class="cf2">în considerare nimic în acest moment</span><span class="cf1">. </span><span class="cf4">Christian nu mai este </span><span class="cf2">în F1 în acest moment</span><span class="cf1">. </span><span class="cf5">Sper s</span><span class="cf1">ă se </span><span class="cf3">întoarc</span><span class="cf6">ă cur</span><span class="cf3">ând, dar deocamdat</span><span class="cf6">ă nu este </span><span class="cf3">în </span><span class="cf1">aten</span><span class="cf1">ți </span><span class="cf3">Alpine.”</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
