<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Aryna Sabalenka e afectată de amenințările primite în social media: „Câteodată intru pe profilurile lor să îi văd”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/aryna-sabalenka-e-afectata-de-amenintarile-primite-in-social-media-cateodata-intru-pe-profilurile-lor-sa-ii-vad-20299692</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Aryna-Sabalenka-e-afectata-de-amenintarile-primite-in-social-media-„Cateodata-intru-pe-profilurile-lor-sa-ii-vad-e1760623777803.jpg"/><br/><p>Aryna Sabalenka, una dintre jucătoarele feminine afectate puternic de bullying, a dezvăluit că a primit amenințări dure pe rețelele de socializare. Sportiva din Belarus admite că, deși încearcă să facă doar lucruri pozitive, anumiți oameni o critică pentru nimic.</p>
<p>Odată cu vizibilitatea pe care o obțin prin intermediul sportului, multe dintre femei devin ținta bărbaților cu scopuri malițioase. În multe cazuri, acestea sunt abuzate propriu-zis sau hărțuite, nu doar criticate pentru activitatea lor de pe teren. Acum a venit rândul Arynei Sabalenka să discute despre subiect.</p>
<h2><span>Aryna Sabalenka, afectată de bullyingul de pe social media</span></h2>
<p>Sportiva din Belarus a impresionat în ultimii ani în tenisul mondial, deoarece <span>a reușit să câștige multiple turnee de Grand Slam</span>. Totodată, odată cu creșterea vizibilitățîi acesteia, a devenit ținta criticilor sau mesajelor abuzive din partea anumitor bărbați, care au afectat-o puternic mental.</p>
<p>„Uneori treaba asta te poate distruge. Uneori chiar mă afectează. Îmi place să intru pe profilul lor și să văd cine sunt. Totuși, încerc să fac ceva important aici. Să inspir, să fiu un exemplu pozitiv. Lucrez din greu. Îmi urmez visele, îmi dedic viața pentru a face ceva ce eu cred că este important”, a spus Aryna Sabalenka, conform <span>tennisworldusa</span>.</p>
<p>În mare parte din cazuri, motivul pentru care anumiți oameni critică sportivele sunt rezultatele de la pariuri, spune sursa. Practic, odată cu pierderea biletelor, mulți dintre aceștia își varsă furia în mesaje dure, amenințări cu moartea sau mesaje de hărțuire, ceea ce nu este normal.</p>
<h2><span>Tot mai multe jucătoare de tenis cer măsuri suplimentare de siguranță</span></h2>
<p>Tot mai multe jucătoare de tenis cer măsuri extra de siguranță din partea organizatorilor de la turnee. Printre acestea se numără Emma Răducanu, jucătoare din Marea Britanie de origine română, care admite că se teme atunci când iese afară pe străzi.</p>
<p>Madison Keys a spus că în mai multe rânduri s-a temut pentru siguranța ei. Aryna Sabalenka a cerut în mai multe cazuri măsuri de siguranță extra pentru a se simți în siguranță. Iga Swiatek a fost urmărită la mai multe turnee de același bărbat, care <span>participa chiar și la sesiunile de antrenamente și îi scanda injurii</span>.</p>
<p>În urmă cu un deceniu, Simona Halep a primit o amenințare cu moartea înaintea semifinalelor de la WTA Stuttgart. Organizatorii s-au asigurat că nu se va putea întâmpla niciun incident, deoarece „Super-Simo” era atunci una dintre sportivele pe val din tenisul feminin.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ion Țiriac a dezvăluit de ce a vândut, de fapt, „bijuteria” de suflet a fiicei lui cu 400.000.000 de euro. Ioana Țiriac îl rugase pe magnat să nu o facă!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ion-tiriac-a-dezvaluit-de-ce-a-vandut-de-fapt-bijuteria-de-suflet-a-fiicei-lui-cu-400-000-000-de-euro-ioana-tiriac-il-rugase-pe-magnat-sa-nu-o-faca-20300461</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ion-Tiriac-a-dezvaluit-de-ce-a-vandut-de-fapt-„bijuteria-de-suflet-a-fiicei-lui-cu-400.000.000-de-euro.-Ioana-Tiriac-il-rugase-pe-magnat-sa-nu-o-faca.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ion </span><span class="cf1">Țiriac a spus </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n sf</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">r</span><span class="cf1">șit de ce a decis să v</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nd</span><span class="cf1">ă turneul de la Madrid, competiția de suflet a fiicei sale Ioana.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Pe l</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">ng</span><span class="cf1">ă suma de 400.000.000 de euro pe care a primit-o, magnatul dezvăluie că a decis să renunțe la turneul iberic din cauza pretențiilor financiare tot mai mari ale sportivilor.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Ion Țiriac a </span><span class="cf1">dezvăluit de ce ar fi </span><span class="cf1">cedat turneul de </span><span class="cf3">suflet a</span><span class="cf1">l fiicei sale Ioana</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Miliardarul a declara, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ntr-un final, </span><span class="cf1">de ce a hotăr</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">t s</span><span class="cf1">ă v</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nd</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n 2021 </span><span class="cf3">turneul de la Madrid, <span>competiția </span></span><span>preferată a fetei sale</span><span class="cf3"><span> Ioana</span>.</span> <span class="cf3">Pe lângă suma de</span><span class="cf1">loc de neglijat pe care a primit-o de la </span><span class="cf3">compania americană IMG</span><span class="cf1">,</span><span class="cf3"> 400</span><span class="cf1"> de milioane de euro, afaceristul spune că un alt motiv pentru care a renunțat </span><span class="cf3">la turneul </span><span class="cf1">spaniol a fost legat de </span><span class="cf3">pretențiil</span><span class="cf1">e</span><span class="cf3"> financiare </span><span class="cf1">exagerate din ultimii ani ale </span><span class="cf1">sportivilor. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf4">Nu mai lasă sportul să fie sport. Punct. Scoate cuv</span><span class="cf2">ântul ‘pur’! S-a terminat cu sportul! Asta e o industrie de entertainment, un spectacol pe care lumea îl cere, sunt create sporturi noi, cele care sunt în ring, numai b</span><span class="cf4">ătăi, sporturi pe care le cere, o excită. </span><span class="cf4">Eu am fost printre cei trei-patru care au creat primul ATP. Am spus </span><span class="cf2">înc</span><span class="cf4">ă de atunci: </span><span class="cf0">‘</span><span class="cf4">Oric</span><span class="cf2">ât îi oferi unui sportiv, nu îi ajunge’. Sigur, dac</span><span class="cf4">ă piața poate să </span><span class="cf2">îi dea e absolut normal! </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Dac</span><span class="cf4">ă te g</span><span class="cf2">ânde</span><span class="cf4">ști că un Wimbledon face 300 de milioane de lire, dacă nu cumva spre 500 milioane de lire net pe an, jucătorii pot și ei să ceară ca premiile să nu mai fie de 50 de milioane de lire, să fie de 100 de milioane de lire. </span><span class="cf4"><!--StartFragment --><span class="cf0">Un motiv pentru care am vândut turneul din Madrid a fost aceast</span><span class="cf1">ă cerere a jucătorilor de dimineața p</span><span class="cf0">ân</span><span class="cf1">ă seara că premiile nu sunt destul de mari</span><!--EndFragment -->”, a spus Ion Țiriac la <span>iAM Sport</span>. </span><span class="cf4"><br/>
</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20287192" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20287192" class="size-large wp-image-20287192" decoding="async" fetchpriority="high" height="819" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Prietenia-dintre-Ion-Tiriac-si-Ilie-Nastase-a-fost-rupta-5-ani-si-magnatul-l-a-numit-mincinos-pe-fostul-numar-1-ATP.-Reactia-lui-„Nasty-nu-s-a-lasat-asteptata-„Trebuia-sa-fac-asta-1400x819.png" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Prietenia-dintre-Ion-Tiriac-si-Ilie-Nastase-a-fost-rupta-5-ani-si-magnatul-l-a-numit-mincinos-pe-fostul-numar-1-ATP.-Reactia-lui-„Nasty-nu-s-a-lasat-asteptata-„Trebuia-sa-fac-asta-1400x819.png 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Prietenia-dintre-Ion-Tiriac-si-Ilie-Nastase-a-fost-rupta-5-ani-si-magnatul-l-a-numit-mincinos-pe-fostul-numar-1-ATP.-Reactia-lui-„Nasty-nu-s-a-lasat-asteptata-„Trebuia-sa-fac-asta-768x449.png 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Prietenia-dintre-Ion-Tiriac-si-Ilie-Nastase-a-fost-rupta-5-ani-si-magnatul-l-a-numit-mincinos-pe-fostul-numar-1-ATP.-Reactia-lui-„Nasty-nu-s-a-lasat-asteptata-„Trebuia-sa-fac-asta-1536x899.png 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Prietenia-dintre-Ion-Tiriac-si-Ilie-Nastase-a-fost-rupta-5-ani-si-magnatul-l-a-numit-mincinos-pe-fostul-numar-1-ATP.-Reactia-lui-„Nasty-nu-s-a-lasat-asteptata-„Trebuia-sa-fac-asta.png 1824w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20287192">Foto: Sport Pictures</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Diferențe ca de la cer la păm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nt. </span><span class="cf2">„<span class="cf1">Î</span><span class="cf0">ți iei m</span><span class="cf1">âine diminea</span><span class="cf0">ță un apartament</span></span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">În acest context, </span><span class="cf0">Țiriac senior <span>a făcut o comparație </span></span><span class="cf1"><span>între premiile în bani </span>pe care el </span><span class="cf0">și Ilie Năstase le </span><span class="cf1">încasau pe vremea lor </span><span class="cf0">și cele de acum.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Pe atunci erau nevoi</span><span class="cf4">ți să se descurce cu c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf4">te dou</span><span class="cf4">ă lire sterline pe zi fiecare, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf4">n timp ce </span><span class="cf1">î</span><span class="cf4">n ziua de azi, juc</span><span class="cf4">ătorii sau jucătoarele care pierd </span><span class="cf1">î</span><span class="cf4">n primul tur la Wimbledon se aleg cu c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf4">te 100.000 de lire sterline. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Noi jucam la Wimbledon două săptăm</span><span class="cf1">âni cu dou</span><span class="cf0">ă lire pe zi, din care trebuia să și dormi, să și măn</span><span class="cf1">ânci, s</span><span class="cf0">ă-ți și plătești trotineta, trenul sau cu ce ajungeai la Londra. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Acum, dacă pierzi </span><span class="cf1">în primul tur la Wimbledon iei 100 de mii de lire sterline. Cu 100 de mii de </span><span class="cf4">lire </span><span class="cf1">sterline î</span><span class="cf0">ți iei m</span><span class="cf1">âine diminea</span><span class="cf0">ță un apartament </span><span class="cf1">în Bucure</span><span class="cf0">ști doar fiindcă ai fost bătut </span><span class="cf1">în primul tur de la Wimbledon</span><span class="cf4">”, a mai spus magnatul pentru sursa men</span><span class="cf4">ționată mai sus. </span></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea e în semifinale la Osaka, după ce a dat recital cu Viktorija Golubic. Pe cine întâlnește în careul de ași, acolo unde e și Jaqueline Cristian</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sorana-cirstea-e-in-semifinale-la-osaka-dupa-ce-a-dat-recital-cu-viktorija-golubic-pe-cine-intalneste-in-careul-de-asi-acolo-unde-e-si-jaqueline-cristian-20300387</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Sorana-Cirstea-e-in-semifinale-la-Osaka-dupa-ce-a-dat-recital-cu-Viktorija-Golubic.-Pe-cine-intalneste-in-careul-de-asi-acolo-unde-e-si-Jaqueline-Cristian-scaled-e1760686021794-1400x709.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea (35 de ani – 51 WTA) s-a calificat în semifinalele turneului WTA 250 de la Osaka, Japonia, după ce a învins-o în trei seturi pe elvețianca Viktorija Golubic (33 de ani – 60 WTA), scor 6-2, 2-6, 6-2.</p>
<p>Sportiva din Târgoviște știe deja pe cine va întâlni în careul de ași, acolo unde este calificată deja și Jaqueline Cristian (27 de ani – 47 WTA).</p>
<h2><span>Româncele fac spectacol în Japonia: după Jaqueline Cristian, Sorana Cîrstea s-a calificat și ea în semifinale la Osaka!</span></h2>
<p>Ziua de vineri, 17 octombrie 2025, a început cu o veste bună pentru România, după ce <span>Naomi Osaka nu s-a mai prezentat la meciul cu Jaqueline Cristian și reprezentanta noastră a avansat direct în semifinalele turneului din categoria WTA 250</span> organizat de Japonia.</p>
<p>Iar câteva ore mai târziu, tot de la Osaka a mai sosit o veste bună. <span>Sorana Cîrstea, care traversează o formă bună în Japonia</span>, a învins-o în trei seturi pe elvețianca Viktorija Golubic, scor 6-2, 2-6, 6-2, și s-a calificat și ea în careul de ași.</p>
<p>Ajutată de un serviciu mult mai bun decât al adversarei, cu 5 ași și doar o dublă greșeală, Sorana și-a adjudecat victoria după o oră și 44 de minute.</p>
<h2><span>Ce o așteaptă în semifinale</span></h2>
<p>Așa cum am precizat deja, în semifinalele turneului WTA 250 de la Osaka este calificată și Jaqueline Cristian, însă cele două reprezentante ale României se vor putea înfrunta doar în ultimul act.</p>
<p>În careul de ași, Jaqueline va da peste Tereza Valentova (78 WTA) sau Olga Danilovic (49 WTA), două jucătoare care se află sub ea în ierarhia mondială. Așadar, are toate șansele de a juca marea finală.</p>
<p>De partea cealaltă, pe Sorana Cîrstea o așteaptă un meci de foc în semifinalele de la Osaka, împotriva canadiencei Leylah Fernandez (23 de ani – 27 WTA), finalista de la US Open din 2021. Leylah Fernandez este cap de serie numărul 4 la turneul WTA de la Osaka și principala favorită rămasă în competiție.</p>
<p>Trebuie precizat că Sorana Cîrstea și sportiva din Canada vor fi la prima lor confruntare din circuitul WTA, astfel că orice deznodământ este posibil.</p>
<p>Disputa este programată sâmbătă, 18 octombrie, nu mai devreme de ora României 09:00.</p>
<p>„A fost un meci grozav. Viktorija e foarte bună și talentată și a jucat excelent în setul secund. Mă bucur că am revenit și sunt mulțumită de performanța mea. Sunt foarte fericită să fiu într-o nouă semifinală. A fost o săptămână bună, îmi place foarte mult la Osaka și vreau să stau cât mai mult aici. Mă aștept la un meci foarte dificil cu Leylah. Le mulțumesc fanilor că au venit să ne susțină”, Sorana Cîrstea, după calificarea în penultimul act de la Osaka.</p>
<h2><span>Câți bani și-au asigurat Cîrstea și Cristian după calificările în semifinalele de la Osaka</span></h2>
<p>Pentru faptul că și-au făcut loc în ultimele patru sportive de la WTA 250 Osaka, Sorana Cîrstea și Jaqueline Cristian și-au asigurat și câte un cec de 11.970 de dolari.</p>
<p>Dacă vor ajunge în marea finală, cecul ca crește la 21.484 de dolari, în timp ce sportiva care va câștiga trofeul va avea garantat un premiu de 36.300 de dolari.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Jaqueline Cristian nu a mai jucat cu Naomi Osaka, dar a ajuns în semifinalele turneului WTA 250! Ce s-a întâmplat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/jaqueline-cristian-nu-a-mai-jucat-cu-naomi-osaka-dar-a-ajuns-in-semifinalele-turneului-wta-250-ce-s-a-intamplat-20300361</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Jaqueline-Cristian-nu-a-mai-jucat-cu-Naomi-Osaka-dar-a-ajuns-in-semifinalele-turneului-WTA-250-Ce-s-a-intamplat-1400x931.jpg"/><br/><p>Vineri dimineață, 17 octombrie 2025, Jaqueline Cristian (27 de ani – 47 WTA) s-a calificat în semifinalele turneului WTA 250 de la Osaka, Japonia.</p>
<p>Sportiva din România a avansat în faza menționată a competiției fără să joace partida din sferturile de finală. Și asta pentru că favorita locală, Naomi Osaka (28 de ani – 16 WTA), nu s-a prezentat la arenă din cauza unei accidentări suferite în runda a doua a turneului.</p>
<h2><span>Jaqueline Cristian, în semifinalele turneului din Japonia! Naomi Osaka s-a retras înaintea partidei din sferturi</span></h2>
<p><span>Jaqueline Cristian traversează o formă bună la turneul din categoria WTA 250 de la Osaka</span>, iar în sferturile de finală era așteptată de un test cu adevărat dificil. Vineri dimineață, reprezentanta României trebuia să o înfrunte pe favorita locală, nipona Naomi Osaka, însă partida nu a mai avut loc.</p>
<p>Jucătoarea de tenis din Japonia nu s-a prezentat la arenă, din cauza unor probleme medicale. Pe scurt, în runda a doua a competiției a suferit o accidentare la piciorul stâng și, deși a făcut eforturi pentru a se recupera, nu a putut face față durerilor.</p>
<p>Astfel, cu doar câteva ore înaintea confruntării, organizatorii turneului de la Osaka au transmis următorul comunicat:</p>
<p>„Naomi nu și-a revenit după accidentarea suferită la piciorul stâng în a doua rundă a turneului și, prin urmare, a trebuit să se retragă din sferturile de finală programate pentru astăzi”, au scris organizatorii, pe platformele de socializare.</p>
<h2><span>Ce o așteaptă pe Jaqueline Cristian</span></h2>
<p><span>Jaqueline Cristian parcurge un an 2025 foarte bun, iar în septembrie a urcat pe locul 40 WTA</span>, cea mai bună clasare din întreaga ei carieră.</p>
<p>În prezent, ea se află pe poziția 47 în ierarhia mondială, însă după turneul din Osaka este de așteptat să avanseze din nou câteva locuri bune.</p>
<p>Jaqueline le-a învins deja în Japonia pe Elisabetta Cocciaretto și Jessica Bouzas Maneiro, scor 6-2, 7-6(4), respectiv 0-6, 6-4, 6-2, iar acum așteaptă cu nerăbdare să afle pe cine va înfrunta în penultimul act.</p>
<p>Adversara va fi decisă din sfertul de finală care le are în prim-plan pe Tereza Valentova (78 WTA) și Olga Danilovic (49 WTA). Așadar, Jaqueline Cristian are tot dreptul de a visa să joace marea finală a turneului din categoria WTA 250 de la Osaka.</p>
<p>Pe de altă parte, în marea finală ar putea da peste o altă româncă. Sorana Cîrstea este și ea angrenată în competiție, însă pentru a ajunge în semifinale, mai întâi va trebui să o învingă pe Viktorija Golubic. Partea mai puțin bună pentru Crîstea este că în penultimul act, în cazul în care va trece de Golubic, va da peste Leylah Fernandez, finalista US Open din 2021.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Novak Djokovic face marele anunț în privința retragerii. „Vreau să văd asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/novak-djokovic-face-marele-anunt-in-privinta-retragerii-vreau-sa-vad-asta-20300373</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Novak-Djokovic-face-marele-anunt-in-privinta-retragerii.-„Vreau-sa-vad-asta-1400x780.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ajuns la 38 de ani, Novak Djokovic, fostul lider mondial din ierarhia masculină, a făcut un anunț de ultimă oră </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n leg</span><span class="cf0">ătură cu retragerea din tenis.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Jucătorul s</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rb dezv</span><span class="cf0">ăluie că nu are de g</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd s</span><span class="cf0">ă agațe racheta </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n cui, ad</span><span class="cf0">ăug</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd c</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">longevitatea” este una dintre motivațiile sale care </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">l face s</span><span class="cf0">ă meargă mai departe și să vadă unde poate ajunge.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Novak Djokovic </span><span class="cf3">a vorbit din nou despre </span><span class="cf1">retrager</span><span class="cf3">e</span><span class="cf1">. „Există oameni care își doresc</span><span class="cf3"> asta</span><span class="cf1">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">C</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">știgător a 24 de trofee de Grad Slam, </span><span class="cf4">„</span><span class="cf3">Nole</span><span class="cf3">” </span><span class="cf1">a </span><span class="cf3">vorbit din nou despre finalul de carieră. C</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">nd toat</span><span class="cf3">ă lumea credea că va face anunțul de adio, s</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">rbul surprinde și </span><span class="cf3">mărturisește că nu vrea să spună stop.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Susține că </span><span class="cf1">„longevitatea” </span><span class="cf3">îl determină </span><span class="cf1">îl </span><span class="cf3">s</span><span class="cf1">ă meargă înainte și </span><span>vrea neapărat să vadă câ</span><span class="cf3"><span>t de departe poate ajunge</span>. Iar aici a dat exemplele lui Cristiano Ronaldo </span><span class="cf3">și LeBron James, care la v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">rste </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">naintate scriu </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n continuare istorie pe terenurile de sport.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf1">Longevitatea este una dintre cele mai mari motiva</span><span class="cf0">ții ale mele. Vreau să văd c</span><span class="cf1">ât de departe pot ajunge. S</span><span class="cf0">ă-i văd pe LeBron și Ronaldo juc</span><span class="cf1">ând pân</span><span class="cf0">ă la 40 de ani este motivant și o inspirație pentru mine. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Tenisul se schimbă și vreau să joc pentru a experimenta această schimbare. </span><span class="cf1">Există oameni care își doresc să mă retrag curând, dar asta nu se va întâmpla</span><span class="cf0">”, a spus Djokovic, citat de <span>EFE</span>.  </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20300374" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20300374" class="size-large wp-image-20300374" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/8066174-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8066174-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8066174-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8066174-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8066174-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20300374">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Originile, talentul </span><span class="cf3">și caracterul l-au adus </span><span class="cf1">î</span></span><span class="cf3"><span>n fruntea tenisului mondial. „<span class="cf1">Sunt dovada c</span><span class="cf0">ă orice este posibil</span>”</span><br/>
</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Novak Djokovic afirm</span><span class="cf3">ă că originile s</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">rbe</span><span class="cf3">ști, țară aflată mulți ani </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n r</span><span class="cf3">ăzboi, dublate de un <span>talent ieșit din comun și un caracter aparte</span>, l-au dus în topul tenisului mondial. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Sportivul spune că a înțeles imediat faptul că a fost obligat să se maturizeze mult mai repede decât era normal și să-și ia viața în propriile mâini, pentru a-și îndeplini obiectivul setat, acela de a deveni numărul 1 mondial. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Vin </span><span class="cf0">dintr</span><span class="cf0">-o țară devastată de război. Tatăl meu mi-a dat o bancnotă de zece dolari c</span><span class="cf1">ând aveam 12 ani </span><span class="cf0">și mi-a spus că asta era tot ce aveam. Mi-a spus că dacă vreau să joc acest sport scump, trebuia să mă perfecționez. Trebuia să mă maturizez mult mai repede dec</span><span class="cf1">ât m</span><span class="cf0">ă așteptam. Am </span><span class="cf1">în</span><span class="cf0">țeles mesajul și mi-am asumat multă responsabilitate.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Tatăl meu a crezut </span><span class="cf1">în talentul </span><span class="cf0">și caracterul meu mult mai mult dec</span><span class="cf1">ât mine. Când am men</span><span class="cf0">ționat că obiectivul era să devin numărul unu mondial </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-o </span><span class="cf0">țară fără tradiție </span><span class="cf1">în tenis, ne-am confruntat cu ridiculizarea </span><span class="cf0">și ne</span><span class="cf1">încrederea multor oameni. Sunt dovada c</span><span class="cf0">ă orice este posibil’, a conchis legendarul jucător s</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rb.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
