<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Chestia care m-a spulberat a fost că am luat cu mine un puști de 17 ani, fără carnet de conducere”. Cum a pierdut Ion Țiriac o mașină legendară</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/chestia-care-m-a-spulberat-a-fost-ca-am-luat-cu-mine-un-pusti-de-17-ani-fara-carnet-de-conducere-cum-a-pierdut-ion-tiriac-o-masina-legendara-20054922</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/„Chestia-care-m-a-spulberat-a-fost-ca-am-luat-cu-mine-un-pusti-de-17-ani-fara-carnet-de-conducere.-Cum-a-pierdut-Ion-Tiriac-o-masina-legendara-1400x933.jpeg"/><br/><p>Miliardarul Ion Țiriac a dezvăluit cum a rămas în trecut fără una dintre mașinile sale de suflet, un fabulos Porsche 959, model produs în doar 200 de exemplare.</p>
<p>Legendarul jucător de tenis povestește că Boris Becker, 17 ani la acea vreme, fără carnet de conducere, i-a suflat „de sub nas” mașina mult visată.</p>
<h2><span>Cum a ratat magnatul Ion Țiriac o mașină istorică. „Chestia care m-a spulberat a fost că am luat cu mine un puști de 17 ani, fără carnet de conducere”</span></h2>
<p>Ion Țiriac a povestit cum a rămas acum mulți ani fără una dintre mașinile pe care era disperat să pună mâna, un fabulos Porsche 959, <span>model produs în doar 200 de exemplare</span>. Magnatul dezvăluie că Boris Becker, 17 ani la acea vreme, fără carnet de conducere, i-a suflat „de sub nas” mașina mult visată.</p>
<p>„În 1985, cei de la Porsche au venit cu faimosul 959. Acele 200 de mașini care au fost construite, de fapt 201, pentru că Karajan nu era foarte tânăr, avea în jur de 85 de ani, câți am eu acum. Și primul perete în care s-a dus, când a ieșit din fabrică, a fost cel cu modelul 959. Și i-au construit o nouă mașină. Dar eu mi-am dorit-o în continuare.</p>
<p>Și asta a fost mașina care l-a făcut pe Boris Becker să câștige Wimbledon. Așa că m-am dus la fabrica Porsche unde am fost întâmpinat de tatăl lui. De fapt, nu mi-a propus-o, eu eram disperat după ea. Toată lumea, de la marketing la PR, încerca să facă rost de această mașină. Pentru că, în acele zile, era foarte greu să faci rost de una din cele 200 de mașini.</p>
<p>Și, într-un final, am făcut rost de ea și chestia care m-a spulberat a fost că am luat cu mine un puști de 17 ani, fără carnet de conducere, iar nemții sunt foarte formali: ‘Este acest puști Boris Becker? Nu vrei un 959?’. Aproape fentasem, adică am fost foarte aproape să iau mașina, dar un puști de 17 ani a luat-o într-un minut și jumătate, impresionant”, a declarat magnatul, într-un interviu pentru Țiriac Collections.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20036386" decoding="async" height="1382" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/profimedia-0931466230.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/profimedia-0931466230.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/profimedia-0931466230-768x758.jpg 768w" width="1400"/></p>
<h2><span>De ce a fost nevoit Boris Becker să vândă legendarul bolid</span></h2>
<p>Ulterior, <span>Ion Țiriac i-a făcut contract lui Boris Becker</span> cu Ford, iar jucătorul de tenis german a fost obligat să conducă mașini de la firma respectivă. Numai că, rebelul Becker a fost prins în Elveția conducând cu 200 de kilometri pe oră modelul Porsche și s-a văzut nevoit să vândă legendara mașină pentru a-și putea plăti amenda către compania auto cu care avea contract.</p>
<p>„A luat mașina și a făcut un lucru pe care nu ar fi trebuit să-l facă. Peste un an i-am făcut un contract uriaș de un milion de euro cu Ford. Așa că trebuia să conducă mașini Ford. Dar a fost prins în Elveția la volanul unui Porsche cu 200 de kilometri pe oră, la doar două luni după ce își luase permisul de conducere. Așa că următoarea zi a trebuit să vândă Porsche-ul (n.r. pentru a plăti amenda)”, a mai spus Ion Țiriac.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cristiano Ronaldo și toți colegii lui de la Al Nassr au primit câte o mașină BMW XM de peste 155.000 de euro fiecare!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/cristiano-ronaldo-si-toti-colegii-lui-de-la-al-nassr-au-primit-cate-o-masina-bmw-xm-de-peste-155-000-de-euro-fiecare-20050654</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Cristiano-Ronaldo-si-toti-colegii-lui-de-la-Al-Nassr-au-primit-cate-o-masina-BMW-XM-de-peste-155.000-de-euro-fiecare-1.png"/><br/><p>Starul portughez Cristiano Ronaldo și toți coechipierii săi de la Al Nassr au primit fiecare câte o mașină de lux BMW XM în valoare de peste 155.000 de euro.</p>
<p>Colosul din industria auto are acorduri și cu alți granzi din Europa, ca Real Madrid sau AC Milan, iar jucătorii lor au acces la modelele de lux BMW i5, i7 și XM.</p>
<h2><span>Cristiano Ronaldo și toți coechipierii săi de la Al Nassr au primit câte o mașină BMW XM de peste 155.000 de euro fiecare!</span></h2>
<p><span>Starul portughez Cristiano Ronaldo</span> și toți coechipierii săi de la Al Nassr au avut parte de o surpriză incredibilă din partea unuia dintre sponsorii lui Al Nassr. Fiecare fotbalist din lot a primit câte o limuzină de lux BMW XM, cu numere personalizate și cu un preț de catalog de peste 155.000 de euro fiecare, scrie <span>goal.com</span>.</p>
<p>Colosul din industria auto are acorduri similare și cu alți granzi de pe Bătrânul Continent, cum ar fi Real Madrid sau AC Milan, iar jucătorii acestor echipe beneficiază, la alegere, de modelele de top BMW i5, i7 și XM.</p>
<p>Vicecampioană în sezonul trecut în Saudi Pro League, Al Nassr ocupă în momentul de față abia locul trei în campionat, după rivalele Al Ittihad și Al Hilal. Clubul lui Cristiano Ronaldo are o relație strânsă cu Mohamed Yousuf Naghi Motors, importatorul oficial de produse BMW în Orientul Mijlociu. Acordul dintre cele două părți este valabil până în anul 2027 și face din producătorul german partenerul auto oficial al lui Al Nassr.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20050666" decoding="async" height="876" sizes="(max-width: 1113px) 100vw, 1113px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Screenshot-2024-12-12-120109-1.png" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Screenshot-2024-12-12-120109-1.png 1113w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Screenshot-2024-12-12-120109-1-768x604.png 768w" width="1113"/></p>
<h2><span>Ce model și-au ales CR și Sadio Mane</span></h2>
<p>Ronaldo nu putea rata momentul și a pozat cu al lui BMW XM la Riad, după ce Al-Nassr a prezentat propria lor flotă de mașini, care vor avea puncte de încărcare electrice instalate chiar la centrul de antrenament al echipei. CR7 a primit acces la modelul Frozen Black BMW XM, despre care se spune că este evaluată la 155.000 de euro, la fel ca a coechipierului său, Sadio Mane, fostul atacant de la Liverpool.</p>
<p>Și Stefano Pioli, antrenorul lui Al Nassr, a beneficiat de același „tratament” din partea sponsorului auto al grupării saudite, noul său bolid de lux fiind la rându-i dotat cu numere peronalizate.</p>
<p>Al-Nassr a postat pe rețelele de socializare: „Luxul întâlnește vedetele fotbalului. Jucătorii Al Nassr la volanul BMW-urilor lor”. Rămâne de văzut acum cât timp petrece Ronaldo conducând noul său BMW, deoarece câștigătorul de cinci ori al Balonului de Aur se mândrește cu o <span>colecție uimitoare de super-mașini scumpe</span> în garaj.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Pur și simplu fabulos! Emanuel Gyenes scrie istorie și participă pentru a 15-a oară în Raliul Dakar! Obiectivul pe care și l-a propus: „Va fi o ediție mai grea decât cea din 2024!”. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/raliul-dakar/pur-si-simplu-fabulos-emanuel-gyenes-scrie-istorie-si-participa-pentru-a-15-a-oara-in-raliul-dakar-obiectivul-pe-care-si-l-a-propus-va-fi-o-editie-mai-grea-decat-cea-din-2024-20062549</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Pur-si-simplu-fabulos-Emanuel-Gyenes-scrie-istorie-si-participa-pentru-a-15-a-oara-in-Raliul-Dakar.jpg"/><br/><p>Emanuel Gyenes este gata să ia din nou startul în Raliul Dakar! Astfel, sportivul din Satu Mare va bifa la început de an a 15-a prezență în această competiție.</p>
<p>Raliul Dakar promite din nou spectacol, perioada în care vedetele se vor afla în Arabia Saudită fiind 3-17 ianuarie 2025.</p>
<h2><span>Emanuel Gyenes, gata de Raliul Dakar! Ce îl așteaptă în Arabia Saudită</span></h2>
<p>Ce îl așteaptă pe Emanuel Gyenes? Vor fi 14 zile de cursă cu un prolog şi 12 etape, una dintre ele fiind etapa de 48 de ore, o buclă cu o probă specială de 958 kilometri.</p>
<p>Emanuel Gyenes este înscris la categoria fără asistenţă tehnică<span> la cea de-a 47-a ediţie a cursei.</span></p>
<p><span>Cea de-a şasea ediţie din Arabia Saudită a raliului </span>va debuta pe 3 ianuarie, în Bisha, şi va avea 7.706 kilometri la categoria moto, din care 5.146 kilometri de probă specială.</p>
<blockquote><p>Mă bucur că pot lua startul pentru a 15-a oară în Raliul Dakar şi este foarte important că am la dispoziţie cea mai nouă versiune de KTM 450 Rally Replica produsă pentru piloţii privaţi. Din ce au spus până acum organizatorii, va fi o ediţie mai grea decât cea din 2024, iar faptul că etapa de 48 de ore e atât de lungă – peste 900 de kilometri – în primele zile de raliu ne va obosi destul de repede. Este un raliu lung, cu 12 etape şi un prolog, şi trebuie să-l gestionez bine, având în vedere numărul limitat de pneuri de care dispunem la categoria fără asistenţă tehnică. În 2025 voi putea puncta iarăşi în clasamentul Original by Motul şi sper să trec într-o poziţie bună linia de sosire de la Shubaytah. Le mulţumesc tuturor celor care m-au ajutat să pot lua startul în Dakar 2025, şi sper să urmăriţi aventura care începe cu prologul de pe 3 ianuarie”, a declarat pilotul sătmărean.</p></blockquote>
<h2><span>Programul Raliului Dakar 2025</span></h2>
<p>3 ianuarie – Prolog 29 km (probă specială)<br/>
4 ianuarie, Etapa 1, Bisha – Bisha – 412 km (probă specială)<br/>
5-6 ianuarie, Etapa a 2-a – 48 de ore, Bisha – Bisha, 958 km (probă specială)<br/>
7 ianuarie – Etapa a 3-a, Bisha – Al Henkiyah, 496 km (probă specială)<br/>
8 ianuarie – Etapa a 4-a, Al Henkiyah – Al Ula (maraton), 415 km (probă specială)<br/>
9 ianuarie – Etapa a 5-a, Al Ula – Ha’il 428 km (probă specială)<br/>
10 ianuarie – Zi de pauză, la Ha’il<br/>
11 ianuarie – Etapa a 6-a, Ha’il – Al Duwadimi, 606 km (probă specială)<br/>
12 ianuarie – Etapa a 7-a, Al Duwadimi – Al Duwadimi, 460 km (probă specială)<br/>
13 ianuarie – Etapa a 8-a, Al Duwadimi – Riad, 485 km (probă specială)<br/>
14 ianuarie – Etapa a 9-a, Riad – Haradh, 357 km (probă specială)<br/>
15 ianuarie – Etapa a 10-a, Haradh – Shubaytah, 117 km (probă specială)<br/>
16 ianuarie – Etapa a 11-a, Shubaytah – Shubaytah, 321 km (probă specială)<br/>
17 ianuarie – Etapa a 12-a, Shubaytah- Shubaytah – start grupat, 62 km (probă specială)<br/>
17 ianuarie – Podiumul de sosire</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DEPCOzLo-cM/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Dakar Rally (@dakarrally)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ion Țiriac, investiție colosală în una dintre cele mai puternice industrii din lume! Omul de afaceri din România a făcut anunțul sec: „Un miliard de dolari pe an!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ion-tiriac-investitie-colosala-in-una-dintre-cele-mai-puternice-industrii-din-lume-omul-de-afaceri-din-romania-a-facut-anuntul-sec-un-miliard-de-dolari-pe-an-20057055</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Ion-Tiriac-investitie-colosala-in-una-dintre-cele-mai-puternice-industrii-din-lume-Omul-de-afaceri-din-Romania-a-facut-anuntul-sec.-„Un-miliard-de-dolari-pe-an-1-1400x832.jpg"/><br/><p>Magnatul Ion Țiriac a vorbit despre investițiile fabuloase pe care le face în pasiunea sa numărul unu, mașinile de epocă, industrie în care se învârte, spune el, aproximativ un miliard de euro anual.</p>
<p>Fostul mare jucător de tenis deține în jur de 400 de modele de epocă, iar aproape jumătate dintre ele sunt expuse în colecția sa de lux din showroom-ul de la Otopeni.</p>
<div class="html-div xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x6ikm8r x10wlt62">
<div class="html-div xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x14ctfv x1okitfd x6ikm8r x10wlt62 xerhiuh x1pn3fxy x12xxe5f x1szedp3 x1n2onr6 x1vjfegm x1k4qllp x1mzt3pk x13faqbe x1xr0vuk x1jm4cbz x1lmq8lz xrrpcnn x1xtl47e x13fuv20 xu3j5b3 x1q0q8m5 x26u7qi x19livfd x2t687o x3p3xfz x5od304 xp5s12f x11ucwad xgtuqic x155c047" role="presentation">
<h2 class="html-div xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x1gslohp x11i5rnm x12nagc x1mh8g0r x1yc453h x126k92a x18lvrbx" dir="auto"><span>Ion Țiriac, investiție fabuloasă în una dintre cele mai puternice industrii din lume! Anunțul sec al magnatului: „Un miliard de dolari pe an!”</span></h2>
</div>
</div>
<p>Magnatul Ion Țiriac a povestit despre investițiile incredibile pe care le face în pasiunea sa numărul unu, mașinile istorice, industrie în care se învârte, spune el, aproximativ un miliard de euro pe an. Acesta deține în jur de 400 de modele de epocă, iar aproape jumătate dintre ele sunt expuse în colecția sa de lux din showroom-ul de la Otopeni.</p>
<p>Majoritatea dintre <span>exemplarele deținute de Ion Țiriac sunt extrem de rare</span>, fiind evaluate la sume colosale. Una dintre cele mai valoroase mașini a miliardarului român este un Rolls Royce Phantom IV, care i-a aparținut faimosului Aga Khan, Imam al comunității Nizari Ismaili.</p>
<p>Cu acest model, fabricat între anii 1950-1956, perioadă în care au fost realizate doar 18 exemplare, Țiriac senior a triumfat la ediția din 2015 a Pebble Beach Concours d’Elegance, evenimentul numărul unu dedicat mașinilor istorice.</p>
<p>„Este o industrie uriașă, de miliarde. Un miliard de dolari pe an. Și în momentul în care ai istoricul mașinii și mașina este 100% originală, fiecare șurub trebuie să fie original pentru a câștiga Pebble Beach. ”Oh, ăsta e Phantom 4 (n.r. Rolls Royce). A fost al lui Aga Khan. Da, ai câștigat”.</p>
<p>Pentru că mai mult decât mașina, ai nevoie de vreo doi ani de pregătire pentru a pune fiecare șurub împreună. În caz contrar, nu primești permisiunea de o prezenta (n.r. la Pebble Beach). Și când o prezinți, 7 băieți vin și verifică fiecare șurub în parte și fiecare parte a mașinii, de la motor până la vopsea și la toate cele”, a povestit Ion Țiriac, într-un interviu pentru <span>Țiriac Collection</span>.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20055561" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/„Doar-Dinamo-Bucuresti-Fiul-lui-Ion-Tiriac-a-facut-anuntul-despre-singura-echipa-din-lume-pe-care-magnatul-ar-finanta-o-si-a-starnit-iluziile-cainilor-intr-un-proiect-grandios.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/„Doar-Dinamo-Bucuresti-Fiul-lui-Ion-Tiriac-a-facut-anuntul-despre-singura-echipa-din-lume-pe-care-magnatul-ar-finanta-o-si-a-starnit-iluziile-cainilor-intr-un-proiect-grandios.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/„Doar-Dinamo-Bucuresti-Fiul-lui-Ion-Tiriac-a-facut-anuntul-despre-singura-echipa-din-lume-pe-care-magnatul-ar-finanta-o-si-a-starnit-iluziile-cainilor-intr-un-proiect-grandios-768x512.jpg 768w" width="1400"/></p>
<h2><span>Pasiunea nu cunoaște limite. „În două zile am cumpărat 28 de mașini”</span></h2>
<p>Ulterior, Ion Țiriac a dezvăluit că nu s-a mulțumit cu distincția respectivă și a decis să bage mâna și mai adânc în buzunar și să-și completeze colecția cu alte 28 de <span>modele pe care le-a achiziționat</span> la licitațiile organizate la Pebble Beach.</p>
<p>„Colecționez lucruri care îmi plac. Când am fost la Pebble Beach, care este de departe cel mai mare eveniment anual din această lume a mașinilor istorice, există aproximativ 20 de licitații uriașe acolo. Și când spun licitații, spun 20 de licitații care vând în total de cel puțin 500 de milioane – un miliard de dolari.</p>
<p>Și, din păcate, m-am dus în acel an și m-am dus prost. În două zile am cumpărat 28 de mașini […] Și în momentul în care mașina este originală și ai istoricul ei, prețul se dublează imediat”, a mai spus Ion Țiriac.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Premieră în sportul românesc cu 4 roți! Cine e bucureșteanul care va rula în Formula 4 pentru nemții de la PHM Racing. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/premiera-in-sportul-romanesc-cu-4-roti-cine-e-bucuresteanul-care-va-rula-in-formula-4-pentru-nemtii-de-la-phm-racing-special-20057080</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Premiera-in-sportul-romanesc-cu-4-roti-Cine-e-bucuresteanul-care-va-rula-in-Formula-4-pentru-nemtii-de-la-PHM-Racing-1400x933.jpg"/><br/><p>Primul român participant în cursele de Formula 4 din Orientul Mijlociu, etape desfășurate în 2025 în Emiratele Arabe Unite și Arabia Saudită este pilotul David Cosma Cristofor (15 ani).</p>
<p>Bucureșteanul va rula anul viitor pentru nemții de la PHM Racing. Lansat în 2016 de către FIA, Campionatul Formula 4 din Emiratele Arabe Unite e o competiție internațională pentru piloții din lume ce rulează în cursele de motorsport.</p>
<h2><span>Cine e David Cosma Cristofor, bucureșteanul care va rula în Formula 4 pentru nemții de la PHM Racing</span></h2>
<p>El a fost gândit ca sprijin pentru piloți și echipe de a fi angrenați în competiții de top până la reluarea curselor din campionatele europene, întrerupte tocmai de sezonul rece. Din acest an, seria internațională din EAU se extinde și în Arabia Saudită, urmând a primi titulatura de Formula 4 Orientul Mijlociu.</p>
<p>După 7 ani de karting, multiplul campion național David Cosma Cristofor face pasul spre monopost în 2025. În sezonul din acest an el a îmbinat atât cursele de karting cât și testele pentru Formula 4.</p>
<p>Odată cu ultimele experiențe de test efectuate pe circuitul din Barcelona din această săptămână, pilotul bucureștean își pregătește pașii de debut în monopost în competițiile oficiale.</p>
<p>“Sunt onorat și extrem de entuziast să fiu parte din lumea competițiilor de Formula 4. Trecerea de la karting e un pas important pentru cariera mea iar faptul că a trebuit să mă adaptez atât de repede îmi dă încredere că sunt pregătit să fac față noilor provocări.</p>
<p>Testele de la Barcelona alături de echipa mea PHM Racing, fără de care nu eram aici, sunt o etapă definitorie în pregătirea mea pentru că acest circuit este mai tehnic decât cele pe care am mai fost în teste până acum, Monza, Misano sau Valencia”, a explicat pilotul care în februarie va împlini 16 ani.</p>
<blockquote><p>Trecerea la Formula 4 e un vis devenit realitate care poate la un moment dat părea imposibil. Un motiv de mândrie în plus e și că reprezint România pentru prima dată la această competiție de top<br/>
David Cosma Cristofor, pilot F 4 PHM Racing</p></blockquote>
<p>Care e planul pentru 2025? “Vreau să progresez constant, de la o cursă la alta. Nu îmi stabilesc obiective nerealiste la prima vedere, ca de exemplu un podium la debut, dar sunt concentrat să acumulez experiență pentru că acest campionat din EAU unde voi participa la anul e foarte intens iar mulți piloți au ani de experiență”, a punctat pilotul din Capitală.</p>
<p>El a decis să ruleze în 2025 alături de echipa germană PHM Racing dar tot sub licență românească acordată de ACR.</p>
<h2><span>Calendar Middle Est F4</span></h2>
<ul>
<li>Runda 1 – Abu Dhabi GP (17-19 ianuarie)</li>
<li>Runda 2 – Abu Dhabi Corkscrew (21-23 ianuarie)</li>
<li>Runda 3 – Dubai GP (7-9 februarie)</li>
<li>Runda 4 – Abu Dhabi GP (14-16 februarie)</li>
<li>Runda 5 – Jeddah (25-27 februarie)</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
