<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>EXCLUSIV Transferul carierei pentru vedeta lui Dinamo! Trei cluburi au fost în cursă: „Va juca în Bundesliga!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/transferul-carierei-pentru-vedeta-lui-dinamo-trei-cluburi-au-fost-in-cursa-va-juca-in-bundesliga-20375840</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Transferul-carierei-pentru-vedeta-lui-Dinamo-Trei-cluburi-au-fost-in-cursa.jpg"/><br/><p>Vladimir Cupara se desparte de Dinamo la finalul acestui sezon și va juca în Bundesliga, în cea mai puternică ligă a Europei.</p>
<p>Sârbul, prezent cu naționala țării sale la ultima ediție a Campionatului European, va evolua pentru cei de la Gummersbach.</p>
<h2><span>Transfer spectaculos pentru portarul lui Dinamo! Va juca în Bundesliga</span></h2>
<p>Vladimir Cupara se pregătește să părăsească România, acolo unde a ajuns în 2023, după ce a părăsit-o pe Veszprem și a semnat cu Dinamo. <span>La vremea respectivă, transferul sârbului a fost anunțat în exclusivitate</span> de <span>ProSport.</span></p>
<p>Fost portar și în Spania, la Ademar Leon, Cupara a fost dorit de mai multe cluburi cunoscute din Germania, alegând în cele din urmă să meargă din vară la Gummersbach. Leipzig și Erlangen s-ar fi interesat și ele de Cupara, însă Gummersbach este un club cu pretenții mult mai mari, astfel încât opțiunea a fost clară pentru portarul naționalei Serbiei.</p>
<p>Prin urmare, Cupara va mai juca doar câteva luni pentru Dinamo, echipă care nu mai are nicio șansă să continue aventura în Liga Campionilor, <span>fiind deja cu gândul la sezonul viitor.</span></p>
<p>Totuși, pentru portarul sârb va fi un bun prilej să se remarce în fața unor echipe tari, inclusiv Fuchse Berlin, care va veni în curând în Sala Polivalentă din București.</p>
<p>„Va juca în Bundesliga! El însă a ales să fie discret în vestiar, anunțând doar că o va părăsi pe Dinamo la finalul acestui sezon”, susțin sursele <span>ProSport.</span></p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DUQ61ttCEDB/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Vladimir Cupara (@cupara16)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Vladimir Cupara, atras de duelurile tari cu Flensburg, Fuchse Berlin, Magdeburg și Kiel</span></h2>
<p>După ce n-a mai fost om de bază pentru Dinamo în ultima perioadă, mai ales după sosirea în „Ștefan cel Mare” a lui Ionuț Iancu, Vladimir Cupara are acum șansa să arate de ce este în stare în cea mai tare ligă a Europei.</p>
<p>La Gummersbach, Cupara va avea parte de dueluri tari, în condițiile în care va întâlni formații extrem de puternice și în Europa, precum Flensburg, Magdeburg, Fuchse Berlin sau Kiel.</p>
<p>Formație de tradiție în Germania, Gummersbach a fost campioană de 12 ori, însă ultima oară în 1991. În plus, noua echipă a lui Cupara a câștigat și Liga Campionilor de cinci ori.</p>
<p>Echipa la care va merge portarul sârb este pe locul 6 în Bundesliga și speră să ajungă în European League. Acolo unde Dinamo a ajuns până în Final Four-ul de la Hamburg, după prestațiile excelente ale lui Cupara.</p>
<p>Deocamdată, lider în Germania este Magdeburg. Echipa care a fost la înălțime și în Liga Campionilor este singura fără meci pierdut în cele 19 etape de până acum.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXCLUSIV Ce îi reproșează legendarul Vasile Stângă șefului de la Federația Română de Handbal! „A avut o singură preocupare”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/ce-ii-reproseaza-legendarul-vasile-stanga-sefului-de-la-federatia-romana-de-handbal-a-avut-o-singura-preocupare-20377045</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2023/12/vasile-stanga-despre-cristina-neagu.jpg"/><br/><p>În 2022, Constantin Din, actualul președinte al Federației Române de Handbal își începea mandatul în fruntea principalului for handbalistic din România având la purtător o mulțime de promisiuni pentru redresarea handbalului din țara noastră.</p>
<p>Vasile Stângă, unul dintre cei mai mari handbaliști din istoria sportului cu mingea mică, s-a arătat foarte dezamăgit de această perioadă de conducere a lui Din.</p>
<h2><span>Ce spune Vasile Stângă despre Constantin Din! „A avut o singură preocupare”</span></h2>
<p>Pentru alegerile din aprilie 2026 Constantin Din are cinci rivali la șefia FRH: Bogdan Voina, Alexandru Dedu, Sorin Dinu, Cristian Potora și Virgil Ion Popovici.</p>
<p>„Singurul lucru pe care l-a făcut actualul președinte de când a venit în această funcție, a fost acela de a mări baremurile de arbitraj. Asta a fost singura lui preocupare. Din păcate”, a declarat tăios Vasile Stângă.</p>
<p>Fostul mare handbalist crede că a venit momentul schimbării. „Am văzut că s-au înscris mai mulți candidați la alegerile care vor avea loc nu peste mult timp. Eu cred că este momentul schimbării. Federația are nevoie de un suflu nou, de un om tânăr care să-și dorească într-adevăr să și facă anumite lucruri pentru handbal”, a mai spus Stângă, care, în acest sens l-a nominalizat pe unul dintre candidați, e vorba de Bogdan Voina.</p>
<p>Pe locul 22 din 24 de echipe a încheiat echipa națională de handbal masculin a României ultima ediție a Campionatului European. Această evoluție slabă a tricolorilor a atras dezamăgirea lui Stângă.</p>
<p>„Nu știu ce ar mai putea fi de comentat. Nivelul handbalului de la noi este la pământ în privința echipei naționale. Asta ne este valoarea. Nu avem ce să facem. Va trebui să mai așteptăm mult timp până când vom putea începe să contăm și noi la nivel mondial”, a mai spus Stângă.</p>
<h2><span>Cine este Vasile Stângă</span></h2>
<p>Vasile Stîngă a făcut parte din lotul echipei naționale de handbal a României, medaliată cu bronz olimpic la Moscova 1980 și la Los Angeles 1984. A marcat 1414 goluri pentru echipa României fiind pe locul 1 în clasamentul all-time al naționalei României.</p>
<p>A evoluat în principal la Steaua București (1977–1989), unde a câștigat numeroase titluri naționale.</p>
<h2><span>Bianca Bazaliu, de la Gloria Bistrița la Corona Brașov</span></h2>
<p>Corona Braşov a anunţat, miercuri, revenirea sportivei Bianca Bazaliu la echipa de handbal, din vara acestui an.</p>
<p>„Din vara anului 2026, Bianca va îmbrăca din nou tricoul galben-albastru pentru următoarele două sezoane. Inter stânga cu experienţă la cel mai înalt nivel, Bianca vine de la CS Gloria 2018 Bistriţa, echipă pentru care evoluează din 2022”, precizează Corona Braşov într-un comunicat.</p>
<p>Bazaliu a fost desemnat interul stânga al All-Star Team la Campionatul Mondial pentru Junioare 2014.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>SPECIAL De la microfon, la șefia FR de Handbal! Bogdan Voina încearcă pentru a doua oară să ajungă președinte: „Nu cred în soluții rapide”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/de-la-microfon-la-sefia-fr-de-handbal-bogdan-voina-incearca-pentru-a-doua-oara-sa-ajunga-presedinte-nu-cred-in-solutii-rapide-20377647</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/bogdan-voina-presedinte-1400x739.jpg"/><br/><p>Bogdan Voina, în prezent comentator tv la meciurile de handbal, și-a anunțat candidatura pentru funcția de președinte al federației cu mingea pe semicerc chiar vinteri, fix în ziua în care a împlinit 47 de ani.</p>
<p>Fiul marelui Radu Voina a postat pe conturile lui de social media un video-manifest care îmbină experiență de fost jucător și internațional al României cu cea de comentator sportiv.</p>
<h2><span>Bogdan Voina vrea să-l dea jos pe Constantin Din: „Nu cred în soluții rapide”</span></h2>
<p>La ultimele alegeri în 2022, Bogdan Voina a strâns 48 de voturi, terminând pe locul trei cursa după Constantin Din (95) și Alexandru Dedu (79), cei care au acces în turul 2 la scrutinului.</p>
<p>Alegerile au fost decise atunci în turul 2: Constantin Din a obținut 157 de voturi, în timp ce Alexandru Dedu a rămas doar cu 66 de votanți.</p>
<p>Mesajul arată un candidat, susține Voina, care cunoaște problemele handbalului după ce le-a observat din toate posturile posibile (jucător, oficial și comentator tv) si care e pregătit să devina schimbarea din handbalul romanesc.</p>
<p>Bogdan Voina are cinci rivali pentru poziția de șef al handbalului românesc la alegerile de peste două luni: Constantin Din, Alexandru Dedu, Sorin Dinu, Cristian Potora și Virgil Ion Popovici.</p>
<p>A evoluat jucând handbal la cel mai înalt nivel la Selestat, Strasbourg și Steaua și a ajuns până la nivelul echipei naționale. În paralel, Bogdan s-a lansat și în business, fiind General Manager al companiei Sport Suport – din 2003. Imediat după a intrat și în televiziune, fiind comentator de handbal pentru Eurosport (2011 – 2015) și Telekom Sport (2016 – 2019), Prima Sport și Voyo (în prezent).</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20377652" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/bogdan-voina-1400x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/bogdan-voina-1400x1400.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/bogdan-voina-300x300.jpg 300w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/bogdan-voina-150x150.jpg 150w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/bogdan-voina-768x768.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/bogdan-voina.jpg 1440w" width="1400"/></p>
<h2><span>Care e mesajul lui Bogdan Voina?</span></h2>
<p><em>Avem cluburi care se luptă să supraviețuiască. Avem antrenori care muncesc enorm, dar fără sprijin real. Avem copii talentați care se pierd pe drum.</em><br/>
<em>Avem o federație care trebuie să devină din nou un centru de construcție, nu doar de administrare. Putem reconstrui doar împreună.</em></p>
<p><em>Nu cred în soluții rapide. Nu cred în legi-minune. Cred în sisteme care produc jucători, antrenori și performanță pe termen lung.</em></p>
<p><em>Handbalul românesc are nevoie de:</em></p>
<ul>
<li><em>strategie clară de dezvoltare a copiilor și juniorilor</em></li>
<li><em>competiții coerente, corect structurate</em></li>
<li><em>investiție reală în formarea antrenorilor</em></li>
<li><em>dialog constant cu cluburile, nu decizii luate de sus și discreționar</em></li>
<li><em>reguli care să ajute performanța, nu să o mimeze</em></li>
</ul>
<p><em>Nu vin cu promisiuni mari. Vin cu experiență și expertiză. Vin cu disponibilitatea de a asculta și cu determinarea de a construi, pas cu pas, un handbal românesc solid, respectat și sustenabil.</em></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXCLUSIV Transferuri de Champions League pentru Rapid și planuri extraordinare în Giulești: „Urmează să vină! Locul 2 nu se premiază!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/transferuri-de-champions-league-pentru-rapid-si-planuri-extraordinare-in-giulesti-urmeaza-sa-vina-locul-2-nu-se-premiaza-20375128</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Transferuri-de-Champions-League-pentru-Rapid-si-planuri-extraordinare-in-Giulesti-1400x1050.jpeg"/><br/><p>Rapid are ambiții mari în următoarea perioadă la handbal feminin, iar în sezonul viitor este gata să se implice în lupta pentru titlu.</p>
<p>Conducerea clubului din Giulești pregătește mutări spectaculoase în această perioadă, cu ambiția clară de a se bate cu granzii CSM București și Bistrița.</p>
<h2><span>Ambiții foarte mari pentru șefii Rapidului: „Ne dorim să revenim în Champions League și să atacăm Final Four!”</span></h2>
<p>Secția de handbal feminin a Rapidului a reușit rezultate notabile în ultimii ani, inclusiv participarea în Champions League, însă deocamdată lucrurile nu merg grozav pentru fetele din Giulești.</p>
<p>Cei de la Rapid își doresc deocamdată un Final Four în Europa League, acolo unde a ajuns recent rivala Dinamo, în competiția masculină, în perioada în care echipa din „Ștefan cel Mare” era pregătită de Xavi Pascual.</p>
<p>Cu șanse mici la podium pe plan intern, Rapid este pe locul al doilea în grupa din European League, cu patru puncte. La finalul acestei săptămâni, fetele din Giulești vor întâlni Oldenburg, echipă care a pierdut în Polivalentă cu scorul de 34-30.</p>
<p>Mai ales în cupele europene, galeria echipei de fotbal este aproape și de handbaliste, <span>așa cum s-a întâmplat și în sezoanele în care formația a fost în Champions League.</span></p>
<p>„În acest moment, handbalul feminin este locomotiva clubului să zicem așa, din punct de vedere sportiv. Ne dorim să revenim în Champions League și să atacăm chiar Final Four. Dar prima oară am vrea să atacăm un Final Four în European League”, a recunoscut Vlad Andronescu, într-un interviu acordat pentru<span> ProSport.</span></p>
<ul>
<li>6 este locul pe care Rapid îl ocupă deocamdată în campionat. Formația din Giulești a acumulat 13 puncte</li>
</ul>
<h2><span>„Pentru rapidiști nu există decât locul 1. Locul 2 nu se premiază!”</span></h2>
<p>Oamenii din Giulești sunt conștienți că deocamdată diferența dintre Rapid și forțele din campionat este una mare. De altfel,<span> CSM București și Bistrița sunt prezente și la cel mai înalt nivel, în Liga Campionilor.</span></p>
<p>Totuși, Rapid are planuri mari din sezonul viitor și nu se va mulțumi nici măcar cu locul al doilea.</p>
<p>„În acest moment, CSM București și Bistrița domină în Liga Națională. Bugetele sunt consistente pentru aceste cluburi. Chiar dacă rezultatele nu sunt cele așteptate de suporteri, eu cred că procesul de reconstrucție pe care l-am început în acest sezon va da rezultate foarte bune. Noi ne dorim mereu să facem performanță. Și vom fi acolo unde își doresc suporterii, adică pe locul 1”, este convins președintele CS Rapid. „Pentru rapidiști nu există decât locul 1. Locul 2 nu se premiază, așa cum se mai glumește în sport”, a completat acesta.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_19844573" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-19844573" class="wp-image-19844573 size-large" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2024/03/vDe-ce-se-imbratiseaza-Dan-Sucu-intai-cu-Victor-Angelecu-si-cu-Daniel-Nicolae-si-abia-apoi-cu-sotia-Diana-si-cu-fiii-sai-Secretul-milionarului-de-la-Rapid-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/03/vDe-ce-se-imbratiseaza-Dan-Sucu-intai-cu-Victor-Angelecu-si-cu-Daniel-Nicolae-si-abia-apoi-cu-sotia-Diana-si-cu-fiii-sai-Secretul-milionarului-de-la-Rapid-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/03/vDe-ce-se-imbratiseaza-Dan-Sucu-intai-cu-Victor-Angelecu-si-cu-Daniel-Nicolae-si-abia-apoi-cu-sotia-Diana-si-cu-fiii-sai-Secretul-milionarului-de-la-Rapid-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/03/vDe-ce-se-imbratiseaza-Dan-Sucu-intai-cu-Victor-Angelecu-si-cu-Daniel-Nicolae-si-abia-apoi-cu-sotia-Diana-si-cu-fiii-sai-Secretul-milionarului-de-la-Rapid-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/03/vDe-ce-se-imbratiseaza-Dan-Sucu-intai-cu-Victor-Angelecu-si-cu-Daniel-Nicolae-si-abia-apoi-cu-sotia-Diana-si-cu-fiii-sai-Secretul-milionarului-de-la-Rapid-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-19844573">După ce a devenit patronul Rapidului, Dan Șucu a mers și la meciurile de handbal ale fetelor din Giulești, fiind însoțit și de Victor Angelescu Foto: Mediafax</p></div>
<h2><span>Rapid promite transferuri spectaculoase: „Două-trei jucătoare urmează să mai vină!”</span></h2>
<p>Rapid urmează să mai ia câteva jucătoare de valoare pentru sezonul viitor, în condițiile în care multe cluburi de top stabilesc încă de pe acum mutările prin care să-și completeze lotul.</p>
<p>Deocamdată, clubul se află în stadiul în care negociază aceste mutări.</p>
<p>„Două-trei jucătoare urmează să mai vină, dar deocamdată sunt doar negocieri”, a subliniat Andronescu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Danemarca e campioană europeană la handbal masculin. Performanță uriașă: nordicii dețin „tripla coroană”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/danemarca-e-campioana-europeana-la-handbal-masculin-performanta-uriasa-nordicii-detin-tripla-coroana-20374918</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Danemarca-e-campioana-europeana-la-handbal-masculin.jpg"/><br/><p>Danemarca a câștigat Campionatul European de handbal masculin, EHF EURO 2026, după ce a învins în finală Germania, scor 34-27. În finala mică, Croația a depășit Islanda, scor 34-33.</p>
<p>Nordicii au reușit o performanță uriașă, având acum toate cele trei „coroane” din handbal, după ce au devenit campioni olimpici la JO Paris 2024 și campioni mondiali anul trecut. Doar Franța avea până în prezent „tripla coroană”.</p>
<h2><span>Danemarca e campioană europeană la handbal masculin</span></h2>
<p>Danemarca, selecționată ce a cucerit Europeanul și în 2008 sau 2012, a triumfat acum la Herning, pe teren propriu și cu o asistență de 15.000 de fani, în fața nemților. Parcursul danezilor la această ediție a fost „umbrit” de un singur eșec în grupe, cu Portugalia, 31-29.</p>
<p>Practic, ultimul act al <span>EHF EURO 2026</span> a fost o reeditare a finalei de la Jocurile Olimpice, când danezii au trecut de nemți, cu scorul de 39-26.</p>
<p>Acum s-au remarcat unii ca: Andreas Wolff (portar cu 14 intervenții), Kevin Moeller (portarul danez ce a avut opt intervenții) sau Mathias Gidsel (șapte goluri), care a și fost ales MVP-ul turneului. Simon Pytlick, interul stânga în vârstă de 25 de ani al Danemarcei, a fost cel mai bun marcator al finalei (opt goluri).</p>
<h2><span>Cum au arătat Danemarca și Germania în finala EHF EURO 2026</span></h2>
<p>Danemarca: Emil Nielsen, Kevin Moller – Johan Hansen (7 goluri), Gidsel (7), Lauge, Pytlick (8), Magnus Landin, Saugstrup (1), Kirkelokke (2), Emil Jakobsen (3), Mensah, Andersson, Hoxer (1), Arnoldsen (5), Svane. Lasse Moller.</p>
<p>Germania: Wolff, Spaeth – Zerbe (2), Langhoff, Golla (5), Kiesler, Koster (4), Knorr (5), Lichtlein (2), Schluroff, Uscins (2), Semper (1), Dahmke, Mertens (1), Grgic (5), Kohlbacher.</p>
<p>Danemarca și Germania s-au duelat și în grupa principală, 31-26 pentru danezi. În semifinale au fost următoarele rezultate: Germania – Croaţia, scor 31-28, Danemarca – Islanda, scor 31-28.</p>
<p>Germania are două titluri europene câștigate, în 2004 și 2016.</p>
<h2><span>Traseu Danemarca EHF EURO 2026</span></h2>
<p>Grupă etapa 1, Franța – Danemarca 29-32<br/>
Grupă, etapa 2, Spania – Danemarca 31-36<br/>
Grupă, etapa 3, Germania – Danemarca 26-31<br/>
Grupă, etapa 4, Danemarca – Norvegia 38-24<br/>
Semifinale, Danemarca – Islanda 31-28<br/>
Finală, Danemarca – Germania 34-27</p>
<p>România a încheiat pe locul 22 Campionatul European de handbal masculin, sub echipa noastră fiind clasate Muntenegru și Ucraina.</p>
<ul>
<li><span>A apărut intelectualul din afara sistemului care vrea să ia fața celor 3D din handbal – Dedu, Din și Dinu</span></li>
</ul>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
