<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>S-a întâlnit cu premierul Bolojan și deja a prins curaj: „E un puroi, e o corupție! De la 5 ani cu executare”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/s-a-intalnit-cu-premierul-bolojan-si-deja-a-prins-curaj-e-un-puroi-e-o-coruptie-de-la-5-ani-cu-executare-20290988</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/S-a-intalnit-cu-premierul-Bolojan-si-deja-a-prins-curaj.jpg"/><br/><p>Florin Prunea, fostul goalkeeper al Generației de Aur, a vorbit despre un episod controversat petrecut în fotbalul românesc.</p>
<p>Actualul analist TV a spus că s-a întâlnit cu premierul Bolojan și a purtat o discuție pe marginea mai multor subiecte.</p>
<h2><span>S-a întâlnit cu premierul Bolojan și deja a prins curaj: „E un puroi, e o corupție! De la 5 ani cu executare”</span></h2>
<p>Concret, Florin Prunea a criticat dur decizia luată de Asociația Județeană de Fotbal (AJF) Constanța, după ce doi arbitri de tușă, Cătălin Ghiță și Valentin Hîțu, au fost suspendați.</p>
<p>Cei doi au fost excluși din activitate pentru că au participat la un meci caritabil organizat pe 28 septembrie la Medgidia, fără să ceară aprobarea AJF.</p>
<p>Nu este prima dată când au făcut asta, iar din acest motiv, Comisia Județeană de Arbitraj Constanța a decis să le interzică să mai arbitreze.</p>
<p>Florin Prunea a spus că decizia este nedreaptă și că nu este corect ca arbitrii să fie pedepsiți pentru că au participat la un eveniment cu scop umanitar.</p>
<p>El a mai spus că se va implica personal pentru ca cei doi să-și poată relua activitatea, mai ales după ce <span>a purtat o discuție cu Ilie Bolojan</span>.</p>
<h2><span>Florin Prunea a răbufnit: „Să intrăm acolo, că e corupție!”</span></h2>
<p>Rămâne de văzut dacă cei doi arbitri vor avea câștig de cauză și vor putea reveni la AJF Constanța.</p>
<p>„Eram La Digi, la emisiune, la sport, și am văzut acolo o grămadă bodyguarzi. Și zic: &lt;&lt;Bă, frate, cine vine?&gt;&gt;. Când colo, premierul (n.r. Ilie Bolojan). Când l-am văzut, m-am dus la el, l-am salutat și am stat puțin de vorbă cu el, că l-am cunoscut când am fost la Cotroceni, când l-a decorat pe Gică Hagi.</p>
<p>Am stat puțin de vorbă și dintr-una în alta m-a întrebat: &lt;&lt;Bă, am văzut evenimentul acela în Medgidia, extraordinar, ce frumos!&gt;&gt;. Îi zic: &lt;&lt;Domne’, o singură problemă avem&gt;&gt; / &lt;&lt;Ce problemă?&gt;&gt; / &lt;&lt;Uitați, așa, așa, băieții ăștia, cu niște arbitri&gt;&gt;.</p>
<p>Era pe fugă, intra în studio, era o doamnă consilier acolo și am stat cu dânsa mai mult de vorbă și mi-a zis: &lt;&lt;Domnul Prunea, vă rog frumos, când veniți de unde sunteți plecat, să ne vedem&gt;&gt;.</p>
<p>Domne’ și eu, acum, mă gândesc… eu am auzit că la AJF Constanța se întâmplă numai nenorociri, mă. Câte mesaje am primit de la arbitrii de acolo, în activitate, de la foști arbitri, ia să intre ăștia puțin să vedem ce se întâmplă acolo, să intre puțin organele statului.</p>
<p>Iar cu băieții ăia doi vorbesc eu ce trebuie să facă. Ia să facă, mă, niște plângeri penale! Când vin eu acasă o să le spun care sunt pașii următori care trebuie făcuți. Să intrăm, mă, puțin acolo, că e un puroi, e o corupție!</p>
<p>E de la cinci ani cu executare ce se întâmplă la AJF Constanța. Eu cred că le va ridica suspendarea, pentru că nu au treabă ei cu AJF, la evenimentul ăsta. Ei erau acolo în timpul lor liber. Pe ei trebuia să îi judece dacă era eveniment organizat de AJF.</p>
<p>Ăsta este un abuz în serviciu inimaginabil, care, conform legi, știți bine, se pedepsește. Bănuiesc că au și ei un avocat, o să îi ajutăm și noi”, a declarat Florin Prunea, potrivit <span>iamsport.ro</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Un star din Serie A, scandal monstru la un meci de fotbal pentru copii! De la ce a pornit totul: „O să te găsesc!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/un-star-din-serie-a-scandal-monstru-la-un-meci-de-fotbal-pentru-copii-de-la-ce-a-pornit-totul-o-sa-te-gasesc-20291495</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Un-star-din-Serie-A-scandal-monstru-la-un-meci-de-fotbal-pentru-copii-De-la-ce-a-pornit-totul-„O-sa-te-gasesc.jpg"/><br/><p>Starul lui Napoli a fost implicat într-o ceartă aprinsă la un meci de fotbal pentru copii.</p>
<p>În urmă cu patru luni, tatăl lui Romeo Emmanuel, în vârstă de 7 ani, a avut un conflict cu un alt părinte chiar la un meci al fiului său din categoria sub 7 ani care a degenerat și a fost nevoie de intervenția agenților de pază pentru a calma spiritele. Este vorba de nimeni altul decât Romelu Lukaku, jucător care a recunoscut că e temperamental și a fost la un pas de a lovi un alt părinte la meciul de fotbal pentru copii.</p>
<h2><span>Motivul pentru care Lukaku a fost la un pas de bătaie la meciul fiului său: „Era iute la mânie”</span></h2>
<p>Atacantul celor de la Napoli a vorbit deschis despre un incident care a avut loc la unul dintre meciurile fiului său cel mare. Romelu Lukaku nu reușește să ajungă prea des la evenimentele copiilor săi fiind ocupat din cauza meseriei sale. Totuși, din cauza unei accidentări suferite într-un amical din presezon, a fost forțat să își ia o pauză, timp de care a profitat la maximum și a mers în Belgia să își vadă fiul pe teren. Emmanuel evoluează la juniorii lui Anderlecht, fosta echipă a starului belgian.</p>
<p>În cadrul unui podcast, <span>Lukaku a spus</span> că a fost recunoscut la unul din meciuri de tatăl altui copil, care i-a cerut să facă o poză. Lukaku abia se revăzuse cu un fost coleg de la Anderlecht, Beni Badibanga, și i-a cerut fanului său să aștepte să își termine dialogul după care va putea să facă poze.</p>
<p>Bărbatul nu a înțeles că Lukaku are nevoie să fie lăsat în pace, iar în drum spre mașini i-a dat o replică acidă care l-a „activat” pe jucător și acesta a fost la un pas de bătaie.</p>
<p data-end="1900" data-start="1632">„Nu-l mai văzusem de ani de zile și stăteam de vorbă, până când un părinte al unui jucător de la Seraing a venit să mă întrebe dacă pot face o poză. I-am spus: «Nu vezi că vorbesc cu prietenii mei? Nu i-am mai văzut de 15-16 ani. Lasă-mă să termin, apoi facem poza.»</p>
<p data-end="1998" data-start="1902">Am terminat conversația, am făcut repede poza, apoi m-am dus la mașină să trag un pui de somn. Când mergeam spre mașină, părintele a zis: «Dacă nu vrei să faci poze cu toată lumea, mai bine stăteai acasă.» Mi-am dat jos șapca și m-am dus direct spre el, fără să gândesc,” a povestit Lukaku. „Am vrut să-l lovesc. Apoi mi-am dat seama că am temperamentul tatălui meu – și el era iute la mânie.</p>
<p data-end="2571" data-start="2311">I-am spus: «Frate, rar îmi văd fiul jucând fotbal. Și acum tu spui asemenea prostii? M-am săturat!» Tatăl unuia dintre colegii fiului meu, un antrenor personal, m-a oprit, ținându-și copilul de 11 luni în brațe. I-am strigat omului: «Tu, o să te găsesc eu!»”, a spus Lukaku la un podcast.</p>
<h2 data-end="2571" data-start="2311"><span>Un alt părinte a surprins momentul altercației din parcare</span></h2>
<p data-end="2571" data-start="2311">Potrivit celor de la Sudpresse, un martor anonim a validat versiunea lui Lukaku despre acel incident și a trimis imaginile, care au devenit rapid virale în presa din Belgia. <span>Vezi aici. </span></p>
<blockquote>
<p data-end="2571" data-start="2311"> „Eram la aproximativ zece metri distanță de incident, dar nimeni nu știa exact ce s-a spus. Lukaku a alergat spre bărbat, s-au schimbat insulte, un bărbat care îl însoțea pe Lukaku l-a împins pe tată, iar administratorii (de la Standard) au intervenit pentru a-l muta pe Lukaku într-un loc în spatele intrării principale, astfel încât lucrurile să se calmeze și oamenii să poată părăsi complexul.”, a declarat martorul pentru presa belgiană.</p>
</blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fostul arbitru român a ajuns milionar în euro din investiții pe Bursă, dar afacerile imobiliare pe care le are cu familia sunt controversate</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/fostul-arbitru-roman-a-ajuns-milionar-in-euro-din-investitii-pe-bursa-dar-afacerile-imobiliare-pe-care-le-are-cu-familia-sunt-controversate-20290820</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Fostul-arbitru-roman-a-ajuns-milionar-in-euro-din-investitii-pe-Bursa-dar-afacerile-imobiliare-pe-care-le-are-cu-familia-sunt-controversate.png"/><br/><p>Constantin Frățilă, fost arbitru de fotbal devenit om de afaceri, este asociat cu mai multe controverse legate de activitățile sale economice.</p>
<p>Acuzațiile sunt legate în special în domeniul construcțiilor și pieței de capital.</p>
<h2><span>Fostul arbitru român a ajuns milionar în euro din investiții pe Bursă, dar afacerile imobiliare pe care le are cu familia sunt controversate</span></h2>
<p>Printre cele mai serioase acuzații se numără perchezițiile la firma COMCM Constanța, suspectată că ar fi livrat beton sub standard, ceea ce ar putea pune în pericol siguranța construcțiilor.</p>
<p>De asemenea, el și firma sa au fost trimiși în judecată într-un dosar de înșelăciune, iar în trecut a fost implicat în dispute legale și conflicte cu Autoritatea de Supraveghere Financiară privind activitatea sa în cadrul SIF Transilvania.</p>
<p>Alte suspiciuni vizează raportări financiare neconforme și datorii mari raportate la cifre modeste de afaceri, aducând astfel percepția că o parte dintre afacerile sale sunt opace sau gestionate într-un mod riscant.</p>
<p>Interesant este faptul că firma deținută de Irina Elena Arion și Maria Alexandra Cociu, fiicele omului de afaceri, revine cu un proiect imobiliar amplasat în stațiunea Mamaia, zona Hotel Flora, potrivit <span>ziuaconstanta.ro</span>.</p>
<p>Este vorba despre intenția de a supraetaja cu un nivel hotelul „Alexandra”, o unitate de cazare existentă, construită inițial cu până la 8 etaje. Proiectul a fost inițiat cu ani în urmă și beneficiază încă din 2018 de un certificat de urbanism emis de Primăria Constanța, care permite o singură supraetajare de maximum 20% din suprafața construită desfășurată, conform prevederilor Legii 50/1991.</p>
<h2><span>Cum a ajuns bogat fostul arbitru Constantin Frățilă</span></h2>
<p>Înainte de a se lansa în afaceri, Frățilă a fost arbitru de fotbal în Divizia A. Acest lucru i-a adus notorietate și i-a facilitat mai apoi accesul la alte oportunități.</p>
<p><span>Investițiile la Bursă</span> sunt una dintre principalele surse de creștere a averii. A început să investească la sfârșitul crizei de la finalul anilor ’90 (în jurul lui 1999–2000), pornind cu o sumă semnificativă (în jur de 400.000 de dolari).</p>
<p>A profitat de perioadele de scădere a pieței ca oportunitate, iar la apogeul pieței bursiere, portofoliul său a fost estimat la ~60 milioane euro. Desigur, crizele au adus pierderi, dar el susține că nu a scos acțiunile, deci pierderile au fost “pe hârtie”.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Giovanni Becali a fost sunat și șantajat. Pentru ce i-au cerut bani: „Mi-au spus să-i trimit pe contul de crypto”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/giovanni-becali-a-fost-sunat-si-santajat-pentru-ce-i-au-cerut-bani-mi-au-spus-sa-i-trimit-pe-contul-de-crypto-20290570</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Giovanni-Becali-a-fost-sunat-si-santajat.-Pentru-ce-i-au-cerut-bani-1400x787.jpg"/><br/><p>Giovanni Becali a fost la un pas să devină victima unor escroci, dar nu a dat curs solicitării celor care l-au sunat să le trimită bani pe crypto.</p>
<p>Cunoscutul impresar român a aflat de <span>problema cu care se confruntă vărul său</span>, Gigi Becali, și a dezvăluit cum a fost la un pas să fie el păcălit de un necunoscut să plătească 5.000 de euro în criptomonede.</p>
<h2><span>Giovanni Becali, șantajat de un necunoscut: „Nu mai răspund”</span></h2>
<p>Pe internet circulă numeroase metode de șantaj prin care necunoscuți încearcă să obțină bani prin șantajarea unor persoane cunoscute și nu numai. Chiar și Giovanni Becali a fost ținta unui individ, dar celebrul impresar e „uns cu toate alifiile” și nu a dat curs cererii de șantaj.</p>
<p>Un bărbat a încercat să îl convingă pe vărul lui Gigi Becali să îi plătească 5.000 de euro în criptomonede pentru a nu-i dezvălui numărul milionarului pe rețelele sociale. Giovanni Becali a rămas surprins de solicitarea primită chiar la telefon și a decis să nu mai răspundă la numere necunoscute.</p>
<blockquote><p>„Am fost sunat și mi-a spus ‘Îmi dai 5000 de euro? Dacă nu, dau tuturor numărul de telefon pe TikTok’. Mi-au spus să trimit banii pe contul de crypto. Habar n-am eu ce e crypto. Acum nu mai răspund la numere necunoscute”, a afirmat Giovanni, la <span>Fanatik.</span></p></blockquote>
<h2><span>Michael Schumacher, victima unui șantaj de 15.000.000 de euro</span></h2>
<p>Și sportivi de top cad <span>victime șantajului </span>din partea atât a unor necunoscuți cât și a apropiaților. Fostul pilot de formula 1, Michael Schumacher a suferit un accident la schi în urma căruia a rămas imobilizat la pat și într-o stare vegetativă. Din acel moment, doar persoanele apropiate l-au putut vedea, dar și oamenii care lucrau în jurul său.</p>
<p>Printre ei se număra un bodyguard pe care familia îl angajase cu un an înainte de cumplitul accident. Markus Fritsche a șantajat familia Schumacher, în 2024, că deține peste 1.500 de poze cu fostul pilot și a cerut 15 milioane de euro pentru a nu le face publice. Soția lui Schumacher, Corina, a decis să meargă la poliție și l-a dat în judecată pe bărbatul care a încercat să facă o avere pe seama condiției nefericite a fostului sportiv.</p>
<p>Și până în prezent, nu există imagini făcute publice cu Michael Schumacher după accidentul de la schi. Corina Schumacher a avut grijă să țină secretă starea de sănătate a soțului său departe de ochii curioșilor. Încă este un mister ce se întâmplă cu adevărat cu fostul mare campion de Formula 1.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cei mai bogați patroni din fotbalul românesc şi-au extins imperiul imobiliar cu un teren de peste 5.000.000 de euro din Piteşti! Frații Dedeman au cumpărat de la retailerul La Cocoş</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cei-mai-bogati-patroni-din-fotbalul-romanesc-si-au-extins-imperiul-imobiliar-cu-un-teren-de-peste-5-000-000-de-euro-din-pitesti-fratii-dedeman-au-cumparat-de-la-retailerul-la-cocos-20290534</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Cei-mai-bogati-patroni-din-fotbalul-romanesc-si-au-extins-imperiul-imobiliar-cu-un-teren-de-peste-5.000.000-de-euro-din-Pitesti-Fratii-Dedeman-au-cumparat-de-la-retailerul-La-Cocos.webp"/><br/><p>Miliardarii români cunoscuți ca „Frații Dedeman” au dat lovitura și au achiziționat un teren de peste 5 milioane de euro de la retailerul La Cocoș.</p>
<p>Celebrul retailer de bricolaj românesc Dedeman se extinde pe final de an. Frații Adrian și Dragoș Pavăl au ajuns la o înțelegere cu proprietarii terenului de la Pitești unde a funcționat unul dintre primele hipermarketuri din România.</p>
<h2><span>Cei mai bogați patroni din fotbalul românesc, achiziție de peste 5 milioane de euro la Pitești</span></h2>
<p>Adrian și Dragoș Pavăl sunt implicați în fotbalul românesc, dar la nivel de juniori și în ligile inferioare. Afacerile celor doi s-au extins rapid în ultimii ani atât în țară cât și peste hotare.</p>
<p>Au mai dat o lovitură importantă prin achiziția unui teren valoros din Pitești deținut până acum de supermarketul La Cocoș. Terenul a fost cedat cu peste 5 milioane de euro la scurt timp după ce La Cocoș a deschis primul magazin din Pitești, în complexul comercial Supernova.</p>
<p>Pe terenul achiziționat de frații Pavăl a funcționat un hypermarket PIC, care a dat faliment în urmă cu mai bine de 15 ani, notează <span>ZF</span>.</p>
<p>PIC a fost o rețea de magazine deținută de un om de afaceri care a finanțat și clubul FC Argeș, Cornel Penescu, la scurt timp după ce a fost sponsorul oficial al echipei piteștene. Milionarul a fost condamnat la 4 ani de închisoare cu executare în 2013, după ce a fost acuzat de procurori că a dat mită unor arbitri pentru a favoriza FC Argeș.</p>
<h2><span>Hub fotbalistic construit la Bacău</span></h2>
<p>Cei mai bogați frați din România au investit masiv într-o academie de fotbal la Bacău. Prosport a prezentat, în 2024, proiectul grandios care ar putea pune pe picioare bazele unei noi echipe care să domine peste câțiva ani în Superliga.</p>
<p>Costel Enache este coordonatorul academiei FC Bacău și antrenorul echipei de seniori care evoluează în Liga 3. Cristi Ciocoiu a pus bazele acestei academii la care investesc în prezent deținătorii unuia dintre cele mai mari lanțuri de magazine de bricolaj din țară.</p>
<p>În ultimii ani s-a vehiculat și o posibilă asociere între Dedeman și nume sonore din fotbalul românesc precum Steaua, Farul sau Dinamo, însă Adrian și Dragoș Pavăl au preferat să pornească de jos și să crească o echipă din locurile natale. Pe viitor, se plănuiește și construirea unui nou stadion de aproape 8.000 de locuri care să găzduiască meciurile celor de la FC Bacău.</p>
<blockquote><p>„Legătura este una de comunitate. Partenerul nostru, domnul Vlase (n.r. Constantin Vlase) și firma Dedeman (n.r. care a aparține fraților Pavăl) sunt localnici și, pe lângă fotbal, sprijină și foarte multe activități. Sunt alături de noi cu o logică rar întâlnită în România”, a declarat Costel Enache.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
