<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Lista celor 10 aleşi de Gigi Becali: „Dacă se plăteşte clauza”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/lista-celor-10-alesi-de-gigi-becali-daca-se-plateste-clauza-20173846</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Lista-celor-10-alesi-de-Gigi-Becali-„Daca-se-plateste-clauza22.webp"/><br/><p>La scurt timp după victoria cu Universitatea Craiova, scor 1-0 în penultima etapă a play-off-ului, Gigi Becali (66 de ani) a dezvăluit publicului larg lista celor 10 fotbaliști aleși pentru atacarea obiectivului cel mare: accederea în faza principală din Liga Campionilor.</p>
<p>Urmează o fereastră de mercato aglomerată pentru patronul campioanei FCSB, iar cele mai importante mutări vor fi realizate în luna iunie. Și asta pentru că în debutul lui iulie, roș-albaștrii vor evolua în turul 1 preliminar din Champions League.</p>
<h2><span>10 fotbaliști de la FCSB vor pleca doar în condiții excepționale! Anunțul lui Gigi Becali</span></h2>
<p>Campioană matematic încă din runda precedentă, FCSB și-a făcut datoria și în penultima etapă a play-off-ului, după ce sâmbătă seară, 17 mai 2025, a învins-o pe Universitatea Craiova, scor 1-0 pe Arena Națională.</p>
<p>Urmează acum ultimul meci al sezonului, programat în deplasare cu CFR Cluj, după care roș-albaștrii vor beneficia de o binemeritată vacanță. Ulterior, fotbaliștii lui Elias Charalambous se vor concentra exclusiv asupra obiectivului cel mare stabilit de patronul Gigi Becali: accederea în faza principală din Liga Campionilor.</p>
<p>În ultimele săptămâni, miliardarul din Pipera a fost întrebat în repetate rânduri despre mișcările de trupe care vor avea loc la FCSB în vară și mai mereu a avut același discurs. Niciun jucător important nu va părăsi echipa, în timp ce <span>doi fotbaliști, un atacant și un fundaș central, vor veni 100%</span>. De asemenea, Becali a spus că ar mai putea realiza și alte două-trei transferuri, în funcție de oportunitățile care se ivesc pe piață.</p>
<p>Sâmbătă seară, imediat după victoria cu Universitatea Craiova, patronul FCSB a fost chestionat din nou despre potențialele plecări, Ștefan Târnovanu fiind principalul vizat atunci când vine vorba despre un transfer în străinătate. <span>Portarul FCSB a refuzat deja o ofertă de la Napoli, așa cum a dezvăluit impresarul Giovanni Becali</span>, iar alte echipe i-ar putea face propuneri în săptămânile următoare.</p>
<p>Gigi Becali a fost ferm și a spus că Târnovanu va pleca doar în schimbul sumei de 10.000.000 de euro, atât cât are clauza de reziliere. De asemenea, a confirmat alți 9 jucători, completând astfel o listă de 10, care au șanse infime să se despartă de echipă în vară:</p>
<blockquote><p>Târnovanu pleacă doar dacă se plătește clauza. (…) La Tănase n-ai cum să renunți. Ngezana, Radunovic, Șut, Chiriches, Lixandru, Cisotti, care e numărul 1, cu el începe echipa. Bîrligea, Olaru. Na, ăștia sunt mai valoroși”, a declarat Gigi Becali, potrivit <span>Digi Sport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Clauzele roș-albaștrilor</span></h2>
<p>La fel ca Ștefan Târnovanu, Adrian Șut are și el o clauză de reziliere de 10.000.000 de euro, iar Gigi Becali a transmis că nu l-ar ceda nici pentru 9.000.000 de euro. În schimb, Olaru ar putea pleca în schimbul unei sume mai accesibile, anume 5.000.000 de euro. Totuși, e dezavantajat de faptul că nu a mai jucat din ianuarie.</p>
<blockquote><p>La Olaru dă 5.000.000 de euro și pleacă, are clauză. Șut are 10.000.000 de euro clauză, nu îl dau. Și dacă îmi dă 9.000.000 de euro, nu îl dau. Târnovanu are nu știu cât, 10.000.000 de euro clauză. Nu îl dau. Să dea banii”, Gigi Becali, pe 28 aprilie, la palat.</p></blockquote>
<p>Primul tur preliminar din Liga Campionilor este programat în intervalul 8-9 iulie, prima manșă, 15-16 iulie, returul.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu a dezvăluit ce i-a cerut lui Gigi Becali, după ce FCSB a luat titlul. A venit la stadion să vadă dacă miliardarul l-a ascultat: „Asta i-am zis”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/mircea-lucescu-a-dezvaluit-ce-i-a-cerut-lui-gigi-becali-dupa-ce-fcsb-a-luat-titlul-a-venit-la-stadion-sa-vada-daca-miliardarul-l-a-ascultat-asta-i-am-zis-20173129</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Mircea-Lucescu-a-dezvaluit-ce-i-a-cerut-lui-Gigi-Becali-dupa-ce-FCSB-a-luat-titlul.-A-venit-la-stadion-sa-vada-daca-miliardarul-l-a-ascultat.-„Asta-i-am-zis-1400x788.jpg"/><br/><p>Selecționerul naționalei României a venit la meciul FCSB – Universitatea Craiova pentru a vedea dacă Gigi Becali i-a ascultat sfatul oferit după ce s-a încununat cu laurii de campion.</p>
<p>Mircea Lucescu i-a cerut în mod expres patronului roș-albaștrilor să nu o lase mai moale pe finalul de sezon și să joace cu titularii până la sfârșitul campionatului.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu a dezvăluit ce i-a transmis lui Gigi Becali după ce FCSB a luat titlul</span></h2>
<p>Selecționerul naționalei României a venit să urmărească pe viu meciul <span>FCSB – Universitatea Craiova</span>, dar și pentru a vedea dacă Gigi Becali l-a ascultat după ce trupa lui Elias Charalambous a câștigat al doilea titlu consecutiv.</p>
<p>Mircea Lucescu i-a solicitat în mod direct patronului roș-albaștrilor să nu-și menajează titularii pe acest final de sezon. Mai ales că, mulți dintre jucătorii de bază de la FCSB sunt oameni importanți și la prima reprezentativă, iar Mircea Lucescu știe că are nevoie de ei la începutul lunii viitoare în preliminariile Cupei Mondiale, în dubla cu Austria și Bosnia.</p>
<p>„(n.r. – Aţi venit la petrecere) Nu, am venit la meci. Sunt o mulţime de jucători care mă interesează. De ce să nu joace? Când am vorbit cu Gigi le-am zis să ducă campionatul până la capăt. Aşa e normal”, a declarat Mircea Lucescu, înainte de FCSB – Universitatea Craiova.</p>
<p>Jucătorii de la FCSB aflați pe lista lui Mircea Lucescu sunt portarul Ștefan Târnovanu și jucătorii de câmp Mihai Popescu, Florin Tănase, Adrian Șut, Daniel Bîrligea și veteranul Vlad Chiricheș.</p>
<p>„Chiri” a jucat ultima dată pentru naționala României în urmă cu aproape 3 ani, mai precis pe 14 iunie 2022, în coșmarul cu Muntenegru din Giulești, din Liga Națiunilor, scor 0-3. Fostul căpitan al primei reprezentative, Chiricheș a adunat 75 de selecții sub tricolor, pentru care a evoluat timp de 11 ani.</p>
<p> </p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20173142" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-17-at-20.17.20-1400x933.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-17-at-20.17.20-1400x933.jpeg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-17-at-20.17.20-768x512.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-17-at-20.17.20-1536x1023.jpeg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-17-at-20.17.20.jpeg 1600w" width="1400"/></p>
<blockquote><p>Merg și eu la meci liniștit. Pentru voi era mai bine să se joace până în ultima etapă. Și pentru adversarii FCSB-ului. Dar pentru noi și suporterii noștri, e mult mai bine așa. Acum ne distrăm și noi la Cluj. Oamenii să stea liniștiți, va juca echipa cea mai bună, să se facă dreptate – Gigi Becali</p></blockquote>
<h2><span>Formații de start:</span></h2>
<p>FCSB: Târnovanu – Creţu, Alhassan, Popescu, Radunovic – Chiricheş, Şut – Cisotti, Tănase, Popescu – Bîrligea.</p>
<p>Rezerve: Zima, Miculescu, Kiki, Ştefănescu, Lixandru, Edjouma, Toma, Cercel, Băluţă, Olaru, Gele, Stoian.</p>
<p>Universitatea Craiova: Lung – Mogoş, Munguia, Zajkov, Bancu – Mekvabishvili, Screciu – Montoya, Mitriţă, Baiaram – Safira.</p>
<p>Rezerve: Popescu, Stoian, Iago, Ndong, Cătăţină, Oshima, Houri, Lapadatescu, Barbu, Bană, Luţă, Lukic.</p>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Incredibil! Convocarea decisă de Mircea Lucescu e contestată de jurnaliştii străini: „Chemat în ciuda prestațiilor dezamăgitoare”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/incredibil-convocarea-decisa-de-mircea-lucescu-e-contestata-de-jurnalistii-straini-chemat-in-ciuda-prestatiilor-dezamagitoare-20172774</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Incredibil-Convocarea-decisa-de-Mircea-Lucescu-e-contestata-de-jurnalistii-straini-Chemat-in-ciuda-prestatiilor-dezamagitoare-1400x778.jpg"/><br/><p>Deși traversează o perioadă nefastă la Trabzonspor, Denis Drăguș a fost convocat de Mircea Lucescu pentru următoarele două meciuri din preliminariile CM  2026. Decizia i-a contrariat pe jurnaliștii turci.</p>
<p>Atacantul se află, însă, pe lista preliminară, ceea ce înseamnă că nu e sigur de prezența în lotul final. Stranierilor care vor rămâne li se vor adăuga jucători din campionatul intern.</p>
<p>Tricolorii vor avea parte de două teste dificile în debutul verii. Mai întâi vor merge la Viena pentru a da piept cu Austria (7 iunie), după care vor primi vizita Ciprului pe Arena Națională (10 iunie).</p>
<h2><span>Turcii nu se așteptau ca Denis Drăguș să fie în lotul preliminar al naționalei României</span></h2>
<p>Transferat în iulie 2024 de la Standard Liege, pentru 1,7 milioane de euro, Denis Drăguș <span>a marcat doar trei goluri</span> în cele 25 de apariții din actuala stagiune. Insuficient pentru a-i mulțumi pe antrenorul Fatih Tekke și conducătorii lui Trabzonspor.</p>
<p>Cu toate acestea, Mircea Lucescu îi acordă încredere în continuare. Presa turcă s-a arătat surprinsă de hotărârea de a-l include pe atacant în lotul preliminar al naționalei. „Denis Drăguș, numele controversat de la Trabzonspor, convocat la echipa națională a României!”, a scris <span>Gunaydin</span>, adăugând:</p>
<blockquote><p>„Denis Drăguș, a cărui prestație la Trabzonspor a fost des criticată, a fost convocat în lotul preliminar al echipei naționale a României. Selecționata României a anunțat selecția preliminară din care face parte și numele criticat al lui Trabzonspor, Denis Drăguș.</p>
<p> </p>
<p>Denis Drăguș, care a ajuns la Trabzonspor cu mari așteptări, este încă unul dintre cele mai de încredere nume din echipa națională a României, în ciuda performanțelor sale dezamăgitoare la club”.</p></blockquote>
<h3><span>Lista preliminară a lui Mircea Lucescu:</span></h3>
<p><span>Portari</span>: Florin NIȚĂ (Damac | Arabia Saudită, 31/0), Horațiu MOLDOVAN (Sassuolo | Italia, 12/0), Ionuț RADU (Venezia | Italia, 4/0);</p>
<p>Fundași: Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano |  Spania, 29/1), Deian ⁠SORESCU (Gaziantep FK | Turcia, 20/0), Virgil ⁠GHIȚĂ (Cracovia | Polonia, 2/0), Adrian RUS (Pisa | Italia, 22/1), Andrei BURCĂ (Baniyas | EAU, 39/1), Ionuț NEDELCEARU (Akron Togliatti | Rusia, 27/2);</p>
<p>Mijlocași: Marius MARIN (Pisa | Italia, 30/0), Răzvan MARIN (Cagliari | Italia, 67/12), Nicolae STANCIU (Damac | Arabia Saudită, 81/15), ⁠Vlad DRAGOMIR (Pafos | Cipru, 1/0), Dennis MAN (Parma | Italia, 35/9), Olimpiu MORUȚAN (Pisa | Italia, 16/1), Valentin MIHĂILĂ (Parma | Italia, 30/5), Florinel COMAN (Cagliari | Italia, 20/2);</p>
<p>Atacanți: Denis DRĂGUȘ (Trabzonspor | Turcia, 22/5), George PUȘCAȘ (Bodrum | Turcia, 46/11).</p>
<h2><span>Accidentările îi dau mari bătăi de cap</span></h2>
<p>Pentru meciurile cu Austria și Cipru, selecționerul se confruntă cu mari probleme de lot. Radu Drăgușin și Darius Olaru vor lipsi în mod cert, în timp ce asupra lui Valentin Mihăilă,  Florinel Coman și Ianis Hagi <span>planează un mare semn de întrebare</span>, chiar dacă primii doi se regăsesc pe lista preliminară.</p>
<blockquote><p>„Problema la mine este de timp. Ceea ce fac eu cu ei… Așa le și spun: «Nu am nevoie de picioarele voastre, am nevoie de mintea voastră, să analizăm bine adversarul, să gândim, să nu suferim la presiunea adversarului». Austria trăiește din presing.</p>
<p> </p>
<p>Dacă până acum m-am concentrat pe un grup de jucători, acum trebuie să schimb. La fiecare acțiune am chemat 2-3 jucători, e o diferență extraordinară. Dacă această echipă a obținut o calificare, asta s-a datorat omogenității ei. Voi fi foarte atent, voi încerca să îi recuperez pe toți.</p>
<p> </p>
<p>Nu pot să spun că sunt optimist, dar asta nu înseamnă că sunt îngrijorat. Indiferent cine va veni la echipa națională, ăștia sunt jucătorii și trebuie să dea maximum!”, a declarat Mircea Lucescu pentru <span>golazo.ro</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu, anunț despre votul din finala George Simion – Nicuşor Dan: „Eu asta îmi doresc”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/mircea-lucescu-anunt-despre-votul-din-finala-george-simion-nicusor-dan-eu-asta-imi-doresc-20172044</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Mircea-Lucescu-anunt-despre-votul-din-finala-George-Simion-Nicusor-Dan-scaled-e1747414057813-1400x873.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu a vorbit recent despre votul din finala alegerilor prezidențiale, dintre George Simion și Nicușor Dan, care va avea loc duminică, 18 mai 2025.</p>
<p>Chiar dacă nu a vrut să rostească numele candidatului pe care îl va vota, selecționerul echipei naționale a României a explicat cum își dorește să arate, în viitor, țara în care trăiește.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu, mesaj înainte de votul de pe 18 mai</span></h2>
<p><span>Mircea Lucescu a vorbit recent</span> despre votul din finala alegerilor prezidențiale, dintre George Simion și Nicușor Dan, care va avea loc duminică, 18 mai 2025.</p>
<p>Chiar dacă nu a vrut să rostească numele candidatului pe care îl va vota, selecționerul echipei naționale a României a explicat cum își dorește să arate, în viitor, țara în care trăiește.</p>
<p>„Nu vreau să dau niciun fel de sfat. Toată lumea trebuie să gândească, în primul rând, să-și folosească mintea și nu reacția asta de moment. Eu un singur lucru îmi doresc, ca România să devină… Adică să mă simt din nou mândru că sunt român, așa cum eram într-o anumită perioadă. Pe unde ne duceam, se vorbea de România numai la superlativ. Poate lumea nu știa ce e în țară și ce se întâmplă, dar din punct de vedere apariției internaționale, era extraordinar peste tot.</p>
<p>Că s-a exagerat și că s-a cheltuit foarte mult pentru această imagine internațională, și asta poate să fie adevărat. Da, revin: singurul lucru pe care mi-l doresc e să ieșim din toate astea cu convingerea că am făcut un lucru bun, să ieșim din toate astea cu sentimentul că putem reveni la ceea ce am fost, la aprecierea de care ne bucuram, să fim mândri de faptul că suntem români. Nu pot să intervin în toate astea pentru că sunt om public și n-aș vrea să influențez în niciun fel modul de a gândi al oamenilor. Dar vreau să le spun să gândească în primul rând cu mintea, să analizeze foarte bine și apoi să ia o decizie. Cu mintea, că momentul ăsta este plin de emoții”, a declarat Mircea Lucescu, conform <span>golazo.ro</span>.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu a ales stranierii pentru meciurile cu Austria și Cipru</span></h2>
<p>Vineri, 16 mai 2025, <span>Mircea Lucescu a ales stranierii pentru meciurile cu Austria și Cipru</span> din preliminariile Cupei Mondiale 2026.</p>
<p>Partidele sunt programate în iunie, pe 7 și 10. Prima confruntare va fi cu Austria, în deplasare, iar trei zile mai târziu, „tricolorii” vor primi la București vizita reprezentativei din Cipru.</p>
<p>Mai jos lista convocărilor preliminar:</p>
<p>Portari<br/>
Florin NIȚĂ (Damac | Arabia Saudită, 31/0), Horațiu MOLDOVAN (Sassuolo | Italia, 12/0), Ionuț RADU (Venezia | Italia, 4/0);<br/>
Fundași<br/>
Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano | Spania, 29/1), Deian ⁠SORESCU (Gaziantep FK | Turcia, 20/0), Virgil ⁠GHIȚĂ (Cracovia | Polonia, 2/0), Adrian RUS (Pisa | Italia, 22/1), Andrei BURCĂ (Baniyas | EAU, 39/1), Ionuț NEDELCEARU (Akron Togliatti | Rusia, 27/2);<br/>
Mijlocași<br/>
Marius MARIN (Pisa | Italia, 30/0), Răzvan MARIN (Cagliari | Italia, 67/12), Nicolae STANCIU (Damac | Arabia Saudită, 81/15), ⁠Vlad DRAGOMIR (Pafos | Cipru, 1/0), Dennis MAN (Parma | Italia, 35/9), Olimpiu MORUȚAN (Pisa | Italia, 16/1), Valentin MIHĂILĂ (Parma | Italia, 30/5), Florinel COMAN (Cagliari | Italia, 20/2);<br/>
Atacanți<br/>
Denis DRĂGUȘ (Trabzonspor | Turcia, 22/5), George PUȘCAȘ (Bodrum | Turcia, 46/11).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mirel Rădoi distruge naționala României: „Nu suntem capabili să ne calificăm la Mondiale!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/mirel-radoi-distruge-nationala-romaniei-nu-suntem-capabili-sa-ne-calificam-la-mondiale-20171964</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Mirel-Radoi-distruge-nationala-Romaniei-„Nu-suntem-capabili-sa-ne-calificam-la-Mondiale.png"/><br/><p>Mirel Rădoi, antrenorul Universității Craiova, nu este încrezător în șansele României de a se califica la Campionatul Mondial.</p>
<p>Fostul selecționer al echipei naționale a spus că doar o minune i-ar duce pe „tricolori” la turneul final din 2026.</p>
<h2><span>Mirel Rădoi a dat verdictul dur despre naționala României</span></h2>
<p>România speră să obțină calificarea la Campionatul Mondial din 2026. „Tricolorii” <span>au jucat deja două meciuri</span> în preliminarii.</p>
<p>Naționala lui Mircea Lucescu a pierdut cu Bosnia și Herțegovina, scor 0-1, dar a câștigat cu San Marino, scor 5-1.</p>
<p>Mirel Rădoi, fostul selecționer al României, <span>nu crede că echipa națională e capabilă</span> să se califice la Campionatul Mondial.</p>
<p>„Toată lumea își dorește să mergem la Mondiale, dar nu cred că suntem capabili să ne calificăm. Dacă o vom face, nu ar fi decât o altă minune pe care ar face-o Mircea Lucescu, așa cum a fost o minune ce a făcut Edi Iordănescu.</p>
<p>Nu înseamnă că nu am încredere în jucători, pentru că și eu am antrenat naționala, eu spun doar că, la ce se întâmplă în fotbalul românesc, nu putem avea speranțe că echipa națională va merge la Mondiale”, a declarat antrenorul Universității Craiova, la conferința de presă.</p>
<blockquote><p>Toți le ținem pumnii tricolorilor în meciul cu Austria, toți ne dorim, dar speranțele mele vizavi de ceea ce s-a întâmplat în ultimele patru luni, de când am revenit în fotbalul românesc, e mai rău ca acum 10 ani când eram antrenor la FCSB. Sincer vă spun”, a spus Rădoi.</p></blockquote>
<h2><span>Stranierii convocați pentru meciurile României cu Austria și Cipru</span></h2>
<p>Portari</p>
<p>Florin NIȚĂ (Damac | Arabia Saudită, 31/0), Horațiu MOLDOVAN (Sassuolo | Italia, 12/0), Ionuț RADU (Venezia | Italia, 4/0);</p>
<p>Fundași</p>
<p>Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano | Spania, 29/1), Deian ⁠SORESCU (Gaziantep FK | Turcia, 20/0), Virgil ⁠GHIȚĂ (Cracovia | Polonia, 2/0), Adrian RUS (Pisa | Italia, 22/1), Andrei BURCĂ (Baniyas | EAU, 39/1), Ionuț NEDELCEARU (Akron Togliatti | Rusia, 27/2);</p>
<p>Mijlocași</p>
<p>Marius MARIN (Pisa | Italia, 30/0), Răzvan MARIN (Cagliari | Italia, 67/12), Nicolae STANCIU (Damac | Arabia Saudită, 81/15), ⁠Vlad DRAGOMIR (Pafos | Cipru, 1/0), Dennis MAN (Parma | Italia, 35/9), Olimpiu MORUȚAN (Pisa | Italia, 16/1), Valentin MIHĂILĂ (Parma | Italia, 30/5), Florinel COMAN (Cagliari | Italia, 20/2);</p>
<p>Atacanți</p>
<p>Denis DRĂGUȘ (Trabzonspor | Turcia, 22/5), George PUȘCAȘ (Bodrum | Turcia, 46/11)</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
