<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu, replică jignitoare după ce Mirel Rădoi l-a atacat: „A reacționat după inteligența şi pregătirea lui”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-replica-jignitoare-dupa-ce-mirel-radoi-l-a-atacat-a-reactionat-dupa-inteligenta-si-pregatirea-lui-20300611</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Mircea-Lucescu-replica-jignitoare-dupa-ce-Mirel-Radoi-l-a-atacat-„A-reactionat-dupa-inteligenta-si-pregatirea-lui.jpeg"/><br/><p>Mircea Lucescu a avut o replică explozivă la atacul primit din partea lui Mirel Rădoi.</p>
<p>Vineri, în cadrul unei conferințe de presă, <span>Mirel Rădoi s-a lansat într-o tiradă uluitoare</span> la adresa lui Mircea Lucescu, fiind consternat de faptul că, înaintea partidei FCSB – Universitatea Craiova, scor 1-0, selecționerul României i-a transmis lui Gigi Becali că speră ca echipa sa să câștige. Antrenorul Universității Craiova nu s-a ferit să catalogheze drept „o mizerie” gestul lui Mircea Lucescu.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu, replică devastatoare la atacul lui Mirel Rădoi</span></h2>
<p>Contactat de <span>ProSport</span>, Mircea Lucescu a avut un răspuns „acid” la atacul lui Mirel Rădoi, insinuând că declarația antrenorului Universității Craiova denotă o lipsă de „pregătire și inteligență”.</p>
<p>„Nu vreau să fac niciun fel de comentariu. Fiecare reacționează în funcție de pregătirea și inteligența lui și atâta tot”, a spus Mircea Lucescu, pentru <span>ProSport</span>.</p>
<h2><span>Ce a spus Mirel Rădoi</span></h2>
<p>În cadrul conferinței de presă în care l-a atacat pe Mircea Lucescu, Mirel Rădoi a venit cu o foaie pe care era tipărită <span>declarația lui Gigi Becali</span>, în care acesta dezvăluia gestul selecționerului României dinaintea partidei FCSB – Universitatea Craiova.</p>
<p>„Toate lucrurile care se întâmplă ne motivează. Chiar aici am primit un link și eu nu am crezut până nu am verificat singur că un selecționer al României poate avea o astfel de declarație în care sună un alt patron și spune că o echipă și-ar dori să câștige față de cealaltă.</p>
<p>Pentru mine e ceva șocant și mă rezum la lucrurile astea. Se pare că este normal. Nu am crezut până nu am văzut singur. Eu n-am mai întâlnit așa ceva până în ziua de azi.</p>
<p>Înțeleg că susții o echipă, dar nu poți să o faci așa pe față. Nu poți să vrei jucători motivați când tu ai și jucători la cealaltă echipă. Mergem înainte. Vom folosi asta ca motivație.</p>
<p>Întrebați-i dacă în afară de bafta și succes eu le-am urat altceva (n.r. cluburilor când era selecționer). Dacă considerați că FC Botoșani și FC Argeș sunt echipe mici, nu putem să continuăm. Nu putem face aceste mizerii. Eu, Cosmin Contra și Edi aveam 18 criterii de selecție la națională”, a spus Mirel Rădoi, vineri, în cadrul unei conferințe de presă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Edi Iordănescu, anunț despre Alex Mitriță și naționala României: „Să îl întrebați asta!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/edi-iordanescu-anunt-despre-alex-mitrita-si-nationala-romaniei-sa-il-intrebati-asta-20300442</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Edi-Iordanescu-anunt-despre-Alex-Mitrita-si-nationala-Romaniei.-„Sa-il-intrebati-asta-1400x1050.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Alex </span><span class="cf0">Mitriță</span><span class="cf0"> a decis de cur</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd s</span><span class="cf0">ă se retragă de la echipa națională. Oficial, el a motivat distanța mare față de China, unde evoluează la echipa de club, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă neoficial el ar fi fost total nemulțumit de faptul că nu intră </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n planurile lui </span><span class="cf0">Mircea Lucescu.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Edi Iordănescu, fostul selecționer al primei reprezentative, dezvăluie că, pe vremea c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd se afla pe banca tricolorilor, a avut o discu</span><span class="cf0">ție cu fotbalistul, la fel cum a purtat și cu Vlad Dragomir, de la </span><span class="cf0">Pafos</span><span class="cf0">, jucători pe care avea de g</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">să-i rec</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știge” pentru naționala Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">A</span><span class="cf1">nunț </span><span class="cf2">de ultim</span><span class="cf2">ă oră </span><span class="cf1">despre Alex </span><span class="cf1">Mitriță</span><span class="cf2">. </span><span class="cf1">„Să îl întrebați asta!”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Alex </span><span class="cf1">Mitriță</span><span class="cf1"> a </span><span class="cf2">hot</span><span class="cf2">ăr</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">t s</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">nchid</span><span class="cf2">ă ușa </span><span class="cf1">echip</span><span class="cf2">ei</span><span class="cf1"> național</span><span class="cf2">e, <span>nemul</span></span><span>țumit că nu se afla niciodat</span><span class="cf2"><span>ă printre jucătorii de bază</span> pentru </span><span class="cf1">Mircea Lucescu.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Fostul selec</span><span class="cf2">ționer Edi Iordănescu </span><span class="cf2">spune c</span><span class="cf2">ă,</span><span class="cf1"> vremea când se afla pe banca </span><span class="cf2">tricolorilor</span><span class="cf1">, a</span><span class="cf2"> vorbit cu fostul de acum interna</span><span class="cf2">țional</span><span class="cf1">, la fel cum a purtat </span><span class="cf2">discu</span><span class="cf2">ții </span><span class="cf1">și cu Vlad Dragomir, de la </span><span class="cf1">Pafos</span><span class="cf1">, jucători pe care avea de gând „să-i recâștige” pentru </span><span class="cf2">Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf0">Să-l </span><span class="cf1">întreba</span><span class="cf0">ți pe Vlad Dragomir dacă nu a avut cu mine o discuție. I-am zis că </span><span class="cf1">îl urm</span><span class="cf0">ăresc, că e </span><span class="cf1">în vizorul nostru. Era printre cei pe care îi aveam în vizor pentru a-i aduce la echipa na</span><span class="cf0">țională. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cred că a fost o mișcare extraordinară că a fost adus, că a demonstrat că poate fi o soluție pentru echipa națională. Aveam </span><span class="cf1">în calcul </span><span class="cf0">și jucători pe care voiam să </span><span class="cf1">îi recâ</span><span class="cf0">știg pentru echipa națională. Unul era Alex </span><span class="cf0">Mitriță</span><span class="cf0">, să </span><span class="cf1">îl întreba</span><span class="cf0">ți, am vorbit cu el”, a declarat Edi Iordănescu, la </span><span class="cf0">DigiSport</span><span class="cf0">.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20270483" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20270483" class="size-large wp-image-20270483" decoding="async" fetchpriority="high" height="788" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Reactia-lui-Edi-Iordanescu-despre-demiterea-lui-Mircea-Lucescu-si-revenirea-lui-la-nationala-Romaniei-„Exista-respect-1400x788.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Reactia-lui-Edi-Iordanescu-despre-demiterea-lui-Mircea-Lucescu-si-revenirea-lui-la-nationala-Romaniei-„Exista-respect-1400x788.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Reactia-lui-Edi-Iordanescu-despre-demiterea-lui-Mircea-Lucescu-si-revenirea-lui-la-nationala-Romaniei-„Exista-respect-768x432.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Reactia-lui-Edi-Iordanescu-despre-demiterea-lui-Mircea-Lucescu-si-revenirea-lui-la-nationala-Romaniei-„Exista-respect-1536x864.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Reactia-lui-Edi-Iordanescu-despre-demiterea-lui-Mircea-Lucescu-si-revenirea-lui-la-nationala-Romaniei-„Exista-respect.jpg 2000w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20270483">SURSĂ: Mediafax Foto</p></div>
<h2 class="pf0"><span class="cf2">Criteriile de selecție pentru fostul selecționer</span></h2>
<p>Antrenorul care a dus România la EURO 2024 și-a dezvăluit <span>criteriile de selecție pe care s-a bazat întotdeauna</span>. Nu forma de moment, care poate fi înșelătoare și nu poate oferi continuitate, omogenitate și chimie între jucători, ci valoarea și echipa la care evoluează respectivii fotbaliști.</p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„Vorbim despre construcție, selecție, jucători care trebuie să vină în funcție de forma de moment. Forma de moment este un criteriu de selecție, dar nu este principalul. Sunt jucători care joacă bine o lună, două, după nu mai auzim de el. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Sunt jucători care sunt foarte buni în Liga 1, dar nu pot performa la nivel internațional. La mine, criteriul a fost valoarea, locul în care joacă. Forma de moment e o capcană. Dacă ne ducem doar pe forma de moment, riscăm să nu avem continuitate, omogenitate, chimie între jucători”, a concluzionat fostul seelcționer pentru sursa citată.<br/>
</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mirel Rădoi l-a „demolat” pe Mircea Lucescu: „E şocant, n-am crezut vreodată că un selecţioner poate face aşa ceva, nu putem creşte cu astfel de mizerii!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/mirel-radoi-l-a-demolat-pe-mircea-lucescu-e-socant-n-am-crezut-vreodata-ca-un-selectioner-poate-face-asa-ceva-nu-putem-creste-cu-astfel-de-mizerii-20300581</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Mirel-Radoi-l-a-demolat-pe-Mircea-Lucescu-E-socant-n-am-crezut-vreodata-ca-un-selectioner-poate-face-asa-ceva-nu-putem-creste-cu-astfel-de-mizerii.jpg"/><br/><p>Antrenorul Universităţii Craiova, Mirel Rădoi, s-a declarat stupefiat de gestul făcut de selecţionerul României, Mircea Lucescu, de a-l suna pe patronul FCSB, pentru a-i ura să câştige meciul împotriva formaţiei din Bănie, în scopul de a-i motiva pe jucătorii de la FCSB, deşi se aflau internaţionali şi de partea cealaltă a baricadei, respectiv la Universitatea Craiova.</p>
<p>Totodată, Mirel Rădoi a înfierat declaraţia lui <span>Orlando Nicoară, directorul firmei care deține drepturile de televizare</span>, care a spus că FCSB e un brand mai mare decât Steaua.</p>
<h2><span>Mirel Rădoi: „Nu putem să creştem fotbalişti când începem cu mizerii de acest gen”</span></h2>
<p>„Toate lucrurile acestea care se întâmplă ne motivează, indiferent că e vorba de arbitraje sau de declaraţii. Chiar aici am un link, în care nu am crezut până când nu am verificat singur. Nu am crezut că un selecţioner al României poate avea o asemenea declaraţie, în care sună un patron şi spune că şi-ar dori ca o echipă să câştige împotriva alteia din acelaşi campionat. Pentru mine e şocant şi mă rezum la această declaraţie. Nu am mai întâlnit aşa ceva până în ziua de azi! Înţeleg că susţii o echipă, dar nu poţi să o faci aşa, pe faţă! Nu poţi să spui că vrei jucătorii de la o echipă motivaţi, când tu ai jucători şi de la cealaltă echipă la naţională.</p>
<p>Dar mergem înainte, vom folosi aceste lucruri ca motivaţie pentru jucători, nu vor face altceva decât să ne întărească. N-am crezut că un selecţioner poate face aşa ceva. Întrebaţi patronii dacă mi-am permis aşa ceva. Eu nu mi-am permis să sun nici jucătorii fără acordul cluburilor când eram selecţioner, deşi putem să o fac direct, dar fiecare face cum crede”, a declarat Mirel Rădoi, într-o conferinţă de presă.</p>
<h2><span>„N-ar trebui să fiţi în fotbalul românesc şi îmi asum aceste lucruri, indiferent de consecinţe”</span></h2>
<p>Antrenorul echipei din Bănie a continuat și l-a „înțepat” pe Orlando Nicoară, directorul companiei ce deține drepturile de televizare pentru Superliga: „Domnul Orlando Nicoară ne spune cum că FCSB e un brand mai mare decât Steaua şi cumva n-ar trebui să lipsească din fruntea fotbalului românesc. Domnilor, dacă aşa credeţi că aduceţi mai mulţi suporteri la stadion, greşiţi. Dacă voi credeţi că Botoşani, Slobozia, FC Argeş nu sunt importante, greşiţi. Dacă voi consideraţi că aceste echipe sunt echipe mici şi nu pot ajunge mari, pentru că voi le tăiaţi elanul, greşiţi şi atunci n-ar trebui să fiţi în fotbalul românesc şi îmi asum aceste lucruri, indiferent de consecinţe.</p>
<p>Nu putem să creştem fotbalişti când începem cu mizerii de acest gen. Fiecare lucru care se îmtâmplă împotriva noastră, trebuie să fim abili să le folosim. Dacă vom folosi celebra propoziţie „singuri împotriva tuturor”, o vom face şi pe asta. Şi dacă mă afectează aceste lucruri, trebuie să le ţin pentru mine. Cred că se încearcă să fie cât mai multe echipe acolo în faţă, dacă e să intrăm în această teorie a conspiraţiei. Universitatea Craiova se detaşase, lucrurile s-au schimbat, de la etapă la etapă poate să fie un alt lider”.</p>
<h2><span>Ce a spus Mircea Lucescu</span></h2>
<p><span>Declaraţia din Fanatik a lui Mircea Lucescu, la care s-a referit Mirel Rădoi</span>: „I-am dat telefon lui Gigi pentru că eu vreau ca jucătorii mei să se întoarcă cu un moral foarte bun la echipa națională. Când câștigi în campionat, vii cu entuziasm. Nu Craiova m-a interesat. Eu am vrut să-i dau lui încredere, ca om, ca acei jucători să vină cu încredere. Era un moment important pentru Gigi, FCSB în subsolul clasamentului, joacă în cupele europene, sunt jucători la echipa națională. Avea nevoie de un sprijin. Nu conta că e Craiova sau altă echipă. Era același lucru. Asta o dată. Al doilea meu interes era ca, în general, fotbalul nostru, ca o echipă ca FCSB să nu rămână în subsolul clasamentului. Pentru că până la urmă, echipele astea mari dau nota de performanță al întregului fotbal. Nu poți să le lași să dispară”.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum a reacționat Florin Tănase după ce Mircea Lucescu nu l-a folosit deloc cu Austria. Ce i-a cerut fotbalistul de la FCSB: „Măcar asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/cum-a-reactionat-florin-tanase-dupa-ce-mircea-lucescu-nu-l-a-folosit-deloc-cu-austria-ce-i-a-cerut-fotbalistul-de-la-fcsb-macar-asta-20300434</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Cum-a-reactionat-Florin-Tanase-dupa-ce-Mircea-Lucescu-nu-l-a-folosit-deloc-cu-Austria.-Ce-i-a-cerut-fotbalistul-de-la-FCSB-„Macar-asta22-scaled-e1760688868479-1400x820.jpg"/><br/><p>Mihai Stoica (60 de ani), manager general al clubului de fotbal FCSB, a dezvăluit cum a reacționat Florin Tănase (30) după ce selecționerul Mircea Lucescu (80) nu l-a folosit deloc cu Austria.</p>
<p>„Il Luce” chiar i-a cerut scuze public mijlocașului de la campioana României, după ce anterior disputei de pe Arena Națională i-a promis că îl va utiliza.</p>
<h2><span>Florin Tănase, amuzat de situația prin care a trecut la națională! I-a cerut un singur lucru lui Mircea Lucescu, înainte de România – Austria 1-0</span></h2>
<p>Cu șapte goluri și cu o pasă decisivă reușite în 12 meciuri, <span>Florin Tănase este unul dintre cei mai eficienți jucători de atac din sezonul 2025-2026 al Superligii României</span>.</p>
<p>În plus, mijlocașul FCSB a avut un impact foarte important în ultimele săptămâni, iar la precedentele două dispute din campionat, cu Oțelul Galați (1-0) și Universitatea Craiova (1-0), a fost de fiecare dată decisiv, el marcând golurile victoriilor.</p>
<p>Așadar, Tănase era așteptat să impresioneze și la echipa națională, dar nu a avut ocazia la acțiunea din octombrie. Selecționerul Mircea Lucescu l-a utilizat doar două minute, pe final, în amicalul cu Moldova (2-1), după care, cu Austria (1-0) nu l-a utilizat deloc.</p>
<p><span>Mircea Lucescu a recunoscut că l-a mințit pe Florin Tănase și i-a cerut scuze public</span> pentru faptul că nu l-a băgat în teren la meciul din preliminariile Cupei Mondiale. Decarul campioanei României primise asigurări că va juca, însă în cele din urmă a rămas doar pe banca de rezerve.</p>
<p>Tănase nu s-a supărat pe „Il Luce” și a privit cu zâmbetul pe buze situația în care a fost pus de selecționer. Meme Stoica a dezvăluit o discuție pe care a purtat-o cu liderul din vestiarul FCSB și a scos la iveală și o rugăminte pe care Tănase i-a transmis-o lui Mircea Lucescu înainte de România – Austria 1-0:</p>
<p>„Poate că orice alt jucător recepționa altfel la ceea ce s-a întâmplat la națională, dar nu și Florin Tănase. Am vorbit cu el duminică și mi-a povestit ce s-a întâmplat râzând. Și mi-a zis: «băi, asta este». Cu o relaxare și cu o voie bună. Mă temeam că atunci când el va veni la primul antrenament o să fie supărat. Nu! A fost tot timpul zâmbitor. «Ce să-i fac? Am zis că o să joc. I-am zis măcar să nu mă bage să joc 2-3 minute». Nu-i problemă, nu-i problemă… până nu l-a mai băgat deloc. Se iau în glumă astea. Poate dacă ne bătea Austria se discuta altfel, dar e o victorie obținută în ultima clipă. Assistul îi aparține lui Ianis Hagi, care practic ar fi fost jucătorul pe care ar fi trebuit să-l înlocuiască Florin Tănase. Atunci, totul e bine când se termină cu bine”, a declarat Mihai Stoica, la <span>Prima Sport</span>.</p>
<h2><span>Alți jucători de la FCSB s-au întors „bosumflați” de la lot</span></h2>
<p>Fără să ofere nume, managerul general al campioanei a spus că, în trecut, alți jucători de la FCSB s-au întors „bosumflați” de la lot pentru simplul fapt că nu au primit minute:</p>
<p>„Cert e că jucătorii sunt nemulțumiți când se întâmplă… Nu a fost vorba la Florin Tănase. A fost pentru mine o surpriză mare. Pentru că am avut multe discuții cu mulți jucători care veneau bosumflați că nu joacă, dar nu și cu el”, a adăugat Meme Stoica.</p>
<p>Florin Tănase a jucat 24 de partide pentru naționala mare a României, în care a izbutit să ajute cu 5 goluri.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Atacantul s-a retras din naționala României, deși avea potențialul să marcheze mai mult decât Hagi sau Mutu: „M-am certat cu cineva din FRF”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/atacantul-s-a-retras-din-nationala-romaniei-desi-avea-potentialul-sa-marcheze-mai-mult-decat-hagi-sau-mutu-m-am-certat-cu-cineva-din-frf-20300407</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Atacantul-s-a-retras-din-nationala-Romaniei-desi-avea-potentialul-sa-marcheze-mai-mult-decat-Hagi-sau-Mutu-„M-am-certat-cu-cineva-din-FRF-scaled-e1760688484952-1400x826.jpg"/><br/><p>Florin Răducioiu s-a retras de la echipa națională a României în 1996 după Campionatul European din acel an, la numai 26 de ani.</p>
<p>Fostul mare atacant spune acum că regretă foarte tare decizia, având în vedere că ar fi putut deveni cel mai bun marcator din istoria naționalei României.</p>
<h2><span>Atacantul s-a retras din naționala României, deși avea potențialul să marcheze mai mult decât Hagi sau Mutu: „M-am certat cu cineva din FRF”</span></h2>
<p>Florin Răducioiu a debutat la echipa națională a României în 1990, iar până la retragerea sa în 1996 <span>a reușit să înscrie</span> 21 de goluri în 40 de meciuri, o statistică cu adevărat impresionantă.</p>
<p>Totuși, la Campionatul European din 1996, România nu a reușit să impresioneze, pierzând toate cele trei meciuri din grupă. Tricolorii au fost atunci învinși de Franța, scor 0-1, de Bulgaria, 0-1, și de Spania, scor 1-2.</p>
<p>Interesant este că Răducioiu a înscris singurul gol de la acel turneu, însă imediat după încheierea sa avea să-și dea demisia.</p>
<p>Motivul? Fostul mare internațional era dezamăgit de faptul că pierduse locul de titular, iar relația sa cu anumite persoane din interiorul Federației nu mai era deloc una bună.</p>
<h2><span>Florin Răducioiu crede că putea deveni cel mai bun marcator din istoria echipei naționale</span></h2>
<p>Astfel, din orgoliu, Răducioiu a luat decizia de a nu mai veni la echipa națională, deși avea doar 26 de ani. Privind în perspectivă, fostul atacant spune acum că regretă hotărârea luată atunci, mai ales că avea posibilitatea să devină cel mai bun marcator din istoria României.</p>
<p>Gică Hagi și Adrian Mutu împart acest statut acum, fiecare dintre ei reușind să înscrie de 35 de ori în tricoul naționalei.</p>
<p>„(De ce te-ai retras atât de devreme?) Din încăpățânare, din orgoliu, după o ceartă cu niște oameni din interior. Am zis: ‘La revedere, nu mai vreau să joc’.</p>
<p>Pierdusem locul de titular, nu voiam ca suporterii să-și aducă aminte de Răducioiu…. Nu voiam să-mi arăt declinul, după acei șase ani foarte buni pe care i-am avut.</p>
<p>Nu voiam să mă așez pe banca de rezerve. Venea noul val, Adi (n.r. Ilie) cu Vio Moldovan. Mă certasem și cu cineva din Federația, am vorbit și cu soția, ea mă certa tot timpul, că nu lupt. Și avea dreptate. Trebuia să lupt să-mi recâștig tricoul. Îmi pare rău acum. Mai puteam să joc.</p>
<p>Aș fi vrut să devin eu cel mai bun marcator (n.r. din istoria naționalei). De ce Hagi sau Adrian Mutu? Voiam să-i depășesc, dar am avut și eu nebuniile mele”, a declarat Florin Răducioiu pentru Hey Football TV.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
