<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Victor Pițurcă rupe tăcerea despre afacerea care l-a adus la DNA: „Era un întreg arsenal pentru COVID”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/victor-piturca-rupe-tacerea-despre-afacerea-care-l-a-adus-la-dna-era-un-intreg-arsenal-pentru-covid-20199805</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Victor-Piturca-rupe-tacerea-despre-afacerea-care-l-a-adus-la-DNA-„Era-un-intreg-arsenal-pentru-COVID.webp"/><br/><p>Victor Pițurcă (69 de ani) a vorbit deschis despre afacerea care i-a dus pe el și pe fiul Alexandru Pițurcă (41) la Direcția Națională Anticorupție (DNA).</p>
<p>Fostul selecționer al naționalei României a mărturisit că societatea nu se ocupa doar cu vânzarea de măști de protecție, ci avea în gestiune un „întreg arsenal pentru Covid”, virusul care a speriat întreaga planetă în 2020.</p>
<h2><span>Ce a spus Victor Pițurcă despre momentul în care el și fiul său au fost duși la DNA</span></h2>
<p>În luna ianuarie a anului 2023, <span>Victor Pițurcă a fost reținut la DNA</span>, pentru a fi audiat cu privire la un dosar despre care <span>ProSport</span> a informat încă din septembrie 2022.</p>
<p>Tot în ianuarie 2023, <span>la DNA a fost chemat și Alexandru Pițurcă</span>, fiul fostului selecționer al naționalei României, în cazul căruia s-a cerut chiar și impunerea măsurii de arest preventiv. Însă, instanța a respins solicitarea procurorilor.</p>
<p>Pe scurt, cei doi au fost subiectele principale ale unui dosar care a vizat achiziționarea de măști de protecție în perioada pandemiei de Covid-19. Investiția s-a făcut prin intermediul unei afaceri demarate de Alexandru Pițurcă, însă în spatele căreia s-ar fi aflat, din postura de finanțator, Victor Pițurcă.</p>
<p>Fostul selecționer a oferit toate detaliile la DNA, după care a fost plasat sub control judiciar. Iar acum, la mai bine de doi ani distanță, Victor Pițurcă a revenit cu noi detalii în spațiul public:</p>
<blockquote><p>Nu ai văzut ce mi s-a întâmplat mie acum doi ani și ceva? Păi ai văzut de doi ani și ceva că s-a mai auzit ceva? Nu! Tace toată lumea mâlc. Cum dracu’ au găsit afacerea asta? Nu era vorba de măști, era vorba de un întreg arsenal pentru Covid. Eu nu aveam nicio treabă, decât faptul că i-am dat bani fiului meu să facă afacerea, una foarte corectă. (n.r. – O sumă importantă i-ați dat, nu?) Bineînțeles că i-am dat o sumă importantă. De fapt asta a fost vina mea, că am cumpărat influență, auzi! Eu cumpăram influență care eram cu banii, ce influență să cumpăr eu? Ce mă interesa pe mine?”, a declarat Victor Pițurcă, citat de <span>Cancan.ro</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Victor Pițurcă e liber de contract din ianuarie 2020</span></h2>
<p>Victor Pițurcă nu s-a mai aflat sub contract cu un club de fotbal din ianuarie 2020, atunci când s-a despărțit de Universitatea Craiova după doar 16 meciuri.</p>
<p>Recent, <span>Victor Pițurcă a fost pus de fanii Stelei pe lista de potențiali înlocuitori ai lui Daniel Oprița</span>, însă în cele din urmă, antrenorul „militarilor” nu a mai plecat la Sepsi.</p>
<p>Pe scurt, Oprița mai are contract cu Steaua București până la data de 30 iunie 2026, iar Clubul Sportiv al Armatei nu a dorit să îi dea acceptul pentru un transfer în Covasna.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Jake Paul a cheltuit toți cei 39.000.000 de dolari din bătaia cu Mike Tyson pe un singur lucru: „Era visul meu”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/jake-paul-a-cheltuit-toti-cei-39-000-000-de-dolari-din-bataia-cu-mike-tyson-pe-un-singur-lucru-era-visul-meu-20199849</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Jake-Paul-a-cheltuit-toti-cei-39.000.000-de-dolari-din-bataia-cu-Mike-Tyson-pe-un-singur-lucru-„Era-visul-meu-1400x933.jpg"/><br/><p>Jake Paul (28 de ani), creatorul de conținut care a încasat peste 39.000.000 de dolari de pe urma unei lupte demonstrative cu Mike Tyson (58), a anunțat că a cheltuit toți banii.</p>
<p>Paul a dezvăluit în cadrul unui podcast recent că întreaga sumă a fost investită în atingerea unui vis pe care îl avea încă din copilărie.</p>
<h2><span>„A costat 39.000.000 de dolari… Este imensă, era visul meu”. Unde a investit Jake Paul toți banii câștigați din lupta cu Mike Tyson</span></h2>
<p>În noiembrie 2024, <span>Jake Paul a câștigat aproape 40.000.000 de dolari</span> de pe urma unei lupte demonstrative pe care a dat-o, pe reguli de box, cu legendarul Mike Tyson.</p>
<p>Controversatul creator de conținut a câștigat bătălia la decizie, după 8 runde, iar astfel și-a crescut și mai tare reputația la nivelul sporturilor de contact.</p>
<p>La doar câteva luni de zile după ce <span>a pus mâna pe cele 40.000.000 de dolari din bătaia cu Mike Tyson</span>, s-a vehiculat că Jake Paul a început să „spargă” banii. Concret, s-a scris că și-a cumpărat un avion privat de câteva milioane de euro, dar și un SUV produs de celebra companie germană Mercedes.</p>
<p>În realitate, cecul luat de pe urma luptei din noiembrie 2024 a avut o altă destinație, după cum a mărturisit Jake Paul în cadrul unui podcast recent.</p>
<p>Aflat în așteptarea unei noi lupte, care să îi crească și mai mult averea, Paul a spus că imediat după duelul cu Tyson a investit 39.000.000 de dolari în achiziționarea unei ferme. Youtuberul a susținut că a visat să dețină o fermă încă de când era un copil, iar acum, la aproape 30 de ani, a găsit de locația și fondurile necesare:</p>
<blockquote><p>Nu am anunțat până acum, dar mi-am cumpărat o fermă. O fermă destul de scumpă. De 15 ani mi-am dorit să cumpăr una. Era cumva visul meu și unul dintre motivele pentru care am muncit atât de mult. Pur și simplu iubesc tot ceea ce are legătură cu asta: vânătoarea, ski-jet-ul, ATV-urile, pescuitul, caii, vacile și așa mai departe. Am crescut mergând des la țară cu tatăl meu, așa că mereu mi-am dorit să mă întorc la asta. Am lucrat foarte mult la achiziționarea unei ferme. M-a costat 39.000.000 de dolari… Este imensă. E chiar puțin mai mare decât mi-am dorit, dar când am ajuns acolo, mi-am zis: «Trebuie să o cumpăr»”, a declarat Jake Paul, citat de <span>BloodyYelbow.com</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Ce a spus despre o potențială luptă cu fratele său</span></h2>
<p>În urmă cu câteva luni, <span>un adversar vehiculat pentru Jake Paul era britanicul Anthony Joshua</span>, fost campion mondial la categoria grea din box. Însă, se pare că viitorul său adversar va fi Julio Cesar Chavez Jr, fost campion mondial WBC la categoria mijlocie.</p>
<p>Pe de altă parte, Jake Paul a fost întrebat și despre o eventuală luptă cu fratele său, Logan, iar răspunsul a sunat în felul următor:</p>
<blockquote><p>Nu cred. Chiar nu cred se va întâmpla. Singurul motiv pentru care poate am face-o este pur și simplu faptul că noi facem tot ceea ce nimeni altcineva nu face. Nicio altă pereche de frați din istoria boxului nu a luptat. Klitschko, Charlo și lista poate continua. Așa că noi am putea fi primii idioți care să spună pur și simplu: «La naiba». Dar părinții noștri au spus mereu nu. Au spus mereu: «Dacă faceți asta, vă vom renega»”, a completat Jake Paul.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>O actriță de filme pentru adulți susține că Lamine Yamal îi face avansuri. Starul mondial al fotbalului e minor. „Mi-a spus să mă bag și să nu mă mai gândesc la vârstă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/o-actrita-de-filme-pentru-adulti-sustine-ca-lamine-yamal-ii-face-avansuri-starul-mondial-al-fotbalului-e-minor-mi-a-spus-sa-ma-bag-si-sa-nu-ma-mai-gandesc-la-varsta-20199757</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/O-actrita-de-filme-pentru-adulti-sustine-ca-Lamine-Yamal-ii-face-avansuri.-Starul-mondial-al-fostbalului-e-minor.png"/><br/><p>Claudia Bavel, o actriță de filme pentru adulți în vârstă de 29 de ani, a susținut public că starul Lamine Yamal (17 ani) i-a făcut avansuri și chiar ar fi invitat-o la el acasă.</p>
<p>Declarațiile au ajuns și la urechile fotbalistului de la FC Barcelona, care a ținut să prezinte lucrurile din propria perspectivă.</p>
<h2><span>Lamine Yamal, târât într-un scandal public de Claudia Bavel, actrița de filme pentru adulți care ar fi avut legături și cu Iker Casillas</span></h2>
<p>Lamine Yamal este cel mai valoros fotbalist al planetei, potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, având o cotă de piață de 200.000.000 de euro.</p>
<p>Mulți se grăbesc să spună deja că Yamal va duce mai departe moștenirea lăsată de Lionel Messi și Cristiano Ronaldo și că va câștiga un Balon de Aur în viitorul apropiat.</p>
<p>Însă, faima de care se bucură starul lui FC Barcelona vine la pachet și cu multiple dezavantaje, iar numele lui Yamal a început deja să fie asociat cu diverse scandaluri. După ce s-a vehiculat că ar avea o relație cu o femeie cu 12 ani mai în vârstă decât el, acum a venit rândul ca o celebră actriță de filme pentru adulți să facă o serie șocantă de dezvăluiri.</p>
<p><span>Claudia Bavel, despre care s-a vehiculat la un moment dat că ar fi avut o idilă cu milionarul Iker Casillas</span>, a susținut în cadrul emisiunii televizate „TardeAR”, din Spania, că Yamal i-a făcut avansuri și chiar ar fi invitat-o la el acasă:</p>
<blockquote><p>Am o mie de mesaje de la el în care îmi spune să merg acolo unde locuiește, îmi propune să merg la petreceri private pe care le organizează… Am o mulțime de înregistrări audio în care îmi spune că îmi permite să fiu cu el chiar dacă este minor. Mi-a spus să mă bag și să nu mă mai gândesc la vârstă”, a declarat Claudia Bavel.</p></blockquote>
<h2><span>Reacția lui Yamal</span></h2>
<p>Pe lângă Iker Casillas, <span>Claudia Bavel a mai fost acuzată recent că ar fi avut o aventură cu Joaquin Sanchez</span>, fostul jucător al celor de la Betis Sevilla, Valencia și Florentina.</p>
<p>Însă, scandalul în care este târât Lamine Yamal pare să fie de o amploare și mai mare, astfel că jurnaliștii spanioli au vrut să afle detalii.</p>
<p>Cei de la emisiunea „TardeAR”, menționată mai sus, au pus mâna pe telefon și l-au sunat pe Yamal pentru a-i lua o scurtă reacție. Iar în replică, starul Barcelonei a spus că nu a întâlnit-o niciodată pe Claudia Bavel și a acuzat-o pe actrița de filme pentru adulți că ea i-ar fi făcut, de fapt, avansuri:</p>
<blockquote><p>Dacă vrei, întreab-o! Probabil că va invoca scuza că «este minor», dar nu ne-am întâlnit niciodată pentru că i-am spus că nu mă interesează”, ar fi declarat Lamine Yamal, citat de <span>Mundo Deportivo</span>.</p></blockquote>
<p>Yamal le-a transmis jurnaliștilor „că locuiește cu mama sa, care nu permite vizitatori necunoscuți și, prin urmare, ar fi imposibil să existe fotografii compromițătoare” cu el.</p>
<p>Claudia Bavel nu a putut rămâne indiferentă față de versiunea lui Lamine Yamal a poveștii și a revenit cu o nouă reacție:</p>
<blockquote><p>Am ales să nu vorbesc public despre acest subiect în 2025. Cu toate acestea, deoarece Lamine Yamal a menționat presupusa noastră relație la TardeAR, consider că este oportun să împărtășesc versiunea mea cu claritate și respect. El pretinde că locuiește cu mama sa, dar în realitate trăiește singur. El spune că m-a respins, când el a fost cel care mi-a căutat contactul și a insistat să ne întâlnim. Neagă că ne-am întâlnit, deși ne-am intersectat la mai multe evenimente publice. Solicit respectuos ca mesajele jignitoare și defăimătoare să înceteze. Nu am avut NICIODATĂ vreo relație cu un minor, nu am aranjat niciodată o întâlnire și nu a existat niciodată vreun plan care să implice faimă sau bani. Singurul lucru asupra căruia suntem de acord este că nicio întâlnire sau situație nu a avut loc vreodată între noi. În spatele titlurilor și a opiniei publice, există oameni. Din respect, vă cer înțelegere și reținere”, a scris Claudia Bavel, pe Instagram.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Jannik Sinner, colaborare surprinzătoare cu Andrea Bocelli</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/jannik-sinner-colaborare-surprinzatoare-cu-andrea-bocelli-20199245</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Jannik-Sinner-colaborare-surprinzatoare-cu-Andrea-Bocelli-e1750431818926.jpg"/><br/><p>Jannik Sinner a anunțat o colaborare surprinzătoare cu Andrea Bocelli, cântăreț de operă foarte cunoscut internațional. Cei doi au scos împreună o piesă, care este deja disponibilă pe platformele de muzică.</p>
<p>Numărul 1 mondial este extrem de popular pe rețelele de socializare, acolo unde este urmărit de 3,7 milioane de oameni. Sportivul a postat un clip, alături de celebrul cântăreț de operă, care a strâns peste 42.000 de aprecieri.</p>
<h2><span>Jannik Sinner, colaborare cu Andrea Bocelli</span></h2>
<p>Pe rețelele de socializare, tenismenul de 22 de ani este vedetă într-un clip video alături de Andrea Bocelli. <span>Fanii au fost impresionați</span> de colaborarea celor doi. Pe fundalul postării este chiar o piesă a cântărețului de operă cu Sinner.</p>
<p>„Fiecare viață este o potențială operă de artă: fiecare dintre noi poartă dulcea responsabilitate de a-și hrăni talentele în acrobațiile zilnice ale vieții, urmărindu-și visele, rămânând în același timp fideli valorilor sale.</p>
<p>Acest duet este un salt atât de îndrăzneț încât a aprins pasiunea noastră, născută dintr-o dorință comună și neclintită de a exprima convingerea noastră profundă că nimic nu este imposibil. Valorile îi apropie pe oameni și transcend toate barierele….</p>
<p>Și astfel, iată-ne, împreună, cu un mic cadou: un cântec, pentru a celebra dăruirea, autenticitatea, dragostea pentru viață și importanța (și frumusețea neprețuită) a călătoriei; adesea mult mai îmbogățitoare și emoționantă decât orice posibilă destinație.</p>
<p>Praf și glorie este tot acestea: muzică, versuri, cântec, într-o întâlnire plină de bucurie și neașteptată… Un pariu de a uni vocile în onoarea valorilor în care credem… Cele care ne conduc pe fiecare dintre noi (în felul nostru, cu ceea ce avem) să ne angajăm, să acționăm, să ne iubim și să ne respectăm reciproc, să creștem în fiecare zi și să devenim cu adevărat victorioși: campioni ai umanității, artiști ai vieții”, au scris Andrea Bocelli și Jannik Sinner pe Instagram.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DLHXmkBtpI1/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Andrea Bocelli (@andreabocelliofficial)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Jannik Sinner are nevoie de o pauză</span></h2>
<p>Recent, Jannik Sinner a dezvăluit, după ce <span>a fost învins în „optimi” de la Halle</span>, că va avea nevoie de o pauză. Italianul se pregătește pentru turneul Wimbledon, din Marea Britanie. După ce a trecut printr-un scandal de dopaj, sportivul a avut performanțe tot mai inconstante pe teren, mai ales pe zgură.</p>
<p>„Cred că mi-ar prinde bine să iau o pauză, am de gând să mă refac. Mental am arătat bine, dar fizic mă simt un pic obosit. Nu toate zilele sunt la fel, trebuie să accepți și asta este”, a spus Jannik Sinner.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A avut o relație cu actuala soție a lui Smiley, iar Gigi Becali a fost foarte deranjat: „Le-a zis că îmi mănâncă banii”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/a-avut-o-relatie-cu-actuala-sotie-a-lui-smiley-iar-gigi-becali-a-fost-foarte-deranjat-le-a-zis-ca-imi-mananca-banii-20199342</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/A-avut-o-relatie-cu-actuala-sotie-a-lui-Smiley-iar-Gigi-Becali-a-fost-foarte-deranjat-„Le-a-zis-ca-imi-mananca-banii.png"/><br/><p>Mihai Răduț, fost jucător al celor de la FCSB, a avut o relație cu Gina Pistol, actuala soție a lui Smiley. Gigi Becali era extrem de nemulțumit, spunând că vedeta TV îi „mânca banii” fotbalistului.</p>
<p>De-a lungul timpului, Gigi Becali a avut mai mulți fotbaliști cu prezențe dese în ziarele mondene, printre care și Mihai Costea. Spre deosebire de el, Mihai Răduț, care a evoluat pentru echipa latifundiarului între 2010 și 2014, a fost criticat de acesta pentru <span>relația cu Gina Pistol</span> destul de rar.</p>
<h2><span>Mihai Răduț povestește de ce nu era încântat Gigi Becali de Gina Pistol</span></h2>
<p>Într-un interviu recent, <span>fostul mijlocaș al celor de la FCSB</span>, a discutat despre cum Gigi Becali era nemulțumit de relația sa. Fotbalistul s-a iubit cu Gina Pistol în urmă cu peste un deceniu. Acum, vedeta TV este împreună cu Smiley, celebrul artist.</p>
<p>„A zis-o mai multora din club legat de treaba asta, că de ce am o relație cu Gina Pistol, că e mai mare și că îmi mănâncă banii. De parcă avea vreo importanță vârsta sau știa exact ce se întâmplă acolo.</p>
<p>Cu mine a fost mai OK, n-a bătut monedă pe treaba asta. Rău a făcut cu Nilă (n.r. Mihai Costea). De câte ori apărea, zicea de relația lui cu Daniela Crudu. Și l-a afectat și pe băiat, îți dai seama. Să fii la televizor încontinuu și să critice patronul echipei, să zică încontinuu că nu e bine, nu e bine, că desparte-te, deși tu poate simți altceva, omul ăla o avea o relație de dragoste cu fața respectivă…</p>
<p>Să fii îndemnat în fiecare zi să te desparți, împotriva voinței tale, nu e ușor. Nimeni nu înțelege, îți afectează și munca, și evoluțiile din fiecare zi, pentru că te deranjează, ai o problemă foarte importantă”, a declarat Mihai Răduț, pentru <span>iAMsport</span>.</p>
<h2><span>Reperele carierei lui Mihai Răduț</span></h2>
<p>De-a lungul carierei sale, Mihai Răduț a evoluat pentru cluburi precum Internațional Curtea de Argeș, FCSB, Pandurii Târgu Jiu, Hatta-Club, Lech Poznan, Astra Giurgiu, Aris Limassol, FC Voluntari.</p>
<p>La acest moment, fotbalistul aparține de FCU Craiova, formația lui Adrian Mititelu, dar va rămâne, cel mai probabil, liber de contract. Oltenii nu au mai depus dosarul de licențiere pentru Liga 2, astfel că nu vor juca în al doilea eșalon valoric.</p>
<p>La nivel de profesioniști, mijlocașul a strâns un total de 363 de partide, în care a punctat de 27 de ori și a oferit 35 de pase decisive. Cea mai prolifică perioadă a avut-o la Pandurii Târgu Jiu. Sub „tricolor”, Răduț a strâns două partide, fiind debutat în 2010 de Răzvan Lucescu.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
