<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Sârbul care a jucat cinci sezoane la FCSB nu dă nicio șansă campioanei în meciul cu Steaua Roșie: „Sunt în criză!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/sarbul-care-a-jucat-cinci-sezoane-la-fcsb-nu-da-nicio-sansa-campioanei-in-meciul-cu-steaua-rosie-sunt-in-criza-20329792</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Sarbul-care-a-jucat-cinci-sezoane-la-FCSB-nu-da-nicio-sansa-campioanei-in-meciul-cu-Steaua-Rosie-„Sunt-in-criza-1400x787.jpg"/><br/><p>FCSB întâlnește Steaua Roșie în faza principală de Europa League, iar Marko Momcilovic, fost jucător la campioana en-titre, o vede favorită certă pe formația din Belgrad.</p>
<p><span>Momcilovic, fundaș stânga de meserie, a jucat la FCSB</span> în perioada 2016 – 2020 și nu are o părere bună despre fosta sa echipă, mai ales că i-a urmărit pe bucureșteni în ultima perioadă.</p>
<h2><span>Marko Momcilovic crede că FCSB nu are prea multe șanse cu Steaua Roșie Belgrad: „Sunt în criză!”</span></h2>
<p>Patru etape s-au epuizat din grupa unică de UEFA Europa League, iar FCSB ocupă poziția 31. Nici Steaua Roșie Belgrad nu strălucește până acum, aflându-se la patru locuri distanță de „roș-albaștri”, cu patru puncte obținute.</p>
<p>FCSB a învins Go Ahead Eagles în prima etapă, dar a pierdut cu Young Boys, Bologna și FC Basel. Steaua Roșie a remizat cu Celtic, a fost înfrântă de FC Porto și Braga, dar a obținut prima victorie în ultima etapă, cu Lille.</p>
<p>Marko Momcilovic a urmărit FCSB în ultima perioadă și nu o vede cu ochi buni pe fosta sa echipă, mai ales că <span>bucureștenii se confruntă cu o perioadă nereușită din punct de vedere sportiv</span>. Fundașul lateral sârb este ferm convins că Steaua Roșie are șanse mai bune de câștig pe arena „Rajko Mitic” din Belgrad.</p>
<p>„FCSB joacă slab în campionat, i-am urmărit. Sunt undeva la mijlocul clasamentului, poate chiar mai jos. Chiar și atunci când am fost acolo și când am urmărit mai în detaliu, erau mereu printre primele două sau trei echipe, dacă nu chiar campioni. Acum ce se întâmplă acolo, chiar nu știu, probabil sunt într-o criză de rezultate. Dar cu siguranță au potențial, vom vedea ce echipă vor alinia joi.</p>
<p>Cred că Steaua Roșie are o șansă mai mare, din moment ce au mai multă nevoie de victorie. Cred că vor folosi forma slabă prin care trece FCSB pentru a câștiga acest meci în fața propriilor suporteri. Acum, din nou, este fotbal, nu se știe niciodată, dar din tot ce am văzut, cred că Steaua Roșie are o șansă mai mare să câștige”, a declarat Marko Momcilovic, pentru <span>Sportinjo</span>.</p>
<p>Marko Momcilovic a evoluat în 96 de meciuri pentru FCSB, reușind să înscrie 9 goluri și să ofere tot atâtea pase decisive.</p>
<h2><span>Program FCSB în faza principală de Europa League</span></h2>
<p>• Go Ahead Eagles – FCSB 0-1;<br/>
• FCSB – Young Boys 0-2;<br/>
• FCSB – Bologna 1-2;<br/>
• FC Basel – FCSB 3-1;<br/>
• Steaua Roșie – FCSB, 27 noiembrie, ora 22:00;<br/>
• FCSB – Feyenoord, 11 decembrie, ora 22:00;<br/>
• Dinamo Zagreb – FCSB, 22 ianuarie, ora 22:00;<br/>
• FCSB – Fenerbahce, 29 ianuarie, ora 22:00.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce a putut să spună antrenorul Stelei Roșii despre Gigi Becali: „Să nu mă înțelegeți greșit”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/ce-a-putut-sa-spuna-antrenorul-stelei-rosii-despre-gigi-becali-sa-nu-ma-intelegeti-gresit-20329900</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Ce-a-putut-sa-spuna-antrenorul-Stelei-Rosii-despre-Gigi-Becali-„Sa-nu-ma-intelegeti-gresit.jpg"/><br/><p>La conferința de presă premergătoare confruntării Steaua Roșie Belgrad – FCSB, Vladan Milojevic nu a ezitat să comenteze declarația făcută de Gigi Becali.</p>
<p>Becali a anunțat echipa de start cu trei zile înainte de meci și a precizat că nu este preocupat de rezultat, având în vedere că a trecut recent printr-o intervenție chirurgicală.</p>
<h2><span>Vladan Milojevic, antrenor la Steaua Roșie, despre Gigi Becali: „Să nu mă înțelegeți greșit”</span></h2>
<p>Vladan Milojevic a susținut conferința de presă premergătoare disputei Steaua Roșie Belgrad – FCSB și a vorbit, printre alte subiecte, despre Gigi Becali. În maniera sa caracteristică, <span>Becali a dezvăluit echipa principală cu trei zile înainte de meci</span> și a declarat că nu se concentrează pe rezultat. Milojevic nu s-a arătat impresionat de abordarea sa, mai ales că îl cunoaște pe finanțator.</p>
<p>„Sunt cineva care respectă pe toată lumea și respectă toate declarațiile adversarilor. Încerc să gândesc și logic, totuși. Luăm aceste declarații ca atare, dar nu credem 100% în ele.</p>
<p>Știm cu toții cine e Gigi Becali. Să nu mă înțelegeți greșit, n-am nimic de rău de spus de patronul echipei Steaua (n.r. – FCSB). Sper să nu supăr pe cineva că o numesc așa.</p>
<p>Știu că e un om foarte controversat, nu doar în țara sa, ci și în Europa. Dar e un om cu poziții clare.</p>
<p>Prefer să nu comentez declarațiile sale și să mă concentrez doar pe echipa mea”, a declarat Vladan Milojevic, la conferința de presă.</p>
<h2><span>FCSB se pregătește pentru Steaua Roșie Belgrad: cum arată formula cea mai bună</span></h2>
<p><span>FCSB se prezintă cu mari probleme de efectiv la partida cu Steaua Roșie Belgrad</span>: Joyskim Dawa, Vlad Chiricheș, Mihai Popescu, David Kiki și Denis Alibec au probleme medicale, Ștefan Târnovanu este suspendat o etapă, iar Alexandru Stoian, Ionuț Cercel și Mihai Toma nu figurează pe lista UEFA.</p>
<p>„O să jucăm cu Lixandru și cu Șut la mijloc, doi închizători. Joc cu doi închizători ca să văd care din ei e mai bun pentru campionat, fac verificări eu acum. Pe fund se știe, nici nu ai alții. Se știe cine sunt.</p>
<p>În atac vor fi Miculescu, Olaru, Thiam și cu Bîrligea. Tănase și cu Cisotti vor fi odihniți. Ei sunt jucători de care am nevoie în campionat. Alibec o să fie titular când o să vină Șumi la noi”, a declarat Gigi Becali, pentru <span>Fanatik</span>.</p>
<p>Echipa probabilă de start: L. Zima – A. Pantea, S. Ngezana, D. Graovac, R. Radunovic – A. Șut, M. Lixandru – D. Miculescu, D. Olaru, M. Thiam – D. Bîrligea.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Vești de ultimă oră pentru Charalambous și MM Stoica înaintea „finalei” pe care FCSB o joacă în Europa League: „E posibil să fie pe banca de rezerve, dar un lucru este cert!”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/vesti-de-ultima-ora-pentru-charalambous-si-mm-stoica-inaintea-finalei-pe-care-fcsb-o-joaca-in-europa-league-e-posibil-sa-fie-pe-banca-de-rezerve-dar-un-lucru-este-cert-20329660</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Vesti-de-ultima-ora-din-Serbia-pentru-Charalambous-si-MM-Stoica-1400x1050.jpg"/><br/><p>FCSB mai speră să prindă faza eliminatorie din Europa League, însă joi este obligată să câștige la Belgrad în fața unui adversar dificil, așa cum este Steaua Roșie.</p>
<p><span>ProSport</span> a aflat ultimele noutăți din curtea sârbilor de la Mihailo Gligoric, prezent și la ultima ediție a Jocurilor Olimpice. Jurnalistul de la sportinjo.informer.rs a subliniat că Zvezda este favorită în fața roș-albaștrilor pregătiți de Charalambous și Pintilii, în condițiile în care adversara campioanei României a menajat mulți oameni de bază în ultima etapă de campionat.</p>
<p>În plus, cunoscutul jurnalist îi vede pe Katai și Ivanic mai importanți decât Arnautovic, fotbalist adus de Zvezda de la Inter și plătit cu 2,5 milioane de euro pe sezon.</p>
<h2><span>Cum se vede în Serbia meciul dintre Steaua Roșie și FCSB: „Deși a pierdut cu Javor, în opinia mea rămâne favorită!”</span></h2>
<p>Salut, Mihailo! Cum se vede de la Belgrad meciul cu FCSB?</p>
<p>Steaua Roșie a avut o formă slabă în ultima perioadă în Serbia. Deși a pierdut cu Javor, în opinia mea rămâne favorită în meciul cu FCSB din Europa League.</p>
<p>E important de precizat că Vladan Milojevic (n.n. antrenorul sârbilor) a odihnit mai mulți jucători în weekend, inclusiv Marko Arnautovic și Rade Krunic, un jucător-cheie.</p>
<p>Asta înseamnă că principala preocupare este acum Europa League…</p>
<p>Pentru Steaua Roșie, meciul de joi cu FCSB este unul dintre cele mai importante din acest sezon.</p>
<p>Deși oamenii de aici nu vor spune asta public, partida de joi este văzută drept cea mai bună oportunitate de a se apropia de obiectivul pe care și l-au propus, adică să ajungă în faza eliminatorie din Europa League.</p>
<ul>
<li>4 puncte a acumulat Steaua Roșie în Europa League. FCSB a rămas cu cele trei puncte pe care le-a câștigat în prima etapă, <span>după succesul cu Go Ahead Eagles, scor 1-0.</span></li>
</ul>
<h2><span>„Meciul cu Lille a fost probabil cel mai bun din acest sezon!”</span></h2>
<p>Victoria cu Lille ar trebui să fie un semnal de alarmă pentru FCSB?</p>
<p>Într-adevăr, este o criză de rezultate, au fost și înfrângerile cu Porto și Braga, dar echipa a demonstrat ce calitate are împotriva lui Lille, învingând cu 1-0 la Belgrad o echipă foarte puternică.</p>
<p>A fost probabil cel mai bun meci făcut de Steaua Roșie în acest sezon, pe lângă partida cu Lech Poznan din preliminariile Ligii Campionilor.</p>
<ul>
<li>85 este minutul în care Zvezda a reușit să înscrie împotriva lui Lille.<span> Vedeta naționalei Austriei, Marko Arnautovic</span>, a marcat dintr-o lovitură de la 11 metri, astfel că Steaua Roșie a obținut trei puncte esențiale în lupta pentru un loc în play-off.</li>
</ul>
<h2><span>Marko Arnautovic nu este principalul pericol pentru FCSB: „Cei mai importanți jucători sunt Ivanic și Katai!”</span></h2>
<p>Cât de importantă va fi prezența lui Marko Arnautovic în meciul de joi?</p>
<p>Deși Marko Arnautovic este cel mai mare nume și vedeta lotului, cei mai importanți jucători sunt căpitanul Ivanic și experimentatul Katai. Ce se va întâmpla joi seara va depinde în mare măsură de felul în care ei se vor descurca.</p>
<p>Katai e posibil să fie pe banca de rezerve și să intre în repriza secundă a meciului de la Belgrad, dar un lucru este cert: atunci când cei doi joacă sunt în formă, Steaua Roșie joacă și ea bine.</p>
<ul>
<li>2018 este anul în care Steaua Roșie a reușit să o bată cu 2-0 pe Liverpool în Liga Campionilor. La vremea respectivă, antrenorul campioanei Serbiei era tot Vladan Milojevic. În acel sezon european, Steaua Roșie a mai izbutit un alt rezultat mare la Belgrad: 0-0 cu Napoli.</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cât costă o cameră în hotelul de lux pe care l-a ales FCSB la Belgrad înaintea meciului cu Steaua Roșie</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/cat-costa-o-camera-in-hotelul-de-lux-pe-care-l-a-ales-fcsb-la-belgrad-inaintea-meciului-cu-steaua-rosie-20329930</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Cat-costa-o-camera-in-hotelul-de-lux-pe-care-l-a-ales-FCSB-la-Belgrad-inaintea-meciului-cu-Steaua-Rosie-e1764175174698.jpg"/><br/><p>FCSB se pregătește de marele meci cu Steaua Roșie Belgrad, programat joi, de la 22:00, în grupa principală din UEFA Europa League.</p>
<p>Meciul este foarte important pentru ambele formații, având în vedere începutul sub așteptări în actuala stagiune a competiției europene.</p>
<h2><span>Cât costă o cameră în hotelul de lux pe care l-a ales FCSB la Belgrad înaintea meciului cu Steaua Roșie</span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Gigi Becali este cunoscut pentru faptul c</span><span class="cf1">ă nu se zg</span><span class="cf2">ârce</span><span class="cf1">ște c</span><span class="cf2">ând vine vorba de confortul juc</span><span class="cf1">ătorilor săi. Pentru meciul de la Belgrad de joi, campioana en-titre a României a făcut deplasarea de marți.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Concret, echipa patronată de Gigi Becali s-a cazat la hotelul Hilton, un complex de cinci stele care oferă condiții de top: două restaurante, spa, sală de fitness și </span><span class="cf2">înc</span><span class="cf1">ăperi special amenajate pentru analize sau conferințe.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1"> O noapte de cazare aici pentru o singură cameră costă </span><span class="cf2">în jur de 1.200 de lei, însă condițiile sunt unele extraordinare pentru elevii lui Elias Charalambous.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Reamintim fatpul că în grupa din Europa League, Steaua Ro</span><span class="cf1">șie Belgrad ocupă locul 26, av</span><span class="cf2">ând 4 puncte, iar FCSB este pe locul 31, cu un punct mai pu</span><span class="cf1">țin. Primele opt echipe merg direct </span><span class="cf2">în optimi, iar forma</span><span class="cf1">țiile clasate </span><span class="cf2">între locurile 9 </span><span class="cf1">și 24 ajung în play-off.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Marius </span><span class="cf1">Șumudică</span><span class="cf1"> lansează bomba: Denis </span><span class="cf1">Alibec</span><span class="cf1">, out de la FCSB </span><span class="cf2">în iarn</span><span class="cf1">ă! Ce i-ar fi spus Gigi Becali</span></span></h2>
<p class="pf0"><span>Fostul tehnician de la Rapid consider</span><span class="cf1"><span>ă</span> că atacantul merită mai mult respect din partea campionilor en-titre, av</span><span class="cf2">ând în vedere calit</span><span class="cf1">ățile uriașe ale acestuia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Totu</span><span class="cf1">și, Marius </span><span class="cf1">Șumudică</span><span class="cf1"> crede că Gigi Becali s-a </span><span class="cf2">în</span><span class="cf1">țeles deja cu </span><span class="cf1">Alibec</span> <span class="cf2">în privin</span><span class="cf1">ța viitorului acestuia, astfel că v</span><span class="cf2">ârful de atac ar putea pleca de la FCSB în aceast</span><span class="cf1">ă iarnă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Nu </span><span class="cf2">în</span><span class="cf1">țeleg. Cred că este o </span><span class="cf2">în</span><span class="cf1">țelegere: stai </span><span class="cf1">cumințe</span><span class="cf1"> că la iarnă pleci. Cu tot respectul, eu nu aș fi acceptat așa ceva. Nu ai un număr 9, iar </span><span class="cf1">B</span><span class="cf2">îrligea</span><span class="cf2"> nu joac</span><span class="cf1">ă. Ok, </span><span class="cf2">îl bagi pe Stoian c</span><span class="cf1">ă ai probleme cu regula U21.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Eu i-am spus lui Gigi. Mi-a dat dreptate de fiecare dată. La FCSB problema e </span><span class="cf1">underul</span><span class="cf1">. Nu poți să ajungi să joci cu Toma fundaș dreapta. Ba joacă Cercel pe dreapta, ba </span><span class="cf2">îl bagi central. Cum s</span><span class="cf1">ă ai continuitate?</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Nu </span><span class="cf2">în</span><span class="cf1">țeleg pasivitatea lui </span><span class="cf1">Alibec</span><span class="cf1">. Eu am lucrat cu el. Probabil a avut o discuție cu Gigi și i-a spus că </span><span class="cf2">îl las</span><span class="cf1">ă să plece. Eu, să fiu </span><span class="cf1">Alibec</span><span class="cf1">, nu accept să nu joc c</span><span class="cf2">ând </span><span class="cf1">știu că pot ajuta echipa”, a declarat Marius </span><span class="cf1">Șumudică</span><span class="cf1">, potrivit </span><span class="cf1">Fanatik</span><span class="cf1">.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cine transmite la TV Steaua Roșie Belgrad – FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/cine-transmite-la-tv-steaua-rosie-belgrad-fcsb-20329883</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Cine-transmite-la-TV-Steaua-Rosie-Belgrad-FCSB-1400x1050.jpg"/><br/><p>Steaua Roșie Belgrad și FCSB se întâlnesc joi, 27 noiembrie 2025, în etapa a cincea a fazei principale din UEFA Europa, într-o partidă programată la ora 22:00.</p>
<p>Partida care se va disputa în capitala Serbiei va putea fi urmărită în direct TV, pe posturile Digi Sport 1 și Prima Sport 1, dar și în format Live Text Online, pe <span>www.prosport.ro</span>.</p>
<h2><span>Steaua Roșie Belgrad – FCSB, în UEFA Europa League</span></h2>
<p><span>FCSB își continuă parcursul în UEFA Europa League</span> și are parte de o nouă misiune dificilă. Joi, 27 noiembrie 2025, echipa pregătită de Elias Charalambous și Mihai Pintilii va da piept cu Steaua Roșie Belgrad, în deplasare, într-o partidă programată la ora 22:00.</p>
<p>Meciul, unul foarte așteptat de către iubitorii fotbalului din România, va putea fi urmărit în direct la TV, pe posturile Digi Sport 1 și Prima Sport 1. Totodată, partida poate fi urmărită și pe <span>www.prosport.ro</span>, în format Live Text Online.</p>
<p>FCSB are un parcurs oscilant în actuala ediție de UEFA Europa League. În patru etape disputate, campioana României a reușit să acumuleze doar trei puncte, grație victoriei obținute în prima rundă, în fața olandezilor de la Go Ahead Eagles. În următoarele trei etape, „roș-albaștrii” au înregistrat înfrângeri pe linie, în fața unor formații precum Young Boys, Bologna și FC Basel.</p>
<p>De partea cealaltă, Steaua Roșie Belgrad a acumulat patru puncte din primele patru meciuri, înregistrând o victorie, un rezultat de egalitate și două înfrângeri.</p>
<p>Echipa pregătită de Elias Charalambous și Mihai Pintilii are nevoie de victorie pentru a putea spera în continuare că va obține calificarea în faza următoare a competiției.</p>
<h2><span>Ce scriu sârbii despre Gigi Becali</span></h2>
<p><span>Gigi Becali a anunțat „primul 11” </span>și a dezvăluit presei că va scoate din echipa de start mai mulți titulari, precum Florin Tănase sau Jurri Cisotti. Și, așa cum era de așteptat, jurnaliștii din Serbia au intrat și ei în posesia informațiilor puse la dispoziție de miliardarul din București.</p>
<p>Cu toate acestea, vecinii de la sud-vest nu sunt siguri dacă FCSB chiar va evolua cu rezervele la Belgrad sau Gigi Becali a apelat la un „joc psihologic”, din dorința de a-i deconecta ușor pe adversari de la meci:</p>
<p>„Vladan Milojevic este conștient că o victorie joi este obligatorie, dar și că Steaua Roșie s-a descurcat mult mai bine în meciurile europene atunci când așteptările nu erau mari sau când a jucat rolul unui outsider. Jocul psihologic al lui Gigi Becali care a dictat formația de start și a spus că nu este interesat de meciul de la Belgrad, ar putea, de asemenea, să trezească echipa somnoroasă a Stelei. Este extrem de important să rămână motivați.</p>
<p>Triumful împotriva românilor ar menține vii speranțele de pe Marakana în ceea ce privește primăvara europeană, acesta fiind un alt obiectiv pe care clubul l-a stabilit pentru Milojević în anul competițional actual. Recent, oficialii celor de la Steaua Roșie au fost clari că Milojevic nu va pleca înainte de iarnă, lucru comunicat jucătorilor, dar între timp alb-roșii au continuat să piardă puncte. Au suferit o înfrângere împotriva Voivodinei și o remiză cu Radnik. Focul s-a stins odată cu marele triumf împotriva lui Lille, dar evident nu a făcut decât să mascheze problemele care încă există”, se arată pe portalul <span>MeridianSport.rs</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
