<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Nu e vina mea!”. Carlos Alcaraz s-a certat cu arbitrul de scaun pentru că a refuzat să-şi mute sticlele cu apă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/nu-e-vina-mea-carlos-alcaraz-s-a-certat-cu-arbitrul-de-scaun-pentru-ca-a-refuzat-sa-si-mute-sticlele-cu-apa-20246500</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Nu-e-vina-mea22.-Carlos-Alcaraz-s-a-certat-cu-arbitrul-de-scaun-pentru-ca-a-refuzat-sa-si-mute-sticlele-cu-apa-e1755249338894-1400x801.jpg"/><br/><p>Miercuri, 14 august 2025, în optimile de finală ale turneului de la Cincinnati, Carlos Alcaraz (22 de ani – 2 ATP) s-a certat cu arbitrul de scaun pentru că a refuzat să-și mute sticlele cu apă.</p>
<p>În lupta pentru un loc în sferturile de finală, talentatul sportiv iberic l-a întâlnit pe Luca Nardi (22 de ani – 98 ATP), reprezentant al Italiei.</p>
<h2><span>Carlos Alcaraz, așa cum nu îl vezi prea des: s-a enervat pentru că arbitrul i-a cerut să-și mute sticlele cu apă</span></h2>
<p><span>Carlos Alcaraz, campionul de la Roland Garros 2025</span>, s-a calificat în sferturile de finală ale turneului ATP de la Cincinnati, după ce l-a învins în două seturi pe Luca Nardi, scor 6-1, 6-4.</p>
<p>Până să se dueleze din nou cu rivalul său, <span>Jannik Sinner, pe care recent l-a amenințat public</span>, spaniolul s-a luptat cu un al reprezentant al Italiei și, așa cum am precizat deja, confruntarea nu a fost una dificilă. Alcaraz a dominat la toate capitolele și a avut nevoie de doar o oră și 22 de minute pentru a pune capăt confruntării.</p>
<p>Însă, chiar dacă meciul a fost unul relativ lejer pentru numărul 2 ATP, Alcaraz a putut fi văzut la Cincinnati într-o ipostază nu tocmai obișnuită pentru el. Așa cum <span>se poate vedea în videoclipul de aici</span>, ibericul s-a enervat și s-a certat cu arbitrul de scaun pentru că a refuzat să-și mute sticlele cu apă.</p>
<blockquote><p>Doar pentru asta? Pentru că am pus sticlele acolo și după le-am adus înapoi (n.r. – a fost avertizat de arbitru)”, a întrebat Alcaraz.</p></blockquote>
<p>În replică, arbitrul de scaun i-a transmis:</p>
<blockquote><p>Am vorbit deja despre asta. E vorba despre logo-urile care apar…”, i s-a precizat lui Alcaraz.</p></blockquote>
<p>În acel moment, campionul de la Roland Garros i-a spus arbitrului că nu este vina lui:</p>
<blockquote><p>Da, dar nu a fost vina mea. Nu a fost vina mea, ce ar fi trebuit să fac?”, a spus Alcaraz, arătând cu degetele spre însemnele de pe sticlă.</p></blockquote>
<h2><span>Arbitrul și-a asumat vina</span></h2>
<p>Sticlele respective de apă aparțineau brandului francez Evian, iar din acest motiv, arbitrul a considerat că gestul lui Alcaraz poate fi interpretat drept o reclamă.</p>
<blockquote><p>Este vina mea, pentru că nu am observat asta mai devreme (n.r. – că pe sticle era trecut numele brandului Evian)”, a continuat arbitrul.</p></blockquote>
<p>Însă, Carlos Alcaraz nu s-a potolit și s-a contrat mai departe cu oficialul:</p>
<blockquote><p>Și acum din cauza greșelii tale eu trebuie să acopăr sticlele? Nu așa merg lucrurile… A fost vina ta, iar acum eu trebuie să plătesc pentru asta. A fost vina ta. Nu o să le acopăr”, a încheiat Carlos Alcaraz, în videoclipul care a adunat aproape 400.000 de vizualizări pe rețelele de socializare.</p></blockquote>
<p>În sferturile de finală de la Cincinnati, Carlos Alcaraz îl va înfrunta pe rusul Andrey Rublev (27 de ani – 11 ATP).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce bine îi merge după divorț! Amica Soranei Cîrstea a postat imagini cu ea în costum de baie</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-bine-ii-merge-dupa-divort-amica-soranei-cirstea-a-postat-imagini-cu-ea-in-costum-de-baie-20246518</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/ana-ivanovic.jpg"/><br/><p>Ana Ivanovic, buna prietenă a Soranei Cîrstea, se relaxează după o perioadă complicată din viața ei personală.</p>
<p>Concret, fosta mare jucătoare de tenis din Serbia a divorțat recent de Bastian Schweinsteiger, fostul star al lui Bayern Munchen.</p>
<h2><span>Ana Ivanovic a arătat tuturor cât de bine îi merge după divorț! Amica Soranei Cîrstea a postat imagini cu ea în costum de baie</span></h2>
<p>Ana Ivanovic se relaxează zilele acestea în Mallorca și a decis <span>să-și răsfețe urmăritorii</span> cu fotografii care au atras imediat atenția.</p>
<p><span>Fosta mare jucătoare de tenis</span> se află în Spania în această perioadă, iar Ana pare să se bucure de fiecare moment. Miercuri, sârboaica și-a încântat fanii cu fotografii din vacanță, iar urmăritorii ei au reacționat imediat prin numeroase complimente.</p>
<p>Ana a avut și un mesaj clar, care pune capăt zvonurilor conform cărora ar trece printr-o perioada delicată după divorț:</p>
<p>„Timp pentru mine: aer de vară, un loc liniștit și o carte bună”, a fost mesajul postat de Ana Ivanovic pe conturile ei de socializare.</p>
<p>Sârboaica a trecut prin momente grele în ultimele săptămâni din cauza divorțului de Bastian Schweinsteiger, însă se pare că Anei nu îi lipsește nimic.</p>
<p>A decis să arate acest lucru pe Instagram, iar germanului cu siguranță nu-i va pica deloc bine, chiar dacă și-a găsit rapid o nouă iubire după despărțire.</p>
<h2><span>Bastian Schweinsteiger și Ana Ivanovic s-au despărțit oficial. Infidelitatea a pus capăt relației</span></h2>
<p>Ultima lor apariție publică împreună a fost la Laver Cup, în septembrie anul trecut, la Berlin. Ulterior, au postat și o fotografie comună de la târgul de Crăciun, însă au preferat să gestioneze cu discreție situația.</p>
<p>Motivul divorțului? Infidelitatea fostului fotbalist! În iunie, presa germană a relatat că Schweinsteiger a fost văzut sărutând o presupusă nouă iubită, pe care, potrivit tabloidelor, a cunoscut-o prin intermediul copiilor lor, care frecventează aceeași școală.</p>
<p>Femeia, numită de presa germană doar „Silva”, este originară din Bulgaria și a călătorit împreună cu Schweinsteiger în Mallorca, după ce anterior au petrecut timp împreună în Maroc. Cei doi au fost filmați chiar și pe plajă.</p>
<p>Averea lui Bastian Schweinsteiger este estimată la aproximativ 90 de milioane de euro, în timp ce Ana Ivanovic are o avere estimată la aproximativ 20 de milioane de euro.</p>
<p>Ivanovic are și contracte și sponsorizări pe termen lung în valoare de peste 88 de milioane de euro, conform portalului de afaceri Blaze Trends.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Afaceristul care primește pensie de 5.000 de euro de la statul român s-a convins care e cea mai frumoasă țară din lume: „Are 100 de ani în fața noastră”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/afaceristul-care-primeste-pensie-de-5-000-de-euro-de-la-statul-roman-s-a-convins-care-e-cea-mai-frumoasa-tara-din-lume-are-100-de-ani-in-fata-noastra-2-20246033</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Afaceristul-care-primeste-pensie-de-5.000-de-euro-de-la-statul-roman-s-a-convins-care-e-cea-mai-frumoasa-tara-din-lume-„Are-100-de-ani-in-fata-noastra-1-1400x788.jpg"/><br/><p>Omul român de afaceri care încasează o pensie de 5.000 de euro spune că țara cea mai frumoasă din lume are 100 de ani în fața noastră.</p>
<p>Dumitru Dragomir spune că a văzut cam toate țările de pe Pământ, motiv pentru care poate să afirme că Argentina este cea mai frumoasă, la egalitate cu China.</p>
<h2><span>Cea mai frumoasă țară din lume are 100 de ani în fața României, spune afaceristul cu o pensie de 5.000 de euro</span></h2>
<p>Primul președinte al Ligii Profesioniste de Fotbal, Dumitru Dragomir, a ocupat funcția din 1996 până în 2013, când a fost învins de Gino Iorgulescu, <span>omul care se află în prezent la șefia instituției</span>.</p>
<p>„Mitică de la Ligă” susține și în ziua de azi că a fost îndepărtat fraudulos, prin intervenție politică, mai precis a primului ministru de la acea vreme. Ulterior, <span>a intrat în afaceri</span> și spune că Argentina este cea mai frumoasă țară din lume.</p>
<blockquote><p>„Am fost foarte duşmănos şi răutăcios cu Ponta după ce m-a dat afară (n.r. – de la Liga Profesionistă de Fotbal). Că m-a dat afară printr-un abuz incalificabil. I-a chemat seara pe patroni și președinți, le-a promis nu știu ce ca a doua zi să voteze invers. Și m-a dat afară.</p>
<p>Și am fost foarte dezamăgit, că aveam un salariu mare, 30 de mii de dolari. Nu mai voiam să fac nimic. Dar la două luni după ce am ieșit, m-am apucat de muncă. Am făcut ce știam eu.</p>
<p>M-am băgat pe imobiliare și am reușit, dar puteam să nu reușesc. Și asta pe care mi-a făcut-o Ponta, stând și gândind, mi-a făcut un bine. Că altfel nu făceam atâția bani, nu construiam blocuri și vile. Îmi ajungeau banii ăia. Ce să faci cu atâția bani?</p>
<p>Am văzut toată omenirea. Am fost handicapat din punctul ăsta de vedere. Mai mult de 120 de cuvinte în limba engleză nu știu, dar m-am descurcat. Dacă știam ce știa fiul meu…</p>
<p>După părerea mea, Argentina este cea mai frumoasă țară din lume. Și China este frumoasă, are o sută de ani în fața noastră”, a spus el, la emisiunea Dan Diaconescu Direct, realizată la CANCAN.</p></blockquote>
<h2><span>Dragomir a jucat fotbal în echipa lui Halagian</span></h2>
<p>Dumitru Dragomir și-a adus aminte și de perioada în care a ajuns pentru prima dată în viață în Ardeal, cum dirigentele i-a dat o pereche de pantofi și motivul pentru care nu a ajuns un fotbalist mare.</p>
<blockquote><p>„Era o diferență între sudul nostru și Ardeal de nici nu poți să-ți închipui. Când m-am dus acolo eram sălbatic. Avem niște mâini și picioare crăpate… Mi-a dat pantofi să mă încalț, dar înainte trebuia să dau cu cărămida pe călcâie.</p>
<p>Dirigintele era Țiței, un mare handbalist. Eu aveam calități. Fugeam ca un speriat. Aveam o viteză nemaipomenită, dar nu aveam educație sportivă.</p>
<p>Datorită calității pe care mi-a dat-o Dumnezeu puteam să ajung fotbalist mare, dar nu știam cu «dânsa» (n.r. – mingea).</p>
<p>Eu am jucat în echipa lui Halagian. Ulterior m-am întâlnit și cu el și cu cel care mi-a rupt piciorul. După aia l-am angajat pe Halagian la mine”, a mai precizat fostul președinte al LPF.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Afaceristul care primește pensie de 5.000 de euro de la statul român s-a convins care e cea mai frumoasă țară din lume: „Are 100 de ani în fața noastră”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/afaceristul-care-primeste-pensie-de-5-000-de-euro-de-la-statul-roman-s-a-convins-care-e-cea-mai-frumoasa-tara-din-lume-are-100-de-ani-in-fata-noastra-20246018</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Afaceristul-care-primeste-pensie-de-5.000-de-euro-de-la-statul-roman-s-a-convins-care-e-cea-mai-frumoasa-tara-din-lume-„Are-100-de-ani-in-fata-noastra.jpg"/><br/><p>Fostul șef de la LPF are o pensie uriașă de la statul român și a reușit să călătorească în toată lumea așa că știe care e cea mai frumoasă țară.</p>
<p>Unul dintre cei mai carismatici oameni din lumea fotbalului a rememorat momente importante din viața sa. Mitică Dragomir a pornit de la 0 și a recunoscut deseori că provine dintr-o familie săracă. El a reușit în viață și a ajuns să își permită să călătorească peste tot în lume.</p>
<h2><span>Argentina, cea mai frumoasă țară din lume, consideră Mitică Dragomir</span></h2>
<p>Mitică Dragomir are numeroase povești spumoase despre viața fascinată trăită până la aproape 80 de ani. Fostul șef de la Liga Profesionistă de Fotbal a ieșit din lumea fotbalului, dar tot reușește să țină prima pagină a ziarelor de sport.</p>
<p>Invitat la emisiunea lui Dan Diaconescu, <span>a dezvăluit că avea salariu</span> de 30.000 de dolari atunci când a fost dat afară de Ponta. Atunci i-a purtat pică, dar în prezent îi mulțumește că i-a făcut un bine. S-a implicat în afaceri imobiliare și îi merge de minune.</p>
<p>A reușit să călătorească peste tot în lume, iar țara care l-a fascinat este Argentina, în timp ce China crede că e cu 100 de ani peste ce se întâmplă în România.</p>
<blockquote><p>„Eram sălbătic. Avem niște mâini și picioare crăpate. Mi-a dat pantofi. Era dirigintele Țiței, era profesor de handbal. Eu puteam sa ajung fotbalist mare, dar nu știam. M-am întâlnit și cu cel care m-a lovit.</p>
<p>Am fost răutăcios cu Ponta după ce m-a dat afară. Aveam 30 de mii de dolari salariu. După ce am ieșit, m-am apucat de munca. M-am băgat pe imobiliare. Ponta mi-a făcut un bine. Am văzut toată omenirea. M-am descurcat. Dacă știam ce știa fiul meu… (n.r. Care e cea mai frumoasă țară?) Argentina. Și China, care are o sută de ani în fața noastră.”, a dezvăluit Mitică Dragomir, în emisiunea lui Dan Diaconescu.</p></blockquote>
<h2><span>Pensia uriașă încasată de fostul șef de la LPF: „Atât primesc”</span></h2>
<p>Mitică Dragomir a fost președintele FRF aproape 17 ani. În ultimii ani de mandat, a avut și <span>30.000 de euro salariu</span>, astfel că are o pensie pe măsura cotizației la stat. A continuat să cotizeze după ce nu a mai fost în lumea fotbalului pentru a fi sigur că la bătrânețe, orice s-ar întâmpla, are asigurată o pensie pe măsură.</p>
<blockquote><p>„Chiar dacă la Liga aveam, un salariu demențial, 30 de mii de dolari pe lună, pensia a venit 5.000 de euro, adunată cu cea de la Parlament. Am plătit, aproape zece ani, câte 6.000 de dolari pe lună. (Deci, nu aveți o pensie nesimțită, specială, nu?) Nu”, a mai spus „Oracolul din Bălcești”.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce viață duce Ange Postecoglou, fostul manager al lui Drăguşin la Tottenham, după ce a primit peste 10 milioane de euro la despărțirea de englezi</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-viata-duce-ange-postecoglou-fostul-manager-al-lui-dragusin-la-tottenham-dupa-ce-a-primit-peste-10-milioane-de-euro-la-despartirea-de-englezi-20245846</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Ce-viata-duce-Ange-Postecoglou-fostul-manager-al-lui-Dragusin-la-Tottenham-dupa-ce-a-primit-peste-10-milioane-de-euro-la-despartirea-de-englezi.jpg"/><br/><p>Ange Postecoglou a fost demis de la Tottenham, la scurt timp după ce a adus primul trofeu în vitrina clubului după o pauză foarte lungă de timp.</p>
<p>De la plecarea de la Tottenham, tehnicianul de origine greacă a avut o viață discretă, dar ar putea reveni mai repede decât se credea în lumea fotbalului. Antrenorul care a obținut primul trofeu pentru Spurs după 17 ani a fost îndepărtat de la club, dar s-a ales cu peste 10 milioane de euro.</p>
<h2><span>Ce face Ange Postecoglou după despărțirea de Tottenham</span></h2>
<p><span>Antrenorul care i-a acordat</span> mai multe minute de joc lui Radu Drăgușin în Premier League profită la maximum de timpul liber. A fost surprins în timp ce savura o friptură destul de scumpă alături de un chef celebru.</p>
<p>Se pare că a depășit cu bine <span>despărțirea de clubul</span> pe care l-a condus timp de doi ani. Daniel Levy nu l-a lăsat cu conturile goale, ci i-a oferit un bonus de compensare pentru plecare de peste 10 milioane de euro.</p>
<p>Ange Postecoglou se bucură de o vacanță pe insula grecească Paros. Celebrul chef Stefanos Saratsis a distribuit un clip video pe rețelele de socializare alături de tehnician în timp ce savurează o friptură delicioasă. Chef-ul bucătar taie friptura și îi oferă o bucată lui Postecoglou, așteptând atent reacția acestuia. Postecoglou i-a zâmbit și s-a arătat încântat de calitatea cărnii.</p>
<p>Reacțiile fanilor au apărut rapid la postarea lui Stefanos Saratsis. Unii au fost ironici la adresa australianului precizând că e prima oară după multă vreme când îl văd zâmbind, în timp ce alții au amintit de suma uriașă încasată la plecarea din Premier League.</p>
<h2><span>Ange Postecoglou, ofertat din MLS: posibil duel cu Leo Messi</span></h2>
<p>Toată lumea așteaptă să vadă ce mutare va face cunoscutul antrenor. Au existat zvonuri că ar putea ajunge în Japonia sau Scoția, dar o echipă din MLS ar fi interesată de serviciile sale. E chiar echipa la care este legitimat fostul său elev, Son Heung-min, proaspăt plecat de la Spurs, după 10 ani.</p>
<p>Steve Cherundolo pare tentat să părăsească Los Angeles FC, astfel că i-ar face loc lui Ange Postecoglou în liga în care evoluează și Leo Messi.</p>
<p>Din Arabia Saudită cei de la Al Ahli ar fi interesați să schimbe antrenorul, deși Matthias Jaissle a câștigat Liga Campionilor Asiei alături de una din cele mai titrate echipe din zona arabă. Rămâne de văzut ce decizie va lua Postecoglou și dacă va alege să antreneze în noul sezon. Momentan, se bucură de vacanță alături de familie și profită la maximum de timpul liber.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
