<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Americanii au văzut ce a postat Simona Halep pe X și au reacționat: „E recunoscătoare”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/americanii-au-vazut-ce-a-postat-simona-halep-pe-x-si-au-reactionat-e-recunoscatoare-20378167</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Americanii-au-vazut-ce-a-postat-Simona-Halep-pe-X-si-au-reactionat.-„E-recunoscatoare.jpg"/><br/><p>Jurnaliștii americani au aflat ce a postat Simona Halep pe X înainte de turneul Transylvania Open de la Cluj-Napoca, acolo unde este ambasador onorific.</p>
<p>Fostul lider mondial din ierarhia WTA spune că este „recunoscătoare” pentru cariera sa excepțională și subliniază că este „împăcată” cu decizia pe care a luat-o acum exact un an.</p>
<h2><span>Reacția americanilor după postarea Simona Halep de pe X</span></h2>
<p>Jurnaliștii americani au aflat ce a postat Simona Halep pe X înainte de turneul Transylvania Open de la Cluj-Napoca,<span> acolo unde este ambasador onorific</span>.</p>
<p>„Simo” se declară pe deplin recunoscătoare pentru cariera sa fabuloasă în tenis și adaugă că este „împăcată” cu decizia pe care a luat-o în urmă cu un an, atunci când a decis să spună stop „sportului alb”!</p>
<p>„Fostul număr unu mondial, care s-a luptat timp de un an și jumătate pentru a-și spăla numele de acuzațiile de dopaj, a primit în sfârșit permisiunea de a reveni pe teren în martie 2024. Deși fosta dublă campioană de Grand Slam a făcut tot posibilul să se mențină în formă în timpul perioadei în care a lipsit, absența prelungită a lăsat urme, iar la scurt timp după revenire a suferit o accidentare la genunchi care i-a pus capăt carierei.</p>
<p>După ce a jucat patru turnee în 2024, Halep a ratat începutul sezonului 2025, dar s-a înscris la Cluj-Napoca. Pe 4 februarie 2025, jucătoarea în vârstă de 34 de ani a suferit o înfrângere dură cu 1-6, 1-6 în fața Luciei Bronzetti în prima rundă a Transylvania Open. La câteva momente după încheierea meciului, legenda tenisului românesc a anunțat în fața fanilor săi că se retrage”, au scris cei de la scrie <span>tennisworldusa.org</span>.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20378175" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20378175" class="size-large wp-image-20378175" decoding="async" fetchpriority="high" height="945" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/7909648-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-1400x945.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/7909648-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-1400x945.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/7909648-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-768x518.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/7909648-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-1536x1037.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/7909648-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-2048x1382.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20378175">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<h2><span>Mesajul trimis de fosta mare sportivă a României. „Mândră de tot ce am realizat”<br/>
</span></h2>
<p>De-a lungul carierei sale, Simona Halep <span>a câștigat 24 de titluri și a fost, totodată, prima jucătoare din România care a câștigat Wimbledon</span> și ce dintâi care s-a clasat pe locul 1 în lume.</p>
<p>„Înapoi pe acest teren, la un an după ce mi-am luat rămas bun de la tenisul profesionist, într-un rol complet nou. Recunoscătoare pentru călătoria parcursă, împăcată cu decizia mea și mândră de tot ce am realizat. Mulțumesc pentru dragostea pe care o primesc în continuare în fiecare zi”, a scris campioana de la Wimbledon pe X.</p>
<p>„E un privilegiu că Simona Halep a acceptat invitația noastră de a deveni ambasador onorific al Transylvania Open. Ea reprezintă excelența în sport, dedicarea totală și performanța autentică. Faptul că revine la Cluj, într-un rol nou, dar cu aceeași energie, înseamnă mult pentru noi. E un gest care arată cât de importantă este comunitatea creată în jurul acestui turneu – pentru jucătoare, dar și pentru public”, a declarat Patrick Ciorcilă, director Transylvania Open WTA 250.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea, calificare senzațională în finala Transylvania Open! Va juca împotriva Emmei Răducanu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sorana-cirstea-calificare-senzationala-in-finala-transylvania-open-va-juca-impotriva-emmei-raducanu-20378102</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Sorana-Cirstea-si-Emma-Raducanu-in-semifinale-la-Transylvania-Open-1400x785.jpg"/><br/><p><span>Sorana Cîrstea s-a calificat în finala turneului Transylvania Open, după o victorie clară obținută vineri seara la Cluj-Napoca. </span></p>
<p><span>Românca a trecut de Daria Snigur, scor 6-0, 6-3, și va juca pentru trofeu împotriva Emma Răducanu.</span></p>
<h2><span>Ultima participare la Transylvania Open</span></h2>
<p><span>Semifinala a fost controlată de la un capăt la altul de Cîrstea, care a câștigat primul set fără să cedeze vreun game și a gestionat excelent și partea a doua a meciului. Jucătoarea din România ajunge la a opta finală WTA a carierei și, în același timp, la prima finală disputată la un turneu WTA organizat în România.</span></p>
<p><span>Finala de la Cluj are o semnificație specială pentru Sorana Cîrstea, care se află la ultima participare din carieră la acest turneu.</span><span> </span></p>
<p><span>De cealaltă parte, Emma Răducanu s-a calificat în finală după un meci echilibrat în semifinale, în care a învins-o pe Oleksandra Oliynykova în trei seturi, scor 7-5, 3-6, 6-3. Britanica este cap de serie principal și pornește cu statutul de favorită, având un parcurs solid în turneul desfăurat la Cluj.</span></p>
<p><span>Finala dintre <span>Cîrstea și Răducanu</span> este programată sâmbătă, 7 februarie, de la ora 17:00. </span></p>
<h2><span>Ce a spus Sorana Cîrstea după victoria din semifinală</span></h2>
<p><span>„După cum vedeți după zâmbetul meu, este una dintre cele mai frumoase zile din viața mea. Sunt atât de bucuroasă să ajung în finala Transylvania Open, a fost visul meu. Va fi un meci grozav (n.r. finala cu Emma Răducanu), o finală de vis pentru acest turneu. Știu că o să fie foarte greu, dar o să mă bucur de meci. O să joc cu zâmbetul pe buze și o să las deoparte orice fel de emoții.</span></p>
<p><span>Joc tenis de la 4 ani și de 20 de ani sunt profesionistă, dar aceste zile sunt cele mai frumoase din viața mea datorită dumneavoastră, așa că vă mulțumesc.</span></p>
<p><span>Mă bucur mult de această finală, la cel mai bine organizat turneu de 250 de puncte din lume. Ne mândrim cu acest turneu. Sunt sigură că va fi un meci foarte bun, Emma este foarte puternică, dar sunt extrem de bucuroasă să ajung în finală.</span></p>
<p><span>Mi-am dorit atât de mult această săptămână și jucând pentru ultima dată la Cluj, mi-am dorit să stau în turneu până în ultima zi. N-am cuvinte să vă mulțumesc pentru ce m-ați făcut să trăiesc în această săptămână. Voi fi mereu recunoscătoare!”, a declarat Sorana Cîrstea, la Pro Arena.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep s-a săturat de ce vede în România și a luat atitudine: „Mi-aș dori să existe un sistem!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/simona-halep-s-a-saturat-de-ce-vede-in-romania-si-a-luat-atitudine-mi-as-dori-sa-existe-un-sistem-20378143</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Simona-Halep-s-a-saturat-de-ce-vede-in-Romania-si-a-luat-atitudine-„Mi-as-dori-sa-existe-un-sistem.jpg"/><br/><p>Simona Halep a dezvăluit  ce o nemulțumește legat de sportul românesc.</p>
<p>Fostul lider mondial WTA a vorbit la un an de la retragerea din tenisul profesionist despre lacunele din sportul românesc. Simona Halep a evidențiat cât de puțin contribuie statul la creșterea sportivilor de performanță și de lipsa unui sistem care să îi ajute să se poată ridica la nivelul sportivilor din străinătate.</p>
<h2><span>Reacție dură a Simonei Halep în ceea ce privește condițiile în care se face sport în România: „Trebuie un sistem”</span></h2>
<p>Zilele acestea, <span>Simona Halep a fost invitată la Transylvania Open</span>, competiție la care anul trecut a disputat ultimul meci oficial din carieră. A pus capăt unei cariere spectaculoase presărată și cu bune și cu rele. A acordat un interviu în care a vorbit deschis despre problemele cu care s-a confruntat la începutul carierei și de care se lovește orice copil care își dorește să îi calce pe urme.</p>
<p>Fosta jucătorare de tenis a tranșat această problemă cu care se tot confruntă sportivii români și a precizat că e nevoie de un sistem care să sprijini mai mult copiii să meargă la sport.</p>
<p>„Nu a fost un sistem bine pus la punct pentru performanță. Părinții și familia au contribuit în totalitate la performanțele noastre. Antrenorii sunt foarte buni în România. Cred că, la noi în țară, există talent în acest sport. Eu tot aud că am inspirat copii și mă bucură asta, dar nu este suficient ca ei să se apuce de tenis. Mi-aș dori să existe un sistem pentru ei”, a declarat Halep, pentru <span>Europa FM.</span></p>
<h2><span>Nu mai este conectată la tenis: „Nu îmi e dor”</span></h2>
<p>Finalul carierei Simonei Halep a fost umbrit de<span> scandalul de dopaj</span>, care a scos-o din circuit aproape doi ani. Nu a mai putut reveni la cel mai înalt nivel și a decis să renunțe la sportul care a consacrat-o.</p>
<p>Probabil că și acel scandal de dopaj a obosit-o foarte mult așa că nu a mai urmărit prea mult tenis în ultima vreme și a preferat să își concentreze atenția pe alte activități.</p>
<p>„În ultima perioadă nu m-am mai uitat la tenis. Am vrut să mă odihnesc. Sportul te maturizează. A fost greu la început. Dureri, cheltuieli. Când ajungi sus, se uită. Am rămas cu lucrurile pozitive și mă bucur de ce am făcut. Nu îmi este dor de tenis, de competiție, de trăirile de pe teren. Nu îmi este dor de partea fizică”, a mai spus fosta sportivă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>TENIS Reacția lui Rafa Nadal după ce a auzit ce a spus Patrick Mouratoglou despre comparația între Federer – Djokovic – Nadal și Alcaraz – Sinner</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/reactia-lui-rafa-nadal-dupa-ce-a-auzit-ce-a-spus-patrick-mouratoglou-despre-comparatia-intre-federer-djokovic-nadal-si-alcaraz-sinner-20377773</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/reactia-lui-rafa-nadal-dupa-ce-a-auzit-ce-a-spus-patrick-mouratoglou-despre-comparatia-intre-federer-–-djokovic-–-nadal-si-alcaraz-sinner.webp"/><br/><p><span>O afirmație făcută recent de Patrick Mouratoglou a reaprins una dintre cele mai sensibile discuții din tenisul masculin. </span></p>
<p><span>Mai exact, comparația dintre generația „Big 3” și actualii lideri ai circuitului, Carlos Alcaraz și Jannik Sinner.</span></p>
<h2><span>Patrick Mouratoglou a stârnit o controversă în tenis </span></h2>
<p><span>Fostul antrenor al Simonei Halep a susținut că nivelul de joc al celor doi tineri jucători ar fi, din punct de vedere fizic și tehnic, peste cel atins de Roger Federer, Rafael Nadal și Novak Djokovic la apogeul carierelor lor. Iar asta a atras imediat atenția. </span><span>Mouratoglou a argumentat că rezultatele directe nu spun întreaga poveste și că evoluțiile recente ale lui Alcaraz și Sinner arată un tenis mai rapid, mai agresiv și mai complet. În opinia sa, Djokovic rămâne un jucător de top, dar nu neapărat jucătorul cu cel mai ridicat nivel de joc din prezent.</span></p>
<p><span>„A crede că Alcaraz și Sinner nu sunt mai buni decât cei trei mari doar pentru că Novak l-a învins pe Sinner la Australian Open este o viziune pe termen scurt. Un singur meci nu spune niciodată întreaga poveste. Înseamnă că nu te uiți în perspectivă.</span></p>
<p><span>Jannik se mișcă mai repede, lovește mai puternic, ia mingea mai repede și servește mai bine decât Novak. Dar, Novak e cel mai puternic mental din istorie, asta a făcut diferența. Sinner a câștigat cu 12 puncte mai multe decât Novak, în semifinala pierdută, dar a pierdut fiindcă Novak le-a câștigat pe cele importante. Djokovic nu este un jucător mai bun decât Sinner, dar este cel mai mare competitor din istorie și a fost mai bun doar în acel meci”, a spus fostul antrenor al Simonei Halep. </span></p>
<p><span><span>Reacția lui Rafael Nadal </span>nu a întârziat. Spaniolul a comentat scurt pe rețelele sociale, folosind câteva emoji-uri de râs, semn că privește cu amuzament, putem spune, comparația făcută de Mouratoglou. Mesajul nu a fost însoțit de explicații și a dispărut ulterior. </span></p>
<h2 data-end="227" data-start="0" id="chapter-0"><span>Patrick Mouratoglou a transmis că i-ar plăcea să o vadă revenind în circuit pe Serena Williams</span></h2>
<p data-end="574" data-start="368" id="p-11">Patrick Mouratoglou <span>a spus că i-ar plăcea</span> să o vadă pe Serena Williams revenind în circuitul WTA în 2026.</p>
<p data-end="574" data-start="368">„Mi-ar plăcea să o văd pe Serena revenind în 2026. De ce nu? Am văzut cu toții imaginile cu Serena extrem de bine pregătită fizic. Este gata. Novak Djokovic a spus că i-ar plăcea să o vadă din nou pe teren. Serena a postat un video în care joacă tenis. Așa că de ce nu?</p>
<p data-end="574" data-start="368">Mi-ar plăcea să văd dacă poate concura la vârsta pe care o are, fără să fi jucat vreun turneu timp de trei ani și după ce a născut pentru a doua oară”, a transmis Mouratoglou, potrivit <span>Tennis 365</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep a ajuns la vorba lui Ion Țiriac: „Nu zicea rău”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-a-ajuns-la-vorba-lui-ion-tiriac-nu-zicea-rau-20377860</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Simona-Halep-a-ajuns-la-vorba-lui-Ion-Tiriac.-„Nu-zicea-rau-1400x773.jpg"/><br/><p>Simona Halep are aproape un an de când a spus adio tenisului, iar acum fostul lider mondial își aduce aminte cu nostalgie de perioada petrecută în arene.</p>
<p>Ex-sportiva rememorează că legendarul Ion Țiriac a spus că avea „două inimi pe teren” în timpul meciurilor și îi dă dreptate magnatului pentru această remarcă.</p>
<h2><span>Simona Halep îi dă dreptate mentorului Ion Țiriac: „Nu zicea rău”</span></h2>
<p>Simona Halep și-a agățat racheta în cui în urmă cu aproape un an de zile, iar acum fosta mare sportivă rememorează cu nostalgie momentele când ridica fanii în timpul meciurilor.</p>
<p>Fostul liderul WTA își aduce aminte atunci când <span>Ion Țiriac a spus despre ea</span> că are „două inimi pe teren” în timpul partidelor și îi dă dreptate miliardarului pentru această remarcă măgulitoare.</p>
<p>Totodată, „Simo” poveștește cum a fost nevoită să se lupte în interior cu emotivitatea exagerată, care a dus de multe ori la eșecuri pe terenurile de tenis.</p>
<p>„A fost greu. Eu spun ce am trăit eu. A fost greu cu transportul, din punct de vedere economic, dureri cu spatele, cheltuieli. Dar când ajungi sus se uită. Acum am rămas doar cu lucrurile pozitive, dar mă bucur că am realizat ceva. Consistența jocului meu a făcut diferența ca să pot ajunge în top.</p>
<p>Domnul Țiriac spunea că am două inimi pe teren, și nu zicea rău. Mi-am dorit foarte mult anumite lucruri și am refuzat să mă opresc din a învăța. Mereu am căutat să învâț cât mai mult, să mă maturizez mai mult din punct de vedere emoțional. La mine a fost un pic greu pe parte emoțională, pentru că eram emotivă. Uneori mă consumam înainte să intru pe teren. Chiar dacă am pierdut meciuri din acest motiv, a fost o perioadă frumoasă”, a spus Simona Halep, la <span>Europa FM</span>.</p>
<h2><span>Ponturi de la fostul lider mondial. „Muncă, disciplină, ambiție și recuperarea după meciuri”</span></h2>
<p>Simona Halep a dezvăluit cî nu există niciun secret pentru a reuși în tenis, iar totul se rezumă șa muncă, discimplină și ambiție. La acestea se adaugă și recuperarea după meciuri, proces pe care Fostul lider WTA îl vede ca esențial în ascensiunea spre culmile tenisului.</p>
<p>„Mulți cred că există un secret în tenis, dar totul se rezumă la muncă, disciplină și ambiție, așa cred eu. Pentru mine a fost importantă încălzirea dinaintea antrenamentelor și meciurilor, pentru că previn accidentările.</p>
<p>Este foarte important ca și corpul să fie pregătiți pentru un efort foarte mare. După antrenamente și meciuri e foarte importantă recuperarea. După primii bani obținuți în 2014 mi-am luat un fizioterapeut care a stat permanent cu mine. Am avut accidentări destul de multe, e imposibil să nu ai la nivelul acela, dar nu am avut operații, rupturi”, a mai declarat fosta sportivă pentru sursa citată.</p>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
