<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Răzvan Lucescu a luat decizia cea mai grea și nu îl va urma pe tatăl său, Mircea Lucescu! Nimeni nu se aștepta la motivul invocat: „Sunt altfel făcut”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/razvan-lucescu-a-luat-decizia-cea-mai-grea-si-nu-il-va-urma-pe-tatal-sau-mircea-lucescu-nimeni-nu-se-astepta-la-motivul-invocat-sunt-altfel-facut-exclusiv-20239127</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Razvan-Lucescu-a-luat-decizia-cea-mai-grea-si-nu-il-va-urma-pe-tatal-sau-Mircea-Lucescu-Nimeni-nu-se-astepta-la-motivul-invocat-„Sunt-altfel-facut.-EXCLUSIV.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu, selecționerul României, a împlinit luna trecută 80 de ani, pe 29 iulie, și uimește mai departe lumea fotbalului mondial cu longevitatea impresionantă, prelungindu-și pe banca tricolorilor în drum spre CM 2026 o carieră de excepție.</p>
<p>Fiul său, Răzvan Lucescu, îi calcă pe urme. Parțial, după cum vom vedea! E un tehnician apreciat la nivel continental și internațional, cu performanțe dincolo de granițele țării noastre, iar în CV-ul lui de până azi regăsim elemente pe care le împărtășește cu tatăl: <span>a pregătit și el Rapid</span>, plus echipa națională. Cu toate acestea, fiul anunță decizia cea mai grea pe care a luat-o, raportat la Mircea Lucescu!</p>
<p>Într-un amplu interviu oferit în exclusivitate pentru <span>ProSport</span>, Răzvan Lucescu face, la 56 de ani, o confesiune fără menajamente și dezvăluie inclusiv argumentele interioare care îl determină să se poziționeze astfel, poate spre surprinderea foarte multora.</p>
<p>Și asta deși a scris istorie la PAOK Salonic în Grecia, cu două titluri obținute în fața granzilor Atenei, a cucerit Liga Campionilor Asiei și campionatul saudit cu Al Hilal. Așadar un portofoliu cu perspective ofertante pentru viitor în fotbalul din afară și, totodată, un contraargument la decizia lui.</p>
<h2><span>Răzvan Lucescu anunță că nu merge pe urmele lui Mircea Lucescu</span></h2>
<p>I-ar mai trebui minimum 24 de ani de antrenorat începând de acum, lui Răzvan Lucescu, astfel încât să ajungă la vârsta de 80 de ani încă pe banca unei echipe de club sau naționale și să egaleze astfel performanța formidabilă reușită de tatăl său, Mircea Lucescu.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20242468" decoding="async" fetchpriority="high" height="743" sizes="(max-width: 1320px) 100vw, 1320px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/https___www.prosport.ro__wp-content_uploads_2018_11_17621098_2-lucestii5.webp" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/https___www.prosport.ro__wp-content_uploads_2018_11_17621098_2-lucestii5.webp 1320w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/https___www.prosport.ro__wp-content_uploads_2018_11_17621098_2-lucestii5-768x432.webp 768w" width="1320"/></p>
<p>Înainte de a răspunde deschis provocării, fiul face un elogiu special pentru unicitatea carierei lui „Il Luce”:</p>
<blockquote><p>„Viața lui este o adevărată legendă, e o poveste frumoasă. Viața lui fotbalistică e ceva spectaculos, ținând cont că este român, că este născut în România și că s-a format în România, deci handicapul a fost destul de mare. Și totuși a reușit să ajungă și să-și formeze un astfel de nume. Este un antrenor unic pentru România!”</p></blockquote>
<p>Apoi, Răzvan Lucescu anunță fără echivoc faptul că nu se vede în această profesie până la o vârstă apropiată măcar de cea a tatălui, iar argumentul pe care îl invocă e cel puțin neașteptat:</p>
<blockquote><p>„Nu, nu m-am gândit niciodată la așa ceva. Și nu mi-am propus să mă compar cu el sau… Eu sunt altfel făcut. Astăzi, dacă decid să renunț, decid! Dacă îmi place să merg în continuare, un an, doi, trei, da! Dar nu mi-am făcut un calcul pentru o perioadă mai lungă. Personal, ceea ce mi-am propus eu de la fotbal, am obținut. Și cu asta pot spune că sunt foarte mulțumit”</p></blockquote>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/CxhNPJxIc2M?feature=oembed&amp;rel=0&amp;controls=0&amp;showinfo=0&amp;modestbranding=1&amp;" title="Dezvăluirile lui Răzvan Lucescu într-un amplu interviu despre cele mai tari subiecte" width="500"></iframe></div>
<p>28 februarie 1979 este data meciului Corvinul Hunedoara – Metalul București din Cupa României, primul pentru Mircea Lucescu în postura de antrenor, la acel moment în paralel cu cea de jucător la ardeleni. Pe data de 29 iulie 2025, când a sărbătorit împlinirea a 80 de ani, tehnicianul a contabilizat 46 de ani, 5 luni și o zi de antrenorat. Aproape o jumătate de secol, incredibil!</p>
<p><span>Descoperă aici toți cei 337 de antrenori străini învinși de Mircea Lucescu în jumătate de secol pe bancă: de la Bearzot, Lippi și Trapattoni la Guardiola, Wenger și Slot!</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cât câștigă Radu Drăgușin din noul contract: încasează lunar, doar din publicitate, aproape dublu față de salariul celui mai bine plătit jucător din Superliga! EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/cat-castiga-radu-dragusin-din-noul-contract-incaseaza-lunar-doar-din-publicitate-aproape-dublu-fata-de-salariul-celui-mai-bine-platit-jucator-din-superliga-exclusiv-20243114</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Cat-castiga-Radu-Dragusin-din-noul-contract-incaseaza-lunar-doar-din-publicitate-aproape-dublu-fata-de-salariul-celui-mai-bine-platit-jucator-din-Superliga-EXCLUSIV-1400x934.jpg"/><br/><p>La 23 de ani, Radu Drăgușin rămâne cel mai bine cotat fotbalist român, cu o valoare de piață estimată de transfermarkt la 23.000.000 euro, jucătorul lui Tottenham și al echipei naționale a României fiind urmat în această ierarhie de Andrei Rațiu, apărătorul dreapta al lui Rayo Vallecano (La Liga) cotat la 12.000.000 euro.</p>
<p>Singurul reprezentant al fotbalului nostru în Premier League, Drăgușin și-a construit deja o imagine atractivă pentru brandurile importante din țară și nu numai. Cum era firesc, a intrat inclusiv pe piața aceasta, într-un fotbal al anului 2025 care gravitează între statutul de industrie în sine dar interconectat puternic în ecosistemele de marketing, advertising, gaming și entertainment per ansamblu.</p>
<p>Luna trecută, Radu Drăgușin a semnat un nou contract iar valoarea acestuia este spectaculoasă pentru România, raportat mai ales la salariile pe care le încasează jucătorii din Superliga exclusiv pentru prestațiile lor din teren. <span>ProSport</span> are toate detaliile și ți le dezvăluie în exclusivitate!</p>
<h2><span>Radu Drăgușin adaugă 50.000 de euro lunar doar din acest contract!</span></h2>
<p>„Am simțit că BRD înțelege ce înseamnă munca din culise –  antrenamentele grele, disciplina zilnică, planurile care se construiesc în vestiar, nu doar pe teren. De aceea am acceptat acest parteneriat. BRD Locker Room e exact despre asta: despre ce nu se vede, dar face diferența. E genul de proiect în care cred și pe care vreau să-l susțin, pentru că poate inspira generația care vine”. Așa a sunat declarația lui <span>Radu Drăgușin</span> din comunicatul lansat de echipa de PR a băncii cu care a semnat contractul de ambasador, la mijlocul lunii trecute.</p>
<p>Parteneriatul strategic dintre BRD Groupe Société Générale și tânărul fotbalist tricolor de la Tottenham presupune ca Radu Drăgușin să fie implicat „în campanii de comunicare, proiecte educaționale și acțiuni de mentorat, contribuind activ la consolidarea legăturii dintre sport și societate prin platforma BRD Locker Room”, una în care debutul l-a constituit atragerea handbalistei Cristina Neagu.</p>
<p><span>ProSport</span> a aflat de la un specialist cu experiență și influență în piața de advertising din România exact valoarea contractului pe care îl încasează Radu Drăgușin pentru a fi ambasador al băncii:</p>
<blockquote><p>„Radu Drăgușin va încasa anual o sumă de aproximativ 600.000 de euro, ceea ce înseamnă, lunar, undeva la 50.000 de euro. Pentru piața noastră e o sumă bună, nu ieșită din comun, dacă ne raportăm la alte vedete din muzică, spre exemplu. Dar raportat la fotbaliști români în activitate, nu la foști mari sportivi cu nume de legendă, este foarte-foarte bine! Avem foarte puține nume de fotbaliști români actuali care se pot cadra momentan pe ce își dorește un brand puternic, astfel încât să încaseze asemenea contracte. Repet, nu vorbim de legende retrase din activitate, din fotbal sau alte sporturi, precum Hagi, Nadia sau Năstase”</p></blockquote>
<h2><span>La ani lumină, doar din publicitate, față de salariile de top din Superliga</span></h2>
<p>Cei 50.000 de lunar pe care îi câștigă Radu Drăgușin exclusiv din acest contract din afara fotbalului reprezintă mult mai mult, aproape dublu! decât cel mai consistent salariu pe care îl plătește, spre exemplu, Gigi Becali la FCSB! Și care este, acum, și cel mai mare salariu plătit unui fotbalist în Superliga, dincolo de potențiale bonusuri.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20197012" style="width: 1710px"><img alt="Sursa foto: Sport Pictures" aria-describedby="caption-attachment-20197012" class="size-full wp-image-20197012" decoding="async" height="1275" sizes="(max-width: 1700px) 100vw, 1700px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/06/„Nu-pot-sa-refuz-oferta.-Florin-Tanase-isi-pregateste-bagajele-pentru-a-pleca-de-la-FCSB-1.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/„Nu-pot-sa-refuz-oferta.-Florin-Tanase-isi-pregateste-bagajele-pentru-a-pleca-de-la-FCSB-1.jpg 1700w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/„Nu-pot-sa-refuz-oferta.-Florin-Tanase-isi-pregateste-bagajele-pentru-a-pleca-de-la-FCSB-1-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/„Nu-pot-sa-refuz-oferta.-Florin-Tanase-isi-pregateste-bagajele-pentru-a-pleca-de-la-FCSB-1-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/„Nu-pot-sa-refuz-oferta.-Florin-Tanase-isi-pregateste-bagajele-pentru-a-pleca-de-la-FCSB-1-1536x1152.jpg 1536w" width="1700"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20197012">Sursa foto: Sport Pictures</p></div>
<p>Din informațiile noastre, Florin Tănase încasează în acest moment 30.000 de euro lunar și este în topul vestiarului roș-albastru la acest capitol, urmat de un trio format din Alibec – Olaru – Bîrligea, fiecare cu câte aproximativ 25.000 de euro pe lună. Vorbim exclusiv de valoarea contractuală pentru remunerație lunară, fără bonusuri potențiale funcție de performanța individuală sau de cea a echipei.</p>
<p>În general, borna maximă la echipele cele mai potente financiar din Superliga e fixată undeva la 20.000 de euro lunar, fie că vorbim de Rapid, CFR Cluj, Dinamo sau Universitatea Craiova. Informațiile potrivit cărora Alex Cicâldău ar încasa mai mult la echipa lui Mirel Rădoi au fost verificat de <span>ProSport</span> și, în ciuda faptului că mijlocașul primește undeva la 50.000 euro lunar, doar aproximativ 20.000 de euro sunt suportați de Universitatea Craiova, restul fiind parte a unui „deal” realizat de olteni cu Galatasaray, clubul de unde a venit Cicâldău și de unde mai avea de încasat niște bani.</p>
<p>Așadar, Radu Drăgușin, la 50.000 de euro lunar prin acest contract de publicitate, câștigă clar mai mult decât orice alt fotbalist din Superliga, pentru evoluțiile lui din teren! Iar valoarea <span>contractului de fotbalist al lui Drăgușin la Tottenham</span> are o valoare lunară de peste 440.000 de euro lunar!</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>I-a ajuns lui Andrei Rațiu şi cât de curând va izbucni un scandal cât casa cu Rayo. Spaniolii i-au refuzat ofertele din Premier League şi vor un munte de bani pe el</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/campionate-externe/spania/i-a-ajuns-lui-andrei-ratiu-si-cat-de-curand-va-izbucni-un-scandal-cat-casa-cu-rayo-spaniolii-i-au-refuzat-ofertele-din-premier-league-si-vor-un-munte-de-bani-pe-el-20241630</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/I-a-ajuns-lui-Andrei-Ratiu-si-cat-de-curand-va-izbucni-un-scandal-cat-casa-cu-Rayo.-Spaniolii-i-au-refuzat-ofertele-din-Premier-League-si-vor-un-munte-de-bani-pe-el-1400x933.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Numele lui Andrei Rațiu a fost </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n prim-plan </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n perioada </span><span class="cf0">mercato</span><span class="cf0">, pe adresa interna</span><span class="cf0">ționalului rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n venind </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ultimele luni oferte de transfer din Premier League, Serie A, Bundesliga </span><span class="cf0">și La Liga.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Toate au fost refuzate de clubul său, Rayo Vallecano, deoarece sumele propuse nu s-au ridicat la nivelul solicitat, iar acum, din această cauză, fundașul dreapta tricolor este pe cale să declanșeze un adevărat scandal că nu a fost lăsat să plece.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Andrei Rațiu </span><span class="cf0">nu mai suportă situația de la Rayo Vallecano și este la un pas să facă iureș la club</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Apărătorul de bandă dreaptă </span><span class="cf0">a tot sperat că va pleca </span><span class="cf2">în perioada </span><span class="cf2">mercato</span><span class="cf0"> la un club mare</span><span class="cf2">, pe adresa </span><span class="cf0">sa </span><span class="cf2">venind </span><span class="cf0">numeroase </span><span class="cf2">oferte de transfer din </span><span class="cf0">principalele campionate ale Europei, cu precădere din Premier League, competiția unde visează fotbalistul să evolueze. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Toate au fost </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf2">refuzate de Rayo Vallecano, deoarece </span><span class="cf0">banii oferiți nu au fost suficienți. Sătul de statutul său, </span><span class="cf2">fundașul </span><span class="cf0">dreapta este la un pas să provoace un scandal </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">mpotriva </span><span class="cf0">oficialilor echipei sale </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3"><span>Rayo Vallecano a achiziționat recent celelalte 50% din drepturile federative ale jucătorului</span>, care aparțineau de Villarreal, astfel că, </span><span class="cf4">în cazul unui transfer, </span><span class="cf0">to</span><span class="cf0">ți banii </span><span class="cf3">urmează să ajungă </span><span class="cf4">î</span><span class="cf3">n conturile grup</span><span class="cf3">ării madrilene. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Iar suma solicitat</span><span class="cf0">ă nu e deloc mică și este cifrată la </span><span class="cf3">25 de milioane de euro, fix c</span><span class="cf4">â</span><span class="cf3">t clauza de reziliere trecut</span><span class="cf3">ă </span><span class="cf4">î</span><span class="cf3">n contractul fotbalistului rom</span><span class="cf4">â</span><span class="cf0">n. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf3">Andrei Rațiu traversează o perioadă tensionată la Rayo Vallecano, </span><span class="cf4">în contextul în care mai multe cluburi din Premier League îi urm</span><span class="cf3">ăresc cu atenție evoluțiile.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Fundașul dreapta rom</span><span class="cf4">ân, în vârst</span><span class="cf3">ă de 27 de ani, consideră că a venit momentul să facă pasul către fotbalul englez, </span><span class="cf4">îns</span><span class="cf3">ă s-a lovit de poziția fermă a conducerii clubului din Madrid.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">În ciuda interesului real </span><span class="cf3">și a ofertelor venite din Anglia, Rayo Vallecano răm</span><span class="cf4">âne neînduplecat </span><span class="cf3">și este dispus să </span><span class="cf4">îl lase s</span><span class="cf3">ă plece doar dacă va fi achitată clauza sa de reziliere”, au notat spaniolii de la </span><span>Fichajes</span><span class="cf0">. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20241639" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20241639" class="size-large wp-image-20241639" decoding="async" height="929" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/8033863-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x929.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8033863-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x929.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8033863-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-768x510.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8033863-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1536x1020.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8033863-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-2048x1360.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20241639">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Unai Emery </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">l vrea neap</span><span class="cf0">ărat </span><span class="cf0">la Aston Villa. C</span><span class="cf1">â</span></span><span class="cf0"><span>t au oferit englezii</span> </span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sursa citată anunță că o echipă de top din Premier League a pus pe masă <span>18 milioane de euro pentru Andrei Rațiu</span> și un salariu de zece ori mai mare fotbalistului. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Chiar dac</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n prim</span><span class="cf2">ă fază , numele formației nu a fost divulgat, p</span><span class="cf2">ublica</span><span class="cf2">ția</span><span class="cf0"> Gola a aflat că este vorba despre Aston Villa.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">La Villa, antrenor este spaniolul Unai Emery, iar director sportiv este celebrul </span><span class="cf0">Monchi</span><span class="cf0">, ibericul care a lucrat timp de peste două decenii la Sevilla.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Prima reacție a lui Dennis Man ca jucător al lui PSV Eindhoven e una războinică: „Am foame de victorii! Vreau trofee”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/prima-reactie-a-lui-dennis-man-ca-jucator-al-lui-psv-eindhoven-e-una-razboinica-am-foame-de-victorii-vreau-trofee-20243503</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Prima-reactie-a-lui-Dennis-Man-ca-jucator-al-lui-PSV-Eindhoven-e-una-razboinica-„Am-foame-de-victorii-Vreau-trofee.png"/><br/><p>Dennis Man a devenit oficial noua achiziție a campioanei PSV Eindhoven, iar prima sa reacție în calitate de jucător al olandezilor a fost plină de entuziasm și motivație.</p>
<p>După 4 ani și jumătate petrecuți în Italia, la Parma, internaționalul român și „cruciații” au decis să meargă pe căi separate.</p>
<h2><span>Prima reacție a lui Dennis Man ca jucător al lui PSV Eindhoven: „Am foame de victorii! Vreau trofee”</span></h2>
<p><span>Transferul lui Dennis Man la PSV</span> marchează despărțirea de Parma și începutul unei noi provocări în cariera sa de fotbalist. Atacantul dreapta a fost achiziționat de campioana Țărilor de Jos, în schimbul sumei de 8,50 de milioane de euro, iar <span>fotbalistul român va încasa un salariu anual de 1,7 milioane de euro</span>, devenind astfel unul dintre cei mai bine plătiți jucători din lotul olandezilor.</p>
<p>Prima reacție a lui Dennis Man ca jucător al celor de la PSV Eindhoven a fost plină de ambiție și determinare. Fotbalistul în vârstă de 26 de ani și-a exprimat dorința de a avea numeroase reușite, atât pe plan personal, cât și alături de echipă.</p>
<p>„Când agentul m-a sunat şi mi-a spus că PSV este interesată, am spus imediat: «Să mergem». E un club la care fiecare jucător ambițios vrea să joace. Ştiu mulţi jucători care au evoluat aici. Madueke, Gakpo, Xavi Simons, Ronaldo…aş putea continua.</p>
<p>PSV e un club cu o istorie impresionantă şi luptă pentru trofee în fiecare sezon. Vreau şi eu asta. Am foame de victorii, vreau să dau totul în fiecare meci şi să câştig trofee alături de PSV. Abia aştept să încep”, a spus Dennis Man.</p>
<p>Man a semnat un contract valabil pe 4 ani cu PSV Eindhoven și este al șaptelea jucător sosit la formația olandeză în această fereastră de transferuri.</p>
<p>Dennis Man are o cotă de piață estimată la aproximativ 10 milioane de euro, potrivit site-ului de specialitate <span>Transfermarkt</span>.</p>
<h2><span>Conducerea formației olandeze a evidențiat calitățile lui Dennis Man</span></h2>
<p>Earnest Stewart, directorul tehnic al „rood-witten”, s-a arătat încântat de transferul lui Dennis Man și este de părere că internaționalul român completează perfect nevoile echipei și nu a ezitat să îi remarce calitățile deosebite.</p>
<p>„Ne doream să adăugăm un plus de creativitate în atac, iar cu Dennis obținem exact asta. Este un excelent dribler, capabil să ne ajute imediat cu goluri și pase decisive. În plus, aduce experiență pe scena internațională de cel mai înalt nivel. Suntem foarte încântați de această achiziție!”, a spus oficialul clubului.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Sandu face praf transferurile fotbaliștilor din naționala României: „Ianis Hagi nu e nicăieri, Rațiu a fost plimbat prin toată Europa, dar nu l-a luat nimeni”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-sandu-face-praf-transferurile-fotbalistilor-din-nationala-romaniei-ianis-hagi-nu-e-nicaieri-ratiu-a-fost-plimbat-prin-toata-europa-dar-nu-l-a-luat-nimeni-20242134</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Mircea-Sandu-face-praf-transferurile-fotbalistilor-din-nationala-Romaniei-„Ianis-Hagi-nu-e-nicaieri-Ratiu-a-fost-plimbat-prin-toata-Europa-dar-nu-l-a-luat-nimeni-1400x787.jpg"/><br/><p>Mircea Sandu, fostul președinte FRF în perioada 1990 – 2014, nu s-a arătat deloc încântat de transferurile internaționalilor români din ultima perioadă.</p>
<p>Retras aproape complet din fotbalul românesc în ultimii ani, Mircea Sandu a semnalat o posibilă problemă la echipa națională a României.</p>
<h2><span>Mircea Sandu face praf transferurile jucătorilor de la națională</span></h2>
<p>După un mandat de 24 de ani în funcția de președinte al FRF, Mircea Sandu s-a retras treptat din viața fotbalistică din România și s-a mutat în 2021 în Nisa, Franța. Fostul atacant a vândut ulterior vila din sudul Franței, iar <span>în 2024 s-a mutat la Monaco, în Monte Carlo</span>, unde și-a achiziționat trei apartamente de lux.</p>
<p>În prezent, Mircea Sandu a comentat transferurile internaționalilor români și nu s-a arătat deloc încântat de acestea, mai ales în contextul campaniei de calificare pentru Campionatul Mondial din 2026.</p>
<p>„Mi se pare că e un context fragil și la nivel de jucători. Ianis nu e nicăieri, Mihăilă s-a dus prin Turcia, să vedem ce se întâmplă cu Man înspre PSV, Drăgușin e accidentat, Burcă s-a refugiat prin China. Rațiu a fost plimbat prin toată Europa, dar, de fapt, nu l-a luat nimeni. Nici la portari nu stăm strălucit. Moldovan a schimbat iar echipa, Târnovanu a cam luat-o razna în ultima vreme”, a spus Mircea Sandu, potrivit <span>GSP</span>.</p>
<p>România va disputa un meci amical cu Canada pe 5 septembrie, chiar înaintea partidei din grupa de calificare, când o va înfrunta pe selecționata din Cipru.</p>
<p>Pe 9 octombrie, o va întâlni pe Moldova în cadrul unui meci amical de pregătire în privința meciului cu Austria care <span>se anunță decisiv</span> pentru „tricolori”.</p>
<p>Ulterior, în penultima lună din an se vor disputa ultimele două partide din campania de calificări, atunci când România va da piept cu Bosnia în deplasare și va primi vizita reprezentativei din San Marino.</p>
<h2><span>Ce a spus Mircea Sandu despre situația fără precedent a campioanei României</span></h2>
<p>Mircea Sandu s-a arătat îngrijorat cu privire la criza pe care FCSB o traversează atât în campionat, cât și în Europa. Concret, fostul președinte al FRF consideră că naționala României va avea de suferit în meciurile decisive ale campaniei de calificare dacă jucătorii celor de la FCSB nu se vor redresa.</p>
<p>„FCSB trece printr-un mare dezechilibru și în campionat, și în cupele europene. Dacă nu reușesc să meargă mai departe în Europa League sau în Conference, mi se pare că va exista o problemă și pentru națională, fiindcă ei dau mulți jucători la lot”, a transmis Mircea Sandu, potrivit sursei citate anterior.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
