<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Se retrage din tenis adversara care a reușit să o învingă de două ori din patru meciuri pe Simona Halep: „E timpul să mă vindec”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/se-retrage-din-tenis-adversara-care-a-reusit-sa-o-invinga-de-doua-ori-din-patru-meciuri-pe-simona-halep-e-timpul-sa-ma-vindec-20222854</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Se-retrage-din-tenis-adversara-care-a-reusit-sa-o-invinga-de-doua-ori-din-patru-meciuri-pe-Simona-Halep-„E-timpul-sa-ma-vindec-e1752822369421-1400x831.jpg"/><br/><p>Ons Jabeur (30 de ani – 71 WTA), sportiva din Tunisia care a reușit să o învingă de două ori din patru meciuri pe Simona Halep (33), a anunțat, prin intermediul unui comunicat postat pe rețelele de socializare, că se retrage din tenis.</p>
<p>În ultimele două sezoane, Jabeur s-a confruntat cu mai multe accidentări grave, astfel că a considerat că a venit momentul să aibă mai multă grija de sănătatea ei.</p>
<h2><span>Ons Jabeur i-a spus adio tenisului! Ce a transmis fosta adversară a Simonei Halep</span></h2>
<p>În 2024, <span>Ons Jabeur s-a retras temporar din tenis din cauza accidentărilor</span>, însă în acest an a revenit plină de entuziasm în circuit și dornică să obțină noi performanțe.</p>
<p>Însă, lucrurile nu au stat așa cum și-a dorit sportiva din Tunisia și cele mai notabile reușite au fost sferturile de finală de la Brisbane, Doha și Berlin.</p>
<p>Iar acum, la mai bine de o lună distanță după ce a părăsit Wimbledon 2025 în primul tur, Ons Jabeur și-a anunțat fanii că se retrage definitiv din „sportul alb”.</p>
<p>Fostă număr 2 WTA în iunie 2022, Jabeur a ajuns la concluzia că nu mai poate face pace cu fizicul ei și cea mai bună soluție este să renunțe permanent la sportul de performanță:</p>
<blockquote><p>În ultimii doi ani, m-am forțat foarte mult, luptându-mă cu accidentările și confruntându-mă cu multe alte provocări. Dar, în adâncul sufletului, nu m-am mai simțit cu adevărat fericită pe teren de ceva vreme. Tenisul este un sport minunat, dar acum cred că este timpul să fac o pauză și să mă pun pe primul loc: să respir, să mă vindec și să redescopăr bucuria de a trăi simplu. Vă mulțumesc pentru sprijinul vostru”, a scris Ons Jabeur, într-un scurt comunicat pe care l-a postat pe rețelele de socializare.</p></blockquote>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DMNbSqLtLR-/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Ons Jabeur أنس جابر (@onsjabeur)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>S-a întâlnit de 4 ori cu Simona Halep în circuitul WTA</span></h2>
<p><span>Asemenea Simonei Halep, Ons Jabeur a avut ghinion în circuitul WTA și a pierdut primele trei finale de Grand Slam</span>. Este vorba despre Wimbledon și US Open 2022, plus Wimbledon 2023.</p>
<p>Însă, dacă Simona Halep a izbutit ulterior să își adjudece două trofee de Grand Slam, Ons Jabeur nu a mai avut această ocazie și a rămas doar cu finalele pierdute.</p>
<p>Ons Jabeur și Simona Halep s-au duelat pentru prima oară în circuitul WTA în septembrie 2018, la Beijing. Atunci, jucătoarea din Tunisia a câștigat primul set cu 6-1 și acolo s-a încheiat partida, deoarece Simona Halep s-a retras din cauza unor probleme medicale. Au urmat două dueluri la Dubai, în 2020 și 2022, ambele câștigate de Simona Halep, 1-6, 6-2, 7-6(7) și 6-4, 6-3.</p>
<p>Iar ultima confruntare dintre Halep și Jabeur s-a consemnat în mai 2022, la Madrid, când reprezentanta Tunisiei s-a impus în două seturi, 6-3, 6-2.</p>
<p>Potrivit site-ului <span>WTATennis.com</span>, Ons Jabeur a câștigat 5 titluri la simplu și a izbutit să adune o avere de 14.176.821 de dolari, doar din turnee, în întreaga carieră. În total, ea a înregistrat 460 de victorii și 261 de înfrângeri în tenisul profesionist.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Britanicii nu au uitat nedreptatea împotriva Simonei Halep: „Ați observat că nimeni nu vorbeşte despre asta?”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/britanicii-nu-au-uitat-nedreptatea-impotriva-simonei-halep-ati-observat-ca-nimeni-nu-vorbeste-despre-asta-20223094</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Britanicii-nu-au-uitat-nedreptatea-impotriva-Simonei-Halep-Ati-observat-ca-nimeni-nu-vorbeste-despre-asta-e1752840783210.jpg"/><br/><p>Jurnaliștii britanici au discutat despre nedreptatea la care a fost supusă Simona Halep de ITIA. Printre altele, oamenii din „Regat” punctează că reputația sportivei noastre a fost afectată grav din cauza unei simple contaminări.</p>
<p>Scandalul de dopaj în care a fost implicată <span>Simona Halep încă este subiect de discuție</span> în presa internațională. Decizia forurilor din tenis de a o exclude pe sportivă la momentul testului de doping picat i-a atras numai probleme. În cele din urmă, „Super Simo” s-a retras, deoarece nu a reușit să mai ajungă la nivelul care a consacrat-o.</p>
<h2><span>Jurnaliștii britanici reamintesc de nedreptatea Simonei Halep</span></h2>
<p>În timpul turneului US Open 2022, Simona Halep a picat un test de doping, fiind depistată cu o substanță interzisă, roxadustat. Agenția Internațională pentru Integritate în Tenis (ITIA) a suspendat-o rapid pe sportivă, care a primit în primă fază o suspendare de 4 ani! Ulterior, suspendarea a fost redusă la doar 9 luni.</p>
<p>„Cariera și reputația Simonei Halep au fost efectiv distruse de un caz autentic de contaminare, confirmat de TAS în câteva zile. Ați observat că niciunul dintre jurnaliștii de tenis nu vorbește vreodată despre ea sau despre nedreptatea cazului ei? A avut și avocați de top”, a spus jurnalistul britanic Pavvy G pe social media.</p>
<p>După ce și-a ispășit pedeapsa, Simona Halep nu a mai reușit să revină la un nivel optim. Chinuindu-se să ajungă în TOP 1000 pentru a putea participa la Jocurile Olimpice de la Paris 2024, constănțeanca s-a suprasolicitat și a suferit o accidentare la genunchi, care a ținut-o departe de teren luni bune.</p>
<p>În cele din urmă, Simona Halep a luat decizia de a se retrage în luna februarie a acestui an, cu ocazia turneului Transylvania Open. Ultimul meci al sportivei a fost împotriva Luciei Bronzetti, pe care l-a pierdut cu 2-0 (6-1, 6-1).</p>
<h2><span>Simona Halep militează pentru dreptate în cazurile de doping din tenis</span></h2>
<p>Simona Halep militează pentru o <span>judecată etică în cazurile de doping din tenis</span>. Fosta sportivă a fost o aspră contestatară a lui Jannik Sinner sau a Igăi Swiatek, deoarece consideră că ITIA a judecat diferit cazurile lor de doping.</p>
<p>Cei doi au primit suspendări infime, de doar 1-3 luni, deoarece s-a considerat că tot procesul de contaminare a fost involuntar. Multe voci din tenis au apărat-o pe româncă în ultimul an, mai ales Nick Kyrgios sau Novak Djokovic.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea, prima româncă prezentă în penultimul act la Iași! Duel de senzație in semifinale</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sorana-cirstea-prima-romanca-prezenta-in-penultimul-act-la-iasi-duel-de-senzatie-in-semifinale-20223272</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Sorana-Cirstea-prima-romanca-prezenta-in-penultimul-act-la-Iasi-Duel-de-senzatie-in-semifinale.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea a reușit o performanță remarcabilă la turneul WTA de la Iași și s-a calificat în semifinale.</p>
<p>Sportiva română a obținută, în premieră, calificarea în semifinalele turneului de la Iași, după ce a trecut în „sferturi” de argentinianca Maria Loudes Cales (124 WTA), la capătul unui meci ce a durat aproape 85 de minute, scor 6-1, 6-4.</p>
<p><span>UPDATE:</span> Irina Begu este a doua româncă prezentă în semifinale, grație victoriei obținute în fața cehoaicei Anna Siskova, scor 6-2, 3-6, 7-5.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea, calificată în semifinale la Iași Open: duel de senzație cu favorita numărul 6</span></h2>
<p>Aflată pe final de carieră, Sorana Cîrstea se află la doar un pas de primul său succes în cadrul unui turneu WTA 250 din acest an. Pentru un loc în marea finală, românca se va duela cu elvețianca Jill Teichmann (102 WTA). Teichman a trecut în sferturi de o altă sportivă din Elveția, Simona Wlatert (127 WTA).</p>
<p>În cealaltă semifinală <span>mai pot ajunge alte două românce</span>. Irina Begu o va înfrunta pe Anna Siskova (406 WTA) în „sferturi”, în timp ce Jaqueline Cristian va trebui să treacă de Panna Udvardy (150 WTA).</p>
<p>Pentru prezența în semifinale, Sorana Cîrstea și-a asigurat un cec în valoare de 11.000 de dolari. În cazul în care va triumfa la Iași, sportiva se va alege cu un cec de peste 36.000 de dolari și 250 de puncte WTA, care ar ajuta-o să revină în Top 100.</p>
<h2><span>Sfârșitul unei generații de top a tenisului feminin românesc: „Îmi pare rău”</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea este una din cele mai bune jucătoare de tenis din ultimii ani. Se apropie cu pași repezi de <span>finalul carierei</span>, ultimii ani fiind extrem de dificili pentru sportivă din cauza accidentărilor. Cel mai probabil, se află la ultima apariție în cadrul unui turneu disputat în România și cu regret a spus-o chiar ea că sunt șanse mici să mai avem o generație cu atât de multe jucătoare în top 100.</p>
<p>„Până la urmă vârsta din buletin nu minte, vine un moment în care un sportiv de top trebuie să se retragă. Normal că sunt foarte multe sentimente. Și eu sunt pe final, asta știu sigur, însă din nou, iubesc acest sport și în momentul de față o fac pur și simplu doar din dragoste și din plăcere.</p>
<p>Sunt extrem de fericită să pot să mă antrenez, să pot să joc, să pot să concurez, să pot să mă bucur de tot ce am realizat în toți acești 31 de ani de muncă. Știu că vine și rândul meu. Îmi pare rău pentru România, pentru că se retrage o generație extraordinară.</p>
<p>Nu știu dacă vom mai avea așa generație în care să avem atât de multe jucătoare în Top 100, cu multe rezultate. E normal, este generația mea de suflet și cu fiecare jucătoare care se retrage o parte din mine nu știu dacă neapărat plânge, dar e foarte tristă”, a spus Sorana Cîrstea, conform <span>Digisport.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Simona Halep știe de dorința mea”. Horia Tecău i-a făcut propunerea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-stie-de-dorinta-mea-horia-tecau-i-a-facut-propunerea-20222688</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Simona-Halep-stie-de-dorinta-mea.-Horia-Tecau-i-a-facut-propunerea-1400x836.jpg"/><br/><p>Fostul mare jucător de tenis Horia Tecău are o mare dorință, iar în acest sens i-a făcut o propunere Simonei Halep.</p>
<p>Deținător a trei titluri de Mare Șlem, două la dublu masculin și unul la mixt, Horia Tecău vrea să joace alături de Simona Halep la turneul veteranilor de la Wimbledon.</p>
<h2><span>Care este dorința lui Tecău, datorită căreia i-a făcut o propunere Simonei Halep</span></h2>
<p>Horia Tecău s-a retras din tenis în martie 2022, după ce a jucat alături de Marius Copil împotriva spaniolilor Alejandro Davidovich Fokina și Pedro Martinez, pe care i-au învins cu 7-6 (2), 6-4. La scurt timp, a fost desemnat <span>căpitanul nejucător al echipei României de Billie Jean King Cup</span>.</p>
<p>Alături de Simona Halep a jucat trei meciuri, două la US Open 2015 și <span>unul la Roland Garros 2016</span>. Numai că Tecău vrea să repete performanța.</p>
<p>„Mai vreau să joc de două ori în competiţia asta a legendelor (n.r. – de la Wimbledon). Mai vreau să joc o dată cu Jean-Julien Rojer şi să retrăim parteneriatul nostru jucând la acest turneu.</p>
<p>Mai târziu, nu ştiu exact când, vreau să joc cu Simona. E şi competiţie de mixt. Mi-ar plăcea să trăiesc experienţele astea. I-am zis deja Simonei, m-am şi întâlnit cu ea la finala feminină. Ea ştie de dorinţa mea şi să vedem în anii următori, să vedem ce se mai întâmplă.</p>
<p>E frumos să fii competitiv în meciurile astea, chiar dacă este un sistem de distracţie şi de fun, nu e serios competitiv. Mai ales că se întâmplă acolo, la Wimbledon, un turneu atât mare, unde îţi place să revii”, a spus Horia Tecău, potrivit <span>as.ro</span>.</p>
<h2><span>Tecău are trei titluri de Mare Șlem în palmares, plus Turneul Campionilor</span></h2>
<p>Tecău a câștigat primul lui titlu de Mare Șlem în 2012, la Melbourne, alături de americanca Bethanie Mattek-Sands. Desemnați a opta pereche favorită a competiției, cei doi i-au învins în primul tur la Australian Open pe cehii Lucie Gradecka și Frantisek Cermak cu 4-6, 6-3, 10-6, după care au trecut de Yarsolava Shvedova și Andy Ram (Kazahstan, Israel) cu 6-4, 7-6 (2).</p>
<p>A venit victoria din sferturi cu australianca Jarmila Wolfe și brazilianul Bruno Soares, beneficiari ai unui wildcard, cu 4-6, 6-1, 13-11, iar în semifinale au trecut de indienii Sania Mirza și Mahesh Bupathi (cs 6) cu un dublu 6-3. În fine, în ultimul act de Elena Vesnina și Leander Paes (Rusia, India; cs 5) cu 6-3, 5-7, 10-3.</p>
<p>În 2015, Tecău s-a impus la Wimbledon alături de olandezul Jean Julien Rojer cu 7-6 (5), 6-4, 6-4 în fața perechii Jamie Murray, John Peers (Marea Britanie, Australia).</p>
<p>Doi ani mai târziu, cei doi au câștigat la US Open, după o finală cu spaniolii Feliciano și Marc Lopez, pe care i-au învins cu 6-4, 6-3. De asemenea, Horia și Jean Julien au câștigat Turneul Campionilor din 2015, când au dispus în ultimul act de Florin Mergea și Rohan Bopanna cu 6-4, 6-3.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea, Irina Begu și Jaqueline Cristian s-au calificat în „sferturi” la UniCredit Iași Open</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sorana-cirstea-irina-begu-si-jaqueline-cristian-s-au-calificat-in-sferturi-la-unicredit-iasi-open-20222505</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Sorana-Cirstea-Irina-Begu-si-Jaqueline-Cristian-s-au-calificat-in-„sferturi-la-UniCredit-Iasi-Open.jpeg"/><br/><p>Ziua de joi a fost una fastă pentru românce la UniCredit Iași Open, turneu de categorie WTA 250 dotat cu premii totale de 239.212 de euro. România a avut trei reprezentante în optimile probei de simplu, Sorana Cîrstea, Irina Begu și Jaqueline Cristian.</p>
<p>Toate trei au obținut calificarea în sferturile de finală.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea, prima româncă ajunsă în sferturi la UniCredit Iași Open</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea este prima reprezentantă a României care a făcut pasul spre sferturile de finală la Iași. Situată pe locul 166 WTA, Sorana, 35 de ani, a trecut în două seturi de favorita 5, Varvara Gracheva, din Franța (24 de ani, numărul 106 mondial), scor 6-2, 6-4, la capătul unui meci întins pe durata a 77 de minute.</p>
<p>Sorana a câștigat clar primul set, cu 6-2, iar în actul secund s-a mers cap la cap până la 4-4, moment în care jucătoarea noastră a făcut break. Cîrstea a servit pentru meci și nu i-a dat nicio șansă adversarei, câștigând game-ul la zero, cu un as la ultimul serviciu.</p>
<p>„Sunt încântată de tot ceea ce se întâmplă aici, de atmosferă, de turneu și îmi doresc să stau cât mai mult la turneul de la Iași”, a declarat Sorana după meci.</p>
<p>Sorana Cîrstea va juca în sferturile de finală cu argentinianca Maria Lourdes Carle (25 de ani, locul 124 WTA), cea care a furnizat o uriașă surpriză în primul meci al zilei de joi. Carle a eliminat-o în optimi pe principala favorită, Elina Avanesyan, din Armenia (22 de ani, numărul 53 mondial), finalista de anul trecut la Iași, scor 7-6 (4), 6-2.</p>
<h2><span>Irina Begu, revenire spectaculoasă în fața Victoriei Kasintseva</span></h2>
<p>După meciul Soranei, pe Arena Centrală de la Baza Sportivă Ciric și-a făcut apariția Irina Begu pentru duelul din optimi cu Victoria Jimenez Kasintseva, din Andorra (19 ani, locul 130 WTA). Favorită 7, Irina (34 de ani, numărul 110 mondial) a avut nevoie de trei seturi pentru a trece de tânăra jucătoare din Andorra, pe care a învins-o cu 3-6, 6-3, 6-3.</p>
<p>Irina nu s-a simțit în largul său în debutul partidei, acuzând o stare de rău. Sportiva noastră și-a revenit însă după ce a pierdut primul act cu 6-3, și le-a adjudecat pe următoarele două cu același scor, avansând între cele mai bune opt jucătoare de la Iași.</p>
<p>La final, Irina a recunoscut că a avut probleme la început de meci.</p>
<p>„Nu m-am simțit bine, dar am tras de mine și cu ajutorul publicului am trecut peste. Am vrut doar să joc pentru public. Nu a fost cel mai bun meci al meu, dar am luptat, vreau să îmi termin cariera ca o luptătoare”, a spus Irina, care a primit un premiu pentru întreaga carieră din partea organizatorilor.</p>
<p>În sferturi, Irina Begu va juca cu Anna Siskova, din Cehia, numărul 406 mondial, venită din calificări, cea care a învins-o în optimi pe favorita 3, americanca Li Ann (numărul 65 mondial).</p>
<h2><span>Adversara lui Jaqueline Cristian s-a retras de pe teren în primul set</span></h2>
<p>Trio-ul româncelor din sferturi a fost completat de Jaqueline Cristian.</p>
<p>Favorită 2 la Iași, Jaqueline (27 de ani, numărul 51 mondial) a trecut în optimi de Jana Fett (28 de ani, locul 151 WTA), jucătoarea croată retrăgându-se de pe teren din motive medicale la scorul de 4-1 în primul set pentru româncă.</p>
<p>Doar 26 de minute a stat pe teren Jaqueline, care o va întâlni în sferturi pe jucătoarea maghiară Panna Udvardy (26 de ani, locul 150 WTA). Aceasta a învins-o în faza optimilor pe britanica Francesca Jones (24 de ani, numărul 104 mondial), favorită 8, scor 6-4, 6-3.</p>
<h3><span>Rezultatele înregistrate joi, 17 iulie, la UniCredit Iași Open:</span></h3>
<p>Simplu – Optimi</p>
<p>Maria Lourdes Carle (Argentina) – [1] Elina Avanesyan (Armenia) 7-6 (4), 6-2</p>
<p>Sorana Cîrstea (România) – [5] Varvara Gracheva (Franța) 6-2, 6-4</p>
<p>[7] Irina Begu (România) – Victoria Jimenez Kasintseva (Andorra) 3-6, 6-3, 6-3</p>
<p>[2] Jaqueline Cristian (România) – Jana Fett (Croația) 4-1 retragere</p>
<p>Panna Udvardy (Ungaria) – [8] Francesca Jones (Marea Britanie) 6-4, 6-3</p>
<p>Simona Waltert (Elveția) – [Q] Irene Burillo (Spania) 6-4, 7-6 (2)</p>
<p>Dublu – Turul 1</p>
<p>[3] Emily Appleton (Marea Britanie) / Isabelle Haverlag (Olanda) – [WC] Georgia Crăciun (România) / Andreea Prisăcariu (România) 6-2, 6-4</p>
<p>Yvonne Cavalle-Reimers (Spania) / Alicia Herrero Linana (Spania) – Jessie Aney (USA) / Jessica Failla (USA) 3-6, 6-3, 10-7</p>
<p>Dublu – Sferturi</p>
<p>Maria Lourdes Carle (Argentina) / Simona Waltert (Elveția) – [2] Quinn Gleason (USA) / Ingrid Martins (Brazilia) 3-6, 6-2, 10-7</p>
<p>Veronika Erjavec (Slovenia) / Panna Udvardy (Ungaria) – [4] Maja Chwalinska (Polonia) / Anastasia Detiuc (Cehia) 7-5, 6-1</p>
<h3><span>Programul zilei de vineri, 18 iulie</span></h3>
<p>Terenul Central Start 10.30<br/>
S. Waltert (SUI) vs [6] J. Teichmann (SUI)<br/>
M. L. Carle (ARG) vs S. Cirstea (ROU)<br/>
[7] I. Begu (ROU) vs [Q] A. Siskova (CZE)<br/>
P. Udvardy (HUN) vs [2] J. Cristian (ROU)</p>
<p>Terenul 5 Start 12.00<br/>
A. Barnett (GBR) / E. Lechemia (FRA) vs [3] E. Appleton (GBR) / I. Haverlag (NED)<br/>
[1] I. Shymanovich / A. Siskova (CZE) vs Y. Cavalle-Reimers (ESP) / A. Herrero Linana (ESP)</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
