<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Se întâmplă în Germania și mulți români nu vor crede: nemții înlocuiesc Mercedes cu Dacia!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/se-intampla-in-germania-si-multi-romani-nu-vor-crede-nemtii-inlocuiesc-mercedes-cu-dacia-20335012</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Se-intampla-in-Germania-si-multi-romani-nu-vor-crede-nemtii-inlocuiesc-Mercedes-cu-Dacia-e1764752345791.jpg"/><br/><p>Dacia devine tot mai apreciată în Europa, spre surprinderea multor români care nu realizează popularitatea brandului românesc.</p>
<p>Un exemplu în acest sens vine chiar din Germania, acolo unde taximetriștii sunt deciși să renunțe la celebrul Mercedes pentru modelul Dacia Duster.</p>
<h2><span>Se întâmplă în Germania și mulți români nu vor crede: nemții înlocuiesc Mercedes cu Dacia!</span></h2>
<p>Pentru foarte mulți oameni, taxiul în Germania este echivalat imediat cu modelul Mercede E-Class, însă acest lucru pare a se schimba în favoarea brandului românesc Dacia.</p>
<p>Mai exact, modelul Duster este din ce în ce mai apreciat de către nemți, iar fiabilitatea și prețurile acestor modele fac diferența. De asemenea, SUV-urile sunt tot mai popoulare, motiv pentru care Dacia are enorm de câștigat datorită acestui trend.</p>
<p>Într-un articol numit „Veste surpriză din Germania – Dacia înlocuiește Mercedes”, jurnaliștii sârbi de la sportal.blic.rs au prezentat tendința taximetriștilor de a se baza pe modelul Dacia Duster.</p>
<p>„Sub acea culoare bej a taxiurilor din Germania se ascundeau în principal modele Mercedes E-Class, preferate de taximetriști pentru fiabilitate, rezistență și valoarea mare la revânzare. Șoferii apreciau faptul că parcurgeau fără probleme sute de mii de kilometri, iar pasagerii se bucurau de confortul lor.</p>
<p>Vremurile se schimbă însă, iar o nouă companie vine cu o ofertă neașteptată. Dacia le propune taximetriștilor să folosească modelul Duster, în aceeași culoare bej tradițională.</p>
<p>Mai exact, compania oferă un kit complet pentru transformarea unui Duster într-un taxi, cu toate echipările necesare. În loc să fie revopsit, SUV-ul poate fi înfoliat în bej, ceea ce nu doar arată identic cu standardul german, ci protejează și caroseria de uzura zilnică”, au scris jurnaliștii de la sportal.blic.rs.</p>
<h2><span>Dacia Duster Extreme 4×4 e mașina pe care englezii au ales s-o folosească în operațiunile de salvare</span></h2>
<p>Dacia Duster Extreme 4×4 prinde tot mai multă popularitate în Europa, având în vedere prețul acesteia, dar și costurile de întreținere.</p>
<p>Brand-ul românesc a prins foarte multă tracțiune în perioada recentă, iar varianta de top a modelului Duster se ridică la nivelul așteptărilor.</p>
<p><span>Dacia Duster Extreme 4×4 este modelul ales</span> de englezii de la Community First Responders, o organizație din Regatul Unit al Marii Britanii și Irlandei de Nord care asigură primul ajutor în cazuri de urgență.</p>
<p>„Dacia este mândră de implicarea modelului Duster într-o misiune cu adevărat importantă: salvarea de vieți omenești. Vehiculul este folosit pentru a transporta membrii organizației Community First Responders către zone greu accesibile, unde acești voluntari ajung primii la locul unor urgențe medicale, în minutele critice dinaintea sosirii ambulanței”, au notat jurnaliștii greci de la motori.gr.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Primele imagini cu Mirel Rădoi și „bestia” de 600.000 de euro după ce și-a dat demisia de la Universitatea Craiova. Unde a fost surprins fostul selecționer al României. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/primele-imagini-cu-mirel-radoi-si-bestia-de-600-000-de-euro-dupa-ce-si-a-dat-demisia-de-la-universitatea-craiova-unde-a-fost-surprins-fostul-selectioner-al-romaniei-exclusiv-20335355</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Primele-imagini-cu-Mirel-Radoi-si-„bestia-de-600.000-de-euro-dupa-ce-si-a-dat-demisia-de-la-Universitatea-Craiova.-Unde-a-fost-surprins-fostul-selectioner-al-Romaniei.-EXCLUSIV.jpeg"/><br/><p>Mirel Rădoi, care de curând s-a despărțit de Universitatea Craiova, a fost surprins la volanul mașinii sale de 600.000 de euro.</p>
<p>Fostul selecționer al echipei naționale a României a mers la o clinică stomatologică, unde a ajuns la volanul autoturismului său Mercedes G Class 820 Keyvany – un model personalizat.</p>
<p><span>ProSport</span> l-a surprins pe Mirel Rădoi având un aer apăsat, semn că despărțirea de echipa din Bănie încă apasă greu pe umerii antrenorului.</p>
<h2><span>Mirel Rădoi, la bordul autoturismului său Mercedes G Class 820 Keyvany, după despărțirea de Universitatea Craiova</span></h2>
<p>Mirel Rădoi a avut de rezolvat unele probleme la clinica stomatologică DentEstet, unde a ales să meargă cu mașina sa de peste o jumătate de milion de euro. Antrenorul a ajuns în zonă la bordul mașinii sale și, după ce a efectuat o parcare laterală pe partea stângă a carosabilului s-a îndreptat spre ușa de acces.</p>
<p>A intrat în clinică și, după ce și-a terminat treaba, a ieșit și s-a îndreptat direct spre mașină, făcându-se pierdut în trafic.</p>
<p>Așa cum menționam mai sus, fostul selecționer al echipei naționale a României a părut încordat, fiind evident că încă este afectat de ceea ce i s-a întâmplat la Universitatea Craiova. Imediat după plecarea din Bănie, la numai câteva zile, locul său pe banca tehnică a fost luat de Filipe Coelho, din Portugalia.</p>
<h2><span>Dorian Popa, dat pe spate de bolidul lui Mirel Rădoi: „Merită fiecare bănuț!”</span></h2>
<p>Artistul Dorian Popa a văzut imagini cu mașina de lux a lui Mirel Rădoi și s-a declarat de-a dreptul încântat de cum arată și ce oferă modelul <span>Mercedes G Class 820 Keyvany</span>. Recent, Mirel Rădoi a luat hotărârea să își personalizeze mașina. Dorindu-și un alt aspect la interior, acesta a decis să schimbe tapițeria cu una de piele albastră.</p>
<p>„Merită fiecare bănuț, mi se pare cea mai agresivă variantă de G Class. Aruncăm un ochi rapid pe mașina domnului Rădoi, știu că nu se supără. Este senzațional ce se întâmplă când te urci în mașina asta. E un next level pe care l-aș face și eu la o viitoare mașină. Podeaua e învelită toată în piele, are piele până și în buzunarele mașinii”, a spus Dorian Popa, pe <span>canalul său de YouTube</span>.</p>
<p>Colecția de mașini a lui Mirel Rădoi include și un Rolls-Royce de peste 700.000 de euro. Fostul selecționer al echipei naționale a României este un colecționar de mașini luxoase, dar pe care a ales să le folosească, și nu să le țină într-un garaj.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Italienii au văzut cum arată noua Dacia Sandero, ce dotări are și cât costă: „Regina din Mioveni”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/italienii-au-vazut-cum-arata-noua-dacia-sandero-ce-dotari-are-si-cat-costa-regina-din-mioveni-20336221</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Italienii-au-vazut-cum-arata-noua-Dacia-Sandero-ce-dotari-are-si-cat-costa.jpg"/><br/><p>Noua Dacia Sandero ajunge în peninsulă, iar italienii anunță prețurile la versiunile GPL și benzină pentru ceea ce consideră că este „Regina din Mioveni”.</p>
<p>„Compacta Mioveni” restilizată își face intrarea în Italia. Prețurile de listă și niveluri de echipare pentru motoarele GPL și benzină, în configurațiile Streetway și Stepway, conving.</p>
<h2><span>Care este prețul de pornire al noii Dacia Sandero, în Italia</span></h2>
<p>Dacia prezintă lista de prețuri italiană <span>pentru noul Sandero, o versiune restilizată</span> a compactei de succes care în 2024 s-a impus ca cea mai bine vândută mașină clienților privați din țara noastră.</p>
<p>Pentru 2025, Sandero a suferit unele rafinări estetice și interioare, precum și o modernizare tehnologică și o gamă de motoare reîmprospătată. Aceasta continuă să includă, pe lângă opțiunile convenționale pe benzină, mai multe variante GPL, o opțiune de combustibil în care modelul compact de la Mioveni domnește suprem.</p>
<p>Prețul de pornire al noii Dacia Sandero este de 14.800 de euro, o cifră referitoare la versiunea de bază Essential cu motor pe benzină 1.0 Sce de 65 de cai putere. Versiunea intermediară Expression, care adaugă un afișaj central de infotainment de 10″, climatizare, patru geamuri electrice și o nouă tapițerie interioară, pornește de la 15.800 de euro pentru motorul 1.0 Sce de 65 CP.</p>
<p>Noul 1.0 Tce de 100 CP, tot pe benzină, poate fi achiziționat de la 16.800 de euro, în timp ce 1.2 Eco-G GPL este oferit la 16.600 de euro, care devine 18.200 dacă se optează pentru transmisia automată.</p>
<h2><span>Stepway, versiunea off-road a lui Sandero, pornește de la 16.500 de euro în Italia</span></h2>
<p>Vârful de gamă Journey, tot cu senzori de parcare față, monitorizare unghi mort, climatizare automată, cameră video spate, acces fără cheie și frână de mână electrică, are un preț de pornire de 17.800 de euro cu motorul 1.0 Tce pe benzină de 100 CP.</p>
<p>Tot în acest caz, este disponibil și motorul Eco-G GPL de 1.2 litri și 120 CP, începând de la 17.800 de euro. 17.600 de euro, care devine 19.200 în combinație cu transmisie automată.</p>
<p><span>Versiunea off-road a lui Sandero, Stepway</span>, pornește de la 16.500 de euro în Italia pentru nivelul de echipare de bază Essential cu motor GPL Eco-G de 1,2 litri și 120 de cai putere.</p>
<p>Nivelul de echipare intermediar Expression, ale cărui caracteristici reflectă cele ale lui Streetway, pornește de la 17.500 de euro pentru motorul GPL de 1,2 litri și 120 de cai putere cu transmisie manuală, în timp ce transmisia automată costă cel puțin 19.100 de euro, potrivit <span>Gazzetta dello Sport</span>.</p>
<p>Este disponibilă și o versiune pe benzină, cu motor TCE de 1,0 litri și 110 cai putere și un preț de listă de 17.700 de euro. În vârful gamei se află versiunea Extreme, care dispune de climatizare automată, senzori de parcare față, cameră video spate, monitorizare a unghiului mort, informații despre condusul off-road pe afișajul central și echipare dedicată.</p>
<h2><span>Versiunea Stepway este foarte ușor de recunoscut</span></h2>
<p>Pentru a-l obține cu motorul GPL de 1,2 litri și 120 CP, prețul este de 18.600 de euro sau 20.200 de euro cu transmisia automată, în timp ce motorul pe benzină TCE de 1,0 litri și 110 CP pornește de la 18.800 de euro.</p>
<p>Pentru a actualiza Sandero, Dacia a abordat fiecare aspect major, de la exterior la specificațiile tehnice. Din punct de vedere estetic, restilizarea prezintă în principal faruri noi cu grafică în „T” inversat, o temă stilistică repetată în față și în spate.</p>
<p><span>Versiunea Stepway devine și mai ușor de recunoscut</span> prin adoptarea unei benzi negre orizontale în spate, în timp ce ambele modele primesc jante noi și culori noi. Interiorul prezintă, de asemenea, noi caracteristici, inclusiv debutul interfeței de infotainment de 10 inci, însoțită de un panou de instrumente digital actualizat de 7 inci.</p>
<p>Volanul și comenzile transmisiei automate sunt, de asemenea, noi, la fel ca și câteva opțiuni configurabile pentru tapițerie și materiale. În cele din urmă, există mai multe previzualizări tehnice.</p>
<p>Motorul GPL de 1,2 litri câștigă cu 20 CP mai mult decât înainte, precum și un rezervor de 49,6 litri și opțiunea unei transmisii automate cu dublu ambreiaj în șase trepte. Motorul pe benzină de 1,0 litri al lui Streetway a fost și el actualizat, acum cu 100 CP, în timp ce motorul de 1,0 litri și 110 CP rezervat lui Stepway rămâne neschimbat.</p>
<p>Anticipările cresc pentru motorul full hybrid, care va debuta ulterior, împrumutând configurația motorului E-Tech de la Renault, cu un motor pe benzină de 1,8 litri, asociat cu două motoare electrice.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Claudiu Motoc, campion Super Rally 2025 la Clasa 2A: moment emoționant alături de familia lui Mihai Leu la Gala Campionilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/claudiu-motoc-campion-super-rally-2025-la-clasa-2a-moment-emotionant-alaturi-de-familia-lui-mihai-leu-la-gala-campionilor-20333652</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Gala-Campionilor-Super-Rally-2025-1400x752.jpg"/><br/><p>Timișoara a găzduit în acest weekend Gala Campionilor Super Rally 2025, evenimentul care a încununat performanțele celor mai valoroși piloți ai sezonului.</p>
<p>Festivitatea a avut o încărcătură emoțională specială odată cu prezența Annei și a lui Marco Leu, soția și fiul regretatului campion <span>Mihai Leu, fondatorul campionatului Super Rally și un simbol al motorsportului românesc</span>.</p>
<h2><span>Moment emoționant alături de familia lui Mihai Leu la Gala Campionilor</span></h2>
<p>Cei doi au urcat pe scenă pentru a înmâna trofeele, transformând momentul într-un tribut firesc pentru moștenirea sportivă lăsată de Mihai Leu.</p>
<p>În Clasa 2A, titlul de campion i-a revenit lui Claudiu Motoc, autorul unui sezon remarcabil, constant în puncte și mereu în lupta pentru victorie. Podiumul a fost completat de Sorin Huțanu (locul 2) și Nicholas Benea (locul 3), ambii protagoniști ai unei competiții strânse până la final.</p>
<h2><span>„Mihai Leu reprezintă un reper în motorsport”</span></h2>
<p>Vizibil emoționat, Motoc a vorbit despre modelul care l-a inspirat în carieră: „Pentru mine, Mihai Leu reprezintă un reper în motorsport. Este omul care ne-a demonstrat că ambiția și disciplina pot duce un român până pe cea mai înaltă treaptă. Să primesc trofeul chiar din partea familiei sale este o onoare uriașă și un moment pe care îl voi purta mereu cu mine”.</p>
<p>Seara de la Timișoara a reamintit comunității motorsportului cât de puternic rămâne impactul lui Mihai Leu asupra acestui sport. Nu a fost doar o gală a campionilor unui sezon, ci și o celebrare a pasiunii, a performanței și a valorilor care duc mai departe viziunea unuia dintre cei mai mari campioni ai României.</p>
<ul>
<li><span>Marco Leu a ratat prima sa victorie în automobilism după un ghinion teribil</span></li>
</ul>
<h2><span>Decernarea premiilor a fost împărţită în două serii:</span></h2>
<p>Seria 1:</p>
<p>Karting electric</p>
<p>Slalom juniori</p>
<p>Super Slalom</p>
<p>Vehicule Electrice</p>
<p>Slalom Paralel</p>
<p>Time Attack</p>
<p>Autocross</p>
<p>Rally Start</p>
<p>Anduranţă</p>
<p>Drag</p>
<p>Istorice raliu</p>
<p>Istorice coastă</p>
<p>Vehicule Istorice de Competiţii</p>
<p>Seria 2:</p>
<p>Women Rally</p>
<p>Drift</p>
<p>Off Road</p>
<p>Rally Raid</p>
<p>Super Rally</p>
<p>Viteza în Coastă</p>
<p>Raliuri</p>
<div class="strawberry-video-player mg-bottom-20"><div class="strawberry-video" data-autoplay="false" data-player="28561" data-poster="" data-video="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/automobilism-1.mp4" data-videoid="player_ece2d78bbd485d34e75047de20b7c757" id="brid_player_ece2d78bbd485d34e75047de20b7c757" style="aspect-ratio: 16 / 9"></div></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cine este sportivul român care-i calcă pe urme lui Cosmin Olăroiu în Golf! „Vedem ce vor aduce următoarele curse”. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/cine-este-sportivul-roman-care-i-calca-pe-urme-lui-cosmin-olaroiu-in-golf-vedem-ce-vor-aduce-urmatoarele-curse-special-20333936</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Cine-este-romanul-care-i-calca-pe-urme-lui-Cosmin-Olaroiu-in-Golf-„Vedem-ce-vor-aduce-urmatoarele-curse.jpg"/><br/><p>Arabii din Emirate mizează pe un pilot bucureștean, David Cosma Cristofor, să le aducă din nou titlul de campioni în Formula 4 UAE.</p>
<p>În weekend, el a terminat pe podium prima cursă din Dubai pentru Xcel Motorsport. Din punct de vedere sportiv este românul care se apropie de performanțele lui Cosmin Olăroiu în această zonă a globului.</p>
<h2><span>Cine este românul care-i calcă pe urme lui Cosmin Olăroiu în Golf! „Vedem ce vor aduce următoarele curse”</span></h2>
<p>A 9-a ediție a Campionatului Internațional de Formula 4 ale Emiratelor Arabe Unite a debutat în ultimul weekend în Dubai.</p>
<p>La startul primei etape a competiției ce se desfășoară pe tiparul celor mai puternice curse de acest gen din Europa (F4 Italia și F 4 Spania) a fost prezent și un pilot român, bucureșteanul David Cosma Cristofor.</p>
<p>Puștiul e la primul an de Formula 4, în acest an el evoluând în Campionatul Internațional Italian pentru nemții de la PHM.</p>
<p>David va evolua în F4 UAE sub culorile Xcel Motorsport, team-ul din Emirate cu cele mai multe victorii la general în clasamentul echipelor din istoria competiției, 3 la rând: 2019, 2020, 2021.</p>
<p>În prima etapă s-a desfășurat in Dubai, pe circuitul Autodrome, David a avut o evoluție entuziasmantă ce a depășit orice așteptări atât din partea pilotului cât și a echipei, ce-l monitorizează încă din perioada lui de karting.</p>
<h2><span>„Sper să îmbunătățim unele lucruri care poate acum nu au funcționat”</span></h2>
<p>În ziua de teste de vineri, David a terminat primul loc! Ulterior, competiția l-a luat în serios pe puștiul debutant însă pilotul Xcel a reușit un uimitor loc 3 pe grila de start. El și-a menținut ulterior locul până la final fiind și cel mai bine clasat pilot din echipa din Emirate.</p>
<p>„Am avut o perioadă în care am pierdut niște locuri față de start dar nu mi-am pierdut firea și am mers mai departe astfel am reușit să recuperez și să termin pe locul de pe grilă. Sper să îmbunătățim unele lucruri care poate acum nu au funcționat cum trebuie la următoarele curse.</p>
<p>Poate au fost unele momente în cursă în care poate trebuia să reacționez altfel dar acum la final e târziu să am păreri de rău. Vedem ce vor aduce următoarele curse”, a explicat David la final.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20333940" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 933px) 100vw, 933px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/david-cosma-cristofor-3-933x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/david-cosma-cristofor-3-933x1400.jpg 933w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/david-cosma-cristofor-3-768x1153.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/david-cosma-cristofor-3-1023x1536.jpg 1023w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/david-cosma-cristofor-3.jpg 1066w" width="933"/></p>
<p>Următoarele două etape vor fi pe Yas Marina din Abu Dhabi, prima cursă fiind chiar în același timp cu etapa de Formula 1.</p>
<ul>
<li>2 piloți de Formula 1 – Oscar Piastri sau Logan Sargeant – sunt cei care au bifat în trecut curse în UAE F4 Championship</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
