<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Agenția care a „îngropat-o” pe Simona Halep iese din nou la rampă cu un anunț incredibil: „A dat mită pentru a obține wild carduri!” </title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/agentia-care-a-ingropat-o-pe-simona-halep-iese-din-nou-la-rampa-cu-un-anunt-incredibil-a-dat-mita-pentru-a-obtine-wild-carduri-20314685</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Agentia-care-a-ingropat-o-pe-Simona-Halep-iese-din-nou-la-rampa-cu-un-anunt-incredibil-e1762278334930.jpg"/><br/><p>Agenția Internațională pentru Integritatea Tenisului (ITIA), organizația care a provocat controverse majore după suspendarea Simonei Halep, continuă să surprindă lumea sportului alb prin noile sancțiuni aplicate jucătorilor din circuitul profesionist.</p>
<p>De această dată, <span>pedepsele anunțate </span>de ITIA vizează fapte legate de oferirea de bani sau beneficii în schimbul acordării de wild carduri la turneele de tenis.</p>
<p>Simona Halep<span> i-a acuzat anterior pe reprezentanții ITIA de rea-credință și abuz</span>, susținând că aceștia i-au gestionat în mod incorect cazul de dopaj, în timp ce alți tenismeni depistați pozitiv, precum Iga Swiatek sau Jannik Sinner, ar fi fost tratați cu mai multă indulgență.</p>
<h2><span>Agenția care a „îngropat-o” pe Simona Halep iese din nou la rampă cu un anunț incredibil: „A dat mită pentru a obține wild carduri!” </span></h2>
<p>Agenția Internațională pentru Integritatea Tenisului a ieșit din nou la rampă, marți, anunțând că doi tenismeni au acceptat sancțiuni pentru încălcarea regulilor privind wild card-urile din cadrul Programului Anti-Corupție în Tenis (TACP)! Spaniolul David Marrero a recunoscut că a dat mită pentru a obține invitații pe tablourile turneelor de tenis:</p>
<p><span data-huuid="6622605292477594985">„</span>Jucătorul spaniol David Marrero, în vârstă de 45 de ani, a recunoscut că a plătit și a oferit bani pentru a obține wild card-uri pentru el și/sau partenerul său de dublu, în patru rânduri, între anii 2022 și 2023.</p>
<p>Marrero, care a ocupat locul 5 mondial la dublu în noiembrie 2013, a fost suspendat pentru o perioadă de doi ani și șapte luni și amendat cu 15.000 de dolari, din care 10.000 de dolari sunt suspendați. Perioada de suspendare a lui Marrero a început pe 21 octombrie 2025 și se va încheia pe 20 mai 2028″, a precizat ITIA pe site-ul oficial.</p>
<h2><span>Și un căpitan din Cupa Davis și-a recunoscut implicarea în scandalul de corupție</span></h2>
<p>De asemenea, fostul jucător tunisian Malek Jaziri, în vârstă de 41 de ani, în prezent căpitan al echipei Tunisiei de Cupa Davis, a fost suspendat pentru nouă luni și amendat cu 5.000 de dolari (dintre care 2.500 de dolari sunt suspendați):</p>
<p><span data-huuid="6622605292477594985">„</span>Jaziri a recunoscut implicarea într-o încălcare a regulilor privind wild card-urile, alături de Marrero. Perioada de suspendare a lui Jaziri a început pe 28 octombrie 2025 și se va încheia pe 27 iulie 2026.</p>
<p>Pe durata suspendărilor, Marrero și Jaziri nu au voie să joace, să antreneze sau să participe la niciun eveniment de tenis autorizat sau sancționat de membrii ITIA – ATP, ITF, WTA, Tennis Australia, Federația Franceză de Tenis, Wimbledon și USTA sau de orice altă federație națională”, se mai arată în comunicatul ITIA.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Moment surprinzător cu Simona Halep și un fost lider WTA, în ziua a patra de la Turneul Campioanelor! Ce s-a întâmplat când au dat „nas în nas”: „O mai știți?”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/moment-surprinzator-cu-simona-halep-si-un-fost-lider-wta-in-ziua-a-patra-de-la-turneul-campioanelor-ce-s-a-intamplat-cand-au-dat-nas-in-nas-o-mai-stiti-20314605</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Halep-Sharapova-si-Kerber.jpg"/><br/><p>Simona Halep (34 de ani) a avut parte de un nou moment special la Turneul Campioanelor, în ziua a patra a competiției, după ce s-a întâlnit cu o fostă rivală din circuit.</p>
<p>În timp ce <span>își îndeplinea atribuțiile de ambasadoare oficială</span> a Turneului Campioanelor 2025, Simona Halep, a dat „nas în nas” cu nemțoaica Angelique Kerbeer (37 de ani), cea care a ocupat locul 1 WTA în trecut, la fel ca și românca.</p>
<p>Cele două s-a bucurat sincer de revedere, iar Kerber a avut o reacție savuroasă la adresa româncei. Campioana din Germania se află la Riad tot pentru a promova cea mai importantă competiție a finalului de sezon.</p>
<h2><span>Moment surprinzător cu Simona Halep și un fost lider WTA, în ziua a patra de la Turneul Campioanelor! Ce s-a întâmplat când au dat „nas în nas”: „O mai știți?”</span></h2>
<p>Angelique Kerber este una dintre puținele campioane ale circuitului WTA care i-au rămas prietene Simonei Halep, după necazurile prin care a trecut consănțeanca, Iar ultima lor interacțiune este savuroasă.</p>
<p>Simona Halep a fost prima care a urcat o imagine cu ea și cu Angelique Kerber pe Instagram, descriind-o pe nemțoaică drept „o persoană minunată”.</p>
<p>Răspunsul lui „Angie” nu s-a lăsat așteptat, aceasta postând la rândul ei o fotografie de la întâlnirea cu Simona, alături de o întrebare amuzantă: „O mai știți pe această legendă?”, și-a întrebat Kerber urmăritorii.</p>
<h2><span>Gest memorabil făcut de Angelique Kerber pentru Simona Halep</span></h2>
<p>Prietenia dintre Simona Halep și Angelique Kerber s-a consolidat în urmă cu câțiva ani,<span> într-un moment dificil pentru româncă</span>. După ce s-a accidentat la turneul de la Roma, Angelique a sărit imediat în ajutorul ei:</p>
<p>„Angie este o fată deosebită și ne înțelegem foarte bine, am jucat de atâtea ori, așa că deja suntem prietene. Da, s-a purtat foarte frumos cu mine și îi mulțumesc pentru asta</p>
<p>Am primit foarte multe mesaje de la oameni foarte drăguți și pot să le mulțumesc și pe această cale. Am simțit și tristețea lor, sunt oameni frumoși și le mulțumesc că mi-au fost alături și de această dată”, spunea „Simo” în urmă cu patru ani.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ana Bogdan a pozat provocator, îmbrăcată doar într-un body, alături de sora ei rebelă! Până și Darren Cahill a reacționat când a văzut imaginile. GALERIE FOTO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ana-bogdan-a-pozat-provocator-imbracata-doar-intr-un-body-alaturi-de-sora-ei-rebela-pana-si-darren-cahill-a-reactionat-cand-a-vazut-imaginile-galerie-foto-20314499</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Ana-Bogdan-a-pozat-provocator-imbracata-doar-intr-un-body-alaturi-de-sora-ei-rebela-Pana-si-Darren-Cahill-a-reactionat-cand-a-vazut-imaginile.jpg"/><br/><p>Retrasă temporar din activitatea de jucătoare profesionistă, Ana Bogdan face senzație pe rețelele de socializare. Până și reputatul antrenor Darren Cahill a rămas impresionat de imaginile cu românca.</p>
<p>Ana Bogdan (32 de ani) se bucură de o perioadă de respiro, după ce în luna iulie<span> a decis să își pună cariera pe pauză</span>. Sportiva din Sinaia a fost protagonista mai multor ședințe foto inedite în ultima vreme.</p>
<p>Într-una dintre ele, Ana Bogdan apare alături de sora ei, Ioana (26 de ani), care a cochetat și ea cu tenisul profesionist, dar fără a obține rezultate notabile.</p>
<h2><span>Ana Bogdan a pozat provocator, îmbrăcată doar într-un body, alături de sora ei rebelă! Până și Darren Cahill a reacționat când a văzut imaginile</span></h2>
<p>Ana Bogdan, fostă ocupantă a locului 39 WTA, a apărut în ipostaze provocatoare alături de Ioana, iar fotografiile cu cele două surori au făcut senzație în mediul online. Mai ales cea în care Ana Bogdan apare doar într-un body negru și un sacou elegant.</p>
<p>Imaginea i-a atras atenția până și lui Darren Cahiil, cel care îl antrenează pe starul circuitului ATP, Jannik Sinner. Fostul antrenor al Simonei Halep a apreciat imaginea cu Ana Bogdan și i-a lăsat un like, gest observat imediat de fani.</p>
<p>De-a lungul anilor, Ioana și-a însoțit sora la numeroase turnee, fiind un sprijin constant în cariera acesteia. Relația dintre cele două este una strânsă, dar presărată cu momente amuzante, așa cum a povestit chiar Ana: <span data-huuid="6622605292477593924">„</span>Mereu ne-am ţinut spatele una celeilalte, indiferent de situaţie, indiferent dacă o enervam vreodată sau dacă ea mă enerva pe mine. Nu prea puteam să fiu exigentă pentru că era o fire foarte rebelă. Încercam să îi arăt ce e bine şi ce e rău, dar povestea se termina întotdeauna cu o tâmpenie”, povestea în urmă cu câțiva ani Ana Bogdan, la Antena Sport.</p>
<h2><span>De ce a luat o pauză de la tenis Ana Bogdan</span></h2>
<p>Ana Bogdan a jucat ultimul meci oficial pe 14 iulie, fiind învinsă la debutul în turneul Challenger de la Iași, 5-7, 2-6 cu Varvara Gracheva din Franța. Chinuită și de probleme fizice, Ana a decis să ia o pauză de la tenis, <span>neștiind cât de lungă va fi absența sa din circuit</span>:</p>
<p><span data-huuid="6622605292477593924">„</span>Viaţa este întotdeauna imprevizibilă şi ar trebui să trăim fiecare zi la maximum, pentru că momentele pe care le trăim astăzi s-ar putea să nu le mai putem trăi mâine. M-am accidentat la genunchi şi la gleznă în timpul unui antrenament chiar înainte de turneu şi am jucat la Iaşi Open cu dureri intense. Acestea sunt lucruri pe care doar eu şi echipa mea le ştim, pentru că jocul acasă a fost întotdeauna diferit pentru mine şi întotdeauna joc cu toată inima.</p>
<p>Îmi voi lua timp să mă recuperez fizic, dar voi folosi acest timp şi pentru mine, pentru a face lucruri care îmi aduc bucurie şi pace sufletească, pentru a crea şi a participa la proiecte diferite şi frumoase. Ne vedem curând!”, a scris Ana Bogdan.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum a reacționat iubitul milionar al Arynei Sabalenka, după ce Simona Halep i-a înmânat trofeul pentru locul 1 WTA! Noi imagini de senzație surprinse la Turneul Campioanelor. FOTO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/cum-a-reactionat-iubitul-milionar-al-arynei-sabalenka-dupa-ce-simona-halep-i-a-inmanat-trofeul-pentru-locul-1-wta-bielorusei-noi-imagini-de-senzatie-surprinse-la-turneul-campioanelor-foto-20314407</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Cum-a-reactionat-iubitul-milionar-al-Arynei-Sabalenka-dupa-ce-Simona-Halep-i-a-inmanat-trofeul-.jpg"/><br/><p>Aryna Sabalenka, cea mai bună jucătoare de tenis a momentului, și-a făcut iubitul mândru după ce a primit trofeul pentru locul 1 WTA la final de sezon.</p>
<p>În urma ceremoniei speciale, în cadrul căreia Simona Halep a avut un rol important și i-a înmânat trofeul bielorusei, Aryna Sabalenka a făcut show la<span> Turneul Campioanelor de la Riad. </span></p>
<p>Campioana circuitului WTA a participat la o ședință foto spectaculoasă, iar imaginile cu Aryna au făcut deliciul fanilor tenisului. Iubitul sportivei, Georgios Frangulis, nu a rămas indiferent, lăsând un comentariu sugestiv.</p>
<h2><span>Cum a reacționat iubitul milionar al Arynei Sabalenka, după ce Simona Halep i-a înmân at trofeul pentru locul 1 WTA bielorusei</span></h2>
<p>Fotografiile în care Aryna Sabalenka, îmbrăcată într-o ținută elegantă și provocatoare, sărbătorește primirea trofeului de lider mondial, au fost publicate pe conturile oficiale ale Asociației Tenisului Feminin (WTA). Mesajul care a însoțit imaginile a fost unul sugestiv: „Regina triumfă! Numărul 1 mondial la final de an, oferit de PIF”.</p>
<p>Reacția iubitului sportivei, Georgios Frangulis, nu a întârziat să apară: acesta a comentat la postare cu un emoticon cu ochii în formă de steluțe, exprimându-și admirația pentru Aryna Sabalenka.</p>
<p> </p>
<p>Frangulis este un antrenprenor de succes, născut în Brazilia din părinți greci. Acesta a fondat în 2016 brandul global de „super-food” Oakberry, atrăgând investiții de peste 60 de milioane de dolari.</p>
<h2><span>Ceremonia nu a fost lipsită de controverse</span></h2>
<p>Ceremonia în care Simona Halep i-a înmânat trofeul Arynei Sabalenka <span>nu a fost lipsită de controverse</span>. Deși momentul a fost unul spectaculos și încărcat de emoție, nu toți cei din mediul tenisului au privit cu ochi buni implicarea româncei.</p>
<p id="p-8">„Aryna Sabalenka primește trofeul de final de an, dar este destul de controversat că Simona Halep se numără printre invitații ceremoniei”, a scris jurnalistul polonez Kamil Kolsut, în timp ce un alt utilizator al platformei X a întrebat: „De ce tocmai ea?”.</p>
<p>Simona Halep se află la Turneul Campioanelor de la Riad în calitate de ambasadoare oficială, dubla campioană de Grand Slam participând la o serie de activități de promovare. De asemenea, „Simo” interacționează constant cu fanii și jucătoarele prezente la competiție.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep vrea un turneu de milioane de euro în România: „Singura șansă va fi la Cluj. Ar fi minunat”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-vrea-un-turneu-de-milioane-de-euro-in-romania-singura-sansa-va-fi-la-cluj-ar-fi-minunat-exclusiv-20314380</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Simona-Halep-vrea-un-turneu-de-milioane-de-euro-in-Romania-„Singura-sansa-va-fi-la-Cluj.-Ar-fi-minunat-EXCLUSIV.jpg"/><br/><p>Simona Halep, una dintre cele mai mari sportive din istoria țării noastre, a discutat despre posibilitatea de a se organiza un turneu de tenis de milioane de euro în România. Fosta sportivă spune că destinația perfectă ar putea fi Cluj, deoarece infrastructura este una de top.</p>
<p>În dialog cu reporterul <span>Prosport</span>, Simona Halep a oferit speranțe românilor de a avea un turneu de tenis de mare anvergură. Constănțeanca s-a retras chiar la Cluj, orașul pe care l-a oferit drept exemplu pentru tenisul românesc. Organizatorul turneului a fost Patrick Ciorcilă, cel care se ocupă acum de imaginea lui „Super Simo”.</p>
<h2><span>Simona Halep laudă Clujul pentru realizările din tenisul românesc</span></h2>
<p>În luna februarie a acestui an, Simona Halep s-a retras la turneul Transylvania Open. <span>Sportiva și-a luat rămas bun de la fanii prezenți pe BT Arena</span>, din Cluj-Napoca.</p>
<ul>
<li>Anastasia Potapova a fost cea care a triumfat în finala cu Lucia Bronzetti</li>
</ul>
<p>„(Poate România să organizeze un asemenea eveniment?) Eu sper și îmi doresc ca România să aibă așa ceva. Poate că singura șansă va fi la Cluj. Ar fi minunat, voi fi prima care va merge, îmi voi lua bilet. (Când ai jucat ultima oară tenis?) Am jucat ultima oară tenis acum câteva săptămâni. Am făcut puțină mișcare la sală. Momentan vreau să mă odihnesc”, a declarat Simona Halep pentru <span>Prosport</span>.</p>
<ul>
<li>Patrick Ciorcilă este implicat în cele mai mari evenimente de la Cluj-Napoca</li>
<li>Anul viitor s-ar putea organiza chiar un meci de retragere pentru Simona Halep</li>
</ul>
<h2><span>Patrick Ciorcilă e directorul de imagine al Simonei Halep</span></h2>
<p>Patrick Ciorcilă este un fost jucător de tenis care a activat majoritar în turnee challenger sau de semi-profesioniști. În vârstă de 29 de ani, bărbatul este omul cheie al imaginii Simonei Halep de după retragere.</p>
<p>La ultima clasare, fostul sportiv a fost plasat pe poziția 648 în clasamentul ATP. Maximul carierei a fost un loc 534, ocupat în primăvara anului 2014.</p>
<p><span>Simona Halep este o bună prietenă a lui Patrick</span>, care nu lipsește niciodată de la cele mai importante evenimente ale fostei sportive.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
