<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Prețuri „de județ” la tichetele pentru EURO U19 din România: copiii plătesc 1 leu! De unde poți cumpăra bilete și cât costă să mergi la meciurile din București, Ploiești și Voluntari</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/preturi-de-judet-la-tichetele-pentru-euro-u19-din-romania-copiii-platesc-1-leu-de-unde-poti-cumpara-bilete-si-cat-costa-sa-mergi-la-meciurile-din-bucuresti-ploiesti-si-voluntari-20185580</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Preturi-de-judet-la-tichetele-pentru-EURO-U19-din-Romania-copiii-platesc-1-leu.jpg"/><br/><p>Federația Română de Fotbal a anunțat prețul biletelor pentru EURO U19, ediția a 72-a având loc în București, Ploiești și Voluntari.</p>
<p>În perioada 13 – 26 iunie va avea loc Campionatul European Under 19 în România. <span>„Tricolorii” sunt deja calificați</span> din postura de gazde și vor face parte din grupa A alături de Danemarca Spania și Muntenegru. Prețul biletelor este la fel de mic ca la meciurile de județ din ligile inferioare, iar copiii vor putea intra pe stadioane aproape gratis.</p>
<h2><span>Prețuri „de județ” EURO U19: doar 1 leu costă biletul pentru copii</span></h2>
<p>Începând din 24 aprilie au fost puse la vânzare biletele pentru meciurile de la EURO U19. Pe site-ul FRF erau anunțat prețuri începând de la 15 lei, pentru categoria 2, și până la 35 de lei, pentru categoria 1.</p>
<ul class="nitro-offscreen" data-spread="false">
<li>Faza grupelor: 4 euro (categoria 1) și 3 euro (categoria 2);</li>
<li>Semifinale: 5 euro (categoria 1) și 4 euro (categoria 2);</li>
<li>Finala: 7 euro (categoria 1) și 5 euro (categoria 2).</li>
</ul>
<p>La Voluntari se vor desfășura partidele Germania – Țările de Jos, România – Spania și Norvegia – Germania în faza grupelor. Pe pagina de Facebook a Echipei Naționale de Fotbal a României a apărut o informație potrivit căreia copiii vor plăti doar un preț simbolic de 1 leu pentru a avea acces la meciurile de la Voluntari. Copiii trebuie să fie însoțiți și de minimum 1 adult.</p>
<blockquote><p>„La Voluntari se joacă meciuri tari! Cu prețuri de la 15 lei locul tău e pe stadion – rezervă-l acum! Copiii plătesc simbolic doar 1 leu! Până la 5 bilete achiziționate, cel puțin un adult. Grăbește-te, se vând repede!”, e mesajul transmis de Echipa Naționale de Fotbal a României pe Facebook.</p></blockquote>
<h2><span>Grupe și program complet EURO U19</span></h2>
<p><span>GRUPA A</span></p>
<ul>
<li>ROMÂNIA</li>
<li>Danemarca</li>
<li>Spania</li>
<li>Muntenegru</li>
</ul>
<p><span>GRUPA B</span></p>
<ul>
<li>Germania</li>
<li>Norvegia</li>
<li>Anglia</li>
<li>Țările de Jos</li>
</ul>
<p><span>Vineri, 13 iunie</span><br/>
Grupa A<br/>
18:00 Spania – Danemarca (Stadionul Giulești)<br/>
21:00 România – Muntenegru (Stadionul „Arcul de Triumf”)</p>
<p><span>Sâmbătă, 14 iunie</span><br/>
Grupa B<br/>
17:00 Anglia – Norvegia (Stadionul „Ilie Oană”, Ploiești)<br/>
20:00 Germania – Olanda (Stadionul „Anghel Iordănescu”, Voluntari)</p>
<p><span>Luni, 16 iunie</span><br/>
Grupa A<br/>
18:00 Danemarca – Muntenegru (Stadionul Giulești)<br/>
21:00 România – Spania (Stadionul „Anghel Iordănescu”, Voluntari)</p>
<p><span>Marți, 17 iunie</span><br/>
Grupa B<br/>
17:00 Norvegia – Țările de Jos (Stadionul „Ilie Oană”, Ploiești)<br/>
20:00 Germania – Anglia (Stadionul Arcul de Triumf)</p>
<p><span>Joi, 19 iunie</span><br/>
Grupa A<br/>
20:00 Muntenegru – Spania (Stadionul „Ilie Oană”, Ploiești)<br/>
20:00 Danemarca – România (Stadionul Arcul de Triumf)</p>
<p><span>Vineri, 20 iunie</span><br/>
Grupa B<br/>
20:00 Țările de Jos – Anglia (Stadionul Giulești)<br/>
20:00 Norvegia – Germania (Stadionul „Anghel Iordănescu”, Voluntari)</p>
<p><span>Luni, 23 iunie</span><br/>
18:00 / 21:00 Semifinala 1: Câștigătoare Grupa A vs Locul 2 din Grupa B<br/>
18:00 / 21:00 Semifinala 2: Câștigătoare Grupa B vs Locul 2 din Grupa A</p>
<p>Selecționata României va fi condusă de <span>Ion Marin</span>. Tehnicianul are mari speranțe că „tricolorii” vor izbuti să ajungă cel puțin până în semifinale. Ultima participare a României la EURO U19 a avut loc în 2022, atunci când a pierdut toate cele trei meciuri din grupă. În urmă cu 14 ani, România a mai găzduit acest turneu, dar nu a trecut de grupe, iar câștigătoarea a fost o viitoare adversară, Spania.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Italia, la picioarele lui Nicolae Stanciu după transferul bombă reușit de Dan Șucu: „Va fi creatorul care va da calitate ofensivei”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/campionate-externe/italia/italia-la-picioarele-lui-nicolae-stanciu-dupa-transferul-bomba-reusit-de-dan-sucu-va-fi-creatorul-care-va-da-calitate-ofensivei-20185582</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Italia-la-picioarele-lui-Nicolae-Stanciu-dupa-transferul-bomba-reusit-de-Dan-Sucu.-„Va-fi-creatorul-care-va-da-calitate-ofensivei-1400x813.jpg"/><br/><p>Transferul lui Nicolae Stanciu la Genoa a devenit oficial, iar acum presa italiană l-a luat „la puricat” pe fotbalistul adus la dorința expresă a lui Dan Șucu, acționarul majoritar al grupării „grifonilor”.</p>
<p>Ziariștii din Peninsulă au numai cuvinte mari la adresa căpitanului echipei naționale a României, despre care cred că va fi „creatorul” ce va impulsiona ofensiva „rossoblu”.</p>
<h2><span>Italenii exultă după transferul bombă al lui Nicolae Stanciu la Genoa. „Creatorul”</span></h2>
<p>Transferul lui Nicolae Stanciu la Genoa a fost oficializat, iar acum presa peninsulară i-a făcut o scurtă caracterizare fotbalistului adus la cererea expresă a lui Dan Șucu, patronul „grifonilor”.</p>
<p>Ziariștii italieni sunt convinși că <span>Genoa a dat lovitura cu mijlocașul român</span>, despre care cred că va fi numărul 10 perfect, cu mare experiență acumulată, matur, practic „creatorul” ce va va da calitate ofensivei echipei antrenate de Patrik Vieira.</p>
<p>„Cu cei 32 de ani ai săi, este un profil de mare experiență și va crește nivelul tehnic și de maturitate al echipei. În formația ‘rossoblu’ va fi creatorul care va da calitate ofensivei, mișcându-se în spatele atacanților.</p>
<p>Stanciu a crescut și a debutat în prima echipă la Unirea Alba Iulia. Primele sale transferuri au fost mereu în patrie, mai întâi la Vaslui, apoi la Steaua București (n.r. FCSB), cu care a cucerit două titluri.</p>
<p>În 2019, Stanciu a efectuat un mic ocol pe la Al-Ahli și s-a întors la Praga, de data aceasta cu tricoul Slaviei. Acolo a cucerit alte trei trofee, în timp ce cu Wuhan San Zen a câștigat campionatul chinez în 2022. Ultima sa experiență a fost la Damac”, au scris cei de la <span>Calciomercato</span>.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20072485" decoding="async" height="800" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/01/Nicolae-Stanciu-poate-semna-acum-cu-FCSB.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/01/Nicolae-Stanciu-poate-semna-acum-cu-FCSB.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/01/Nicolae-Stanciu-poate-semna-acum-cu-FCSB-768x439.jpg 768w" width="1400"/></p>
<h2><span>Mesaj de adio. „Vă voi urmări cu atenție”</span></h2>
<p>Nicolae Stanciu şi-a luat adio printr-un mesaj emoționant de la Damac, echipa unde a evoluat în ultimele două sezoane. Căpitanul primei reprezentative a României are cifre relativ bune la gruparea saudită în acest sezon greu, în care antrenorul Cosmin Contra <span>a părăsit echipa în iarnă din cauza problemelor financiare grave</span> cu care s-a confruntat clubul din Saudi Pro League.</p>
<p>„Vă mulțumesc pentru acești 2 ani, pentru cum m-ați primit și m-ați tratat, mulțumesc tuturor antrenorilor pe care i-am avut aici și tuturor oamenilor din club. M-am bucurat foarte mult de timpul petrecut aici.</p>
<p>Cea mai importantă parte a acestei călătorii au fost colegii mei de echipă! Vă mulțumesc din toată inima, a fost o plăcere să joc alături de voi și vreau să vă spun cât de mult vă apreciez.</p>
<p>Vă consider prietenii mei și m-am bucurat enorm de timpul petrecut împreună, atât pe teren, cât și în afara lui. Vă voi urmări cu atenție și vă doresc tot ce e mai bun în continuare, în carierele voastre”, a scris Nicolae Stanciu, pe contul său de Instagram.</p>
<p>Internaționalul român a evoluat în 29 de meciuri, a marcat 5 goluri și a oferit 7 pase decisive. În total, Stanciu a adunat la Damac FC 59 de meciuri, 11 goluri și 28 de pase de gol.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Se anunță „cutremur” la Tottenham! Englezii au făcut anunțul despre viitorul echipei lui Radu Drăgușin: „Poziția lui e serios amenințată!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/campionate-externe/anglia/se-anunta-cutremur-la-tottenham-englezii-au-facut-anuntul-despre-viitorul-echipei-lui-radu-dragusin-pozitia-lui-e-serios-amenintata-20185592</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Se-anunta-„cutremur-la-Tottenham-Englezii-au-facut-anuntul-despre-viitorul-echipei-lui-Radu-Dragusin.-„Pozitia-lui-e-serios-amenintata.jpg"/><br/><p>Tottenham a salvat sezonul mizerabil din Premier League cu triumful din Europa League, însă chiar și așa, postul lui Ange Postecoglou rămâne în continuare amenințat.</p>
<p>Managerul australian, cel care a insistat pentru transferul lui Radu Drăgușin la gruparea londoneză, poate fi demis de la echipă săptămâna viitoare.</p>
<h2><span>Ange Postecoglou poate rămâne șomer după triumful din Europa League. „Poziția lui e serios amenințată!”</span></h2>
<p>Tottenham a terminat în genunchi stagiunea din Premier League, însă, paradoxal, a câștigat <span>trofeul Europa League</span>, după o finală cu Manchester United. În ciuda acestei performanțe, scaunul lui Ange Postecoglou se clatină în continuare.</p>
<p>Tehnicianul de la Antipozi, omul care a dat ok-ul pentru transferul lui Radu Drăgușin la gruparea londoneză, poate fi dat afară în zilele următoare.</p>
<p>Publicația <span>The Telegraph</span> anunță că în zilele următoare va avea loc o ședință decisivă între patronul Daniel Levy și Ange Postecoglou. Potrivit sursei citate, în ciuda câștigării Europa League, primul trofeu al lui Spurs din ultimii 17 ani, Postecoglou nu are postul asigurat în noul sezon. Și asta deoarece, în balanță atârnă foarte mult rezultatele rușinoase din Premier League, unde Tottenham a terminat pe un jenant loc 17 din 20 de echipe, practic deasupra liniei retrogradării.</p>
<p>Bilanțul din campionatul intern a fost de-a dreptul catastrofal: 38 de meciuri, 11 victorii, 5 remize și 22 de eșecuri. Jurnaliștii britanici susțin fără echivoc că Postecoglou ar fi fost dat de mai mult timp afară dacă nu avea parcursul fără cusur din Europa League.</p>
<blockquote><p>Mi se pare foarte ciudat să vorbesc despre viitorul meu când am făcut ceva fără precedent! Nu am nicio îndoială totuși că acesta ar putea fi un moment cu adevărat definitoriu pentru acest club – Ange Postecoglou</p></blockquote>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20185622" decoding="async" fetchpriority="high" height="961" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/8014969-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x961.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/8014969-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x961.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/8014969-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-768x527.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/8014969-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1536x1054.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/8014969-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-2048x1406.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Trei antrenori sunt deja pe lista scurtă</span></h2>
<p>Demiterea lui Ange Postecoglou de la Tottenham Spurs e tot mai probabilă după ce a apărut informația că șefii londonezilor au alcătuit deja o listă scurtă cu posibilii înlocuitori ai tehnicianului australianul, pe aceasta figurând Thomas Frank (Brentford), Marco Silva (Fulham) și Andoni Iraola (Bournemouth).</p>
<p>Numirea unui nou antrenor la Tottenham ar putea un impact devastator pentru Radu Drăgușin, managerul de la Antipozi fiind cel care a insistat pentru transferul internaționalului român.</p>
<blockquote><p>Ange Postecoglou a câştigat trofeul și nimeni nu a mai reuşit asta până acum. Nu depinde de mine sau de jucători, ci trebuie să ne uităm doar la fapte. La faptul că nu am câştigat de 17 ani şi acum am reuşit. Antrenorul este cel care câştigă trofeul. Avem nevoie de continuitate și să construim pe ceea ce am clădit deja – Son Heung-Min</p></blockquote>
<p><span>Primul meci oficial al lui Tottenham</span> are loc peste două luni și jumătate, mai precis pe 13 august, la Udinese, atunci când va întâlni pe PSG, în Supercupa Europei.</p>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nicolae Stanciu a anunțat de când bătuse, de fapt, palma cu Dan Șucu pentru transfer! Mesaj pentru Gigi Becali și FCSB: „Nu m-a căutat nimeni”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/campionate-externe/italia/nicolae-stanciu-a-anuntat-de-cand-batuse-de-fapt-palma-cu-dan-sucu-pentru-transfer-mesaj-pentru-gigi-becali-si-fcsb-nu-m-a-cautat-nimeni-20185541</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Nicolae-Stanciu-a-anuntat-de-cand-batuse-de-fapt-palma-cu-Dan-Sucu-pentru-transfer-Mesaj-pentru-Gigi-Becali-si-FCSB.-„Nu-m-a-cautat-nimeni-1400x824.jpg"/><br/><p>Internaționalul Nicolae Stanciu a vorbit pentru prima dată despre transferul la gruparea italiană Genoa, oficializat duminică, 1 iunie, de către echipa patronată de Dan Șucu.</p>
<p>Capitanul României dezvăluie că ajunsese la un acord cu echipa din Serie A de mai mult timp și a avut în acest sens un mesaj clar pentru Gigi Becali. „Nu m-a căutat nimeni din Liga 1”, a spus fotbalistul de 32 de ani.</p>
<div class="html-div xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x6ikm8r x10wlt62">
<div class="html-div xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x14ctfv x13sv91t x6ikm8r x10wlt62 xerhiuh x1pn3fxy x12xxe5f x1szedp3 x1n2onr6 x1vjfegm x1mzt3pk x13faqbe x1xr0vuk x1jm4cbz x1lmq8lz xrrpcnn x1xtl47e x13fuv20 xu3j5b3 x1q0q8m5 x26u7qi x19livfd x2t687o x3p3xfz x5od304 x1ucz5p xp5s12f x11ucwad xgtuqic x155c047" role="presentation">
<h2 class="html-div xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x1gslohp x11i5rnm x12nagc x1mh8g0r x1yc453h x126k92a x18lvrbx" dir="auto"><span>Nicolae Stanciu a anunțat când s-a înțeles cu Dan Șucu pentru transferul la Genoa! Mesaj direct pentru Gigi Becali<br/>
</span></h2>
<p>Nicolae Stanciu, căpitanul echipei naționale a României, a vorbit în premieră despre <span>mutarea la Genoa</span>, oficializată astăzi, pe 1 iunie, de către gruparea din Peninsulă.</p>
<p>Liderul primei noastre reprezentative dezvăluie că ajunsese de mai mult timp la un acord verbal cu echipa condusă de magnatul Dan Șucu și a avut un mesaj clar, cu trimitere directă către Gigi Becali, fostul său patron de la FCSB, cel care l-a dorit în această vară la echipă, în încercarea de a prinde grupele Ligii Campionilor. „Nu m-a căutat nimeni din Liga 1”, a spus fostul fotbalist de la Damac.</p>
<p>„(n.r. – cu Genoa) Discutasem de mai mult timp. Puteam să semnez până la 1 septembrie, cât e perioada de transferuri, nu s-a oficializat nimic târziu, e 1 iunie. Din Liga 1 nu m-a căutat nimeni, nu am vorbit cu nimeni, nu au fost deloc discuții”, a spus Nicolae Stanciu în cantonamentul echipei naționale.</p>
<blockquote><p>Bombă era dacă-l luam pe Stanciu, dar era greu să joace Stanciu la FCSB, când îi avem pe Olaru, pe Șut, pe Tănase, pe Cisotti. Sau era bombă dacă-l aduceam pe Drăguș. Așa că Denis Alibec e `bombiță` și o să ne ducă în Champions League, apoi o să luăm un nou campionat cu el – Gigi Becali</p></blockquote>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20185554" decoding="async" height="1400" sizes="(max-width: 1120px) 100vw, 1120px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/502990396_18504431344039294_159457056248871079_n-1120x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/502990396_18504431344039294_159457056248871079_n-1120x1400.jpg 1120w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/502990396_18504431344039294_159457056248871079_n-768x960.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/502990396_18504431344039294_159457056248871079_n-1229x1536.jpg 1229w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/502990396_18504431344039294_159457056248871079_n.jpg 1350w" width="1120"/></p>
<h2><span>Încântat de prezentarea făcută de italieni. „Normal că mi-a plăcut”</span></h2>
<p><span>Genoa a oficializat duminică</span>, 1 iunie, transferul lui Nicolae Stanciu, postând mai multe fotografii pe contul de X cu internaționalul român prezentat ca un vampir. Tricolorul s-a declarat entuziasmat de prezentarea spectaculoasă făcută de italieni, mărturisind totodată că știa dinainte de acest lucru.</p>
</div>
</div>
<p>„Sunt bucuros că astăzi s-a oficializat. Am venit cu un vibe bun la națională, după ce mi-am terminat treaba la Damac. Am reușit, după un an greu și cu multe probleme, să menținem echipa în prima ligă.</p>
<p>(n.r. – prezentarea de la Genoa) Normal că mi-a plăcut, știam de ea, dar acum avem două meciuri grele la națională, apoi mă concentrez la Genoa”, a mai declarat căpitanul naționalei României.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nicolae Stanciu, lovitură financiară la Genoa. Devine cel mai bine plătit jucător din lotul echipei finanțate de Dan Șucu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/campionate-externe/italia/nicolae-stanciu-lovitura-financiara-la-genoa-devine-cel-mai-bine-platit-jucator-din-lotul-echipei-finantate-de-dan-sucu-20185464</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Nicolae-Stanciu-lovitura-financiara-la-Genoa.-Devine-cel-mai-bine-platit-jucator-din-lotul-echipei-finantate-de-Dan-Sucu-1400x859.jpg"/><br/><p>La 32 de ani, Nicolae Stanciu a dat lovitura carierei și a semnat cu Genoa, cel mai important club din CV-ul căpitanului echipei naționale a României.</p>
<p>Transferul mijlocașului român a fost oficializat, urmând ca acesta să devină, cu 2.000.000 de euro stagional, cel mai bine plătit jucător din lotul grupării patronate de Dan Șucu.</p>
<h2><span>Nicolae Stanciu a semnat cu Genoa și a devenit cel mai bine remunerat fotbalist din lotul echipei italiene</span></h2>
<p>Nicolae Stanciu a dat lovitura pe finalul carierei și a semnat cu Genoa, cel mai important club din CV-ul jucătorului ajuns la 32 de ani. Transferul fotbalistului român de la Damac FC la echipa din Serie A a devenit oficial, urmând ca românul să câștige 2.000.000 de euro stagional.</p>
<p><span>Fotbalistul român a semnat un contract valabil doi ani cu Genoa</span> și va purta tricoul cu numărul 8. Conform <span>Europacalcio</span>, Stanciu va încasa un salariu anual de două milioane de euro la Genoa și va deveni cel mai bine plătit jucător din lotul „grifonilor”. Cel puțin deocamdată, până la alte transferuri și mai răsunătoare din această vară ale clubului italian.</p>
<p>Românul a ajuns direct pe primul loc în topul salariilor, la egalitate cu mijlocașul lateral Junior Messias. În sezonul trecut, un singur fotbalist a avut un salariu mai mare de 2 milioane de euro la Genoa. În cauză a fost vorba despre atacantul Andrea Pinamonti, plătit cu 2,4 milioane de euro pe an, dar acesta a fost împrumutat de la Sassuolo.</p>
<p>Totuși, Nicolae Stanciu va avea un salariu mai mic decât cel pe care îl primea la Damac, cifrat la 2.400.000 de euro pe sezon.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20048316" decoding="async" height="1050" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Gigi-Becali-a-anuntat-transferul-lui-Nicolae-Stanciu-la-FCSB.-A-dezvaluit-cand-semneaza-„Atunci-pac-vine-la-noi-3-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Gigi-Becali-a-anuntat-transferul-lui-Nicolae-Stanciu-la-FCSB.-A-dezvaluit-cand-semneaza-„Atunci-pac-vine-la-noi-3-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Gigi-Becali-a-anuntat-transferul-lui-Nicolae-Stanciu-la-FCSB.-A-dezvaluit-cand-semneaza-„Atunci-pac-vine-la-noi-3-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Gigi-Becali-a-anuntat-transferul-lui-Nicolae-Stanciu-la-FCSB.-A-dezvaluit-cand-semneaza-„Atunci-pac-vine-la-noi-3-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Gigi-Becali-a-anuntat-transferul-lui-Nicolae-Stanciu-la-FCSB.-A-dezvaluit-cand-semneaza-„Atunci-pac-vine-la-noi-3-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Mesaj special în ziua transferului în Italia</span></h2>
<p>Fix de 1 iunie, în ziua oficializării mutării în Serie A, Duminică, <span>căpitanul naționalei României </span>a ținut să transmită un mesaj de Ziua Internațională a Copilului.</p>
<p>„Dragi copii, astăzi e ziua voastră şi vreau să ştiţi cât de importanţi sunteţi pentru noi. De fiecare dată când intrăm pe teren, simţim susţinerea voastră sinceră şi ne daţi putere să luptăm până la capăt. Sunteţi micuţi, dar aveţi o inimă mare şi un impact uriaş asupra noastră, a adulţilor. Să rămâneţi mereu veseli şi visători.</p>
<p>Orice vis aveţi, oricât de mare vi s-ar părea, nu renunţaţi la el! Eu am fost ca voi. Am visat să joc pentru România şi, pentru că am crezut în visul meu, s-a împlinit. Aşa cum le spun fetiţelor mele, vă spun şi vouă: jucaţi-vă, râdeţi, alergaţi, fiţi buni unii cu alţii, bucuraţi-vă de copilărie. E cea mai frumoasă perioadă din viaţă!</p>
<p>Vă mulţumesc că sunteţi mereu alături de noi şi vă trimit o îmbrăţişare mare-mare din partea mea şi a tuturor colegilor de la echipa naţională. La mulţi ani, copii! La mulţi ani, România viitorului!”, a spus Stanciu pentru FRF.tv.</p>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
