<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Reacția de mare antrenor a lui Dan Petrescu, după ce Muhar a ratat penalty în Lugano – CFR Cluj</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/reactia-de-mare-antrenor-a-lui-dan-petrescu-dupa-ce-muhar-a-ratat-penalty-in-lugano-cfr-cluj-20228882</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Reactia-de-mare-antrenor-a-lui-Dan-Petrescu-dupa-ce-Muhar-a-ratat-penalty-in-Lugano-CFR-Cluj-1400x933.jpg"/><br/><p>Dan Petrescu a avut o reacție de mare antrenor după ce Karlo Muhar a irosit un penalty în meciul cu Lugano.</p>
<p>Tehnicianul echipei CFR Cluj a reacționat la finalul partidei de pe Stockhorn Arena și a comentat ratarea fotbalistului său.</p>
<h2><span>Reacția lui Dan Petrescu după penalty-ul ratat de Karlo Muhar în meciul cu Lugano</span></h2>
<p><span>CFR Cluj a remizat cu Lugano</span>, scor 0-0, în turul 2 preliminar din UEFA Europa League. Karlo Muhar a ratat o lovitură de la 11 metri în minutul 11.</p>
<p>Mijlocașul croat l-a păcălit pe portarul Amir Saipi, dar șutul său <span>a lovit doar stâlpul din stânga porții</span>. Dan Petrescu, antrenorul CFR-ului, i-a luat apărarea lui Karlo Muhar și a spus că e ceva firesc să mai și ratezi din când în când.</p>
<p>„Un jucător când ratează un penalty nu mă supără, că am ratat şi eu şi ştiu prin ce am trecut. Sunt supărat că s-a accidentat, atât. Dacă avem toţi jucătorii la dispoziţie, e 50-50 la calificare, dar în Europa e greu să zici cine mai e favorit.</p>
<p>Da, dacă-mi spuneai 0-0 înainte de meci aici pe sintetic, pe ploaie, cu mingile care nu sunt cum voiam noi şi cu un adversar foarte valoros, era clar. Dar când ratezi un penalty şi mai ai ocazii clare, parcă te gândeşti la o victorie.</p>
<p>Trebuie să ne mulţumim cu 0-0 şi săptămâna viitoare va fi un meci greu. Din păcate, la fiecare meci jucat pierdem unul sau doi jucători, iar în acest ritm ne va fi greu să ne axăm pe campionat şi Europa. Azi, Muhar a ieşit şi sperăm să nu fie ceva grav, Postolachi a ieşit, Emerllahu, Kamara, deci e un start de sezon cu ghinion pentru noi şi sper să trecem peste aceste ghinioane. Sunt convins că returul va fi foarte greu.</p>
<p>Ei au dominat, au avut posesia şi trebuie să recunoaştem. Le-a fost greu să găsească breşe, au avut ocazii, dar nu mari şi se vede calitatea jucătorilor. Felicit jucătorii meu că s-au dăruit, au ascultat ce trebuie să facă şi au fost disciplinaţi, organizaţi.</p>
<p>Pe iarbă va fi la fel, un meci greu. M-am uitat azi peste rezultatele din Europa League, din Conference League şi sunt multe surprize”, a declarat Dan Petrescu, la conferința de presă de după remiza din Elveţia cu Lugano.</p>
<blockquote><p>Din păcate nu am reușit să marcăm din acel penalty. Se întâmplă, trebuie să mergem mai departe. Până la urmă echipa cred că a făcut un meci foarte bun. Trebuie să fructificăm oportunitățile pe care le avem. Trebuie să ne apărăm la fel de bine. Acest meci ne dă încredere că se poate. Că e posibil să ne calificăm”, a spus Mario Camora după meci.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția lui Silvian Cristescu, după scandalul dintre Mirel Rădoi şi Mihai Rotaru: „Asta trebuie să facă!”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/reactia-lui-silvian-cristescu-dupa-scandalul-dintre-mirel-radoi-si-mihai-rotaru-asta-trebuie-sa-faca-exclusiv-20229009</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Reactia-lui-Silvian-Cristescu-dupa-scandalul-dintre-Mirel-Radoi-si-Mihai-Rotaru-22Asta-trebuie-sa-faca22.-EXCLUSIV.jpeg"/><br/><p>Silvian Cristescu, fostul căpitan al Universității Craiova, consideră că formația patronată de Mihai Rotaru are în continuare șanse la calificare chiar dacă Sarajevo a câștigat meciul tur cu scorul de 2-1.</p>
<p>Craiova lui Mihai Rotaru a fost învinsă de Sarajevo în turul doi preliminar din <span>Europa League, scor 2-1,</span> iar după meci Mirel Rădoi a fost extrem de supărat și nu a ezitat să nu-l atace chiar și pe patronul echipe pe care o antrenează, Mihai Rotaru. Totodată, Rădoi a confirmat până la urmă că ar fi putut să plece de la echipa din Bănie, după ce primise o ofertă de la arabi,<span> informație pe care </span><span>ProSport</span> a anunțat-o în exclusivitate în urmă cu câteva săptămâni.</p>
<p>Însă, unul dintre foștii căpitani ai Universității Craiova, Silvian Cristescu, 54 de ani a spus pentru <span>ProSport</span> că în opinia sa toată lumea din viața echipei oltenilor trebuie să se liniștească, inclusiv Mirel Rădoi și Mihai Rotaru, deoarece calificarea încă nu este sub nicio formă pierdută.</p>
<h2><span>Reacția lui Silvian Cristescu, după scandalul dintre Mirel Rădoi şi Mihai Rotaru</span></h2>
<p>Silvian Cristescu a spus pentru<span> ProSport</span> că se așteaptă ca atmosfera pe care a întâlnit-o pe stadionul celor de la Sarajevo să se repete și la meciul retur de pe arena „Ion Oblemenco”.</p>
<p>„Ce să mai spun eu în plus de ceea ce s-a spus după meci? Consider că în primul rând toată lumea trebuie să se liniștească, fie că e vorba de Mirel Rădoi sau Mihai Rotaru. La supărare se pot spune multe, dar important este ca după o zi sau două lucrurile să se liniștească. În opinia mea calificarea nu este încă pierdută. Am fost la meci și vă pot spune că ce am văzut la Sarajevo înainte de meci și în timpul meciului doar prin Turcia am mai văzut așa ceva.</p>
<p>Sper că pe Oblemenco la meciul retur vom avea și noi aceeași atmosferă, iar spectatorii noștri îi vor împinge pe jucătorii lui Mirel Rădoi către victorie și calificare. Care este părerea mea despre plecarea lui Andrei Ivan? Vă spun sincer că nu am nicio părere”,a încheiat Cristescu.</p>
<h2><span>Ce a spus după meci Mirel Rădoi și ceea ce l-a deranjat la Mihai Rotaru</span></h2>
<p>După înfrângerea cu Sarajevo, Mirel Rădoi a fost foarte supărat și l-a atacat chiar și pe Mihai Rotaru, după ce a aflat de unele declarații ale acestuia.</p>
<p>„Ce jucători îmi mai trebuie? Mie nu-mi mai trebuie nimic, clubul decide acum dacă mai pleacă sau mai vine cineva. Întrebările astea puteți să le adresați dumnealor de acum încolo. Am avut lucrurile astea promise la început, dar se pare că lucrurile s-au modificat pe parcurs. Eu vă pot spune ceva greșit. De plecat și de venit trebuie să îi întrebați pe dânșii. Și Ivan a plecat fără voia mea.E realitatea, nu o supărare. Nu am ce face, din păcate. Asta este realitatea, vă spun doar adevărul”, a început Rădoi discursul. Întrebat despre reacția lui Mihai Rotaru, Rădoi a spus tranșant: „E declarația dânsului, el știe cel mai bine. Văd că acum face și analize după meci. Nu știu ce-a spus, acum aud.</p>
<p>Sper să nu mai plece până la partida retur sau până la cea cu U Cluj jucători care azi puteau fi titulari. Vedem ce se întâmplă. Nu aș vrea să continui subiectul, pentru că apoi va părea că acoperim ce s-a întâmplat greșit la această partidă. Până la urmă, sunt un antrenor, trebuie să antrenez echipa. Restul este strategia clubului.Eu nu mă gândesc să plec. Dacă era așa, Mario Felgueiras știe… Am avut ofertă din Qatar, 1,2 milioane de dolari împreună cu staff-ul. Puteam să plec și îi lăsam. La fel, în finalul sezonului trecut, dacă era vorba despre bani sau altceva, aș fi plecat. Dacă eram atât de supărat, îmi luam valiza și plecam. Nici prin gând nu mi-a trecut deocamdată”. ”, a spus Rădoi.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Giovanni Becali distruge echipele româneşti, care au nenorocit coeficientul UEFA: „Suntem de râsul curcilor”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/giovanni-becali-distruge-echipele-romanesti-care-au-nenorocit-coeficientul-uefa-suntem-de-rasul-curcilor-20229126</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Giovanni-Becali-distruge-echipele-romanesti-care-au-nenorocit-coeficientul-UEFA-„Suntem-de-rasul-curcilor.webp"/><br/><p>Giovanni Becali (73 de ani) nu și-a putut ascunde dezamăgirea după ce a văzut rezultatele pe care le-au înregistrat FCSB, CFR Cluj, U Cluj și Universitatea Craiova la mijlocul săptămânii.</p>
<p>Niciuna dintre echipele românești menționate nu a izbutit să câștige în preliminariile cupelor europene, iar dacă situația nu se va schimba la retururi, coeficientul UEFA se va prăbuși.</p>
<h2><span>Giovanni Becali, șocat de săptămâna neagră a echipelor românești din cupele europene</span></h2>
<p>Echipele românești angrenate în preliminariile cupelor europene au avut parte de o săptămână tristă și niciuna dintre cele patru reprezentante nu a izbutit să obțină o victorie.</p>
<p>Marți, <span>FCSB a pierdut cu Shkendija</span>, 0-1 la Skopje, în Macedonia de Nord, după care a venit ziua de joi, iar prima care a intrat în scenă <span>a fost U Cluj, cu un egal înregistrat pe terenul lui Ararat Armenia</span>, 0-0.</p>
<p><span>CFR Cluj a remizat și ea ulterior, 0-0 cu Lugano</span>, în Elveția, după care <span>Universitatea Craiova a închis balul cu înfrângere consemnată în Bosnia Herțegovina, 1-2 în fața lui Sarajevo</span>.</p>
<p>Retururile din turul 2 preliminar sunt programate săptămâna viitoare, miercuri și joi, cu mențiunea că FCSB e angrenată în Liga Campionilor, CFR Cluj în Europa League, iar U Cluj și Universitatea Craiova în Conference League.</p>
<p>Toate rezultatele menționate mai sus l-au dezamăgit pe Giovanni Becali, însă de departe, cea mai mare supărare i-a provocat-o înfrângerea din Macedonia de Nord:</p>
<blockquote><p>Noi tot ne zbatem și aud pe mulți care zic coeficientul. Să facem coeficient să nu mai jucăm atâtea tururi, să jucăm poate turul 3 și play-off, 4 meciuri ca să ajungem în fazele finale. Dar noi vrem să ne calificăm cu două înfrângeri, care înseamnă zero puncte, dar nu ne gândim că dacă luăm 6 puncte înseamnă și calificare, și coeficientul care la anul se va pune la socoteală. Și atunci ne bucurăm că am pierdut, dar o să ne calificăm. Am pierdut cu macedonenii, dar o să-i batem aici cu 2-0. Ok, merge FCSB mai departe, dar problema e că 6 puncte le-a lăsat pe undeva și astea contează în primul rând că poți fi cap de serie. Poate și în turul 3 mergi mai departe cu o înfrângere și o victorie, dar coeficientul? Ne bucurăm la lucruri mici, suntem departe de lumea adevărată a fotbalului. Dacă noi am ajuns să spunem că Cisotti… Un jucător care a jucat la Galați în divizia a treia, a doua. A venit în prima ligă, l-a luat FCSB pe 200-300.000, dar ce înseamnă un așa transfer când FCSB a luat jucători de 1,7-2 milioane. Și noi am ajuns să spunem că Cisotti e cel mai bun jucător străin, probabil și cel mai bun de la FCSB. Înseamnă că FCSB nu mai are un Târnovanu, un Tănase, un Bîrligea, un Olaru, un Alibec, un Chiricheș. Am ajuns rău, e de râsul curcilor dacă cel mai bun e un jucător venit din Andorra (n.r. – Malta)”, a declarat Giovanni Becali, citat de <span>Fanatik</span>.</p></blockquote>
<h2><span>A continuat discursul în jurul lui Cisotti</span></h2>
<p>Juri Cisotti a venit în fotbalul românesc în iulie 2021, când a semnat cu Oțelul Galați, formație angrenată pe atunci în Liga 3. Anterior, Cisotti a evoluat pentru Mosta FC și Silema Wander, două grupări din Malta.</p>
<p>Revenind în prezent, Cisotti traversează o formă bună la FCSB, iar cel care l-a lăudat cel mai mult și l-a declarat „cel mai bun jucător” din tabăra campioanei a fost chiar patronul Gigi Becali.</p>
<blockquote><p>Și are și 32 de ani. Hai să zicem o excepție, un fenomen al naturii că explodează la 28-29 de ani, așa cum a fost Vardy care era zidar sau cum a fost un brazilian de la Milan, se întâmplă fenomene din astea, dar nici chiar așa. FCSB cred că se califică, dar e păcat de punctele pe care le-a pierdut. Se califică, dar a pierdut 6 puncte importante la coeficient. Pentru Craiova e greu, foarte greu. Am văzut meciul, dar după minutul 60 nu m-am mai uitat că m-a dezgustat. La 2-0 ăia au avut două ocazii să facă 3-0, 4-0”, a completat Giovanni Becali.</p></blockquote>
<p>Ca pronosticuri, impresarul a spus că FCSB, CFR Cluj și U Cluj vor merge toate mai departe în preliminariile cupelor europene. Doar în cazul Universității Craiova a fost rezervat în a oferi un pronostic, din simplul fapt că oltenii „nu joacă” ceea ce ar trebui.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nelu Varga a numit cei doi fotbalişti de la CFR Cluj care l-au impresionat cu Lugano: „Au fost surprizele plăcute! Îi mâncăm acasă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/nelu-varga-a-numit-cei-doi-fotbalisti-de-la-cfr-cluj-care-l-au-impresionat-cu-lugano-au-fost-surprizele-placute-ii-mancam-acasa-20228871</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Nelu-Varga-a-numit-cei-doi-fotbalisti-de-la-CFR-Cluj-care-l-au-impresionat-cu-Lugano-„Au-fost-surprizele-placute-Ii-mancam-acasa-e1753392695663.jpg"/><br/><p>CFR Cluj a terminat la egalitate duelul din deplasare cu Lugano, scor 0-0, în turul al doilea din preliminariile Europa League.</p>
<p>După meci, finanțatorul Nelu Varga a intrat în direct și a oferit o primă reacție despre jocul făcut de elevii lui Dan Petrescu.</p>
<h2><span>Nelu Varga a oferit prima reacție după egalul cu Lugano! Cine sunt cei doi fotbaliști de la CFR pe care i-a lăudat: „Au fost surprizele plăcute! Îi mâncăm acasă”</span></h2>
<p>Patronul celor de la CFR Cluj i-a lăudat pe Bosec și Mensah, fotbaliști pe care i-a numit „surprize plăcute”. Nici Dan Petrescu nu a fost uitat de Nelu Varga, iar tehnicianul clujenilor a fost scos în evidență de patron pentru modul în care <span>a pregătit duelul din Elveția</span>.</p>
<p>Mai mult decât atât, plin de încredere și entuziasm după jocul bun făcut de ardeleni, Nelu Varga a afirmat că echipa sa ar fi câștigat cu 3-0 meciul dacă <span>Muhar nu ar fi ratat o lovitură de la 11 metri</span>.</p>
<p>În privința meciului retur, Varga e optimist că ardelenii pot repeta meciul bun din Elveția, motiv pentru care omul de afaceri visează deja la calificarea în turul trei preliminar din Europa League.</p>
<p>„Sunt foarte mulțumit de echipă și de cum a pregătit Dan Petrescu meciul. Mi-au plăcut mult Bosec și Mensah, au fost surprizele plăcute. După părerea mea, a reînviat spiritul lui CFR Cluj, pe care nu l-am mai avut de multă vreme.</p>
<p>Am luptat din nou, jucătorii au demonstrat că sunt puternici. Dacă nu rata Muhar, se termina 3-0! Credeți-mă! Una e să vezi meciul de pe stadion, alta e să-l vezi la televizor.</p>
<p>Îmi felicit băieții! Sunt foarte bucuros. Să ținem cont că ne-au lipsit patru titulari. Cred că acasă facem o surpriză plăcută și îi «mâncăm»!”, a declarat Ioan Varga pentru <span>GSP</span>.</p>
<h2><span>Lugano – CFR Cluj 0-0, în turul doi preliminar din UEFA Europa League. Elevii lui Dan Petrescu au fost la un pas de victorie în Elveția</span></h2>
<p>Deși nu era considerată favorită înainte de startul meciului, CFR Cluj a jucat excelent și a pus imediat probleme la poarta lui Lugano. Jucătorii lui Dan Petrescu au intrat foarte bine în meci, iar elvețienii au tremurat serios pentru a obține un egal.</p>
<p>Concret, în minutul 11 al meciului din Elveția, Karlo Muhar, revenit în această vară la CFR Cluj, a ratat o lovitură de la 11 metri. Mijlocașul croat l-a păcălit pe portarul Amir Saipi, dar din păcate a trimis în bara laterală.</p>
<p>Meciul retur se va disputa în Gruia, joia viitoare, iar CFR Cluj are șanse bune de a trece mai departe.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Lugano – CFR Cluj 0-0, în turul 2 preliminar al Europa League. Remiză albă în Elveția</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/lugano-cfr-cluj-0-0-in-turul-2-preliminar-al-europa-league-remiza-alba-in-elvetia-20228107</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Lugano-CFR-Cluj-0-0-Live-Text-Online-in-turul-2-preliminar-al-Europa-League.-A-inceput-a-doua-repriza-1400x1050.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Partida Lugano – CFR Cluj are loc în această seară de la ora 21:30, în prima manșă a turului 2 preliminar al Europa League, dispută </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n care Dan Petrescu este de p</span><span class="cf0">ărere că echipa sa pornește cu a doua șansă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Meciul din Elveția va fi Live Text Online pe <span>prosport.ro</span> și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n direct pe </span><span class="cf0">DigiSport</span><span class="cf0"> 2 </span><span class="cf0">și </span><span class="cf0">PrimaSport</span><span class="cf0"> 2.</span></p>
<h2 class="pf0"><span>Lugano – CFR Cluj Live Text Online în turul 2 preliminar al Europa League</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2"><span>Partida Lugano – CFR Cluj</span> are loc în această seară de la ora 21.30, în prima manșă a turului 2 preliminar al Europa League, dispută în care Dan Petrescu este de părere că</span><span class="cf0"> elevii săi</span><span class="cf2"> porne</span><span class="cf0">sc cu a doua șansă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n aceast</span><span class="cf0">ă dispută. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Duelul din </span><span class="cf2">Elveția va fi Live Text Online pe <span>prosport.ro</span> și în direct pe </span><span class="cf2">DigiSport</span><span class="cf2"> 2 și </span><span class="cf2">PrimaSport</span><span class="cf2"> 2. </span><span class="cf0">Lugano a </span><span class="cf3">intrat direct </span><span class="cf1">în aceast</span><span class="cf4">ă fază a competiției, datorită coeficientului, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n timp ce trupa lui </span><span class="cf0">Dan Petrescu </span><span class="cf4">s-a calificat aici după ce a trecut </span>de dubla cu Paksi<span class="cf1"> (Ungaria), 0-0 în deplasare </span><span class="cf4">și 3-0 acasă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Înving</span><span class="cf4">ătoarea acestei duble va juca </span><span class="cf1">în turul </span><span class="cf0">3</span><span class="cf1"> preliminar al Europa League </span><span class="cf0">cu c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgătoarea disputei dintre </span><span class="cf4">Levski Sofia (Bulgaria) și SC Braga (Portugalia). </span><span class="cf0">Pe de alt</span><span class="cf0">ă parte, </span><span class="cf1">învinsa va întâlni în turul </span><span class="cf0">3 </span><span class="cf1">preliminar al Conference League </span><span class="cf0">cu </span><span class="cf1">înving</span><span class="cf4">ătoarea dublei dintre </span><span class="cf4">Celje</span><span class="cf4"> (Slovenia) și AEK Larnaca (Cipru).</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Adversara feroviarilor a terminat pe locul 4 ediția trecută a campionatului elvețian și se află la primul meci oficial al sezonului. </span><span class="cf1">În preg</span><span class="cf4">ătirea de vară, elvețienii au trecut de </span><span class="cf1">Rapperswil</span> <span class="cf1">Jona</span><span class="cf1"> (liga a doua</span><span class="cf4">) cu 2-1 și pe Pro </span><span class="cf4">Vecerlli</span><span class="cf4"> (Italia, Serie C) cu 2-0, și a cedat </span><span class="cf1">în fa</span><span class="cf4">ța celor de la Thun (Liga 1 elvețiană), scor 2-4.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Lugano este cotată pe </span><span class="cf1">transfermarkt</span><span class="cf1"> la 71,25 milioane de euro, iar CFR la 29,7 milioane. Cel mai bine cotați jucători din lot: Mattia </span><span class="cf1">Zanotti</span><span class="cf1"> (13 milioane de euro), Albian </span><span class="cf1">Hajdari</span><span class="cf1"> (12 milioane), </span><span class="cf1">Martim</span><span class="cf1"> Marques (7 milioane).</span></p>
<blockquote>
<p class="pf0"><span class="cf4">Nu sunt foarte </span><span class="cf1">îngrijorat în privin</span><span class="cf4">ța meciului cu CFR Cluj. Am jucători care sunt pregătiți să joace măcar 70 de minute cu o intensitate ridicată. E adevărat, CFR este mai bine pregătită pentru că are deja 5 partide oficiale disputate </span><span class="cf1">în acest sezon, dar nu c</span><span class="cf4">ăutăm scuze și vrem să jucăm meciuri importante </span><span class="cf1">înc</span><span class="cf4">ă din start – Mattia </span><span class="cf4">Croci-Torti</span></p>
</blockquote>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20180010" decoding="async" fetchpriority="high" height="934" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Gigi-Becali-e-devastator-cu-un-alt-transfer-Croatul-Muhar-e-la-un-pas-de-FCSB.-„Il-iau-Sa-nu-ia-CFR-putere-la-mijloc-1400x934.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Gigi-Becali-e-devastator-cu-un-alt-transfer-Croatul-Muhar-e-la-un-pas-de-FCSB.-„Il-iau-Sa-nu-ia-CFR-putere-la-mijloc-1400x934.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Gigi-Becali-e-devastator-cu-un-alt-transfer-Croatul-Muhar-e-la-un-pas-de-FCSB.-„Il-iau-Sa-nu-ia-CFR-putere-la-mijloc-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Gigi-Becali-e-devastator-cu-un-alt-transfer-Croatul-Muhar-e-la-un-pas-de-FCSB.-„Il-iau-Sa-nu-ia-CFR-putere-la-mijloc-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Gigi-Becali-e-devastator-cu-un-alt-transfer-Croatul-Muhar-e-la-un-pas-de-FCSB.-„Il-iau-Sa-nu-ia-CFR-putere-la-mijloc-2048x1366.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf0">Echipele probabile</span></h2>
<p>Lugano: Saipi – Zanotti, Papadopoulos, Mai, Alioski – Bislimi, Mahmoud, Grgic – Dos Santos, Koutsias, Bottani<br/>
Rezerve: Pseftis, Brault, Kelvin, Steffen, Doumbia, Cimignanin, Sbai, Behrens, Duville<br/>
Absent: Hajdari (suspendat)<br/>
Antrenor: Mattia Croci-Torti</p>
<p>CFR Cluj: Hindrich – Bosec, Bolgado, Sinyan, Camora – Djokovic, Muhar, Fică,– Nkololo, Munteanu, Korenica<br/>
Rezerve: Micai, Abeid, Ilie, Rocha, Ciubăncan, Deac, Păun, Kun, Gjorgjievski, Samake, Dumbrăvanu<br/>
Absenți: Kamara, Postolachi, Emerllahu (accidentați)<br/>
Antrenor: Dan Petrescu</p>
<p><!--StartFragment --></p>
<blockquote>
<p class="pf0"><span class="cf0">E clar că nu-i cunosc bine. </span><span class="cf1">Amicalele lui Lugano au fost filmate r</span><span class="cf0">ău, nu prea </span><span class="cf1">în</span><span class="cf0">țelegeam nimic. Ne-am uitat mai mult la meciurile lor din sezonul trecut. Au jucători de mare calitate. Valoarea și prețurile jucătorilor lor sunt mult peste cele alor noștri. Au un patron american care de c</span><span class="cf1">ând a venit a schimbat totul în bine la echip</span><span class="cf0">ă. Au c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgat un trofeu după 30 de ani, au luat Cupa Elveției. Au foarte mulți jucători de echipa națională. </span><span class="cf1">Îi v</span><span class="cf0">ăd pe ei favoriți la ei acasă, aici, pe sintetic. Dacă suntem compacți, o echipă scurtă și facem un meci să ne autodepășim, posibil să scoatem un rezultat pozitiv. Va fi foarte greu, mai ales pe sintetic – Dan Petrescu</span></p>
</blockquote>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
