<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cine este Anna Leu, femeia care a luptat alături de Mihai Leu până în ultima clipă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cine-este-anna-leu-femeia-care-a-luptat-alaturi-de-mihai-leu-pana-in-ultima-clipa-20208062</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cine-este-Ana-Leu-femeia-care-a-luptat-alaturi-de-Mihai-Leu-pana-in-ultima-clipa.jpg"/><br/><p>Anna Leu, originară din Italia, este soția lui Mihai Leu și femeia care a luptat alături de el până în ultima clipă.</p>
<p>Fostul mare campion de box al României și pilot de raliuri s-a stins din viață marți seară, la vârsta de 56 de ani.</p>
<h2><span>Cine este Anna Leu, femeia care a luptat alături de Mihai Leu până în ultima clipă</span></h2>
<p>Mihai Leu a fost una dintre figurile emblematice ale sportului românesc. Fostul mare campion de box al României și pilot de raliuri a decedat marți seară.</p>
<p><span>Anna Leu este soția lui Mihai Leu</span>, care s-a stins din viață la vârsta de 56 de ani. Cei doi s-au cunoscut în Germania și au avut o căsnicie de peste trei decenii.</p>
<p>Anna Leu i-a fost alături în tot acest timp. Prezența sa a fost esențială în momentele-cheie din viața soțului său.</p>
<blockquote><p>Cu profundă durere, anunțăm trecerea în neființă a lui Mihai, în această seară. Un adevărat campion, atât în ringul de box, cât și pe circuitele de motorsport, Mihai a fost mult mai mult decât un sportiv excepțional, a fost un simbol de voință, curaj și pasiune. Pentru fani, Mihai a fost și va rămâne un model. Un om care a inspirat prin fiecare luptă, prin fiecare cursă și prin demnitatea cu care și-a trăit viața. Pentru noi, pentru familie, un prieten, un soț și un tată minunat. Moștenirea lui merge mai departe prin toți cei care l-am iubit, l-am susținut și am fost martori la parcursul său unic. Nu te vom uita niciodată”, a scris soția lui Mihai Leu, pe Facebook.</p></blockquote>
<h2><span>Cum s-au cunoscut Mihai Leu și Anna Leu</span></h2>
<p>Mihai Leu a povestit <span>cum a cunoscut-o pe soția sa</span>: „Eram în Germania, aveam un antrenor nou și m-a rugat să îi arăt orașul fetiței lui. Era în 1990.</p>
<p>Într-un bistro din Leverkusen am văzut-o în ziua respectivă pe Anna și știu că i-am zis fetei antrenorului meu: «Ea o să fie soția mea!».</p>
<p>Nu știam nimic despre ea, cine e, cum e, dar pur și simplu am știut că va fi soția mea. Pentru mine, astea sunt momentele care rămân mereu în minte”, a transmis Mihai Leu pe contul său de Facebook.</p>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 310px; left: -1px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mesaj emoționant, postat de soția lui Mihai Leu: „Un soț şi un tată minunat. Nu te vom uita niciodată”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/mesaj-emotionant-postat-de-sotia-lui-mihai-leu-un-sot-si-un-tata-minunat-nu-te-vom-uita-niciodata-20208051</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mesaj-emotionant-postat-de-sotia-lui-Mihai-Leu-„Un-sot-si-un-tata-minunat.-Nu-te-vom-uita-niciodata-1119x1400.jpg"/><br/><p>Soția lui Mihai Leu a postat un mesaj emoționant pe rețelele de socializare, imediat după ce marele campion s-a stins din viață, în seara zilei de 1 iulie 2025.</p>
<p>Pe data de 21 iunie 2025, fostul mare campion ajungea la Institutul Clinic Fundeni, unde era transportat de urgență, cu un elicopter, după ce a suferit o hemoragie internă. Starea lui de sănătate s-a înrăutățit în ultimele zile, fiind internat la terapie intensivă.</p>
<h2><span>Ce a transmis soția lui Mihai Leu după decesul marelui campion</span></h2>
<p><span>Mihai Leu, uriașul campion de box care a scris pagini de istorie pentru România</span>, s-a stins din viață marți, 1 iulie 2025, la vârsta de doar 56 de ani, fiind chinuit de o boală gravă. O figură emblematică pentru sportul românesc, Mihai Leu era cunoscut pentru realizările extrem de importante pe care le-a avut în ringul de box dar și pentru cele din automobilism.</p>
<p><span>Imediat după aflarea acestei vești triste</span>, soția lui Mihai Leu a transmis un mesaj emoționant, prin intermediul rețelelor de socializare.</p>
<div class="xdj266r x14z9mp xat24cr x1lziwak x1vvkbs x126k92a">
<div dir="auto">„Cu profundă durere, anunțăm trecerea în neființă a lui Mihai, în această seară. Un adevărat campion, atât în ringul de box, cât și pe circuitele de motorsport, Mihai a fost mult mai mult decât un sportiv excepțional, a fost un simbol de voință, curaj și pasiune.</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto">Pentru fani, Mihai a fost și va rămâne un model. Un om care a inspirat prin fiecare luptă, prin fiecare cursă și prin demnitatea cu care și-a trăit viața. Pentru noi, pentru familie, un prieten, un soț și un tată minunat.</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto">Moștenirea lui merge mai departe prin toți cei care l-am iubit, l-am susținut și am fost martori la parcursul său unic. Nu te vom uita niciodată”, a scris soția lui Mihai Leu, pe Facebook.</div>
</div>
<h2 dir="auto"><span>Mihai Leu, sportivul care a scris pagini de istorie pentru România</span></h2>
<p>În anul 1997, Mihai Leu era campion mondial WBO la categoria semimijlocie. În box are un palmares incredibil: 28 de victorii din 28 de meciuri disputate, 11 dintre acestea fiind obținute prin KO. Astfel, Mihai Leu nu a fost învins nici măcar o dată ca profesionist.</p>
<p>După ce a câștigat titlul mondial, marele sportiv a ales să se retragă din box, din cauza unor probleme medicale. Concret, o accidentare pe care a suferit-o la o mână l-a făcut să stea departe de sportul în care a scris istorie pentru România.</p>
<p>După ce s-a retras din box, Mihai Leu nu a stat departe de sport și s-a dedicat automobilismului sportiv. Astfel, în 2003 devenea campion național la raliuri și a participat la numeroase etape de la Campionatul Național de Raliuri din România. Cel mai probabil, Mihai Leu a moștenit această pasiune de la tatăl său, Nicolae Leu, care a fost pilot de curse.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cine a fost Mihai Leu, uriaşul campion de box care a scris istorie pentru România</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/cine-a-fost-mihai-leu-uriasul-campion-de-box-care-a-scris-istorie-pentru-romania-20207999</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cine-a-fost-Mihai-Leu-uriasul-campion-de-box-care-a-scris-istorie-pentru-Romania-1400x749.jpg"/><br/><p>Mihai Leu, uriașul campion de box care a scris pagini de istorie pentru România, s-a stins din viață astăzi, 1 iulie 2025, la vârsta de doar 56 de ani, fiind chinuit de o boală gravă.</p>
<p>O figură emblematică pentru sportul românesc, Mihai Leu era cunoscut pentru realizările extrem de importante pe care le-a avut în ringul de box dar și pentru cele din automobilism.</p>
<h2><span>Cine a fost Mihai Leu, marele campion al României</span></h2>
<p><span>Mihai Leu s-a stins din viață astăzi, 1 iulie 2025, la vârsta de doar 56 de ani</span>. Fostul mare campion s-a născut pe data de 13 februarie 1969, la Hunedoara și a avut o carieră impresionată în box, sport în care a obținut performanțe uriașe, dar și în automobilism.</p>
<p>În anul 1997, Mihai Leu era campion mondial WBO la categoria semimijlocie. În box are un palmares incredibil: 28 de victorii din 28 de meciuri disputate, 11 dintre acestea fiind obținute prin KO. Astfel, Mihai Leu nu a fost învins nici măcar o dată ca profesionist.</p>
<p>După ce a câștigat titlul mondial, marele sportiv a ales să se retragă din box, din cauza unor probleme medicale. Concret, o accidentare pe care a suferit-o la o mână l-a făcut să stea departe de sportul în care a scris istorie pentru România.</p>
<p>După ce s-a retras din box, Mihai Leu nu a stat departe de sport și s-a dedicat automobilismului sportiv. Astfel, în 2003 devenea campion național la raliuri și a participat la numeroase etape de la Campionatul Național de Raliuri din România.  Cel mai probabil, Mihai Leu a moștenit această pasiune de la tatăl său, Nicolae Leu, care a fost pilot de curse.</p>
<h2><span>Boala care l-a măcinat pe Mihai Leu</span></h2>
<p>În 2014, Mihai Leu primea o veste cumplită, fiind diagnosticat cu cancer la colon. Marele campion a reușit să învingă boala și a devenit un real simbol de luptă și speranță pentru mulți pacienți. Totodată, acesta a fost implicat în campanii de prevenție și conștientizare privind cancerul, boală care l-a măcinat și care, pe 1 iulie 2025, a reușit să îl învingă.</p>
<p>Pe data de 21 iunie 2025, fostul mare campion<span> ajungea la Institutul Clinic Fundeni</span>, unde era transportat de urgență, cu un elicopter, după ce a suferit o hemoragie internă. Starea lui de sănătate s-a înrăutățit în ultimele zile, fiind internat la terapie intensivă, cu insuficienţă pulmonară şi metastaze pulmonare.</p>
<p>În vârstă de 56 de ani, Mihai Leu a mai fost internat la Spitalul Fundeni în primăvară, din cauza unor complicaţii, în contextul în care se lupta de mai mult de zece ani cu cancerul.</p>
<p>Marți, 1 iulie 2025, fostul mare campion a pierdut lupta cu boala cumplită, care i-a măcinat ultimii ani din viață.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Spitalul Fundeni a dat comunicat despre Mihai Leu. Care e starea lui de sănătate</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/spitalul-fundeni-a-dat-comunicat-despre-mihai-leu-care-e-starea-lui-de-sanatate-20206218</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Fratele-lui-Mihai-Leu-se-roaga-pentru-o-noua-minune-„Sa-fie-bine-si-de-data-aceasta-1400x778.jpg"/><br/><p>Spitalul Fundeni din Capitală a emis, în cursul zilei de luni, 30 iunie, un nou comunicat cu privire la starea de sănătate a lui Mihai Leu. Din păcate, veștile nu sunt deloc îmbucurătoare.</p>
<p>Fostul mare pugilist și pilot de raliuri <span>se află în continuare în stare gravă</span>. Mai bine de o săptămână a trecut de când a ajuns pe mâna medicilor, ca urmare a hemoragiei interne pe care a suferit-o.</p>
<p>Diagnosticat cu cancer de colon în 2014, acesta a fost supus de-a lungul timpului mai multor intervenții chirurgicale. Pe toate le-a depășit cu bine, ceea ce familia și toți cei care îl apreciază speră că se va întâmpla și acum.</p>
<h2><span>Starea lui Mihai Leu este în continuare gravă</span></h2>
<p>Potrivit Spitalului Fundeni, Mihai Leu este internat în secția de Terapie Intensivă. Starea sa rămâne gravă, cu o evoluție staționară.</p>
<blockquote><p>„Pacientul Mihai Leu este, în continuare, internat pe secţia de Terapie Intensivă, se menţine starea generală gravă, evoluţie staţionară”, se arată în comunicat.</p></blockquote>
<p>Cei dragi speră, însă, într-o minune, cu atât mai mult cu cât fostul campion mondial WBO <span>a dovedit de nenumărate ori că este un adevărat luptător</span>. Fratele său, Vlad, a implorat divinitatea să-i fie din nou alături.</p>
<blockquote><p>„Fratele meu e la Fundeni, așa e. Internat la Terapie Intensivă. Nu scapă de acele probleme grave pe care le are. Ne rugăm lui Dumnezeu să fie bine și de data aceasta”, a declarat acesta pentru <span>golazo.ro</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Elisabeta Lipă: „Dumnezeu să-i mai dea o șansă”</span></h2>
<p>Încă din ziua în care Mihai Leu a ajuns pe patul de spital, prietenii din lumea sportului au transmis mesaje emoționante, în speranța că rugăciunile le vor fi ascultate.</p>
<p>„Situația este foarte gravă. Tot ce îmi doresc pentru el este ca Dumnezeu să-i mai dea o șansă”, au fost cuvintele rostite de Elisabeta Lipă pentru <span>fanatik.ro</span>.</p>
<p>„Îmi pare sincer rău pentru cele auzite, îi doresc tot binele din lume și fie ca bunul Dumnezeu să-i fie alături și să poată depăși acest moment critic. Ne vom ruga pentru sănătatea lui!”, a spus și Marius Urzică.</p>
<p>Afectată la rândul ei, Camelia Potec a evitat să ofere detalii, din respect pentru familie, dar a recunoscut că veștile nu sunt bune, exprimându-și dorința ca acest moment dificil să fie depășit, la fel ca precedentele.</p>
<blockquote><p>„Din păcate nu am nicio veste bună să vă dau. Nu aș vrea să comentez foarte mult despre acest subiect, pentru că normal este să vorbească familia. Nu rămâne decât să ne rugăm pentru sănătatea lui. Suntem alături de familia lui, oferim sprijin și ne rugăm să mai treacă încă o dată peste aceste momente delicate.</p>
<p> </p>
<p>Eu l-am văzut joi, joia trecută, era la spital. Pe urmă, vineri, încă era bine, ne-am auzit la telefon… Îți dai seama că și pentru noi este o situație gravă, căci avem o relație specială, suntem prieteni de familie. Să ne rugăm și Doamne ajută să fie bine!”, a declarat fosta mare înotătoare, care conduce în momentul de față Federaţia Română de Nataţie şi Pentatlon Modern.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Prof. Dr. Irinel Popescu a dat vestea despre Mihai Leu, cu starea acestuia de la ora 09:30</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/prof-dr-irinel-popescu-a-dat-vestea-despre-mihai-leu-cu-starea-acestuia-de-la-ora-0930-20201851</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Prof.-Dr.-Irinel-Popescu-a-dat-vestea-despre-Mihai-Leu-cu-starea-acestuia-de-la-ora-09.30-1400x773.jpg"/><br/><p>Mihai Leu traversează o nouă cumpănă a vieții, el fiind plasat în comă indusă la Spitalul Fundeni din Capitală, după ce a suferit o nouă hemoragie internă.</p>
<p>Prof. Dr. Irinel Popescu, omul care l-a salvat de atâtea ori de la moarte, a dezvăluit starea din această dimineață a fostului mare sportiv al României.</p>
<h2><span>Anunț de ultimă oră despre Mihai Leu din partea Spitalului Clinic Fundeni</span></h2>
<p>Mihai Leu <span>se luptă din nou pentru viața</span>, în momentul de față fiind plasat în comă indusă la Spitalul Fundeni din Capitală, după ce a suferit o nouă hemoragie internă masivă. Prof. Dr. Irinel Popescu, omul care l-a salvat de atâtea ori de la moarte, a dezvăluit starea din această dimineață a fostului pugilist.</p>
<p>Vestea bună este că starea rămâne una staționară, însă vestea rea este că aceasta este gravă, Mihai Leu fiind intubat și sedat.</p>
<p>„Pacientul Mihai Leu este in continuare internat pe sectia de terapie intensiva, stare generala grava, intubat si sedat, evolutie stationara”, se arată într-o comunicare din această dimineață a Spitalului Clinic Fundeni, semnată de reputatul doctor Irinel Popescu.</p>
<p><img alt="Se află pe lista Barcelonei, însă Ioan Andone este nemulțumit de jocul lui! Andrei Rațiu, luat în colimator „Nu mi-a plâcut!”" class="size-full wp-image-20192717" decoding="async" fetchpriority="high" height="701" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Se-afla-pe-lista-Barcelonei-insa-Ioan-Andone-este-nemultumit-de-jocul-lui-Andrei-Ratiu-luat-in-colimator-„Nu-mi-a-placut.png" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Se-afla-pe-lista-Barcelonei-insa-Ioan-Andone-este-nemultumit-de-jocul-lui-Andrei-Ratiu-luat-in-colimator-„Nu-mi-a-placut.png 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Se-afla-pe-lista-Barcelonei-insa-Ioan-Andone-este-nemultumit-de-jocul-lui-Andrei-Ratiu-luat-in-colimator-„Nu-mi-a-placut-768x421.png 768w" width="1280"/></p>
<h2><span>Ioan Andone a vorbit cu fostul pugilist în timp ce acesta era transportat la București</span></h2>
<p>Ioan Andone, bun prieten cu Mihai Leu, a dezvăluit că a vorbit cu fostul pugilist în timp ce era adus din nou de la Hunedoara la Spitalul Fundeni. „Fălcosul” știe că medicii de aici i-au indus coma pentru a-l opera cât mai repede.</p>
<p>„Eu am vorbit alaltăieri seara cu el, când îl aduceau de la Hunedoara. Știu că ieri dimineața era în comă indusă, adică ei l-au băgat pentru a-l opera. A avut o hemoragie. Asta am vorbit eu cu el, de două ori. Acum nu știu ce să vă zic, nu am mai vorbit cu nimeni. L-au adus la Fundeni”, a spus Ioan Andone pentru <span>sportpesurse</span>.</p>
<p>Mihai Leu a fost transportat de urgență în Capitală după ce a suferit o nouă hemoragie internă, așa cum a pățit și în urmă cu două luni. Atunci a fost operat de urgență și salvat de Prof. Dr. Irinel Popescu.</p>
<p>Acum, pe fondul multiplelor metastaze pulmonare generate de <span>cancerul de colon cu care se luptă de mai bine de un deceniu</span>, starea sa este și mai gravă.</p>
<p>Mihai Leu a fost campion mondial WBO la categoria semimijlocie în anul 1997, bifând o performanță rară, aceea de a rămâne neînvins pe parcursul carierei. După ce a agățat mânușile în cui, din cauza unei accidentări, s-a apucat de sporturile cu motor, unde, în 2003, a devenit campion național de raliuri la volanul unui Hyundai Accent WRC.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
