<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Simona Halep a recunoscut viciul pe care îl are: „Obsedată”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-a-recunoscut-viciul-pe-care-il-are-obsedata-20347056</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Simona-Halep-a-recunoscut-viciul-pe-care-il-are-„Obsedata.jpg"/><br/><p>Simona Halep (34 de ani) și-a dezvăluit viciul pe care îl are, afirmând că este „obsedată” de încălțăminte, dar nu ca majoritatea femeilor, de pantofi, ci de încălțămintea sport. Nici nu avea cum să fie altfel, având în vedere că vorbim despre o persoană care a petrecut cea mai mare parte din viață, trei decenii, pe terenul de sport.</p>
<p>Fostul lider mondial și-a postat „obsesia” pe social media, trei perechi de încălțăminte, marca sponsorului tehnic pe care l-a avut începând cu 2018, Nike.</p>
<p>Înțelegerea dintre Simona Halep și Adidas s-a încheiat la finalul anului 2017, asta pentru că cele două părți nu au ajuns la un acord, deși era în postura de lider mondial, <span>loc cucerit în octombrie 2017, după turneul de la Beijing</span>.</p>
<h2><span>Simona Halep, moment de sinceritate maximă: „obsedată” de Nike</span></h2>
<p>Simona Halep a fost imagine pentru o serie de firme din România, precum Dedeman, Banca Transilvania sau Dorna, însă la nivel internațional nu a fost la fel de vizibilă ca Serena Williams sau Maria Sharapova, două dintre legendele tenisului mondial cu care a împărțit terenul de tenis.</p>
<p>Astfel, în privința echipamentelor tehnice, Simona Halep a colaborat doar cu Adidas, cu care a avut contract până la finalul lui 2017, iar din februarie 2018, din poziția de lider mondial, a trecut în „barca” celor de la Nike, de ale căror produse este „obsedată”, după cum a postat pe social media, într-un InstaStory în care apar trei perechi de încălțăminte ale celebrului brand american.</p>
<p>Contractul cu Nike a venit într-un moment inedit pentru cineva aflat pe prima poziție în clasamentul WTA. Mai exact, pentru că nu își prelungise înțelegerea cu cei de la Adidas, Simona Halep a decis să joace într-un echipament obișnuit, achiziționat de pe internet, din China, și a făcut-o într-un mod incredibil. Asta pentru că în celebra rochie roșie a câștigat turneul de la Shenzen, atât la simplu, cât și la dublu, unde a făcut pereche cu Irina Begu, dar <span>a și „bifat” finala de la Australian Open, pe care pierdut-o în fața danezei Caroline Wozniacki, după un meci dramatic</span>.</p>
<p>De altfel, Nike i-a personalizat încălțămintea, cu parte din nume și o inimioară, ieșind „SIMO”, numele cu care era aclamată la scenă deschisă pe toate arenele unde a jucat până să se retragă în februarie 2025.</p>
<h2><span>Nike, de bun augur pentru Simona Halep</span></h2>
<p>După finala de la Australian Open, Simona Halep a primit oferte de sponsorizare de la mai multe firme, nume uriașe, ca Nike, Lacoste, Under Armour sau Uniqlo. Însă românca a ales să semneze cu Nike, în februarie 2018, cu un contract pe patru ani, înțelegere care s-a dovedit a fi de bun augur pentru Simona Halep.</p>
<p>Primul titlu major câștigat de Simona Halep a fost chiar în vara lui 2018, la Roland Garros, iar finalul anului o prindea, pentru al doilea an la rând, pe locul 1 WTA. În vara lui 2019, Simona Halep își trecea în palmares al doilea trofeu de Grand Slam, cel de la Wimbledon.</p>
<ul>
<li>De-a lungul carierei sale, Simona Halep a cucerit 24 de trofee WTA, ultimul fiind câștigat în 2022, la Toronto (WTA 1.000).</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Adelina Chivu, apariția finalului de an pe plajă în Thailanda</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/adelina-chivu-aparitia-finalului-de-an-pe-plaja-in-thailanda-20347505</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Adelina-Chivu-aparitia-finalului-de-an-pe-plaja-in-Thailanda.jpg"/><br/><p>Soția celui mai în vogă antrenor român al momentului, Adelina Chivu, se relaxează în Thailanda, singură, bucurându-se de câteva zile de vacanță pe finalul de an.</p>
<p>În timp ce Cristi Chivu s-a dus în Arabia Saudită cu treabă, soția lui, Adelina, își face o scurtă vacanță, pe final de an, în Thailanda</p>
<h2><span>Plaja din Thailanda este locul în care Adelina Chivu a simțit nevoia să aibă apariția finalului de an</span></h2>
<p>Cristi Chivu nu are parte de zile prea bune. <span>Inter Milano a fost eliminată</span>, surprinzător, în semifinalele Supercupei Italiei, de Bologna, la loviturile de departajare. Tehnicianul român nu are timp să-și plângă în pumni, deoarece formația milaneză joacă duminică, 28 decembrie, la Bergamo, cu Atalanta, în Serie A.</p>
<p>Altfel stau lucrurile cu soția fostului mare fotbalist român. Adelina Chivu se află în Thailanda și a dorit să împărtășească priveliștea pe care o are pe plajă. Drept urma,re a urcat o fotografie pe secțiunea story a contului ei de instagram.</p>
<p>În vârstă de 42 de ani, ea este mama a două fete, Natalia, în vârstă de 15 ani și Anastasia, în vârstă de 13 ani. Criticată de cei apropiați, Adelina a dezvăluit recent că nu se ghidează după parentingul modern, acesta fiind principalul motiv pentru care ea și fiicele ei sunt cele mai bune prietene.</p>
<p>„Urmez un parenting al meu, pentru care am fost supusă bullying-ului o bună perioadă, de toți cunoscuții și familia mea. De când erau fetele foarte mici și au început să vorbească, și până în ziua de azi, nu mi-am schimbat tonul și discursul.</p>
<p>Mă certam cu ele la 3 ani și mă supăram pe ele, două zile. Nu știu dacă e bine. Sunt sigură că am greșit de foarte multe ori, am avut foarte mult de învățat. Doar că m-am menținut tare pe poziție.</p>
<p>Acum suntem cele mai bune prietene. Chiar știu absolut tot, mă rog… cred. Eu știu cum îi cheamă pe iubiții prietenelor lor, știu bârfele din cadrul găștilor, știu când se despart”, a spus Adelina Chivu, în podcast-ul „Fain și simplu”.</p>
<h2><span>Adelina a avut la nunta cu Cristi 6 domnișoare de onoare</span></h2>
<p>Cristi și Adelina au făcut <span>cununia civilă la începutul lunii iulie a anului 2008</span>. Abia întors din Italia după operația pe care a suferit-o la umăr, fostul fundaș al naționalei României și-a luat partenera și s-au dus la primăria sectorului 1.</p>
<p>Evenimentul a fost fără prea mare fast, într-un cerc destul de restrâns de prieteni, din care au făcut parte, în ceea ce privește oamenii de fotbal, doar fostul portar Bogdan Lobonț și impresarul Victor Becali.</p>
<p>Două zile mai târziu, Adelina și Cristi au purtat vestimentațiile de mireasă și mire. Creațiile au purtat semnătura celebrului designer italian Giorgio Armani, care le-a asigurat celor doi și încălțămintea.</p>
<p>Fiind mare suporter al lui Inter Milano, echipă la care Chivu evolua în perioada respectivă, celebrul creator a refuzat să ceară bani, insistând ca rochia Adelinei, costumul lui Cristi și toate acelelalte accesorii să fie cadoul lui de nuntă.</p>
<p>Verighetele au fost cumpărate de la Milano, sunt simple și au gravate numele celor doi. Nași au fost Victor Becali și soția lui, iar Adelina a avut nu mai puțin de 6 domnișoare de onoare.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mădălina Ghenea, apariție de neratat în lenjerie intimă! Fosta iubită a lui Dimitrov le-a tăiat tuturor respirația la filmări</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/madalina-ghenea-aparitie-de-neratat-in-lenjerie-intima-fosta-iubita-a-lui-dimitrov-le-a-taiat-tuturor-respiratia-la-filmari-20347107</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Madalina-Ghenea-aparitie-de-neratat-in-lenjerie-intima-Fosta-iubita-a-lui-Dimitrov-le-a-taiat-tuturor-respiratia-la-filmari.jpg"/><br/><p>Mădălina Ghenea (38 de ani), fosta iubită a bulgarului Grigor Dimitrov (34 de ani, locul 44 ATP), a avut o apariție de neratat în lenjerie intimă. Fotomodelul le-a tăiat respirația tuturor celor prezenți la filmări, iar imaginile postate pe social media confirmă că „muza” încântă nu doar Italia, țară în care este stabilită de ani de zile, ci și milioanele de urmăritori pe care îi are pe Instagram.</p>
<p>De altfel, fiecare apariție a actriței atrage atenția, publicului sau a fotoreporterilor, la fel cum a fost când aceasta <span>s-a afișat alături de un tânăr milionar, moștenitorul unui imperiu din domeniul modei</span> italiene, o afacere fondată la finalul secolului al XIX-lea.</p>
<h2><span>Mădălina Ghenea, fosta iubită a lui Dimitrov, le-a tăiat răsuflarea celor prezenți la filmări prin apariția sa de neratat</span></h2>
<p>Mădălina Ghenea atrage atenția prin simpla prezență pe panourile publicitare, unde este imagine pentru diferite produse de lux, de la bijuterii la îmbrăcăminte. Cea mai recentă <span>apariție a fostei iubitei a lui Grigor Dimitrov, în lenjerie intimă</span>, le-a tăiat respirația celor aflați la filmări.</p>
<p>„Muza” Mădălina a fost pozată în mai multe ținute, de la un body cu mânecile lungi, dar cu tăieturi în zona taliei, cât să-i evidențieze formele, la body cu imprimeu tip leopard sau un „deux-pieces” completat cu un port-jartier, ce forma o ținută extrem de senzuală. Mădălina Ghenea a fost „surprinsă” în timpul ședinței foto, iar imaginile de pe platou au fost publicate într-o postare de tip InstaStory.</p>
<p>„Arată extraordinar, nu poți contesta! Muza noastră Mădălina încântă din nou Italia”, apare în comentariile uneia dintre fotografiile postate.</p>
<h2><span>Mădălina Ghenea, șapte luni intense cu Dimitrov</span></h2>
<p>Relația româncei cu jucătorul de tenis a fost una scurtă, de numai șapte luni, dar foarte intensă. Cei doi și-au anunțat despărțirea în octombrie 2023, în mod civilizat, și au rămas buni prieteni, lucru dovedit prin mesajele pe care și le-au transmis în momentele importante din viața fiecăruia dintre ei.</p>
<p>Cei doi au fost împreună după ce Mădălina Ghenea a ieșit din relația cu Matei, bărbatul cu care are un copil, iar în prezent pare să fie singură, asta pentru că nici nu a a infirmat, nici nu a confirmat că ar avea vreo nouă relație, după ce a fost surprinsă recent alături de tânărul milionar italian.</p>
<p>„În cea mai profundă formă de iubire nu există un start evident sau un final real. Este o energie care rămâne eternă, fluidă și continuă”, este parte dintr-o declarație a Mădălinei Ghenea, după finalizarea unui proiect artistic la care a contribuit și care a fost expus recent la un muzeu din București.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep le-a arătat românilor cum petrece Crăciunul! A tras tare la sală și apoi s-a înfruptat cu poftă din cozonac</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-le-a-aratat-romanilor-cum-petrece-craciunul-a-tras-tare-la-sala-si-apoi-s-a-infruptat-cu-pofta-din-cozonac-20347027</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Simona-Halep-le-a-aratat-romanilor-cum-petrece-Craciunul-A-tras-tare-la-sala-si-apoi-s-a-infruptat-cu-pofta-din-cozonac-1-e1766223817728.jpg"/><br/><p>Simona Halep (34 de ani) se află la primul Crăciun de când s-a retras din activitate, iar printr-o postare făcută pe social media le-a arătat românilor cum petrece una dintre cele mai frumoase sărbători din an. Deși nu mai are presiunea formei fizice pentru turneele care începeau chiar după Crăciun, Simona Halep este o prezență constantă în sala de fitness, unde „a tras tare de fiare”, pentru ca apoi să se înfrupte cu poftă din cozonac, tradiționalul desert al sărbătorilor de iarnă.</p>
<p>Debutul în tenisul profesionist l-a făcut în urmă cu aproape două decenii, iar pentru a ajunge pe primul loc în clasamentul mondial, unde a stat timp de 64 de săptămâni, a fost nevoie de foarte multă muncă, dar și de disciplină, iar aceasta din urmă are impact asupra Simonei Halep și <span>după retragerea din februarie</span>, căci anii de antrenamente nu pot fi șterși cu buretele, iar disciplina, ca stil de viață, este prezentă în continuare.</p>
<h2><span>Simona Halep le-a arătat românilor cum petrece Crăciunul</span></h2>
<p>Simona Halep este la fel de disciplinată și după ce s-a retras din activitatea sportivă și nu face exces cu nimic, nici măcar de sărbători. Fostul lider mondial le-a arătat românilor cum petrece Crăciunul și cum, pentru a se înfrupta cu poftă din cozonac fără regrete, mai întâi a tras tare la sală. Într-o postare de tip InstaStory, Simona Halep apare în sala de fitness care aparține unui lanț internațional, prezent inclusiv la Dubai, iar apoi a pozat un cozonac italian, celebrul Panettone, alături de un pahar de suc de portocale, iar pe fundal este o melodie, „De Crăciun”, a Elenei Gheorghe, una dintre artistele cele mai apreciate de dubla campioană de Grand Slam.</p>
<p>După retragerea din tenis, Simona Halep s-a orientat spre sporturile practicate de milionarii lumii, golf și padel. Dacă padelul se poate juca în bazele sportive care și-au extins portofoliul în acest sens, în privința golfului <span>românca a făcut investiții impresionante și și-a achiziționat o vilă în cadrul unui complex de lux</span> aflat în apropierea Bucureștiului.  Astfel, fostul lider mondial se poate bucura de noua sa pasiune, pe care a descoperit-o în perioada în care a fost suspendată, fiind un sport potrivit pentru a sta cu propriile gânduri.</p>
<h2><span>Simona Halep, retragere oficială în 2026</span></h2>
<p>Simona Halep va reveni pe terenul de tenis în vara lui 2026, când va avea loc meciul oficial de retragere, chiar în fața fanilor români. Mai exact, acest meci va face parte din evenimentul „Sports Festival” de la Cluj-Napoca, unde co-fondator este Patrick Ciorcilă, cel care este responsabil de imaginea fostului lider mondial.</p>
<p>De altfel, Simona Halep a mai evoluat pe terenul de la Sports Festival și în alte ediții, iar printre invitații de marcă ai evenimentului au fost Steffi Graf, deținătoarea a 22 de titluri majore, Andre Agassi, care are în palmares opt trofee de Grand Slam, dar și Darren Cahill, antrenorul australian care a avut o contribuție importantă în cariera Simonei Halep.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„N-au dat bani să vadă rahatul acesta!”. Comentatorii NETFLIX i-au desființat pe Anthony Joshua și pe Jake Paul în timpul luptei și fanii i-au huiduit copios!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/n-au-dat-bani-sa-vada-rahatul-acesta-comentatorii-netflix-i-au-desfiintat-pe-anthony-joshua-si-pe-jake-paul-in-timpul-luptei-si-fanii-i-au-huiduit-copios-20347025</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/„N-au-dat-bani-sa-vada-rahatul-acesta.-Comentatorii-NETFLIX-i-au-desfiintat-pe-Anthony-Joshua-si-pe-Jake-Paul-in-timpul-luptei-si-fanii-i-au-huiduit-copios.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Meciul de sute de milioane de euro dintre Jake Paul și Anthony Joshua a fost taxat dur de comentatorii Netflix, platforma de streaming care a transmis încleștarea. </span><span class="cf1">„Fanii n-au dat bani să vadă rahatul ăsta!”</span><span class="cf2">, s-au limitat a spune aceștia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n primele runde, lupta nu a produs show-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf0"> a</span><span class="cf0">șteptat, cei doi arunc</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ndu-</span><span class="cf0">și foarte puține lovituri, astfel că huiduielile fanilor au fost pe deplin </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ndrept</span><span class="cf0">ățite.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Comentatorii Netflix i-au </span><span class="cf2">pus la zid pe </span><span class="cf1">Anthony Joshua și pe Jake Paul</span><span class="cf2">. </span><span class="cf3">„</span><span class="cf4">N-au dat bani să vadă rahatul acesta!”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Confruntarea așteptată cu sufletul la gură dintre </span><span class="cf4">Jake Paul și Anthony Joshua a fost </span><span class="cf2">criticată vehement de către </span><span class="cf4">comentatorii Netflix. „Fanii n-au dat bani să vadă rahatul ăsta!”, </span><span class="cf2">au tunat aceștia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Și asta deoarece, </span><span class="cf5">î</span><span class="cf4">n primele runde, <span>lupta </span></span><span class="cf2"><span>dintre cei doi a dezamăgit profund</span>, astfel că apostrofările din partea fanilor au venit cât se poate de normal.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Comentatorii au fost și ei la fel de dezamăgiți </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nc</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t </span><span class="cf0">și-au exprimat g</span><span class="cf1">ândurile la microfon, scrie <!--StartFragment --></span><span>thesun.co.</span><span class="cf0">uk.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">„Cifrele sunt, s</span><span class="cf0">ă nu spun mai mult, jalnice. </span><span class="cf6">Nu a existat nicio </span><span class="cf2">lovitură serioasă </span><span class="cf1">în aceast</span><span class="cf0">ă luptă. </span><span class="cf6">Publicul nu accept</span><span class="cf0">ă deloc asta. Primele trei runde nu au produs nimic. </span><span class="cf6">Jake alearg</span><span class="cf0">ă, AJ </span><span class="cf1">îl urm</span><span class="cf0">ărește fără să-l amenințe cu adevărat. Mă </span><span class="cf1">întreb dac</span><span class="cf0">ă Netflix le va cere banii </span><span class="cf1">înapoi”</span><span class="cf2">, a declarat </span><span class="cf4">Maur</span><span class="cf2">o</span> <span class="cf4">Ranallo</span><span class="cf2">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Acesta </span><span class="cf1">a repetat </span><span class="cf2">apoi obsesiv </span><span class="cf1">avertismentul arbitrului c</span><span class="cf0">ătre cei doi luptători de a lupta: </span><span class="cf6">„Fanii n-au </span><span class="cf2">dat bani </span><span class="cf0">să vadă rahatul ăsta!”</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20347034" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20347034" class="size-full wp-image-20347034" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/profimedia-1060498933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/profimedia-1060498933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/profimedia-1060498933-768x512.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20347034">Foto: Profimedia<br/>20.12.2025</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Ironie fină a fostul campion de la categoria grea. </span><span class="cf1">„</span><span class="cf2">A durat </span><span class="cf2">puţin</span><span class="cf2"> mai mult decât mă </span><span class="cf2">aşteptam</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fostul campion la categoria grea <span>Anthony Joshua s-a </span></span><span>întors în ring după o pauză de 15 luni și l-a învins pe youtuber-ul </span><span class="cf2"><span>Jake Paul prin K.O</span>. în runda a 6-a, </span><span class="cf3">cu </span><span class="cf2">croşeu</span><span class="cf2"> de dreapta devastator</span><span class="cf3">, dup</span><span class="cf3">ă ce, cu o rundă </span><span class="cf4">î</span><span class="cf3">nainte, </span><span class="cf3">și-a mai pus adversarul de două ori la podea. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf4">A durat </span><span class="cf4">pu</span><span class="cf6">ţin</span><span class="cf6"> mai mult dec</span><span class="cf4">ât m</span><span class="cf6">ă </span><span class="cf6">aşteptam</span><span class="cf6">, dar m</span><span class="cf4">âna dreapt</span><span class="cf6">ă </span><span class="cf6">şi</span><span class="cf6">-a găsit </span><span class="cf4">în </span><span class="cf4">sfâr</span><span class="cf6">şit</span> <span class="cf6">ţinta</span><span class="cf6">. </span><span class="cf4">Jake Paul s-a descurcat foarte bine în seara asta. Vreau să-i felicit. S-a ridicat de fiecare dată. A fost dificil pentru el, dar a continuat să caute o </span><span class="cf4">soluţie</span><span class="cf4">. E nevoie de un bărbat adevărat pentru a face asta… dar în seara asta s-a confruntat cu un luptător adevărat</span><span class="cf6">„, a declarat Joshua, scrie news.ro.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf7">„</span><span class="cf6">Cred că mi-am rupt maxilarul. Cu </span><span class="cf6">siguranţă</span><span class="cf6"> e rupt, dar </span><span class="cf6">omule</span><span class="cf6">, a fost bine. O mică bătaie de la unul dintre cei mai buni din toate timpurile… O să mă </span><span class="cf4">întorc </span><span class="cf6">şi</span><span class="cf6"> o să </span><span class="cf6">c</span><span class="cf4">â</span><span class="cf6">ştig</span><span class="cf6"> centura de campion mondial la un moment da”, a spus și Jake Paul. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
