<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ion Țiriac, fermecat absolut: „E un geniu neînțeles”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ion-tiriac-fermecat-absolut-e-un-geniu-neinteles-20194791</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Ion-Tiriac-fermecat-absolut.-„E-un-geniu-neinteles.webp"/><br/><p>Ion Țiriac s-a declarat pur și simplu fermecat de Ilie Năstase, partenerul său de-o viață, despre care spune că este un „geniu de neînțeles”.</p>
<p>Cei doi mari sportivi ai României se tachinează mereu de fiecare dată când au ocazia, fiecare permițându-și să apeleze la ironii la adresa celuilalt.</p>
<h2><span>Ion Țiriac, dat pe spate de Ilie Năstase: „E un geniu neînțeles”</span></h2>
<p>Magnatul Ion Țiriac s-a declarat de-a dreptul uluit de Ilie Năstase, partenerul său de pe terenul de tenis, cât și în particular, despre care spune că este un „geniu de neînțeles”.</p>
<p>Cei două legende ale țării noastre <span>nu ratează niciun moment să se tachineze reciproc</span>, fiecare permițându-și să folosească ironii la adresa celuilalt.</p>
<p>„Ilie Năstase e un geniu neînțeles, format din două entități. Una e tânărul Năstase, care la 18 ani punea capul în pământ când întâlnea o doamnă sau o fată. În domeniul ăsta a recuperat… Al doilea este Năstase care, când pășea peste liniile terenului de tenis, devenea alt om”, a spus Ion Țiriac, la podcastul <span>„Școala Sportivă”.</span></p>
<blockquote><p>Mister Năstase este cu noi, este amiral acum (n.r. – trimitere la șapca pe care o poartă Ilie Năstase, ambasador al brandului Admiral în România). Deci avem două legende cu noi – Ion Țiriac, la ediția din acest an a Țiriac Open</p></blockquote>
<p><img alt='Cum a glumit Ion Țiriac cu Ilie Năstase. „Este amiral acum"' class="size-large wp-image-20131345" decoding="async" fetchpriority="high" height="882" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Cum-a-glumit-Ion-Tiriac-cu-Ilie-Nastase.-„Este-amiral-acum22-1400x882.png" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Cum-a-glumit-Ion-Tiriac-cu-Ilie-Nastase.-„Este-amiral-acum22-1400x882.png 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Cum-a-glumit-Ion-Tiriac-cu-Ilie-Nastase.-„Este-amiral-acum22-768x484.png 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Cum-a-glumit-Ion-Tiriac-cu-Ilie-Nastase.-„Este-amiral-acum22-1536x968.png 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Cum-a-glumit-Ion-Tiriac-cu-Ilie-Nastase.-„Este-amiral-acum22-2048x1291.png 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>De ce nu au și-au mai vorbit cei doi un an de zile</span></h2>
<p>Ion Țiriac a povestit și un episod tensionat cu Ilie Năstase. Se întâmpla cu mai bine de cinci decenii în urmă, mai precis în 1973, când Țiriac a decis să boicoteze turneul de la Wimbledon, în semn de solidaritate cu Nikola Pilic, un jucător iugoslav, care nu a avut dreptul să joace la Wimbledon, deoarece nu a evoluat în Cupa Davis.  Asta în timp ce Nasty n-a avut nicio problemă și a jucat la competiția britanică. După acest moment, <span>cei doi nu și-au mai vorbit timp de un an de zile</span>.</p>
<p>„Ilie Năstase n-are plămâni, are două inimi, o generozitate ieșită din comun. Mai dă și cu bâta în baltă. Eu m-am supărat pe el în 1973, când am boicotat Wimbledonul el a fost printre cei trei-patru care au jucat. N-am mai vorbit un an de zile după”, a mai Ion Țiriac pentru sursa menționată mai sus.</p>
<blockquote><p>(n.r – Năstase de unde ar fi avut ordin?) De la tovarăşul Ceauşescu, nu cred că e adevărat. Laver, Emerson, italienii, francezii, spaniolii n-au jucat niciunii. Din 128 n-am jucat 123. (n.r: Şi atunci v-aţi supărat pe Năstase un an de zile) Nici n-a câştigat, cu toate că era numărul 1 în lume. A pierdut în sferturile de finală – Ion Țiriac (<span>gsp.ro</span>)</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep a ieşit la plimbare prin Cluj-Napoca. A atras imediat toate privirile</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-a-iesit-la-plimbare-prin-cluj-napoca-a-atras-imediat-toate-privirile-20194793</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Simona-Halep-a-iesit-la-plimbare-prin-Cluj-Napoca.jpg"/><br/><p>Cea mai valoroasă jucătoare română de tenis din istorie, Simona Halep, a atras imediat toate privirile când a ieşit la plimbare prin Cluj-Napoca.</p>
<p>În aceste zile, la Cluj-Napoca are loc o nouă ediție a evenimentului Sports Festival, iar Simona Halep este prezentă în calitate de invitat special.</p>
<h2><span>Prezentă la Cluj-Napoca, Simona Halep a atras imediat toate privirile când se plimba prin oraș</span></h2>
<p>Halep are o relație aparte cu orașul Cluj-Napoca. Acolo a obținut victorii superbe pentru echipa României, în Fed Cup (fosta denumire a Billie Jean King Cup) și tot acolo a jucat ultimul meci al carierei, la începutul lunii februarie.</p>
<p>Acum s-a reîntors în orașul ardelean, fiind unul dintre invitații speciali la cea de-a șaptea ediție a evenimentului polisportiv. A avut o <span>întrevedere cu primarul urbei, Emil Boc</span>, care i-a făcut un cadou special, iar într-un moment în care nu avea alte obligații a ieșit la o plimbare în Parcului Central „Simion Bărnuţiu” sau Pădurea Clujenilor.</p>
<p>Dubla câștigătoare de turnee de Mare Șlem nu avea cum să treacă neobservată, atrăgând imediat toate privirile ale oamenilor care se aflau prin zonă.</p>
<p>Sunt șanse foarte mari ca Simona să fie prezentă în tribunele din BT Arena, pentru a asista la evenimentul verii din sportul românesc.</p>
<p>Fostul mare fotbalist brazilian Ronaldinho va juca într-un meci demonstrativ și îi va avea colegi de echipă pe alături de Julio Cesar, Cristian Zaccardo, Marco Materazzi, Ricardinho, Robert Pirès, Wesley Sneijder, Kevin Kurányi și Adriano.</p>
<p>Adversari le lor vor fi Bogdan Lobonț, Cosmin Contra, Răzvan Raț, Mirel Rădoi, Florin Cernat, Alexandru Chipciu, Adrian Ilie, Eric de Oliveira și Adrian Mutu.</p>
<h2><span>Simona Halep a recunoscut că tenisul trăiește și va trăi în ea pentru totdeauna</span></h2>
<p>După ce a fost implicată în scandalul de dopaj, Simona Halep a revenit în circuit în martie 2025, dar lipsa pregătirii și, implicit, a condiției fizice, s-a văzut. Românca a câștigat un singur meci, pe 2 octombrie, în turul 2 la Hong Kong, pierzând alte 4.</p>
<p>Pe 4 februarie a jucat în runda de debut la Transylvania Open cu italianca Lucia Bronzetii, în fața căreia a cedat cu 1-6, 1-6. La finalul confruntării, ea și-a anunțat decizia de retragere din activitatea de performanță. După 3 luni, <span>transmitea un mesaj emoționant</span>.</p>
<p>„Au trecut luni de când am hotărât, în timpul unui meci, că trebuie să mă opresc. După multe discuții cu cei mai importanți oameni din viața mea, planificând cum ar fi cel mai bine să anunț… unde, când, în ce fel… decizia a fost luată împreună cu tenisul, în acel meci. Tenisul a fost educatorul meu, îndrumătorul meu, confidentul și prietenul meu, dar și criticul meu cel mai sever. M-a învățat să lupt, m-a învățat să fiu dură cu mine, dar și blândă, să fiu exigentă, dar și să-mi port de grijă trupului, minții și sufletului meu.</p>
<p>Tenisul a intrat în viața mea când nu știam prea multe despre ce înseamnă viața. Eram un copilaș care a simțit o chimie imediată cu acest sport, fără să înțeleagă atunci ce înseamnă performanța, visul, loialitatea, dăruirea totală. Tenisul m-a ghidat pas cu pas până în vârful muntelui. Pentru că, da, performanța este ca un munte. Tenisul a fost, este și va rămâne în sufletul meu pentru totdeauna. Tot el mi-a arătat, în acel ultim meci, ce am de făcut: că e momentul să am grijă de Simona, ca om.</p>
<p>Performanța vine la pachet cu multe momente în care simți că tragi de tine la maximum, chiar și atunci când crezi că nu mai poți. E dură, dar oferă satisfacții pe care nicăieri altundeva nu le poți găsi. Tenisul nu a fost doar un sport pentru mine. Tenisul este o parte din mine. De aceea, nu există un stop sau o linie de finish, există doar o încetare a practicării lui. El trăiește și va trăi în mine pentru totdeauna. Tenisul m-a învățat cine sunt. Acum e momentul să aflu cine pot fi dincolo de el”, a relatat ea, pe contul de Instagram.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Emil Boc i-a pregătit un cadou special Simonei Halep</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/emil-boc-i-a-pregatit-un-cadou-special-simonei-halep-20194577</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Emil-Boc-i-a-pregatit-un-cadou-special-Simonei-Halep.jpg"/><br/><p>Emil Boc i-a pregătit un cadou Special Simonei Halep, pe care sportiva din Constanța l-a primit când a fost în vizită la primăria din Cuj-Napoca.</p>
<p>Fostul lider WTA a deschis festivalul Sports Festival, care a început ieri, 12 iunie 2025, la Cluj Napoca, oraș în care Simona Halep și-a anunțat retragerea din tenis.</p>
<h2><span>Emil Boc, cadou special pentru Simona Halep</span></h2>
<p>Chiar dacă s-a retras din tenis, <span>Simona Halep nu duce lipsă de activități</span>. În această perioadă, sportiva din Constanța se află la Cluj-Napoca, unde are loc Sports Festival, în perioada 12-15 iunie 2025.</p>
<p>Fostul lider WTA a făcut și o vizită la primăria Cluj-Napoca, unde s-a întâlnit cu Emil Boc. Edilul a primit-o cum se cuvinte pe dubla câștigătoare de Grand Slam și i-a pregătit chiar și un cadou special.</p>
<p><span>Fosta mare jucătoare de tenis</span> a primit, din partea primarului din Cluj-Napoca, un tricou alb, pe care era inscripționat textul „Super Simona” și numărul 24, care reprezintă numărul de titluri WTA pe care Sportiva din Constanța le-a cucerit de-a lungul carierei. Imediat după ce a făcut câteva fotografii împreună cu Emil Boc și cu alți angajați din primărie, Simona Halep a primit și un imens buchet de flori.</p>
<p>Totodată, Emil Boc a ținut să îi arate Simonei Halep că încă păstrează o minge de tenis, semnată chiar de marea campioană după ce a reușit să câștige titlul la Wimbledon.</p>
<p>„Marea noastră campioană este la noi, la Cluj, ne bucurăm că este la Sports Festival. Sunt fericit că ne onorează și cu o vizită la primărie”, a precizat Emil Boc, în momentul în care a primit-o pe Simona Halep la primărie.</p>
<h2><span>Simona Halep, relație specială cu orașul Cluj-Napoca</span></h2>
<p>Simona Halep are o relație specială cu orașul Cluj-Napoca. În urmă cu doar câteva luni, aici, fostul lider WTA a decis să renunțe definitiv la tenisul profesionist. Sportiva din Constanța a transmis și un mesaj după vizita pe care i-a făcut-o primarului Emil Boc.</p>
<p>„De fiecare dată când vin la Cluj mă simt foarte bine și vreau să vă mulțumesc pentru această primire la Sports Festival, ca în fiecare an. Sper să ne simțim bine în acest weekend”, a precizat Simona Halep, prezentă la primăria din Cluj-Napoca.</p>
<p>Sâmbătă, pe data de 14 iunie 2025, pe BT Arena din Cluj-Napoca va avea loc evenimentul verii din sportul românesc. Ronaldinho va juca într-un meci demonstrativ alături de Julio Cesar, Cristian Zaccardo, Marco Materazzi, Ricardinho, Robert Pirès, Wesley Sneijder, Kevin Kurányi și Adriano. Adversarii lor vor fi Bogdan Lobonț, Cosmin Contra, Răzvan Raț, Mirel Rădoi, Florin Cernat, Alexandru Chipciu, Adrian Ilie, Eric de Oliveira și Adrian Mutu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Serena Williams, imagini incendiare în costum de baie. S-a lăsat fotografiată la piscină, după ce a slăbit vizibil</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/serena-williams-imagini-incendiare-in-costum-de-baie-s-a-lasat-fotografiata-la-piscina-dupa-ce-a-slabit-vizibil-20194530</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Serena-Williams-imagini-incendiare-in-costum-de-baie.-S-a-lasat-fotografiata-la-piscina-dupa-ce-a-slabit-vizibil-e1749796498293.jpg"/><br/><p>Serena Williams a postat imagini incendiare pe rețelele de socializare. Fosta jucătoare de tenis s-a lăsat fotografiată în piscină, în costum de baie, arătând o siluetă de invidiat.</p>
<p>După retragerea din tenis, Serena Williams a rămas o figură importantă a sportului. Ea, după ce a slăbit vizibil, a postat o serie de <span>fotografii în costum de baie</span>, care au făcut înconjurul internetului.</p>
<h2><span>Serena Williams, foto în costum de baie</span></h2>
<p>Fosta sportivă, o figură publică cu <span>peste 18 milioane de urmăritori pe Instagram</span>, a postat mai multe fotografii de la piscină, cu care și-a încântat fanii.</p>
<p>„Anul școlar e gata, e vară și sezonul costumelor de baie.. Sper că sunteți pregătiți!”, a spus Serena, 43 de ani, fostul lider mondial WTA.</p>
<p>Fanii s-au grăbit să comenteze. „Cea mai frumoasă femeie pe care am văzut-o”, „Oh, Dumnezeule, am văzut asta, iar acum a trebuit să urmăresc, n-aveam cum să n-o fac”, „Dragă, arăți fantastic și încă ai un corp de 20 de ani”, „Așa da, soro, da!”, au fost câteva dintre reacții.</p>
<p>Serena Williams este o prezență frecventă pe rețelele de socializare, acolo unde strânge frecvent zeci de mii de aprecieri și mii de comentarii la postările sale.</p>
<p>În descrierea de pe Instagram, vedeta a optat pentru un mesaj scurt, fiind o „atletă transformată în antreprenor”. Totodată, ea se mândrește cu cei doi copii ai săi, Olympia Ohanian și Adira Ohanian, cărora le-a făcut conturi de Instagram.</p>
<ul>
<li>Serena Williams s-a retras în urmă cu aproape doi ani din circuitul WTA</li>
</ul>
<h2><span>Ce face Serena Williams după retragerea din tenis</span></h2>
<p>Cu o avere estimată de Forbes la peste 290.000.000 de dolari, Serena Williams pare că și-a găsit „job-ul” după retragerea din tenis. Fosta jucătoare a devenit antreprenor.</p>
<p>La doi ani de la retragere, fosta sportivă a declarat că a câștigat o sută de milioane de dolari de-a lungul carierei. Dar, ea deține mai multe afaceri, printre care și Serena Ventures, un fond de investiții pentru femei și pentru persoanele de culoare.</p>
<p>Totodată, Serena are Will Perform – în calitate de co-fondator, un start-up care este destinat sportivilor și care oferă suplimente pentru dureri musculare.</p>
<p>Serena este implicată și în industria media. Deține Nine Two Six Productions, o casă video-foto care aduce la „lumină” poveștile dure ale femeilor.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>ProSport, pe urmele noului nume important din tenisul românesc! O galerie numeroasă și cunoscutul comentator sportiv i-au făcut galerie în Slovacia: „O să merg direct la Wimbledon”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/prosport-pe-urmele-noului-nume-important-din-tenisul-romanesc-o-galerie-numeroasa-si-cunoscutul-comentator-sportiv-i-au-facut-galerie-in-slovacia-o-sa-merg-direct-la-wimbledon-ex-20194367</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/ProSport-pe-urmele-noului-nume-important-din-tenisul-romanesc.jpg"/><br/><p>Slovacia nu este cu ochii doar pe turneul final rezervat jucătorilor U21! La Bratislava, un turneu puternic challenger a atras atenția, mai ales că la start a fost și un român, este vorba de Filip Jianu.</p>
<p>În vârstă de 23 de ani, bucureșteanul s-a oprit în optimile de finală, dar n-a lăsat o impresie deloc rea în duelul cu Cristian Garin, chiar dacă a pierdut în două seturi.</p>
<h2><span>ProSport, pe urmele lui Filip Jianu! Bere, șezlonguri și atmosferă de litoral la turneul de tenis de la Bratislava</span></h2>
<p><span>ProSport</span> a fost alături și de Filip Jianu la Bratislava, înainte ca oamenii lui Daniel Pancu să facă ședința de pregătire înaintea duelului tare cu Spania de la Euro U21.</p>
<p>Organizat în circuitul ATP din 2019, turneul de la Bratislava a strâns lume multă într-un frumos complex amenajat aproape de arena celor de la Slovan, acolo unde va juca și naționala noastră de tineret următoarele partide.</p>
<p>O parte dintre fani au urmărit partida direct din șezlong, iar alții de la o cafea și un suc, având în vedere că un restaurant impunător se afla chiar lângă terenul unde a evoluat Jianu.</p>
<h2><span>Filip Jianu, încurajat și de un cunoscut comentator sportiv la meciul de la Bratislava: „Nu mă așteptam la asta!”</span></h2>
<p>Filip Jianu a avut parte și de mulți suporteri la partida din optimile de finală, în condițiile în care o parte dintre fanii naționalei au ales să vadă turneul de tenis într-o zi în care naționala lui Pancu n-are meci.</p>
<p>Unul dintre fanii înfocați pe care i-a avut Jianu a fost și Mădălin Negoiță, unul dintre cei mai apreciați comentatori sportivi. Acesta a venit în calitate de suporter să vadă naționala de tineret a României, așa cum s-a întâmplat și în 2019, atunci când <span>tricolorii au reușit să prindă o calificare fantastică în semifinale.</span></p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20194377" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20194377"><img alt="" class="wp-image-20194377 size-large" decoding="async" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Negoita-fan-tenis-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Negoita-fan-tenis-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Negoita-fan-tenis-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Negoita-fan-tenis-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Negoita-fan-tenis-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20194377">Mădălin Negoiță nu poate uita de marea pasiune nici atunci când se află în concediu, dovadă că a fost în tribune și la Trnava, acolo unde România U21 a cedat la limită cu Italia U21, scor 0-1. Foto: ProSport</figcaption></figure>
<p>Un grup de suporteri din Oradea au ținut și ei să fie alături de Jianu, fanii planificându-și un concediu în <span>perioada în care naționala mare a României a jucat în Austria</span>, iar tricolorii mici luptă pentru a ieși din faza grupelor la Euro U21.</p>
<blockquote><p>Nu mă așteptam ca în Bratislava să fie destul de mulți români să mă încurajeze. A fost un meci bun, cu un jucător bun. A fost bine clasat în circuitul ATP mulți ani. Am avut mingi de set, am dat tot ce am avut mai bun, dar asta este”, a spus Filip Jianu, pentru <span>ProSport.</span></p></blockquote>
<p>„Planul meu este să progresez în continuare, să încep să fac rezultate la turneele de Grand Slam, să joc mereu la aceste turnee”, a continuat Jianu, care a evoluat recent și la București, acolo unde a cedat în fața bosniacului Dzumhur.</p>
<h2><span>Filip Jianu: „Obiectivul ar fi să mă calific pe tabloul principal la un Grand Slam!”</span></h2>
<p>Sportivul nostru așteaptă acum cu nerăbdare Grand Slam-ul de la Wimbledon, sperând ca de această dată să prindă tabloul principal, obiectiv pe care nu l-a reușit pe zgura de la Roland Garros.</p>
<p>Deocamdată, Filip Jianu se află pe locul 210, obiectivul acestuia fiind să avanseze cât mai mult în circuitul ATP.</p>
<blockquote><p>Obiectivul ar fi ca în acest an să mă calific pe tabloul principal la un Grand Slam și să sparg bariera de TOP 200. La Roland Garros am mers ok, am jucat două meciuri în calificări, am pierdut în al treilea. Puțin dezamăgit, dar sper de aici să merg doar în sus. Mă gândesc doar la mine. Dacă e să mai cad în clasament, nu mă afectează, trebuie să fiu eu mulțumit de mine. O să merg direct în calificările de la Wimbledon, sper să joc bine. Dacă te adaptezi, se poate oriunde”, a încheiat Jianu.</p></blockquote>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/uh1_Aozm3TE?feature=oembed&amp;rel=0&amp;controls=1&amp;modestbranding=1&amp;autoplay=0&amp;playsinline=1&amp;" title="ProSport, pe urmele noului nume important din tenisul românesc, Filip Jianu!”O să merg la Wimbledon”" width="500"></iframe></div>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
