<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Acum, pentru că o vrea ea, vi se pare ok?”. Controversata şi legendara Navratilova, atac la susținătorii MAGA, după inițiativa fiicei lui Donald Trump</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/acum-pentru-ca-o-vrea-ea-vi-se-pare-ok-controversata-si-legendara-navratilova-atac-la-sustinatorii-maga-dupa-initiativa-fiicei-lui-donald-trump-20166580</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/„Acum-pentru-ca-o-vrea-ea-vi-se-pare-ok.-Controversata-si-legendara-Navratilova-atac-la-sustinatorii-MAGA-dupa-initiativa-fiicei-lui-Donald-Trump.jpg"/><br/><p>Martina Navratilova a atacat susținătorii MAGA pentru sprijinul neclintit acordat familiei Trump, după inițiativa propusă de fiica acestuia, Ivanka Trump.</p>
<p>Una din cele mai titrate jucătoare de tenis din istorie iese din nou la<span> atac împotriva lui Trump </span>și a susținătorilor din cadrul programului „MAGA” (Make America Great Again). Recent, Ivanka Trump și-a prezentat inițiativa prin care dorește să promoveze mai mult produsele proaspete, iar efortul ei de a pune în aplicare acest plan a fost privit de mulți ca o revenire pe scena politică.</p>
<h2><span>Navratilova, atac dur la adresa susținătorilor MAGA</span></h2>
<p>Fiica președintelui Donald Trump a anunțat publicarea unei lucrări pe un subiect pe care îl are în vedere de multă vreme, extinderea accesului la produse proaspete.</p>
<p>Ivanka Trump a a precizat că va discuta despre cum „soluțiile din sectorul privat și aprovizionarea cu recoltă integrală contribuie la extinderea accesului la alimente proaspete, la sprijinirea fermierilor, la reducerea risipei și la generarea unui impact de durată în cadrul comunităților”, conform unei previzualizări furnizate publicației Axios.</p>
<p>Martina Navratilova a reacționat dur la raportul organizației media Axios și i-a întrebat retoric pe susținătorii președintelui Trump dacă susțin această campanie doar din cauza presiunilor administrației.</p>
<blockquote><p>„Acum că Trump vrea asta, familia MAGA e de acord cu mâncarea sănătoasă???? Cine s-ar fi gândit”, a scris fosta jucătoare de tenis pe X.</p></blockquote>
<h2><span>Cum a ajuns Ivanka Trump să se implice în programele alimentare din SUA: „Am dezvoltat o adevărată pasiune”</span></h2>
<p>În timpul celui de-al doilea mandat al tatălui său, Ivanka Trump a stat departe de lumina reflectoarelor și nu a mai avut o funcție oficială la Casa Albă. Joi, a vorbit pentru prima dată despre rolul pe care îl are ca și fondatoare a Planet Harvest, proiect fondat împreună cu Melissa Ackerman, în 2023.</p>
<blockquote><p>„Atât de multe dintre provocările cu care ne confruntăm astăzi, de la creșterea costurilor în domeniul sănătății și bolile cronice, până la risipa alimentară și presiunea asupra micilor fermieri, pot fi urmărite până la o cauză comună: modul în care producem, distribuim și accesăm hrana.</p>
<p> </p>
<p>De aceea, în 2023, Melissa Ackerman (CEO) și cu mine am cofondat Planet Harvest, pentru a reimagina lanțul de aprovizionare cu alimente prin inovație în sectorul privat.</p>
<p> </p>
<p>Ne concentrăm pe soluții scalabile și pe valorificarea integrală a recoltei, astfel încât fructele și legumele, inclusiv cele în surplus sau neglijate, să ajungă de la fermieri la comercianți, companii de servicii alimentare, branduri de retail, cutii „Alimentația ca Medicină” și programe de asistență alimentară de urgență.</p>
<p> </p>
<p>Misiunea noastră susține micii fermieri, crește accesul la produse proaspete, reduce risipa și promovează nutriția ca o cale către o sănătate mai bună.</p>
<p> </p>
<p>De la coordonarea programului Farmers to Families Food Box în timpul pandemiei, până la sprijinirea recentă a eforturilor de alimentație de urgență în Fort Myers, Maui și Los Angeles, rămân profund dedicată sprijinirii micilor fermieri și extinderii accesului la hrană proaspătă și nutritivă”, a scris Ivanka Trump pe X.</p></blockquote>
<blockquote class="twitter-tweet" data-media-max-width="560">
<p dir="ltr" lang="en">So many of the challenges we face today—from rising healthcare costs and chronic disease to food waste and the pressure on small farmers—can be traced to a common root: how we grow, distribute, and access our food.</p>
<p>That’s why in 2023 Melissa Ackerman, CEO, and I co-founded… pic.twitter.com/wOXnw9D8gU</p>
<p>— Ivanka Trump (@IvankaTrump) May 9, 2025</p></blockquote>
<p><script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script></p>
<p>Proiectul Planet Harvest folosește datele în timp real și logistica inteligentă pentru a identifica produsele potrivite pentru cumpărătorii potriviți. Colaborează cu producătorii de alimente pentru a putea transforma surplusul de culturi în produse inovatoare (ex: cireșe uscate, fără zahăr adăugat).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ionel Ganea a provocat un accident rutier foarte grav, iar fiul său de 2 ani se află în stare critică!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ionel-ganea-a-provocat-un-accident-rutier-foarte-grav-iar-fiul-sau-de-2-ani-se-afla-in-stare-critica-20166485</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ionel-Ganea-a-provocat-un-accident-rutier-foarte-grav-iar-fiul-sau-de-2-ani-se-afla-in-stare-critica-1400x1050.jpg"/><br/><p>Fostul internațional Ionel Ganea a provocat un accident rutier grav, cel mai probabil din cauza neatenției, în urma căruia fiul său, în vârstă de numai 2 ani, a rămas inconștient și a fost transportat de urgență la spitalul din Făgăraș, de unde urmează să fie preluat de un elicopter SMURD, informează <span>Golazo</span>.</p>
<p>Potrivit primelor informații, mașina condusă de acesta a lovit un autovehicul care staționa, iar impactul a fost unul foarte puternic.</p>
<p>Fiul lui Ionel Ganea, aflat pe locul din dreapta față, a rămas inconștient în urma coliziunii și a fost transportat de urgență la Spitalul Făgăraș.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20166571" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20166571"><img alt="" class="size-full wp-image-20166571" decoding="async" fetchpriority="high" height="961" sizes="(max-width: 899px) 100vw, 899px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/ionel-ganea-accident.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/ionel-ganea-accident.jpeg 899w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/ionel-ganea-accident-768x821.jpeg 768w" width="899"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20166571">Foto: ProSport</figcaption></figure>
<h2><span>Ionel Ganea a provocat un accident rutier foarte grav. Fiul său, în vârstă de numai 2 ani, e în stare critică</span></h2>
<p>Ionel Ganea se afla la volanul unui autoturism Dacia Duster, conducând pe DJ 104C, între localitățile Hurez (comuna Beclean) și municipiul Făgăraș.</p>
<p>Cel mai probabil din neatenția fostului internațional, mașina sa a intrat în coliziune cu un autoturism oprit pe marginea părții carosabile, impactul fiind unul extrem de puternic.</p>
<p>Copilul lui Ionel Ganea, aflat neasigurat pe scaunul din dreapta față, a rămas inconștient în urma accidentului și a fost transportat de urgență la spitalul din Făgăraș chiar de fostul internațional, de unde a fost preluat de un elicopter SMURD, care l-a dus la spitalul din Mureș.</p>
<p>Copilul intrat în stop cardiorespirator, dar medicii au reușit să îl stabilizeze, informează <span>GSP</span>.</p>
<p>Șoferii celor două autoturisme au fost testați alcoolscopic, rezultatul fiind negativ.</p>
<h2><span>Comunicatul IPJ Brașov în urma accidentului rutier provocat de Ionel Ganea</span></h2>
<p>Inspectoratul de Poliție Județean Brașov a emis un comunicat după accidentul rutier provocat de Ionel Ganea, în urma căruia fiul său a fost transportat de urgență la spital, fiind inconștient.</p>
<p>„La acest moment traficul rutier este îngreunat pe DJ 104C, între localitatea Hurez și municipiul Făgăraș, ca urmare a producerii unui accident rutier.</p>
<p>În accident au fost implicate 2 autovehicule, iar în urma coliziunii dintre acestea, un minor, în vârstă de 2 ani, a fost transportat la o unitate medicală, pentru îngrijiri de specialitate. La fața locului sunt direcționate echipaje de poliție, acestea urmând a efectua cercetări pentru lămurirea împrejurărilor și stabiliea cauzei în care s-a produs accidentul.</p>
<p>Poliția Rutieră Brașov recomandă conducătorilor auto să manifeste prudență în condus și să respecte dispozițiile polițiștilor rutieri prezenți în zonă, urmând ca circulația să fie reluată după îndepărtarea vehiculelor avariate de pe carosabil”, a transmis IPJ Brașov.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nu-i mai pasă de ce zice lumea! Gimnasta, care s-a retras la 22 de ani, s-a afişat în bikini pe rețele de socializare</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/nu-i-mai-pasa-de-ce-zice-lumea-gimnasta-care-s-a-retras-la-22-de-ani-s-a-afisat-in-bikini-pe-retele-de-socializare-20166388</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Nu-i-mai-pasa-de-ce-zice-lumea-Gimnasta-care-s-a-retras-la-22-de-ani-s-a-afisat-in-bikini-pe-retele-de-socializare-e1746801284426-1400x688.jpg"/><br/><p>Olivia Dunne, o gimnastă care s-a retras la vârsta de doar 22 de ani, s-a afișat în bikini pe rețelele de socializare. Aceasta și-a petrecut vacanța în Florida, acolo unde a purtat un mini-bikini leopard.</p>
<p>După ce a terminat facultatea, acolo unde practica gimnastică, <span>Olivia Dunne a ales să fie model Instagram</span>. Aceasta postează frecvent pentru urmăritorii ei de pe rețelele de socializare, mai ales în ținute sexy, din vacanțe exotice.</p>
<h2><span>Gimnasta care s-a retras la 22 de ani, fotografii în bikini pe rețelele de socializare</span></h2>
<p>Olivia Dunne s-a postat din vacanță în Florida, acolo unde a abordat un mini-bikini, cu un imprimeu leopard. Pentru descriere, aceasta a preferat un simplu „vacay”, adică prescurtarea de la „vacation”, din limba engleză.</p>
<p>Femeia și-a petrecut vacanță în minunatul stat american alături de sora ei, Juiz. Anunțul că renunță la gimnastică a fost făcut chiar recent de americancă, printr-o postare pe rețelele de socializare.</p>
<p>„Gata cu gimnastică, totul e pe bune… Și, bineînțeles, forță LSU (n.r. Louisiana State University)”, a scris această pe Instagram, alături de emoji de pace și o inimă mov.</p>
<p><span>Olivia Dunne a renunțat la cariera din sport</span> după ce a pierdut în semifinalele NCAA, alături de echipa LSU Tigers, a facultății pe care o urmează. Deși nu va mai practica la nivel profesionist, ea va rămâne apropiată de sport, după cum afirmă.</p>
<p>Aceasta a impresionat în urmă cu câteva zile la celebrul Kentucky Derby, din fotbalul american. Ținuta aleasă de Olivia Dunne a fost una foarte apreciată. Fanii au comparat-o cu personajul interpretat de Julia Roberts în celebrul film al anilor ’90 Pretty Woman.</p>
<h2><span>Olivia Dunne a simțit nevoia de o vacanță, după ce a renunțat la gimnastică</span></h2>
<p>Olivia Dunne a postat pe TikTok un mesaj foarte clar, acela că își dorește o vacanță.</p>
<p>„Primul semestru din anul de absolvire e rezolvat, căutarea unei case pe plajă, achiziția unui apartament în New York City, toate rezolvate. Acum a rămas doar să merg să îmi iau o pina colada, viața e dulce precum scorțișoara”, a scris Olivia Dunne pe TikTok.</p>
<p>După ce a petrecut ultimii ani în sala de gimnastică a colegiului, a indicat că și-ar dori o schimbare a vieții.</p>
<p>În ceea ce privește viața ei sentimentală, formează un cuplu împreună cu jucătorul celor de la Pittsburgh Pirates, Paul Skenes.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a primit un mesaj din 5 cuvinte de la George Simion: „Mi-a scris cu litere mari asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gigi-becali-a-primit-un-mesaj-din-5-cuvinte-de-la-george-simion-mi-a-scris-cu-litere-mari-asta-20166415</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Gigi-Becali-a-primit-un-mesaj-din-5-cuvinte-de-la-George-Simion-„Mi-a-scris-cu-litere-mari-asta.jpg"/><br/><p>Gigi Becali s-a împăcat cu George Simion și a primit un mesaj din 5 cuvinte din partea candidatului de la alegerile prezidențiale.</p>
<p>Patronul de la FCSB s-a alăturat partidului AUR în campania pentru alegerile parlamentare și a ajuns deputat, dar s-a certat cu George Simion și <span>a părăsit partidul la câteva luni distanță</span>. Cei doi s-au împăcat la scurt timp, iar după ce a obținut peste 40% din voturi în primul tur, Simion i-a trimis un mesaj celui de la care a primit sfaturi.</p>
<h2><span>Gigi Becali, despre mesajul primit din partea lui George Simion: „Numai cu mine nu i-a mers”</span></h2>
<p>Latifundiarul din Pipera a făcut public mesajul pe care l-a primit de la unul dintre candidații de la alegerile prezidențiale. Gigi Becali a fost nemulțumit în perioada petrecută la AUR deoarece George Simion nu lua în seamă sfaturile sale, doar îl asculta și făcea tot ce voia el. Imediat după primul tur al alegerilor prezidențiale, <span>George Simion nu a uitat</span> de ce i-a spus Gigi Becali și i-a dat o replică pe măsură din doar cinci cuvinte.</p>
<blockquote><p>„Simion venea la mine, îmi cerea sfaturi, dar ce-i spuneam îi ieşea pe urechea cealaltă. Nu făcea ce-i spuneam eu, tot ca el făcea.</p>
<p> </p>
<p>Numai cu mine nu i-a mers lui, că eu i-am spus: ‘Bă, eu sunt leu!’ Iar el m-a întrebat: ‘Şi eu ce sunt?’, ‘Tu ești pui de leu’. Iar după primul tur mi-a dat mesaj şi mi-a scris cu litere mari: ‘ACUM PUIUL A DEVENIT LEU!’”, a spus Gigi Becali, la <span>Fanatik. </span></p></blockquote>
<h2><span>Latifundiarul din Pipera, îngrijorat de situația economică a țării: „Băi, George, revino-ţi!”</span></h2>
<p>Gigi Becali a dezvăluit că vrea să poarte o discuție serioasă cu George Simion pe tema viitorului țării. Este conștient de faptul că lucrurile nu stau deloc bine în prezent, iar situația economică a țării o poate lua la vale dacă continuă cu același discurs ca cel al lui Călin Georgescu.</p>
<blockquote><p>„L-am sunat vreau să mă întâlnesc cu el, să văd ce-o să facă, cum o să facă, ce guvern face. E vorba şi de banii noştri şi de toate. Cad bursele acuma, nu vezi? El spune că vrea să guverneze cu poporul. De-aia vreau să mă întâlnesc cu el, să-i spun: Băi, George, revino-ţi! Ai nevoie de oameni care să guverneze poporul. Tu ai luat discursul lui Georgescu… nebunie? Eu vreau să fac o mediere între el şi oamenii politici ai României”, a adăugat latifundiarul din Pipera.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Milionarul s-a făcut de râs! Polițiştii i-au confiscat maşina Lamborghini Urus de 413.000 de euro pentru că nu avea asigurare</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-s-a-facut-de-ras-politistii-i-au-confiscat-masina-lamborghini-urus-de-413-000-de-euro-pentru-ca-nu-avea-asigurare-20166291</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Milionarul-s-a-facut-de-ras-Politistii-i-au-confiscat-masina-Lamborghini-Urus-de-413.000-de-euro-pentru-ca-nu-avea-asigurare.jpg"/><br/><p>Un fotbalist s-a făcut de râs după ce poliția i-a confiscat mașina de lux pe motiv că nu avea asigurare.</p>
<p>Portarul celor de la Manchester United nu face gafe doar pe teren, ci și în viața personală. Andre Onana conduce un Lamburghini Urus de 413.000 de euro, dar nu a fost în stare să își facă asigurare și poliția i-a confiscat mașina.</p>
<h2><span>Poliția i-a confiscat mașina lui Andre Onana: nu avea asigurare la bolidul de lux</span></h2>
<p>O situație incredibilă i s-a întâmplat starului de la Manchester United. Înainte de <span>calificarea echipei sale </span>în finala Europa League, Onana s-a ales cu mașina confiscată. La volanul bolidului de lux în valoare de peste 413.000 de euro se afla un prieten al fotbalistului atunci când a fost oprit de poliție. În urma verificărilor polițiștii au constatat că bărbatul conducea o mașină fără asigurare și au confiscat-o.</p>
<p>Andre Onana trebuie să se grăbească și să facă rost de asigurare pentru a nu risca ca mașina să îi fie distrusă de autorități. Incidentul s-a întâmplat miercuri dimineață, în Greater Manchester. O cameră ANPR (care recunoaște automat numere de înmatriculare) a sesizat că mașina circulă fără asigurare și a fost încărcată pe un transportor de unde a ajuns direct în depozitul poliției cu mașini confiscate.</p>
<p>Internaționalul camerunez trebuie să dovedească în următoarele 14 zile că e proprietarul mașinii și că are o poliță de asigurare valabilă. Dacă nu va face acest lucru, Lamborghini Urus va fi scos la licitație sau va fi distrus, relatează <span>The Sun. </span></p>
<p>La finalul sezonului, starul camerunez ar putea părăsi gruparea de pe Old Trafford. Este curtat de echipe din Arabia Saudită. De asemenea, nu este într-o relație prea bună cu fanii „diavolilor roșii” din cauza gafelor care „l-au consacrat” în ultimii ani.</p>
<h2><span>Un alt star de la Manchester United a avut probleme în trecut cu mașina</span></h2>
<p>În urmă cu patru ani, Paul Pogba a pățit o întâmplare asemănătoare. Starul francez circula cu un Rolls Royce în valoare de peste 400.000 de euro ale cărui plăcuțe de înmatriculare erau înregistrate în Monaco.</p>
<p>A fost amendat cu 300 de euro  și trei puncte de penalizare. Mașina i-a fost luată și dusă în depozitul poliției, acolo unde a stat timp de câteva luni înainte de a fi înapoiată proprietarului.</p>
<p>Paul Pogba este recunoscut pentru viața extra-sportivă care le-a dat mari bătăi de cap antrenorilor. Francezul este în continuare suspendat după ce a primit o pedeapsă de 4 ani din partea TAS pentru dopaj. În momentul deciziei se afla la Juventus, dar clubul italian i-a reziliat contractul. Ulterior, TAS i-a micșorat pedeapsa la doar 18 luni, astfel că poate reveni pe teren anul acesta.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
