<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Experții spulberă visul României: cine se califică la Cupa Mondială şi cine va câştiga grupa în care vor mai fi SUA, Australia şi Paraguay</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/expertii-spulbera-visul-romaniei-cine-se-califica-la-cupa-mondiala-si-cine-va-castiga-grupa-in-care-vor-mai-fi-sua-australia-si-paraguay-20337538</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Expertii-spulbera-visul-Romaniei-cine-se-califica-la-Cupa-Mondiala-si-cine-va-castiga-grupa-in-care-vor-mai-fi-SUA-Australia-si-Paraguay-1400x1050.jpg"/><br/><p>Experții spulberă visul României de a se califica la Cupa Mondială din 2026 și au stabilit și cine va câștiga grupa în care vor mai fi SUA, Australia și Paraguay.</p>
<p>Analiștii de la Football Meets Data sunt convinși că Turcia se va impune atât în fața României, cât și în fața câștigătoarei barajului dintre Kosovo și Slovacia.</p>
<h2><span>Analiștii spulberă visul României de a ajunge la Cupa Mondială din 2026</span></h2>
<p>Analiștii de la Football Meets Data spulberă visul României de a se califica la Campionatul Mondial din 2026. Aceștia au stabilit că „tricolorii” lui Mircea Lucescu au șanse mici să ajungă la turneul final din SUA și sunt de părere că Turcia va reuși să treacă atât de România, cât și de câștigătoarea barajului dintre Kosovo și Slovacia. Astfel, Football Meets Data a concluzionat că naționala noastră are șanse foarte mici să ajungă la turneul final din SUA.</p>
<p>Totodată, analiștii au stabilit și<span> ce se va întâmpla în D, din care România ar putea face parte</span>, alături de SUA, Australia și Paraguay și sunt de că turcii pot avea câștig de cauză. Football Meets Data a concluzionat că grupa D va fi una extrem de echilibrată și că ar putea exista un scenariu incredibil, în care toate echipele să acumuleze câte patru puncte.</p>
<p>Turcie este văzută cu cele mai mari șanse să încheie grupa pe primul loc (31.6%) în cazul în care vor ajunge la Campionatul Mondial din 2026, în timp ce Australia este, conform specialiștilor, echipa cu cele mai mici șanse să iasă din grupe.</p>
<h2><span>Cum arată grupele Campionatului Mondial din SUA</span></h2>
<p>Reamintim că, în cazul în care va reuși să treacă de Turcia, <span>România va da piept cu câștigătoarea meciului dintre Kosovo și Slovacia</span>. Dacă se vor impune „tricolorii” vor fi repartizați în grupa D, cu SUA, Paraguay și Australia.</p>
<p>Grupa A: Mexic, Africa de Sud, Coreea de Sud, Danemarca / Macedonia de Nord / Cehia / Irlanda</p>
<p>Grupa B: Canada, Italia / Irlanda de Nord / Țara Galilor / Bosnia, Qatar, Elveția</p>
<p>Grupa C: Brazilia, Maroc, Haiti, Scoția</p>
<p>Grupa D: SUA, Paraguay, Australia, Turcia / România / Slovacia / Kosovo</p>
<p>Grupa E: Germania, Curacao, Coasta de Fildeș, Ecuador</p>
<p>Grupa F: Olanda, Japonia, Ucraina / Suedia / Polonia / Albania, Tunisia</p>
<p>Grupa G: Belgia, Egipt, Iran, Noua Zeelandă</p>
<p>Grupa H: Spania, Capul Verde, Arabia Saudită, Uruguay</p>
<p>Grupa I: Franța, Senegal, Irak / Bolivia / Surinam, Norvegia</p>
<p>Grupa J: Argentina, Algeria, Austria, Iordania</p>
<p>Grupa K: Portugalia, Noua Caledonie / Jamaica / Congo, Uzbekistan, Columbia</p>
<p>Grupa L: Anglia, Croația, Ghana, Panama</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Programul meciurilor României la Campionatul Mondial de fotbal, dacă tricolorii se califică. La ce ore va juca naționala în SUA și Canada</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/programul-meciurilor-romaniei-la-campionatul-mondial-de-fotbal-daca-tricolorii-se-califica-la-ce-ore-va-juca-nationala-in-sua-si-canada-20337655</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Programul-meciurilor-Romaniei-la-Campionatul-Mondial-de-fotbal-daca-tricolorii-se-califica.-La-ce-ore-va-juca-nationala-in-SUA-si-Canada-1-1400x728.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Na</span><span class="cf0">ționala Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei </span><span class="cf0">și-a aflat vineri posibilii adversarii la Campionatul Mondial de anul viitor, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n cazul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n care vor c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știga play-off-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf0"> de baraj cu Turcia și una dintre Slovacia sau Kosovo.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">A doua zi, FRF a anunțat și programul meciurilor din grupa D, acolo unde ar putea </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">lni </span><span class="cf2">Statele Unite ale Americii, Paraguay și Australia</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Orele de start ale partidelor tricolorilor sunt unele cu totul deosebite. Dou</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf0">dueluri vor avea loc la ora 07.00 diminea</span><span class="cf0">ța, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n timp ce a treia confruntare se va juca la ora 05.00.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">La ce ore joac</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf2">Români</span><span class="cf0">a</span><span class="cf2"> la Campionatul Mondial de fotbal</span><span class="cf0"> 2026</span></span></h2>
<p class="pf0"><span>Naționala României și-a aflat vineri seară adversarii de la Cupa Mondială</span><span class="cf2">, </span><span class="cf0">dac</span><span class="cf0">ă se vor trece de </span><span class="cf2">Turcia și un</span><span class="cf0">a</span><span class="cf2"> dintre Slovacia sau Kosovo.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ulterior, </span><span class="cf2">F</span><span class="cf0">edera</span><span class="cf0">ția Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă de Fotbal </span><span class="cf2">a anunțat și </span><span class="cf0">orarul </span><span class="cf2">meciurilor</span><span class="cf0"> din grup</span><span class="cf0">ă</span><span class="cf0">, </span><span class="cf2">acolo unde ar putea </span><span class="cf0">da piept cu reprezentativele din </span><span class="cf2">Statele Unite ale Americii, Paraguay și Australia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fluierul de start al </span><span class="cf2">partidelor tricolorilor </span><span class="cf0">sunt cu totul neobi</span><span class="cf0">șnuite. </span><span class="cf2">Două </span><span class="cf0">meciuri sunt programate la ora </span><span class="cf2">07.00 dimineața, în timp ce a treia confruntare se va juca la ora 05.00.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20309860" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20309860" class="size-large wp-image-20309860" decoding="async" fetchpriority="high" height="889" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Presa-din-Bosnia-a-scris-despre-fotbalistul-din-nationala-Romaniei-care-e-asteptat-„sa-fie-crucial-in-meciul-de-la-Zenica-scaled-e1761656990496-1400x889.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Presa-din-Bosnia-a-scris-despre-fotbalistul-din-nationala-Romaniei-care-e-asteptat-„sa-fie-crucial-in-meciul-de-la-Zenica-scaled-e1761656990496-1400x889.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Presa-din-Bosnia-a-scris-despre-fotbalistul-din-nationala-Romaniei-care-e-asteptat-„sa-fie-crucial-in-meciul-de-la-Zenica-scaled-e1761656990496-768x488.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Presa-din-Bosnia-a-scris-despre-fotbalistul-din-nationala-Romaniei-care-e-asteptat-„sa-fie-crucial-in-meciul-de-la-Zenica-scaled-e1761656990496-1536x975.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Presa-din-Bosnia-a-scris-despre-fotbalistul-din-nationala-Romaniei-care-e-asteptat-„sa-fie-crucial-in-meciul-de-la-Zenica-scaled-e1761656990496.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20309860">Foto: Sport Pictures</p></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Programul meciurilor </span><span class="cf0">din grupa tricolorilor</span></span></h2>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf0">Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia – Australia </span><span class="cf2">(Vancouver)</span></li>
</ul>
<p class="pf0"><span class="cf0">s</span><span class="cf2">âmbătă, 13 iunie 2026, ora locală 21:00 (7:00 în România, în 14 iunie 2026)</span></p>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf0">Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia – Paraguay (San Francisco)</span></li>
</ul>
<p class="pf0"><span class="cf0">v</span><span class="cf2">ineri, 19 iunie 2026, ora locală 21:00 (7:00 în România, în 20 iunie 2026)</span></p>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf0">Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia – SUA (Los Angeles)</span></li>
</ul>
<p class="pf0"><span class="cf0">j</span><span class="cf2">oi, 25 iunie 2026, ora locală 19:00 (5:00 în România, în 26 iunie 2026)</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Naționala trebuie să depășească barajul din luna martie a anului viitor. Primul adversar este Turcia, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n deplasare. </span><span class="cf1">În cazul unei victorii, </span><span class="cf0">tricolorii vor da peste </span><span class="cf1">câ</span><span class="cf2">știgătoarea dublei </span><span class="cf2">Slovocia</span><span class="cf2">-Kosovo, pe 31 martie. Ambele meciuri in play-off, </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-o singur</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf2">manşă</span><span class="cf2">, ambele </span><span class="cf1">în deplasare.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Andrei Rațiu, fotbalistul român dorit de granzii Europei, a primit vestea. Anunțul FRF: „Trofeul suprem”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/andrei-ratiu-fotbalistul-roman-dorit-de-granzii-europei-a-primit-vestea-anuntul-frf-trofeul-suprem-20337207</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/andrei-ratiu-fotbalistul-roman-dorit-de-granzii-europei-a-primit-vestea-anuntul-frf-trofeul-suprem-e1765017282981.jpg"/><br/><p data-end="486" data-start="153">Federația Română de Fotbal a confirmat astăzi ceea ce mulți anticipau deja: Andrei Rațiu este Tricolorul Anului 2025.</p>
<p data-end="486" data-start="153">Fundașul naționalei, aflat în atenția unor cluburi importante din Europa după evoluțiile excelente din La Liga, a câștigat titlul în urma punctelor acumulate în competiția lunară desfășurată în aplicația Tricolorii.</p>
<h2 data-end="486" data-start="153"><span>FRF, omagiu pentru Andrei Rațiu: „Trofeul suprem”</span></h2>
<p data-end="850" data-start="488">Andrei Rațiu a obținut în luna noiembrie al treilea trofeu individual al anului, performanță care l-a propulsat la 39 de puncte în clasamentul general, un avans imposibil de recuperat de către Dennis Man sau Darius Olaru, principalii „adversari”. Astfel, la 27 de ani, fundașul dreapta devine oficial cel mai apreciat tricolor al anului, potrivit voturilor suporterilor.</p>
<p data-end="1163" data-start="852">În 2025, Rațiu a avut un sezon impecabil sub tricolor: integralist în toate cele opt partide oficiale, <span>autor al unui gol</span> în victoria cu San Marino și pasator decisiv în meciul de la Viena, cu Austria. Fotbalistul a purtat și banderola de căpitan în duelul cu Cipru.</p>
<p data-end="1649" data-start="1165">Forma remarcabilă s-a văzut și la echipa de club. <span>La Rayo Vallecano</span>, Rațiu a bifat toate minutele în La Liga în acest sezon, fiind un pilon important în rezultatele notabile ale echipei în fața unor formații precum Real Madrid și Barcelona. Un assist decisiv cu Real Sociedad și golul marcat în Conference League, contra lui Hacken, completează bilanțul unei stagiuni în care fundașul român și-a câștigat statutul de unul dintre cei mai dinamici fundași dreapta din campionatul Spaniei.</p>
<h2 data-end="1649" data-start="1165"><span>Ce tricolori au mai primit acest premiu</span></h2>
<p data-end="1916" data-start="1651">Clasamentul anual îl are pe Rațiu lider detașat, urmat de Dennis Man, iar pe locul 3 se află la egalitate Ianis Hagi și Ștefan Târnovanu. Ultimul premiu lunar, cel din decembrie, va stabili doar configurația finală a podiumului, fără a afecta prima poziție.</p>
<p data-end="2239" data-start="1918">În total, șapte jucători ai naționalei au cucerit trofee lunare în 2025. Rațiu conduce cu trei distincții, urmat de Man, Hagi, Târnovanu, Stanciu, Baiaram și Drăguș. În luna iulie, premiul a mers în afara fotbalului, fiind oferit înotătorului David Popovici pentru performanțele extraordinare de la Mondialele de natație.</p>
<p data-end="2410" data-start="2241">Andrei Rațiu devine, astfel, al șaselea jucător recompensat cu titlul de Tricolorul Anului, după Florin Niță, Nicolae Stanciu, Florinel Coman, Radu Drăgușin și Dennis Man.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Edi Iordănescu a publicat un singur cuvânt după tragerea la sorți a grupei României la Cupa Mondială: „Aveți nevoie de traducere?”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/edi-iordanescu-a-publicat-un-singur-cuvant-dupa-tragerea-la-sorti-a-grupei-romaniei-la-cupa-mondiala-aveti-nevoie-de-traducere-20337092</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Edi-Iordanescu-a-publicat-un-singur-cuvant-dupa-tragerea-la-sorti-a-grupei-Romaniei-la-Cupa-Mondiala-„Aveti-nevoie-de-traducere.jpg"/><br/><p>Edi Iordănescu a avut o reacție care i-a pus pe gânduri pe fani după tragerea la sorți a grupei României la Cupa Mondială.</p>
<p>Fostul selecționer al României a postat o imagine pe rețelele de socializare cu grupa din care ar putea face parte și „tricolorii” dacă se califică la Cupa Mondială de anul viitor. Au o misiune aproape imposibilă cu Turcia, în luna martie, dar Edi Iordănescu a dat de înțeles că nu vor rata accederea în grupa accesibilă din SUA.</p>
<h2><span>Postarea cu care și-a pus fanii pe jar Edi Iordănescu: „Ce vreți să ne spuneți”</span></h2>
<p>Vineri seară, 5 decembrie, a avut loc <span>tragerea la sorți </span>pentru Mondialul din SUA, Mexic și Canada. Naționala României își joacă ultima șansă la baraj cu Turcia, respectiv câștigătoarea dintre Slovenia și Kosovo. Totuși, românii se gândesc deja departe și își fac calcule pentru cum pot ieși din grupa cu SUA, Australia și Paraguay.</p>
<p>Edi Iordănescu a oferit o reacție care i-a băgat în ceață pe cei care îl urmăresc pe Threads. A postat cuvântul „Si (n.r. DA)” urmat de un emoji cu drapelul României. Pare că dă de înțeles că e sigur de<span> calificarea „tricolorilor”</span> la Campionatul Mondial, distribuind și o poză cu grupa din care ar putea face parte fosta sa echipă.</p>
<p>„Ce vreți sa ne ziceți prin asta domnule Edi?”, „Aveți nevoie de traducere?”, au fost câteva din comentarii, fanii neînțelegând clar ce vrea să transmită.</p>
<h2><span>Cum arată grupele de la Campionatul Mondial din 2026</span></h2>
<p id="p-6">Grupa A: Mexic, Coreea de Sud, Africa de Sud și play-off winner D (Cehia – Irlanda / Danemarca – Macedonia de Nord)</p>
<p id="p-7">Grupa B: Canada, Elveția, Qatar și play-off winner A (Țara Galilor – Bosnia și Herțegovina / Italia – Irlanda de Nord)</p>
<p id="p-8">Grupa C: Brazilia, Maroc, Scoția, Haiti</p>
<p id="p-9">Grupa D: Statele Unite ale Americii, Australia, Paraguay și play-off winner C (Slovacia – Kosovo / Turcia – România)</p>
<p id="p-10">Grupa E: Germania, Ecuador, Coasta de Fildeș, Curacao</p>
<p id="p-11">Grupa F: Olanda, Japonia, Tunisia și play-off winner B (Ucraina – Suedia / Polonia – Albania)</p>
<p id="p-12">Grupa G: Belgia, Iran, Egipt, Noua Zeelandă</p>
<p id="p-13">Grupa H: Spania, Uruguay, Arabia Saudită și Capul Verde</p>
<p id="p-14">Grupa I: Franța, Senegal, Norvegia și Irak – Bolivia / Surinam</p>
<p id="p-15">Grupa J: Argentina, Austria, Algeria, Iordania</p>
<p id="p-16">Grupa K: Portugalia, Columbia, Uzbekistan și RD Congo – Noua Caledonie / Jamaica</p>
<p id="p-17">Grupa L: Anglia, Croația, Panama, Ghana</p>
<p>România va evolua la baraj cu Turcia pe data de 26 martie. Dacă trece mai departe, se va duela pe 31 martie cu câștigătoarea dintre Slovenia și Kosovo. Ambele meciuri vor avea loc în deplasare.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ioan Andone a pus punctul de pe „i” pentru România lui Lucescu după ce a văzut cu cine poate juca în grupa de la Campionatul Mondial: „Nu ai frică acolo”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/ioan-andone-a-pus-punctul-de-pe-i-pentru-romania-lui-lucescu-dupa-ce-a-vazut-cu-cine-poate-juca-in-grupa-de-la-campionatul-mondial-nu-ai-frica-acolo-20337094</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Ioan-Andone-a-pus-punctul-de-pe-„i-pentru-Romania-lui-Lucescu-dupa-ce-a-vazut-cu-cine-poate-juca-in-grupa-de-la-Campionatul-Mondial.-„Nu-ai-frica-acolo-1400x1050.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ioan Andone a tras concluziile după ce Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia </span><span class="cf0">a aflat cu cine s-ar duela la Campionatul Mondial, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă apreciază că tricolorii trebuie să se concentreze 100% mai </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">i </span><span class="cf0">pe duelul cu Turcia de la baraj, apoi pe următorul duel, iar la final să se g</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ndeasc</span><span class="cf0">ă la competiția supremă de anul viitor.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fostul mare internațional rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i sf</span><span class="cf2">ătuiește pe componenții echipei naționale să abordeze fără frică meciul de la Istanbul, pentru că, ulterior, finala din play-off va fi un duel mult mai facil dec</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">t cel cu trupa condus</span><span class="cf2">ă de Vincenzo </span><span class="cf2">Montella</span><span class="cf2">.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Ioan Andone a </span><span class="cf2">dat verdictul </span><span class="cf1">după ce a văzut cu cine poate juca </span><span class="cf2">Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nia </span><span class="cf1">în grupa de la C</span><span class="cf2">upa Mondial</span><span class="cf2">ă</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Ioan Andone a </span><span class="cf2">reacționat după ce <span>naționala a aflat cu cine ar putea juca la turneul final din 2026</span></span><span class="cf3">, însă </span><span class="cf2">avertizează că </span><span class="cf3">tricolorii </span><span class="cf2">nu ar trebui să se g</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">ndeasc</span><span class="cf2">ă at</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">t de departe </span><span class="cf2">și să </span><span class="cf2">răm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">n</span><span class="cf2">ă</span><span class="cf2"> focusați total pe </span><span class="cf3">duelul cu Turcia de la baraj</span><span class="cf2">. A</span><span class="cf3">poi</span><span class="cf2">, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n cazul unui succes, </span><span class="cf3">pe următorul duel, </span><span class="cf2">cu una dintre Slovacia sau Kosovo, </span><span class="cf3">iar </span><span class="cf2">într-un final fericit se pot concentra și pe disputele de la Cupa Mondială.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf2">Fălcosul” le transmite băieților lui Mircea Lucescu </span><span class="cf3">să </span><span class="cf2">nu le fie frică deloc de </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">ncle</span><span class="cf2">ștarea de la </span><span class="cf3">Istanbul, pentru că, ulterior, finala din play-off va fi </span><span class="cf2">una mult mai facilă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf3">N-arată rău. Avem șanse, numai să ajungem acolo. Noi tot vorbim și e foarte bine că suntem acolo în cele patru (n.r. de la baraj). Putem să ne calificăm, sunt două meciuri.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Întâi să treci de primul meci, care mi se pare mult mai greu decât al doilea. Și noi, uite, generația în care am fost, când ajungi acolo zici «Ce am de pierdut?». Nu ai frică acolo“, a spus fostul mare fundaș român la <span>Antena 1</span>.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20337099" style="width: 581px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20337099" class="size-full wp-image-20337099" decoding="async" height="819" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Screenshot-2025-12-06-000613.png" width="571"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20337099">Foto: Instagram<br/>alexi_lalas</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Americanii nici nu concep s</span><span class="cf0">ă nu c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știge grupa</span></span></h2>
<p class="pf0"><span>Americanii se văd deja câ</span><span class="cf0"><span>știgătorii grupei de la CM 2026</span>, fiind de părere că aceasta este una extrem de accesibilă. U</span><span class="cf0">n fost juc</span><span class="cf0">ător celebru al reprezentativei de peste Ocean a dat verdictul despre grupa din care ar putea face parte și naționala Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n cazul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n care va c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știga cele două meciuri de baraj din primăvara anului viitor.</span></p>
<p><span class="cf2">Alexi Lalas, ex-jucător de legendă </span><span class="cf1">în na</span><span class="cf2">ționala americană, s-a declarat ferm convins că </span><span class="cf3">„</span><span class="cf2">ar fi un absolut dezastru să nu c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">știgăm grupa”, potrivit New York Times. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
