<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Toate calculele calificării pentru România în sferturile de finală EURO U21 după ce tricolorii lui Daniel Pancu au pierdut 0-1 cu Italia</title>
      <link>https://www.prosport.ro/euro-u21-2025/toate-calculele-calificarii-pentru-romania-in-sferturile-de-finala-euro-u21-dupa-ce-tricolorii-lui-daniel-pancu-au-pierdut-0-1-cu-italia-20192644</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Toate-calculele-calificarii-pentru-Romania-in-sferturile-de-finala-EURO-U21-dupa-ce-tricolorii-lui-Daniel-Pancu-au-pierdut-0-1-cu-Italia-1400x933.jpg"/><br/><p>România a debutat la EURO U21 din Slovacia cu o înfrângere în fața Italiei, 0-1, iar <span>ProSport</span> îți prezintă toate calculele calificării pentru sferturile de finală după ce s-au disputat meciurile din prima fază a competiției. Tricolorii păstrează oportunități pentru a ieși din grupă, în scenariile pe care le vei descoperi mai jos plecând de la clasamentul actual și programul partidelor rămase de disputat.</p>
<p>La EURO U21 din Slovacia, al patrulea turneu final consecutiv pentru naționala de tineret a României, participă 16 echipe care joacă în patru grupe de câte patru reprezentative. În sferturile de finală se califică primele două clasate din fiecare grupă.</p>
<p>Atenție, primul criteriu de departajare în caz de egalitate la puncte în grupă îl reprezintă rezultatul meciului direct, apoi trecându-se la golaverajul din meciurile directe, numărul total de goluri marcate între echipele la egalitate și, abia ulterior, se aplică golaverajul general din grupă!</p>
<h2><span>Clasamentul grupei acum și singurul scenariu de calificare cu eșec în fața Spaniei</span></h2>
<p>În grupa A, unde evoluează <span>tricolorii pregătiți de Daniel Pancu</span>, s-au jucat până acum Slovacia – Spania 2-3 și Italia – România 0-1. Clasamentul la zi în grupă este acesta:</p>
<ol>
<li>Spania – 3p (+1)</li>
<li>Italia – 3p (+1)</li>
<li>Slovacia – 0p (-1)</li>
<li>România – 0p (-1)</li>
</ol>
<p>Mai sunt de jucat: România – Spania și Slovacia – Italia  (14 iunie), Spania – Italia și România – Slovacia (17 iunie).</p>
<p>Pentru ca România să se califice în sferturile de finală <span>EURO U21</span> este extrem de important ca, în următorul meci, contra Spaniei, să nu pierdem!</p>
<p>Dacă pierdem cu Spania, ne mai putem califica doar dacă batem Slovacia, Slovacia bate Italia, Spania bate Italia și, la final, în egalitate de puncte (3) între România, Italia și Slovacia, avem golaveraj mai bun în trei. Tare complicat!</p>
<p>Mult mai ușor ar fi de dezvoltat scenariile în care luăm punct sau puncte cu Spania. Acestea ar fi următoarele, cu mai multe variante, firește.</p>
<h2><span>Scenariul remizei cu Spania are trei variante mai departe!</span></h2>
<p>Dacă România reușește să obțină o remiză cu Spania, e obligatoriu să învingă în ultimul meci din grupă, cu Slovacia, ca să aibă șanse de calificare în sferturile de finală. În acest scenariu, funcție de rezultatul din cealaltă partidă din faza a doua a grupei, Slovacia – Italia, se dezvoltă trei variante.</p>
<p>Victorie Italia cu Slovacia. Ne calificăm dacă Spania pierde în ultimul meci cu Italia + Spania are golaveraj general în grupă mai slab decât noi.  Pentru că am termina la egalitate de puncte cu spaniolii și este egal în meciul direct cu ei.</p>
<p>Egal în Slovacia – Italia. Ar fi, teoretic, varianta ideală din acest scenariu, pentru că trebuie doar să ne rugăm ca meciul Italia – Spania să nu se termine egal. Pentru că un egal i-ar califica și pe italieni, și pe spanioli, în dauna noastră, deci….</p>
<p>Victorie Slovacia cu Italia. Variantă destul de greu de realizat, dar ar fi excelentă pentru că singura condiție necesară în plus calificării noastre ar fi ca Spania să învingă Italia. Și mergem în sferturile de finală! Dacă Spania – Italia se termină egal, suntem la egalitate de puncte cu italienii dar am pierdut în meciul direct cu ei.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20192617" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20192617"><img alt="" class="size-full wp-image-20192617" decoding="async" fetchpriority="high" height="1707" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Daniel-Pancu-07-scaled.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Daniel-Pancu-07-scaled.jpeg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Daniel-Pancu-07-1400x933.jpeg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Daniel-Pancu-07-768x512.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Daniel-Pancu-07-1536x1024.jpeg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Daniel-Pancu-07-2048x1365.jpeg 2048w" width="2560"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20192617">Foto: Mihai Pop, ProSport</figcaption></figure>
<h2><span>Scenariul victoriei excepționale cu Spania</span></h2>
<p>Dacă România învinge Spania, producând poate cea mai mare surpriză a turneului încă din această fază a competiției!, s-ar califica fără probleme în sferturile de finală ale EURO U21 adăugând succesului cu ibericii și o victorie cu Slovacia.</p>
<p>Dacă facem egal cu Slovacia, avem următoarele variante, funcție de ce se întâmplă în Slovacia – Italia:</p>
<p>Victorie Italia cu Slovacia sau egal. Ne calificăm dacă Spania nu învinge Italia în ultimul meci. Chiar și cu egal în Spania – Italia ne calificăm, având avantajul victoriei în meciul direct cu ibericii, la egalitate de puncte cu ei.</p>
<p>Victorie Slovacia cu Italia. E varianta în care, indiferent cine câștigă în Spania – Italia, ne calificăm dacă vom avea golaveraj mai bun în grupă decât Slovacia (egalitate de puncte, remiză în meciul direct). În caz că Spania – Italia se termină la egalitate, toate cele patru echipe din grupă ar încheia cu 4 puncte și se ajunge iarăși, finalmente, la golaveraj!</p>
<p>Există o variantă de calificare și dacă România bate Spania dar pierde cu Slovacia. Ea rămâne în picioare doar dacă Italia termină grupa cu punctaj maxim, 9 puncte, ceea ce ar însemna ca România, Spania și Slovacia să încheie cu punctaj egal, 3 puncte. S-ar face clasament în trei, fiecare națională are câte o victorie, contează așadar golaverajul meciurilor directe!</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Andrei Rațiu, pus la zid de Meme Stoica, după ce căpitanul naționalei României l-a certat pe David Miculescu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/andrei-ratiu-pus-la-zid-de-meme-stoica-dupa-ce-capitanul-nationalei-romaniei-l-a-certat-pe-david-miculescu-20193821</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Andrei-Ratiu-pus-la-zid-de-Meme-Stoica-dupa-ce-capitanul-nationalei-Romaniei-l-a-certat-pe-David-Miculescu-1400x778.jpg"/><br/><p>Andrei Rațiu are parte de tot mai multe critici în această perioadă. După Gică Popescu, a venit rândul lui Meme Stoica să-l taxeze pentru jocul prestat în tricoul naționalei.</p>
<p>Acesta i-a reproșat, totodată, că l-a certat pe David Miculescu în Austria. Scena respectivă a fost surprinsă imediat după fluierul final al <span>meciului pierdut de tricolori, scor 1-2</span>.</p>
<p>În partida imediat următoare, câștigată împotriva Ciprului, internaționalul a avut un rol important. Mircea Lucescu i-a oferit pentru prima dată banderola de căpitan, ținând cont că Nicolae Stanciu a fost suspendat pentru cumul de cartonașe galbene.</p>
<h2><span>Meme Stoica a pus tunurile pe Andrei Rațiu</span></h2>
<p>Chiar dacă l-a lăudat pentru calitățile fizice, Meme Stoica a scos în evidență problemele cu care se confruntă Andrei Rațiu pe faza defensivă și s-a arătat dezamăgit de atitudinea sa din ultima vreme, punând situația inclusiv pe seama zvonurilor cum că <span>ar fi dorit de Barcelona</span> și alte forțe ale Europei.</p>
<blockquote><p>„În opinia mea, continuă evoluțiile foarte slabe ale noului căpitan de echipă. Nu mi-a plăcut deloc. «Bicicleta» aia la limita careului advers a fost așa… cireașa de pe tort. Nu-mi plac deloc evoluțiile lui la echipa națională, nu-mi place schimbarea lui de atitudine, am văzut că vrea să dea cu capul în gură coechipierilor în Spania, l-a certat pe Miculescu, nu înțeleg de ce. Nu e pe un drum bun.</p>
<p> </p>
<p>Cred că toată tevatura asta creată de nu știu ce site-fantomă, că îl vrea Barcelona, că îl vrea… toată lumea cred că-l voia la un moment dat. Am citit apoi undeva că, până la urmă, de unde se băteau cluburile mari să plătească o clauză de 25 de milioane, ar putea ajunge la Villarreal pe 7 milioane, acolo unde a fost și nu a fost folosit ani de zile.</p>
<p> </p>
<p>Ideea e că 25 de milioane nu este o sumă imensă pentru un fotbalist pe care unii îl văd cel mai mare fundaș dreapta din Europa. Eu nu-l văd deloc. Are niște calități remarcabile, dar are foarte mari probleme defensiv și foarte mari probleme de atitudine sau de interpretare a jocului.</p>
<p> </p>
<p>Vrea să facă diferența în orice zonă a terenului se află și nu cred că asta i se cere în primul rând. Să-și facă treaba de fundaș, iar apoi dacă aduce și aport ofensiv, e foarte bine. Are picior bun, are viteză extraordinară, are fizic foarte frumos, dar nu cred că la momentul ăsta joacă ce trebuie să joace un fundaș serios, titular în Primera”, a declarat managerul general al campioanei României, FCSB, la <span>Prima Sport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Mircea Lucescu: „Rațiu e cel mai reprezentativ jucător al nostru”</span></h2>
<p>În schimb, Mircea Lucescu a vorbit la superlativ despre Andrei Rațiu după partida cu Cipru și a afirmat răspicat că merită cu prisosință să poarte banderola de căpitan la echipa națională, datorită profesionalismului de care dă dovadă.</p>
<blockquote><p>„Rațiu e cel mai reprezentativ jucător al nostru, arată ca un profesionist, are cele mai multe meciuri într-un campionat de top, era normal să devină căpitanul echipei.</p>
<p> </p>
<p>Avem nevoie de jucători la un nivel competitiv. E un pas normal, făcut de un jucător care a demonstrat că e constant bun și care poate juca oriunde în Spania”, au fost cuvintele selecționerului.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Clasamentul e clar. România, pe locul 2 în Europa: aportul fanilor e decisiv!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/clasamentul-e-clar-romania-pe-locul-2-in-europa-aportul-fanilor-e-decisiv-20193510</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Clasamentul-e-clar.-Romania-pe-locul-2-in-Europa.-Aportul-fanilor-e-decisiv--1400x755.jpeg"/><br/><p>Naționala României beneficiază de aportul important al fanilor, chiar dacă în aceste preliminarii pentru Cupa Mondială din 2026, tricolorii au doar 6 puncte din 12 posibile.</p>
<p>Partida România – Cipru 2-0 a avut parte de prezența a 43.524 de spectatori pe Arena Națională, a doua asistență din această acțiune în luna iunie pentru CM de anul viitor.</p>
<h2><span>Clasamentul nu minte. Naționala României are fanii lângă ea!</span></h2>
<p>Naționala României are în continuare parte de sprijinul necondiționat al fanilor, în ciuda faptului că în aceste preliminarii pentru Cupa Mondială din 2026, tricolorii au dezamăgit, adunând doar 6 puncte din 12 posibile, din victoriile cu modestele San Marino și Cipru.</p>
<p>Disputa dintre România – Cipru 2-0 de pe Arena Națională a fost <span>urmărită de la fața locului de 43.524 de spectatori</span>, ceea ce a reprezentat a doua asistență din această acțiune în luna iunie pentru CM de anul viitor.</p>
<p>Pe primul loc se află meciul Austria – România, de pe stadionul „Ernst Happel” din Viena, cu o asistență de 48.500 de oameni, cifră importantă la care a contribuit și numărul mare de fani români prezenți la partidă încheiată cu victoria gazdelor cu 2-1.</p>
<blockquote><p>Dau un semnal pentru absolut toți jucătorii din fotbal românesc că au obligația să se comporte de așa natură încât să facă parte din echipa națională. Nu este doar o invitație de conjunctură. Au această responsabilitate. Și atunci, tot fotbalul românesc se schimbă. Echipa națională trebuie să fie un exemplu pentru echipele noastre de club. Pentru că și ele se confrunță în cupele europene. Trebuie să treacă de preliminarii. Trebuie să ajungă să joace în grupe. Și atunci putem spune că vom forma o echipă națională foarte puternică – Mircea Lucescu</p></blockquote>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20191675" decoding="async" height="708" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Mircea-Lucescu-a-dat-vina-pe-fotbalistii-Romaniei-dupa-eroarea-cu-Austria.-„Am-tipat-la-ei-1400x708.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Mircea-Lucescu-a-dat-vina-pe-fotbalistii-Romaniei-dupa-eroarea-cu-Austria.-„Am-tipat-la-ei-1400x708.jpeg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Mircea-Lucescu-a-dat-vina-pe-fotbalistii-Romaniei-dupa-eroarea-cu-Austria.-„Am-tipat-la-ei-768x388.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Mircea-Lucescu-a-dat-vina-pe-fotbalistii-Romaniei-dupa-eroarea-cu-Austria.-„Am-tipat-la-ei-1536x777.jpeg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Mircea-Lucescu-a-dat-vina-pe-fotbalistii-Romaniei-dupa-eroarea-cu-Austria.-„Am-tipat-la-ei.jpeg 1600w" width="1400"/></p>
<h2><span>Nemulțumirea selecționerului. „Dacă ai posibilitatea să marchezi 4 sau 5 goluri, trebuie să le marchezi”</span></h2>
<p>Mircea Lucescu <span>s-a declarat mulțumit de victoria cu Cipru</span>, însă și-a urecheat elevii, care au dat dovadă de individualism în repriza secundă și astfel nu au reușit să marcheze mai multe goluri în fața propriilor fani.</p>
<p>”Nu e nevoie doar de victorie! Lumea trebuie să aibă speranță. Băieții au demonstrat și au înțeles bine ce le-am transmis. În finalul ăsta, după 10 zile de pregătire, au apărut bine acum ca intensitate fizică și pregătire de joc. Și ciprioții au avut un nivel tehnic bun și au arătat bine din punct de vedere fizic.</p>
<p>M-a supărat finalul de meci. Dacă ai posibilitatea să marchezi 4 sau 5 goluri, trebuie să le marchezi. Au fost individualiști pe final. Dacă eram mai atenți, am fi putut produce un golaveraj mai bun. Toate echipele mele au fost construite să marcheze multe goluri”, a declarat Mircea Lucescu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Momentul de neuitat din România – Cipru 2-0. I-a dat pe spate pe toți: „Am plans”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/momentul-de-neuitat-din-romania-cipru-2-0-i-a-dat-pe-spate-pe-toti-am-plans-20193430</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Momentul-de-neuitat-din-Romania-–-Cipru-2-0.-I-a-dat-pe-spate-pe-toti-„Am-plans-scaled-e1749657099483-1400x791.jpg"/><br/><p>Au fost momente de neuitat la meciul dintre România și Cipru, din campania de calificare pentru Campionatul Mondial din 2026, pe care „tricolorii” l-au câștigat cu scorul de 2-0.</p>
<p>Raluka, artistă care a interpretat Imnul Național al României înainte de startul partidei, i-a impresionat pe toți cei care au fost prezenți pe Arena Națională din București.</p>
<h2><span>Momente unice pe Arena Națională din București</span></h2>
<p>România și Cipru s-au întâlnit marți, 10 iunie 2025, pe Arena Națională din București, în campania de calificare pentru Campionatul Mondial din 2026. <span>Trupa pregătită de Mircea Lucescu s-a impus cu scorul de 2-0</span>, dar nu doar cele două echipe au făcut spectacol pe gazon.</p>
<p>Înainte de fluierul de start, pe cel mai mare stadion al țării au fost momente de neuitat. Raluka, artistă care a interpretat Imnul Național al României, i-a impresionat pe toți cei care au fost prezenți la meciul cu Cipru.</p>
<p>Interpreta, pe numele din buletin Alexandra-Raluca Nistor, în vârstă de 35 de ani, este una dintre cele mai apreciate artiste de la noi din țară în acest moment. Născută la Deva, aceasta a emoționat întreaga asistență prin felul în care a interpretat „Deșteaptă-te, române!”.</p>
<p>Printre cei care au fost impresionați de acest moment s-a aflat și colega ei de breaslă, Cristina Andreea Frunzăreanu, cunoscută drept Amna. Artista, în vârstă de 41 de ani, a făcut o postare pe contul personal de Instagram, în care a inclus o poză de pe Arena Națională din București, din timpul intonării Imnului Național al României, care a fost însoțită de mesajul: „Am plâns!”.</p>
<h2><span>Cum a trăit Raluka momentul de pe Arena Națională</span></h2>
<p>Cu doar câteva ore înaintea meciului de pe Arena Națională din București, dintre România și Cipru, Raluka a postat un mesaj pe rețelele de socializare, prin care și-a anunțat fanii că va fi prezentă pe cel mai mare stadion al țării, unde va interpreta Imnul Național al României.</p>
<p>„Diseară, pe Național Arena, voi fi acolo alături de voi – suporterii adevărați ai echipei naționale. O să vă acompaniez cu emoție la intonarea Imnului României, înainte de meciul cu Cipru. Trăim momentul ăsta împreună, din inimă pentru România. Hai, România!”, a fost mesajul postat de Raluka, pe contul personal de Instagram.</p>
<p><span>Victoria cu Cipru, scor 2-0</span>, a fost a doua pe care România a obținut-o în campania de calificare pentru Campionatul Mondial din 2026. Astfel, „tricolorii” lui Mircea Lucescu au acumulat șase puncte în primele patru etape disputate.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ionel Ganea își jelește fiul de 2 ani, decedat după accidentul rutier: „Scoală-te, tată, că nu mai pot! Haide să mergem la mare”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ionel-ganea-isi-jeleste-fiul-de-2-ani-decedat-dupa-accidentul-rutier-scoala-te-tata-ca-nu-mai-pot-haide-sa-mergem-la-mare-20193229</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Ionel-Ganea-isi-jeleste-fiul-de-2-ani-decedat-dupa-accidentul-rutier-„Scoala-te-tata-ca-nu-mai-pot-Haide-sa-mergem-la-mare.webp"/><br/><p>Ionel Ganea (51 de ani), fost mare atacant al echipei naționale, și-a pierdut fiul de 2 ani în urma unui accident rutier care a avut loc în luna mai.</p>
<p>Cel mic a suferit vătămări corporale grave și, după mai multe intervenții chirurgicale și săptămâni petrecute la terapie intensivă, nu a mai putut fi salvat.</p>
<h2><span>Ionel Ganea și-a condus fiul de 2 ani pe ultimul drum. Cel mic a decedat în urma unui accident rutier</span></h2>
<p><span>Ionel Ganea trece printr-o dramă sufletească</span> imposibil de descris în cuvinte, după ce în urmă cu aproximativ o lună, la data de 9 mai, el și fiul său cel mic au fost implicați într-un grav accident rutier.</p>
<p>Fostul mare atacant al naționalei României a scăpat fără vătămări serioase, însă cel mic a suferit un traumatism cranio-cerebral grav. Iar după ce a fost resuscitat la fața locului, copilul în vârstă de 2 ani a fost supus mai multor intervenții chirurgicale și plasat în comă indusă la terapie intensivă.</p>
<p>Din păcate, tragedia nu a putut fi evitată în cele din urmă, iar <span>fiul cel mic al lui Ionel Ganea a încetat din viață</span>.</p>
<p>Marți, 10 iunie 2025, Ionel Ganea și-a condus băiețelul pe ultimul drum și cu greu a putut traversa un astfel de moment fără să se prăbușească la propriu. Potrivit <span>Sportpesurse.ro</span>, Ionel Ganea nu s-a putut dezlipi de sicriul celui mic și i-a vorbit aproape neîncetat. Ex-atacantul naționalei și-a implorat cu lacrimi în ochi fiul să se trezească și își pună împreună în aplicare planurile pe care le aveau stabilite pentru vara lui 2025. Aparent, Ionel Ganea îi promisese fiului său de 2 ani că îl va duce pe litoral:</p>
<blockquote><p>Scoală-te tată, haide! Haide că nu mai pot. Haide să mergi cu tata peste tot, haide că trebuia să mergem la mare”, a spus Ionel Ganea, lângă sicriul fiului său, potrivit <span>Sportpesurse</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Soția lui Ionel Ganea, la fel de prăbușită emoțional</span></h2>
<p>Sursa citată susține că Monica Ganea, soția fostului fotbalist, a fost la fel de devastată pe parcursul înregului priveghi.</p>
<p>Femeia ar fi apelat la calmante pentru a face față momentului, însă chiar și așa, situația aproape că a distrus-o emoțional.</p>
<p>Ceremonia de înmormântare a avut loc marți, 10 iunie 2025, la doar 4 zile distanță de la decesul celui mic, iar printre cei care au luat parte la moment s-au regăsit doar membrii familiei și câțiva prieteni apropiați.</p>
<blockquote><p>Deși fotbalistul a primit mesaje din partea multor colegi din Generația de Aur, chiar și cei cu care era certat de ani buni, Ganea nu a răspuns până acum nimănui”, se arată pe Sportpesurse.ro.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
