<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Damac i-a decis viitorul lui Florin Niță! Ce se întâmplă cu portarul dorit de Dinamo</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/damac-i-a-decis-viitorul-lui-florin-nita-ce-se-intampla-cu-portarul-dorit-de-dinamo-20218192</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Damac-i-a-decis-viitorul-lui-Florin-Nita-Ce-se-intampla-cu-portarul-dorit-de-Dinamo-1400x841.jpg"/><br/><p>Potrivit presei din Arabia Saudită, negocierile dintre clubul de fotbal Damac și portarul Florin Niță (38 de ani) au ajuns la un deznodământ.</p>
<p>Goalkeeperul echipei naționale s-a aflat sub contract cu gruparea menționată în intervalul august 2024-iulie 2025. Însă, după expirarea înțelegerii, Niță și-a dorit să continue în Golf.</p>
<h2><span>Florin Niță, subiect închis pentru Damac. Gruparea din Arabia Saudită și-a luat alt portar</span></h2>
<p><span>Florin Niță, portar criticat de Mircea Lucescu</span> recent, s-a despărțit de saudiții de la Damac după un singur sezon. Goalkeeperul a avut evoluții demne de apreciat în Arabia Saudită, iar din cele 31 de partide bifate în stagiunea 2024-2025, pe 7 a izbutit să le termine fără gol primit.</p>
<p>Chiar dacă înțelegerea i-a expirat și a ajuns liber de contract, <span>Florin Niță ar fi continuat, prin intermediul impresarilor săi, să negocieze cu Damac</span>. Românul și-a dorit să continue în Golf și în sezonul 2025-2026 și a așteptat cu nerbădare o nouă propunere contractuală.</p>
<p>Însă, presa din Arabia Saudită a anunțat că totul s-a năruit pentru goalkeeprul naționalei. Publicația <span>Aawsat.com</span> susține că negocierile dintre Niță și Damac au ajuns la un deznodământ, care îi este nefavorabil românului. În plus, Damac ar fi cooptat deja un nou portar în cadrul proiectului, în persoana lui Kewin Silva (30 de ani), care era liber de contract după despărțirea de Moreirense, din Portugalia.</p>
<blockquote><p>Kewin Silva (n.r. – brazilian) îl va succeda pe românul Florin Niță. Surse autorizate au declarat pentru Asharq Al-Awsat că antrenorul portughez Armando Evangelista se va baza pe jucători sud-americani atunci când va transfera fotbaliști profesioniști din afara granițelor”, notează Aawsat.com.</p></blockquote>
<h2><span>Profită Dinamo București de situație?</span></h2>
<p><span>O echipă care vrea să îl transfere pe Florin Niță este Dinamo București</span>. „Câinii” au monitorizat din umbră situația experimentatului portar și au așteptat să vadă cum vor evolua negocierile dintre acesta și formațiile din Golf. Acum, când totul s-a mai limpezit în privința fotbalistului, Dinamo ar putea înainta o ofertă oficială.</p>
<blockquote><p>De Florin Niță nu vreau să comentez. Cred că orice club din România și l-ar dori având în vedere profesionalismul de care dă dovadă. Dar e o discuție mai complicată acolo și e imposibil. Acolo unde este (n.r. – în Arabia Saudită) cred că primește o ofertă care nu se poate compara cu cele din România”, Andrei Nicolescu, la Arena Națională, pe 10 iunie 2025.</p></blockquote>
<p>Între timp, Dinamo București și-a luat și ea portar cu experiență. Este vorba despre camerunezul Devis Epassy (32 de ani), care a fost prezent la Cupa Mondială din 2022, Qatar.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Salariu mai mult de un milion și jumătate de euro net!”. Șumudică a anunțat lovitura verii</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/salariu-mai-mult-de-un-milion-si-jumatate-de-euro-net-sumudica-a-anuntat-lovitura-verii-20218305</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Salariu-mai-mult-de-un-milion-si-jumatate-net.-Sumudica-a-anuntat-lovitura-verii-1400x933.jpg"/><br/><p>Transferul lui Denis Drăguș (26 de ani) de la Trabzonspor este gata, iar toate informațiile din spatele mutării au fost oferite de Marius Șumudică (54).</p>
<p>Nașul de cununie al fotbalistului a spus cu ce echipă s-a bătut palma și a dezvăluit când se va face totul oficial. De asemenea, Șumudică a vorbit și despre detaliile contractuale.</p>
<h2><span>Denis Drăguș dă lovitura verii! Nașul Marius Șumudică a oferit toate detaliile despre noul salariu al atacantului</span></h2>
<p><span>Dorit de Gigi Becali la FCSB</span>, dar și <span>de turcii de la Gaziantep, cu care a mai colaborat</span> în sezonul 2023-2024, din postura de fotbalist împrumutat, Denis Drăguș a luat o decizie finală și este gata să dea cu pixul pe contract.</p>
<p>Atacantul echipei naționale o va părăsi pe Trabzonspor după un singur sezon, dar va continua în fotbalul din „Țara semilunei”, deoarece gruparea cu care a bătut palma este Eyupsor. Ocupantă a locului 6 în sezonul precedent, Eyupsor i-a propus un proiect încântător lui Drăguș și i-a satisfăcut inclusiv pretențiile financiare. Toate detaliile din spatele afacerii au fost oferite de Marius Șumudică, nașul de cununie al cuplului Denis – Vanessa Drăguș:</p>
<blockquote><p>Am vorbit aseară cu el. S-a înţeles şi azi semnează cu Eyupspor, echipa de pe locul 6 în Turcia anul trecut. O echipă care a pierdut la un punct calificarea în Conference League. Un patron foarte bogat. L-au avut pe Arda Turan antrenor, care a plecat la Şahtior. L-au dorit foarte mult pe Drăguş, aseară la miezul nopţii se discutau ultimele detalii, 90% era făcut. Este vorba de împrumutul pe un an. Se mai pune ceva la salariu. Peste 1,5 milioane de euro net pe an. Că o fi 100.000-200.000 de euro, are bonusuri foarte bune. Va câştiga peste 1,5 milioane de euro pe an”, a declarat Marius Șumudică, potrivit <span>Fanatik</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Va debuta în tricoul noii echipe peste o lună</span></h2>
<p>Eyupsor are programat primul meci din sezonul 2025-2026 la data de 10 august, pe teren propriu contra lui Konyaspor. Ulterior, în etapa 2, pentru Drăguș și compania va urma primul derby, în deplasare cu Beșiktaș.</p>
<p>În stagiunea trecută, Eyupsor a încheiat la un singur punct distanță de locul 5, ocupat de Bașakșehir, care s-a calificat în preliminariile Conference League.</p>
<blockquote><p>Echipă foarte bună, cu bani, care plăteşte la timp. Este un lux în Turcia, pentru că sunt salarii foarte mari. Patronul este în primii 20 ca potenţial financiar, în Turcia. Este un patron foarte bogat, a format o echipă foarte bună”, a mai declarat Șumudică.</p></blockquote>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, Eyupsor se bazează pe un lot evaluat la 24.800.000 de euro. Însă, conform aceleiași surse, Denis Drăguș va mai adăuga 3.500.000 de euro la suma totală.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Răducioiu, dezvăluiri după 30 de ani despre chimia cu vedeta României la World Cup 1994: „Vorbeam rar cu el, ne înțelegeam din priviri. Dacă Del Piero a fost Pinturicchio, Hagi a fost Tonitza”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/raducioiu-dezvaluiri-dupa-30-de-ani-despre-chimia-cu-vedeta-romaniei-la-world-cup-1994-vorbeam-rar-cu-el-ne-intelegeam-din-priviri-daca-del-piero-a-fost-pinturicchio-hagi-a-fost-tonitza-20218114</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Raducioiu10-1400x1050.jpg"/><br/><p>Florin Răducioiu, ajuns azi la 55 de ani, crede că n-ar fi avut „explozia” de la Mondialul din 1994 dacă nu existau doi oameni: Mircea Lucescu și Gică Hagi.</p>
<p>Pasele lui Hagi l-au transformat în golgheterul tricolorilor la acel turneu final. Fostul dinamovist recunoaște că sezonul jucat la Brescia, în Serie A, împreună, a fost decisiv.</p>
<h2><span>Hagi, comparat cu Tonitza de Florin Răducioiu, într-un interviu de colecție realizat de ProSport</span></h2>
<p>Întrebat dacă aveau vreo tactică înainte de meciuri, Florin Răducioiu a dat un răspuns surprinzător.</p>
<p>„Nu vorbeam nimic deosebit cu Hagi. Dar e adevărat că Gică Hagi venea la mine și îmi spunea diverse chestii.</p>
<p>Eu am avut un mare avantaj și aici trebuie să-i dăm un merit deosebit lui Mircea Lucescu pentru că eu jucasem în acel sezon cu Hagi la Brescia, chiar înainte de Mondialul din 1994.</p>
<p>Eu n-am jucat niciodată cu el, în afară de echipa națională, nu jucasem niciodată în fiecare duminică, etapă de etapă. Deci s-a creat o chimie între noi.</p>
<p>Nu vorbeam deloc între noi. El din când în când îmi mai spunea – Radu, știi ce trebuie să faci. Dau o minge și ru vii către mine și ți-o dau în spate -.</p>
<p>Pentru că aveam această viteză de reacție care îmi permitea să mă desprind adversar.</p>
<blockquote><p>El era un, nu știu, dacă Agnelli l-a numit pe Del Piero un Pinturicchio, adică un mare pictor din renaștere, nu știu, Gica Hagi era la noi, nu știu, un Nicolae Tonitza, nu știu. Acum nu vreau să par un poet sau un Michelangelo</p></blockquote>
<p>Deci avea aceste pase extraordinare care mi le dădea numai pe poziții viitoare, ceea ce eu vroiam.</p>
<ul>
<li>Poveștile lui Florin Răducioiu la 31 de ani după celebrul Argentina – România! „Am luat galben aiurea, m-a certat foarte tare Puiu Iordănescu atunci. Dar nu-mi pare rău, a explodat Ilie”. EXCLUSIV</li>
</ul>
<h2><span>„Golul 3 cu Columbia este de o simplitate incredibilă”</span></h2>
<p>Eu nu am fost un jucător, știți foarte bine, un fotbalist care primea mingea la picior dar aveam explozie.</p>
<p>Da, vorbeam foarte rar cu el, dar ne înțelegeam, să zic așa, din priviri. De altfel, e elocvent, golul 3, golul 3 cu Columbia este de o simplitate incredibilă, dar această pasă, cu această lejeritate, cu ușurința asta care mi-o dă peste bietul Escobar.</p>
<p>Care cred că am văzut recent că a ieșit un film, 1994 se numește pe Netflix, cu o simplitate așa, pentru mine a fost aproape un joc, a fost foarte simplu, să zic, să driblez portarul și să dau în poarta goală”, a încheiat Florin Răducioiu povestea unei relații cu Hagi care a adus enorme beneficii echipei naționale.</p>
<ul>
<li>ÎNTREGUL INTERVIU CU RĂDUCIOIU POATE FI VIZIONAT AICI</li>
</ul>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/HLlctky8KBI?feature=oembed&amp;rel=0&amp;controls=1&amp;modestbranding=1&amp;autoplay=0&amp;playsinline=1&amp;" title="Amintiri cu Florin Răducioiu: „Îi sunt recunoscător lui nea Imi Ienei. Nu m-am așteptat să...”" width="500"></iframe></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„E incredibil ce a făcut”. Andrei Rațiu e la un pas de transferul vieții şi l-a uimit pe impresar</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/e-incredibil-ce-a-facut-andrei-ratiu-e-la-un-pas-de-transferul-vietii-si-l-a-uimit-pe-impresar-20217551</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„E-incredibil-ce-a-facut.-Andrei-Ratiu-e-la-un-pas-de-transferul-vietii-si-l-a-uimit-pe-impresar.webp"/><br/><p>Andrei Rațiu (27 de ani), internațional român care a aproape să prindă un super transfer în această vară, l-a uimit pe impresarul Bogdan Apostu cu reușitele din ultimele luni.</p>
<p>Talentatul fundaș al echipei naționale s-a calificat în play-off-ul Conference League alături de Rayo Vallecano și a fost declarat cel mai bun apărător dreapta din La Liga în sezonul 2024-2025.</p>
<h2><span>Impresarul Bogdan Apostu nu îl vede pe Andrei Rațiu la Rayo Vallecano și în 2025-2026</span></h2>
<p><span>Andrei Rațiu a dat lovitura în Spania</span> la finalul sezonului trecut, după ce reprezentanții La Liga l-au înclus în cea mai bună echipă a campionatului.</p>
<p>Românul a dus-o pe Rayo Vallecano în play-off-ul Conference League și a contribuit cu două goluri și trei pase decisive în totalul de 35 de partide jucate în campionat. Aceste prestații i-au determinat pe spanioli să îl declare cel mai bun fundaș dreapta din 2024-2025.</p>
<p>Acum, <span>toată lumea așteaptă transferul lui Andrei Rațiu</span>, deoarece apărătorul echipei naționale a atras atenția mai multor cluburi importante.</p>
<p>Pus în postura de a comenta subiectul, impresarul Bogdan Apostu a declarat tranșant că Andrei Rațiu nu mai are ce să caute la Rayo Vallecano și din toamnă. Însă, mai întâi, agentul s-a declarat șocat de reușitele românului:</p>
<blockquote><p>Rațiu a fost ales cel mai bun fundaș dreapta al campionatului Spaniei. Nu-mi amintesc să fi avut vreodată, în istorie, un jucător, pe orice poziție, care să fi fost ales în echipa ideală a Spaniei. Mi se pare incredibil. (n.r. – Crezi că e momentul să plece?) Cu siguranță e momentul să plece. Ce să mai facă acolo? E clar că oferte există, depinde de suma de transfer cerută. Ar fi momentul să facă pasul la o echipă mai mare”, a declarat Bogdan Apostu pentru <span>iAMnews</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Suma de transfer este…cam mare</span></h2>
<p>Din nefericire, fix suma de transfer ar putea să reprezinte un impediment în calea mutării lui Andrei Rațiu către o echipă superioară.</p>
<p>Cotat la 12.000.000 de euro de site-ul de specialitate Transfermarkt, Andrei Rațiu are o clauză de reziliere de 25.000.000 de euro la Rayo Vallecano. Iar această taxă a părut să stea până acum în calea plecării fotbalistului din capitala Spaniei.</p>
<p>Pe de altă parte, șefii grupării din Madrid au fost vehemenți de fiecare dată când au fost întrebați de reporteri dacă sunt dispuși să negocieze:</p>
<blockquote><p>Nu există vreo ofertă oficială pentru Rațiu, momentan nu a sosit nimic. El pleacă dacă se va plăti clauza. Este un jucător important pentru noi și ne dorim să avem un lot puternic”, a spus David Cobeno, directorul sportiv al clubului, la <span>Deportes COPE</span>, în finalul lunii mai.</p></blockquote>
<p>Pentru naționala mare a României, Rațiu a marcat un gol în totalul de 29 de apariții bifate.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mihai Stoica, reacție neașteptată despre plecarea lui Louis Munteanu de la CFR Cluj: „Este o mare lovitură managerială dată de Neluțu Varga”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/mihai-stoica-reactie-neasteptata-despre-plecarea-lui-louis-munteanu-de-la-cfr-cluj-este-o-mare-lovitura-manageriala-data-de-nelutu-varga-20217376</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mihai-Stoica-reactie-neasteptata-despre-plecarea-lui-Louis-Munteanu-de-la-CFR-Cluj-1400x753.jpg"/><br/><p>Mihai Stoica (60 de ani) li s-a alăturat celor care și-au manifestat opinia cu privire la plecarea lui Louis Munteanu (23) de la CFR Cluj.</p>
<p>Cel mai bun marcator al sezonului 2024-2025 din Superliga României ar urma să ia drumul Franței, unde patronul Nelu Varga îl va vinde pentru aproximativ 18.000.000 de euro.</p>
<h2><span>Mihai Stoica își scoate pălăria în fața lui Nelu Varga dacă transferul de 18.000.000 de euro al lui Louis Munteanu devine realitate</span></h2>
<p>În prima parte a zilei de vineri, 11 iulie 2025, <span>Nelu Varga a anunțat cu multă încredere că Louis Munteanu, golgheterul său de la CFR Cluj, va deveni cel mai scump transfer din România</span>.</p>
<p>Afaceristul a spus că „este o chestiune de zile” până când tranzacția se va încheia și a dezvăluit că atacantul va lua drumul Franței, de unde un club ar fi gata să plătească peste 18 milioane de euro cu tot cu bonusuri.</p>
<p>Având în vedere că vorbim de o mutare record pentru campionatul românesc și de o sumă uriașă, <span>transferul lui Louis Munteanu a stârnit deja o mulțime de reacții</span> în spațiul public.</p>
<p>Iar Meme Stoica, managerul general al rivalei FCSB, a spus că Nelu Varga va da „o mare lovitură managerială” dacă afacerea se va încheia în condițiile prezentate:</p>
<blockquote><p>Nu știu nicio echipă din provincie, cu excepția Craiovei, care să fi vândut jucători pe sume atât de mari. Dacă va fi vândut, înseamnă că este o mare lovitură managerială dată de Neluțu Varga”, a transmis Mihai Stoica, la <span>Prima Sport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Totuși, Meme nu crede în anunțul lui Nelu Varga</span></h2>
<p>Declarația oferită de Mihai Stoica a fost ceva mai amplă, iar în continuare, oficialul FCSB a sugerat că nu crede în declarațiile lui Nelu Varga.</p>
<blockquote><p>Dar nu cred. Eu spun ce cred. Nu cred. Dacă pleacă la o echipă care dă 8 milioane și 18 dacă joacă în Champions League – dar are șanse mai mari să retrogradeze – da, atunci e posibil să fie 18 milioane. Dar e foarte probabil să nu se ajungă la 18 milioane de euro. Nu știu la ce echipă pleacă. Dacă ajunge la Sevilla, de exemplu, și pui clauze de milioane dacă joacă în Champions League, îți spun eu, nu va juca în Champions League. Ăia nu o să ajungă niciodată în Champions League. Am dat un exemplu. Ce fotbaliști români au jucat în Franța? Ok, Viorel Moldovan și Marius Baciu, acum mulți ani și pe bani puțini. Și ne-am oprit”, a adăugat Mihai Stoica, potrivit sursei citate.</p></blockquote>
<p>Conform site-ului de specialitate Transfermarkt, cota de piață a lui Louis Munteanu este de 5.000.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
