<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Apariție surpriză în show-ul lui Meghan Markle de pe Netflix. Ducesa de Sussex a invitat-o special</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/aparitie-surpriza-in-show-ul-lui-meghan-markle-de-pe-netflix-ducesa-de-sussex-a-invitat-o-special-20328202</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Aparitie-surpriza-in-show-ul-lui-Meghan-Markle-de-pe-Netflix.-Ducesa-de-Sussex-a-invitat-o-special.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Meghan Markle a avut un invitat cu totul special </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n show-ul pe care </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">l realizeaz</span><span class="cf0">ă pe Netflix.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ducesa de Sussex a primit-o </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n emisiunea </span><span class="cf2">„With Love, Meghan”</span><span class="cf0">, care va fi difuzat</span><span class="cf0">ă de sărbători, pe Naomi Osaka, cvadrupla campioană de Grand Slam.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Naomi Osaka, apariție neașteptată </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n emisiunea </span><span class="cf2">„With Love, Meghan”</span> <span class="cf2">de pe Netflix</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Meghan Markle </span><span class="cf0">are un invitat surpriză </span><span class="cf2">în show-ul pe care îl realizează pe </span><span class="cf0">platforma </span><span class="cf2">Netflix.</span> <span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n emisiunea care va fi difuzat</span><span class="cf0">ă luna viitoare, cu ocazia sărbătorilor de iarnă, </span><span class="cf2">Ducesa de Sussex a primit-o î</span><span class="cf0">n studio </span><span class="cf2">pe Naomi Osaka, cvadrupla campioană de Grand Slam, scrie <span>tennis.com</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Potrivit trailer-ului </span><span class="cf3">gigantului de streaming, Osaka va fi </span><span class="cf1">înso</span><span class="cf3">țită </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n show chiar </span><span class="cf3">de Harry, Ducele de Sussex, de celebrul bucătar Tom Colicchio, de restauratorul Will Guidara și de prietenele apropiate ale ducesei, Kelly </span><span class="cf3">Zajfen</span><span class="cf3"> și Lindsay Roth, pentru a </span><span class="cf4">„decora s</span><span class="cf3">ălile, a crea mese festive, cadouri emoționante și de a </span><span class="cf1">împ</span><span class="cf3">ărtăși multă voie bună”. </span><span class="cf1">„With Love, Meghan: Holiday Celebration” debutează pe Netflix pe 3 decembrie.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf3">n ciuda faptului c</span><span class="cf3">ă Naomi Osaka <span>provine </span></span><span>dintr</span><span class="cf3"><span>-o lume a sportului</span>, diferită față de alte fețe celebre care vor apărea în emisiune, nu este nicio surpriză să o vedem alături de ducesă, de care s-a apropiat foarte mult </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n ultimii ani.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Totul a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nceput </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf1">2020, </span><span class="cf0">atunci c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd celebra juc</span><span class="cf0">ătoare de tenis a </span><span class="cf1">ap</span><span class="cf3">ărut </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-un episod al </span><span class="cf1">podcastului</span> <span class="cf4">„</span><span class="cf4">Archwell</span><span class="cf4"> Audio”</span><span class="cf0">, realizat pentru scurt timp de </span><span class="cf3">Harry și Meghan, unde a reflectat asupra victoriei sale de la US Open </span><span class="cf0">di</span><span class="cf1">n acel sezon </span><span class="cf3">și a </span><span>încercărilor trăite la debutul </span><span class="cf3"><span>pandemiei de COVID-19</span>.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20328209" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20328209" class="size-large wp-image-20328209" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/8030480-Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/8030480-Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/8030480-Mediafax_Foto-DPA_Hepta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/8030480-Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/8030480-Mediafax_Foto-DPA_Hepta-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20328209">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<h2><span>Plină de recunoștință. „<span class="cf3">Nu există nimic mai important</span>”</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Ducele și Ducesa de Sussex au fost, la rândul lor, susținători ai sănătății mintale </span><span class="cf1">din postura lor publică, la fel ca </span><span class="cf0">și </span><span class="cf1">Osaka. În 2021, sportiva niponă a dezv</span><span class="cf3">ăluit </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-un </span><span class="cf0">mesaj </span><span class="cf1">emo</span><span class="cf3">ționant pentru revista Time că Meghan Markle a fost una dintre figurile celebre care au contactat-o ​​pentru a o sprijini </span><span class="cf1">în timpul pauzei sale </span><span class="cf0">for</span><span class="cf0">țate </span><span class="cf1">de la sport din cauza problemelor de s</span><span class="cf3">ănătate mintală.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Vreau s</span><span class="cf3">ă le mulțumesc tuturor celor care m-au susținut. Sunt prea mulți ca să-i numesc, dar vreau să </span><span class="cf1">încep cu familia </span><span class="cf3">și prietenii mei, care au fost uimitori. Nu există nimic mai important dec</span><span class="cf1">ât aceste rela</span><span class="cf3">ții. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">De asemenea, vreau să le mulțumesc celor din ochii publicului care m-au susținut, m-au </span><span class="cf1">încurajat </span><span class="cf3">și mi-au oferit cuvinte at</span><span class="cf1">ât de frumoase. Michelle Obama, Michael Phelps, Steph Curry, Novak Djokovic, Meghan Markle, ca s</span><span class="cf3">ă numim doar c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">țiva”, transmitea la acea vreme Osaka.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Serena Williams vrea să demonstreze că e o forță a naturii și la 44 de ani e gata să participe la primul ei maraton</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/serena-williams-vrea-sa-demonstreze-ca-e-o-forta-a-naturii-si-la-44-de-ani-e-gata-sa-participe-la-primul-ei-maraton-20328476</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/serena-williams-vrea-sa-demonstreze-ca-e-o-forta-a-naturii-si-la-44-de-ani-e-gata-sa-participe-la-primul-ei-maraton.jpg"/><br/><p data-end="499" data-start="195">Serena Williams face încă o demonstrație de ambiție, deși și-a încheiat cariera în tenis. La 44 de ani, americanca se pregătește pentru participarea la primul ei maraton.</p>
<p data-end="838" data-start="501"><span>Fosta campioană a dezvăluit </span>pe Instagram că, la începutul anului, a decis să revină la antrenamente serioase pentru a-și recăpăta forma fizică și pentru a participa într-un semi-maraton programat în februarie.</p>
<h2 data-end="838" data-start="501"><span>Serena Williams se pregătește de primul ei maraton</span></h2>
<p data-end="838" data-start="501">Totul mergea bine până în momentul în care a suferit o accidentare la picior, care a oprit complet procesul de pregătire.</p>
<p data-end="1237" data-start="840">„Nu știu ce s-a întâmplat cu mine în ultima vreme. M-am cam lenevit. Mă antrenam pentru un semi-maraton, mergea bine, apoi m-am accidentat la picior. Au trecut patru, poate cinci luni, în care n-am mai făcut deloc cardio. Dar m-am reapucat. Semi-maratonul e în februarie și cred că pot să-l fac. Trebuie doar să mă iau în serios”, a spus Serena pe pagina ei de Instagram.</p>
<p data-end="1522" data-start="1239">Chiar dacă accidentarea i-a dat planurile peste cap, Serena Williams a revenit treptat la programul de pregătire.</p>
<h2 class="xs:font-23 sm:font-30 md:font-40"><span>Serena Williams, probleme de sănătate după numeroasele scutiri medicale primite în carieră!?</span></h2>
<p id="p-0"><span>Serena Williams,</span> cea mai importantă jucătoare de tenis din Era Open și deținătoare a 23 de titluri de Grand Slam, a avut recent o apariție ce a stârnit îngrijorare printre fanii săi.</p>
<p>Fosta tenismenă retrasă din activitate în anul 2022, a fost surprinsă zilele trecute<span class="cf0"> cu un dispozitiv medical atașat pe brațul drept, asemănător celor folosite de persoanele care suferă de diabet. </span><span class="cf0">I</span><span class="cf1">maginea cu Serena Williams a stârnit valuri de reac</span><span class="cf2">ții </span><span class="cf1">în mediul online, mul</span><span class="cf2">ți fani susțin</span><span class="cf1">ând c</span><span class="cf2">ă fosta rivală a Simonei Halep ar putea avea probleme de sănătate din cauza substanțelor pe care le-ar fi utilizat cu scutiri medicale de-a lungul carierei.</span></p>
<p><span class="cf1"><span data-huuid="8522699194297037869">„</span></span><span class="cf0">Am observat, la ultima ei apariție publică, că avea pe partea din spate a brațului drept dispozitivul rotund alb folosit </span><span class="cf1">în mod obi</span><span class="cf2">șnuit de persoanele care suferă de diabet. Este posibil să fi dezvoltat diabet din cauza administrării de medicamente destinate acestei afecțiuni (pentru a slăbi)?”, a întrebat un fan.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Maria Sharapova a rupt tăcerea despre momentul în care Serena Williams a introdus-o oficial în Hall of Fame: „Au fost 5 secunde de tăcere și șoc. A fost foarte personal”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/maria-sharapova-a-rupt-tacerea-despre-momentul-in-care-serena-williams-a-introdus-o-oficial-in-hall-of-fame-au-fost-5-secunde-de-tacere-si-soc-a-fost-foarte-personal-20328474</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Maria-Sharapova-a-rupt-tacerea-despre-momentul-in-care-Serena-Williams-a-introdus-o-oficial-in-Hall-of-Fame-„Au-fost-5-secunde-de-tacere-si-soc.-A-fost-foarte-personal-e1763994236480.jpg"/><br/><p>Maria Sharapova și Serena Williams au împărțit scena tenisului feminin mondial pentru foarte multă vreme.</p>
<p>Cele două au cucerit numeroase titluri de Grand Slam, ducând tenisul feminin la cel mai înalt nivel posibil.</p>
<h2><span>Maria Sharapova a rupt tăcerea despre momentul în care Serena Williams a introdus-o oficial în Hall of Fame: „Au fost 5 secunde de tăcere și șoc. A fost foarte personal”</span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">În luna august, Maria Sh</span><span class="cf1">arapova a fost inclusă </span><span class="cf0">în International Tennis Hall of Fame, la cinci ani dup</span><span class="cf1">ă ce s-a retras oficial din sportul care făcut-o celebră.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Sharapova a avut o carieră extraordinară, </span><span class="cf0">în cursul c</span><span class="cf1">ăreia a devenit doar a zecea femeie din istorie care reușește Career Grand Slam. Rusoaica a oferit una dintre cele mai impresionante povești din istoria tenisului la Wimbledon, </span><span class="cf0">în 2004, când a câ</span><span class="cf1">știgat turneul la doar 17 ani.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Interesant este faptul că Serena Williams, marea ei rivală, a fost cea care a introdus-o </span><span class="cf0">în Hall of Fame </span><span class="cf1">și a ținut un discurs la ceremonia de includere.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Maria Sharapova a dezvăluit ce a simțit </span><span class="cf0">în acel moment.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„St</span><span class="cf0">ânjenitor nu este cuvântul potrivit. A fost emo</span><span class="cf1">ționant și</span><span class="cf0"> palpitant. </span><span class="cf1">I-am spus că n</span><span class="cf0">u mi-a</span><span class="cf1">ș dori pe nimeni altcineva l</span><span class="cf0">âng</span><span class="cf1">ă mine pe scenă </span><span class="cf0">în afar</span><span class="cf1">ă de ea</span><span class="cf0">, iar ea mi-a r</span><span class="cf1">ăspuns că este onorată. </span><span class="cf0">Dar putea s</span><span class="cf1">ă fie și invers.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">A fost incredibilă. A fost foarte atentă. Discursul ei a fost foarte puternic, dar și foarte personal.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">A existat acel moment, c</span><span class="cf0">ând a urcat pe scen</span><span class="cf1">ă, de vreo cinci</span><span class="cf2">–zece secunde, </span><span class="cf0">în care s-a a</span><span class="cf1">șternut o liniște și o uimire </span><span class="cf0">în rândul publicului, </span><span class="cf1">și atunci mi-am zis: cred că am reușit exact ceea ce ne-am propus”, a declarat Maria Sharapova, potrivit sportskeeda.com.</span></p>
<p><!--EndFragment --><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Maria Sharapova a vorbit despre marea diferen</span><span class="cf1">ță </span><span class="cf0">între ea </span><span class="cf1">și Simona Halep: </span><span class="cf2">„Nu vreau s</span><span class="cf1">ă fiu o versiune tristă a mea”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Maria Sharapova (38 de ani) </span><span class="cf1">și Simona Halep (34 de ani) au mai multe puncte comune </span><span class="cf0">în cariera lor, iar unul dintre acestea este suspendarea pentru dosare de dopaj. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Recent, <span>fosta campioan</span></span><span class="cf1"><span>ă de Grand Slam a oferit un interviu</span>, iar printre temele abordate a fost și cel legat de retragerea definitivă din lumea tenisului. Astfel, Sharapova, cea cu care Halep a jucat prima sa finală majoră, la Roland Garros, </span><span class="cf0">în 2014, a vorbit de diferen</span><span class="cf1">ța dintre ea și rivala sa.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„Cred c</span><span class="cf1">ă un răspuns sincer este că nu vreau să fiu o versiune tristă a mea. Știam că ceea ce </span><span class="cf0">îmi pl</span><span class="cf1">ăcea la acest sport era rapiditatea, reactivitatea și puterea lui. C</span><span class="cf0">ând nu mai joci de mult timp, nu mai ai aceste lucruri”, a declarat Maria Sharapova, citat</span><span class="cf1">ă de SportsKeeda.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Patrick Mouratoglou a dat verdictul despre paralela duelurilor Federer – Nadal și Sinner – Alcaraz: „E ceva unic”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/patrick-mouratoglou-a-dat-verdictul-despre-paralela-duelurilor-federer-nadal-si-sinner-alcaraz-e-ceva-unic-20328068</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Patrick-Mouratoglou-a-dat-verdictul-despre-paralela-duelurilor-Federer-–-Nadal-si-Sinner-–-Alcaraz.jpg"/><br/><p>Celebrul antrenor de tenis Patrick Mouratoglou a făcut o paralelă îndtre două mari rivalități din tenis, Carlos Alcaraz și Jannik Sinner, respectiv, Roger Federer și Rafael Nadal.</p>
<p>Tehnicianul francez le dă mult mai mult credit actualilor lideri de generație, spunând că ceea ce fac Alcaraz și Sinner este ceva ce nu s-a mai văzut până acum în tenis.</p>
<h2><span>Cum vede Patrick Mouratoglou duelul Sinner – Alcaraz, raportat la rivalitatea dintre Federer și Nadal</span></h2>
<p><span>Alcaraz și Sinner domină categoric</span> tenisul masculin de doi ani. Cei doi au câștigat toate cele opt turnee de Mare Șlem care au avut loc în această perioadă de timp. Per total, spaniolul are 6 astfel de trofee în palmares, în timp ce italianul a câștigat patru. Mai mult, ei au fost în fruntea ierarhiei ATP în 2024 și 2025, nepermițând nimănui altcuiva să ocupe locul 1.</p>
<p>Recent, Patrick Mouratoglou a rememorat zilele de glorie ale lui Federer și Nadal, înainte să devină „Big-3”, alături de Novak Djokovic. Deși elvețianul era considerat numărul 1 mondial la acea vreme, avea destul de multe înfrângeri în fața lui Nadal, lucru care i-a nedumerit pe fani și specialiști.</p>
<p>„Înainte de cei Trei Mari, tenisul avea un Doi Mari: Roger și Rafa. Pe atunci, se întâmpla ceva neobișnuit: Roger era cel mai bun jucător din lume, îi învingea pe toți, domina circuitul, dar Rafa era cel mai bun dintre cei doi. Din cauza potrivirii, din cauza tiparelor, pentru că Roger nu avea soluțiile la momentul respectiv. A fost un paradox fascinant”, a transmis Mouratoglou, potrivit <span>Sports Keeda</span>.</p>
<h2><span>Alcaraz îl conduce pe Sinner cu 10-6 la meciurile directe</span></h2>
<p>Mouratoglou a făcut paralele între acestea și Alcaraz și Sinner, subliniind cum fanii credeau uneori că italianul era „adevăratul număr 1” în duelul cu, de-acum, rivalul lui.</p>
<p>„Sinner îi depășește constant pe toți ceilalți adversari din Tur și aproape că l-a egalat pe Alcaraz în clasamentul ATP, în ciuda faptului că a lipsit 3 luni.</p>
<p>Este adesea prezentat ca fiind «adevăratul» număr 1, ceea ce duce la această percepție, cu atât mai mult după dominația sa în finala ATP: Sinner este mai bun decât oricine altcineva, dar Alcaraz este cel mai bun dintre cei doi. Îmi pare rău, dar nu cred asta”, a completat valorosul antrenor.</p>
<p><span>Fostul tehnician al Simonei Halep</span> este de părere că meciurile dintre Alcaraz și Sinner sunt mai strânse decât s-ar putea crede, insistând că niciunul nu l-a descifrat complet pe celălalt. Prin urmare, francezul a afirmat că nu este același lucru cu rivalitatea dintre Federer și Nadal, ci mai degrabă ceva unic în lumea tenisului masculin.</p>
<p>„Deși Carlos conduce în confruntările directe, meciurile lor sunt extrem de strânse. Finala de la Roland-Garros a fost decisă de detalii mărunte, nimic nu sugera că un jucător nu avea răspunsurile pentru celălalt. Tehnic, tactic, mental, sunt egali.</p>
<p>Ceea ce îi diferențiază cu adevărat este modul în care îi domină pe toți ceilalți. Jannik o face cu o mare concentrare, marjă de diferență și fără fluctuații. Împotriva majorității jucătorilor, pur și simplu nu pot face nimic. Deci nu, acesta nu este Federer-Nadal. Este ceva nou. Ceva unic”, a adăugat el.</p>
<p>Nadal a câștigat 6 din primele sale 7 meciuri împotriva lui Federer și a terminat cu un avantaj de 24-16 față de elvețian. Ca o comparație, Alcaraz are 10-6 împotriva lui Sinner. În 2025, cei doi s-au întâlnit de 6 ori, spaniolul câștigând 4 confruntări.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Doi jucători de top din ATP au acceptat oferta de a juca la turneul de la Sankt Petersburg și au stârnit controverse: „Sunt surprinsă. Știam că e dintr-un grup etnic anti-Kremlin”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/doi-jucatori-de-top-din-atp-au-acceptat-oferta-de-a-juca-la-turneul-de-la-sankt-petersburg-si-au-starnit-controverse-sunt-surprinsa-stiam-ca-e-dintr-un-grup-etnic-anti-kremlin-20328003</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Doi-jucatori-de-top-din-ATP-au-acceptat-oferta-de-a-juca-la-turneul-de-la-Sankt-Petersburg-si-au-starnit-controverse-1400x785.jpg"/><br/><p>La începutul săptămânii, a fost publicată o listă a jucătorilor care vor concura la turneul de la Sankt Petersburg, care cuprinde și doi sportivi de top din ATP.</p>
<p>Daniil Medvedev, Karen Khachanov sau Alexander Bublik sunt doar trei dintre jucătorii care vor participa la turneul demonstrativ din Rusia, spre surprinderea lui Rennae Stubbs.</p>
<h2><span>Câștigătoarea a 6 trofee de Mare Șlem este surprinsă că doi sportivi de top din ATP vor juca la Sankt Petersburg</span></h2>
<p>Organizatorii turneului demonstrativ Northern Palmyra Trophies, care se va desfășura la Sankt Petersburg pe 29 și 30 noiembrie, au anunțat lista cu jucătorii prezenți la competiție.</p>
<p>Aceasta include mai multe nume cvunoscute din circuitele ATP și WTA, cum ar fi Daniil Medvedev, Karen Khachanov, Alexander Bublik, Tallon Griekspoor, fostul jucător din top 10 Mikhail Youzhny, Diana Shnaider, Veronika Kudermetova, Anastasia Potapova și Yulia Putintseva. Janko Tipsarevic și Mansour Bahrami vor fi căpitanii echipelor și nu ar fi exclus să participe la un meci demonstrativ.</p>
<p>Rennae Stubbs, deținătoare a 6 titluri de Mare Șlem la dublu feminin și dublu mixt, a evitat să-l critice direct pe Medvedev pentru participarea la turneu, dar a recunoscut că este surprinsă de decizia <span>campionului din 2021 de la US Open</span>.</p>
<p>„Nu încerc să dau pe nimeni de gol. Nu cunosc politica personală a lui Medvedev. Dar locuiește în Franța cea mai mare parte a timpului, vorbește fluent franceza și cred că este oficial cetățean al statului Monaco. Nu cred că petrece mult timp în Rusia. În fine… Acestea sunt comentariile mele”, a transmis australianca, potrivit <span>Tennis World USA</span>.</p>
<h2><span>În august 2000, Rennae Stubbs a fost liderul clasamentului mondial de dublu</span></h2>
<p>În trecut, Medvedev a participat de 5 ori la rând la turneul de la Sankt Petersburg, între 2016 și 2020, câștigând întrecerea în 2019. Ulterior a fost pandemia de covid-19, iar din februarie 2022, când a început invazia din Ucraina, <span>Rusia a fost exclusă din sportul mondial</span>.</p>
<p>„Sunt puțin surprinsă în legătură cu Medvedev, mai ales pentru că a fost invitat anul trecut și a spus nu. Sunt surprinsă și în legătură cu Karen Khachanov. Din câte știu eu… Cunoștințele mele de limba rusă nu sunt cele mai aprofundate, el provine dintr-un grup etnic minoritar, la fel ca Dinara Safina, care sunt tătari.</p>
<p>Și nu sunt sigură care este poziția acestui grup față de Kremlin, dar cred că sunt oarecum opuși din punct de vedere politic. Așa că sunt surprinsă”, a mai precizat ea.</p>
<p>Rennae Stubbs a fost o foarte valoroasă jucătoare de dublu, care în august 2000 era liderul clasamentului mondial. Ea are în palmares 6 trofee de Mare Șlem, dintre care patru la dublu feminin și două la dublu mixt.</p>
<p>S-a impus la Australian Open în 2000 în ambele întreceri, alături de amerii Lisa Raymond și Jared Palmer, la Wimbledon în 2001 tot cu Lisa Raymond și în 2004 alături de Cara Black din Zimbabwe, iar la US Open în 2001 cu aceeași Raymond, respectiv, compatriotul ei Todd Woodbridge.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
