<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Dacia a cucerit Europa. Ce s-a întâmplat pe Bătrânul Continent</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/dacia-a-cucerit-europa-ce-s-a-intamplat-pe-batranul-continent-20261835</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Dacia-a-cucerit-Europa.-Ce-s-a-intamplat-pe-Batranul-Continent-1400x933.jpg"/><br/><p>Dacia a cucerit Europa. Modelul Sandero a redevenit numărul unu pe piața de pe Bătrânul Continent și a reușit să depășească autoturismul Renault Clio.</p>
<p>Totodată, alte trei autoturisme, care sunt fabricate la noi în țară, au reușit să prindă locuri în top 30. Este vorba despre modelele Ford Puma, Dacia Duster și Dacia Bigster.</p>
<h2><span>Dacia Sandero a cucerit Europa</span></h2>
<p>Dacia a cucerit din nou Europa, cu modelul Sandero, care a redevenit numărul unu pe piața de pe Bătrânul Continent și a reușit să depășească autoturismul Renault Clio.</p>
<p>Conform statisticilor oferite de Dataforce, se pare că Dacia Sandero a fost, din nou, cea mai bine vândută mașină din Europa, de data aceasta în luna iulie. Vorbim mai exact despre 21.040 de unități livrate. Astfel, chiar dacă cifra este mai mică cu 7.9% față de luna iulie a anului trecut, performanța este una importantă pentru Dacia. De menționat este că aceasta este a patra victorie lunară din acest an pentru modelul produs de Renault la Tanger, după cele din ianuarie, februarie şi martie, ceea ce îi consolidează statutul de cel mai popular automobil de pe continent. După primele şapte luni ale acestui an, modelul Sandero, care se bucură de o popularitate imensă la nivel European, a rămas lider detaşat, cu 152.580 unităţi livrate, chiar dacă rezultatul este mai mic cu 9,2% decât în aceeași perioadă a anului 2024.</p>
<p>Totodată, de menționat este că trei autoturisme, produse în România, se află în top 30. Este vorba despre Ford Puma, <span>Dacia Bigster</span> și Dacia Duster.</p>
<h2><span>Câte autoturisme Dacia Sandero au fost vândute în 2024</span></h2>
<p>Potrivit Diariomotor, Sandero <span>a fost cea mai bine vândută mașină din Europa anul trecut</span>, cu peste 300.000 de unități înmatriculate pe „Bătrânul Continent”.</p>
<p>Modelul este construit în special în Maroc, unde Renault-Dacia are două fabrici, în Casablanca și Tanger. O a treia unitate de producție se află la Mioveni, dar cea mai mare parte a aprovizionării provine de la uzinele marocane, care au devenit un jucător cheie în industria auto europeană. Aceștia din urmă ocupă acum primul loc în lista celor mai mari exportatori din Africa în 2024.</p>
<p>În ciuda designului său modest, Sandero a devenit un fenomen de vânzări, mai scrie sursa citată. Dintre cele 300.000 de înmatriculări europene în 2024, 28.000 au fost numai în Spania. Aici a ocupat primul, de departe, depășind concurenți precum MG ZS, Seat Ibiza, Seat Arona și Toyota Corolla, potrivit moroccoworldnews.com.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Schimbare de lider în Campionatul Național de Viteză în Coastă. O nouă rocadă între Benea și Cășuneanu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/schimbare-de-lider-in-campionatul-national-de-viteza-in-coasta-o-noua-rocada-intre-benea-si-casuneanu-20261761</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Schimbare-de-lider-in-Campionatul-National-de-Viteza-in-Coasta.-O-noua-rocada-intre-Benea-si-Casuneanu-1400x934.jpeg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Pilotul timișorean Radu Benea a revenit pe prima poziție </span><span class="cf1">în clasamentul divizie turismelor din Campionatul Na</span><span class="cf0">țional de Viteză </span><span class="cf1">în Coast</span><span class="cf0">ă după etapa de la Mediaș, acolo unde s-a clasat pe locul 2 la general și pe prima poziție la categorie.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cursa din județul Sibiu a fost una plină de răsturnări de situație </span><span class="cf1">în clasamente, în special din cauza vremii, o furtun</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf0">abăt</span><span class="cf1">ându</span><span class="cf1">-se asupra Media</span><span class="cf0">șului chiar </span><span class="cf1">în ziua man</span><span class="cf0">șelor de concurs.</span></p>
<h2 class="pf0"><span>Campionatul Național de Viteză în Coastă are un nou lider</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">După ce s</span><span class="cf1">âmb</span><span class="cf0">ătă a stabilit noul record al turismelor pe acest traseu, cu un spectaculos 1:29,812, Benea a </span>început excelent și duminică, având cel mai bun timp la general după ultimele antrenamente cronometrate.</p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ulterior, </span><span class="cf1">în prima man</span><span class="cf0">șă de concurs, atunci c</span><span class="cf1">ând apa a inundat traseul, iar totul s-a desf</span><span class="cf0">ășurat pe o ploaie torențială, pilotul de la Canova Racing Timișoara a ajuns la finiș </span><span class="cf1">în 1:54,950, al patrulea, la 3,4 secunde de prima pozi</span><span class="cf0">ție.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cu modelul Ferrari 488 Challenge, Benea a făcut o a doua manșă incredibilă, tot pe asfalt ud, și a </span><span class="cf1">încheiat în 1:41,183, reu</span><span class="cf0">șind să termine al doilea </span><span class="cf1">în topul open, la numai 0,7 secunde de câ</span><span class="cf0">știgătorul Dominic Marcu, aflat pe o Tesla de peste 1.000 de cai putere, dar care a punctat la divizia electrice.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cu cea mai bună clasare din carieră la open și cu victoria de la turisme, Benea a preluat conducerea Categoriei I după etapa de la Mediaș și a ajuns la 113 puncte cu două etape </span><span class="cf1">înainte de final, în timp ce pe pozi</span><span><span class="cf0">ția secundă se află Costel </span><span class="cf0">Cășuneanu</span><span class="cf0">, cu 107 puncte, clasat al patrulea </span></span><span class="cf1"><span>în weekend</span>. Locul 3 este ocupat de Alexandru Pi</span><span class="cf0">țigoi, campionul din ultimii trei ani, cu 83 de puncte, acesta av</span><span class="cf1">ând </span><span class="cf0">șanse minime </span><span class="cf1">îns</span><span class="cf0">ă să mai intre </span><span class="cf1">în lupta pentru titlu.</span></p>
<h2><span>Urmează 20-21 septembrie Râșnov</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Tot la Media</span><span class="cf0">ș, fiul lui Radu, Nicolas Benea, a mai bifat o victorie categorică </span><span class="cf1">în divizia juniorilor </span><span class="cf0">și mai are nevoie de o singură clasare pe podium </span><span class="cf1">în ultimele dou</span><span class="cf0">ă runde pentru a-și asigura titlul, ceea ce l-ar face cel mai t</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf0">ăr campion din istoria vitezei </span><span class="cf1">în coast</span><span class="cf0">ă la juniori, la numai 17 ani și 11 luni. Anul trecut, la 16 ani și 10 luni, Benea </span><span class="cf0">jr</span><span class="cf0"> bifa o performanță similară la categoria debutanților.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Următoarea etapă de viteză </span><span class="cf1">în coast</span><span class="cf0">ă va avea loc </span><span class="cf1">în perioada 20-21 septembrie la Râ</span><span class="cf0">șnov, dar p</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf0">ă atunci, cei doi vor concura la Trofeul Mihai Leu, a treia etapă din Campionatul Național de Super Rally, programată </span><span class="cf1">în perioada 12-13 septembrie la Hunedoara.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>David Popovici își trăiește viața cu viteză maximă în bolidul pentru care a fost aspru criticat de CTP</title>
      <link>https://www.prosport.ro/natatie/david-popovici-isi-traieste-viata-cu-viteza-maxima-in-bolidul-pentru-care-a-fost-aspru-criticat-de-ctp-20263476</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/David-Popovici-isi-traieste-viata-cu-viteza-maxima-in-bolidul-pentru-care-a-fost-aspru-criticat-de-CTP.png"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">David Popovici se bucur</span><span class="cf1">ă cum vrea de timpul său liber și a dat o tură pe Transfăgărășan cu al său bolid pentru care a fost pus la zid de CTP.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Sportivul de aur al Rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">niei nu a fost </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n vacan</span><span class="cf1">ță, ci a fost prezent la un eveniment organizat de Porsche, brand auto al cărui </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">not</span><span class="cf1">ătorul a devenit de cur</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nd </span><span class="cf1">ambasador.</span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf3">David Popovici zboară la viteză maximă în bolidul pentru care a fost taxat dur de CTP</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">După ce a c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">știgat două medalii de aur la Singapore, sportivul </span><span class="cf3">se </span><span class="cf1">relaxează acum după bunul plac și are timp și de unul dintre hobby-urile sale, și anume condusul. A dat o fugă pe </span><span class="cf3">Transfăgărășan cu</span> <span>bolid</span><span class="cf1"><span>ul său cu mulți cai putere sub capotă</span>,</span><span class="cf3"> pentru care a fost</span><span class="cf1"> aspru taxat de către ziaristul Cristian Tudor Popescu. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">David </span><span class="cf3">nu a fost </span><span class="cf1">totuși </span><span class="cf3">în vacanță, ci </span><span class="cf1">a luat parte la un </span><span class="cf3">eveniment organizat de Porsche, brand auto </span><span class="cf1">de renume </span><span class="cf3">al cărui a devenit de curând ambasador.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">El a postat mai multe fotografii pe Instagram </span><span class="cf0">în timp ce </span><span class="cf5">„</span><span class="cf1">decola” </span><span class="cf4">pe Transfăgărășan, și a deschis imaginile </span><span class="cf0">î</span><span class="cf4">ntr</span><span class="cf4">-un singur cuv</span><span class="cf0">â</span><span class="cf4">nt, care spune totul</span><span class="cf4">: </span><span class="cf6">„Life… (n.r. – Via</span><span class="cf4">ță…)”.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20263493" style="width: 825px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20263493" class="size-full wp-image-20263493" decoding="async" fetchpriority="high" height="491" sizes="(max-width: 815px) 100vw, 815px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Screenshot-2025-09-03-203017.png" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Screenshot-2025-09-03-203017.png 815w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Screenshot-2025-09-03-203017-768x463.png 768w" width="815"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20263493">Foto: Captură Instagram<br/>chlorinedaddy</p></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">P</span><span class="cf0">rimul Friend of the Brand Porsche din România</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Evenimentul </span><span class="cf0">„Tribute to Transfăgărășan”</span> <span class="cf4">de pe celebra șosea montană din Rom</span><span class="cf0">â</span><span class="cf4">nia </span><span class="cf4">a fost organizat de Porsche </span><span class="cf1">c</span><span class="cf0">u ocazia a </span><span class="cf1">împlinirii </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n 2024 a 50 de ani </span><span class="cf0">de când </span><span class="cf1">faimosul drum </span><span class="cf4">a fost inaugurat. Cu această ocazie au fost sărbătoriți și 50 de ani de la primul model de Porsche 911 Carrera 4 GTS. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Campionul olimpic, mondial si european <span>a devenit </span></span><span>în urmă cu trei săptămâni </span><span class="cf4"><span>primul Friend of the Brand Porsche </span>din Rom</span><span class="cf0">ânia</span><span class="cf1">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Suntem </span><span class="cf0">încânta</span><span class="cf4">ți să </span><span class="cf0">îi ur</span><span class="cf4">ăm bun venit lui David Popovici, primul Friend of the Brand din Rom</span><span class="cf0">ânia</span><span class="cf1">. </span><span class="cf0">Realiz</span><span class="cf4">ările remarcabile și personalitatea puternică, care inspiră, l-au transformat pe David Popovici </span><span class="cf0">într-unul</span><span class="cf0"> dintre cei mai admira</span><span class="cf4">ți sportivi ai planetei. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Faptul că David </span><span class="cf0">î</span><span class="cf4">și urmează visurile pe plan profesional și face acest lucru </span><span class="cf0">în timp ce alege s</span><span class="cf4">ă conducă o mașină Porsche </span><span class="cf0">înt</span><span class="cf4">ărește legătura sa naturală cu marca, at</span><span class="cf0">ât în calitate de client, cât </span><span class="cf4">și de ambasador la nivel național”, </span><span class="cf0">a spus Alin </span><span class="cf0">Tapalagă</span><span class="cf0">, CEO Porsche Inter Auto România, importatorul oficial Porsche.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">„</span><span class="cf0">În ap</span><span class="cf4">ă totul este despre viteză, precizie și control – exact valorile pe care le regăsesc la Porsche, un brand care a transformat performanța </span><span class="cf0">în art</span><span class="cf4">ă. </span><span class="cf0">În copil</span><span class="cf4">ărie aveam postere cu diverse modele de 911 pe pereții din cameră, iar acum mă bucur că drumurile noastre se </span><span class="cf0">întâlnesc oficial. De data aceasta nu mai trebuie s</span><span class="cf4">ă privesc de la distanță, ci sunt gata să fac parte din poveste”, a spus și David Popovici.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Lovitură la cel mai înalt nivel pentru DACIA</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/lovitura-la-cel-mai-inalt-nivel-pentru-dacia-20262970</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Lovitura-la-cel-mai-inalt-nivel-pentru-DACIA.jpg"/><br/><p>Lovitură la cel mai înalt nivel pentru Dacia, odată cu plecarea lui Denis Le Vot de la conducerea companiei.</p>
<p>În locul lui Le Vot, care se afla pe lista scurtă pentru preluarea funcției de CEO al Renault Group, va veni fosta vicepreședintă a Mercedes-Benz, Katrin Adt, notează <span>AutoNews</span>. Noul CEO al grupului Renault, Francois Provost, care se ocupă de reorganizarea echipei executive a producătorului auto a fost cel care a numit-o pe Adt în această funcție. De asemenea, tot din directiva lui Provost a fost numit un nou director tehnic și a fost creată și funcția de director de dezvoltare.</p>
<p>Cu o experiență de 26 de ani în industria auto, dobândită exclusiv în cadrul Daimler și Mercedes-Benz, Katrin Adt preia conducerea Dacia într-un moment critic pentru brand la nivel european.</p>
<h2><span>Lovitură la cel mai înalt nivel pentru Dacia</span></h2>
<p>Francois Provost, noul CEO al Renault Group, cel care deține și brandul Dacia, a desemnat-o pe Katrin Adt în funcția de CEO al Dacia. Schimbarea a venit ca urmare a plecării lui Denis Le Vot, cel care se afla pe lista scurtă pentru preluarea grupului Renault și care părăsește compania după 35 de ani de activitate.</p>
<p>Potrivit <span>ZF</span>, principala misiunea a lui Katrin Adt este electrificarea gamei „în stilul Dacia”, adică prin menținerea unor <span>prețuri accesibile care au consacrat marca</span> și care este apreciată în multe țări europene.</p>
<p>„Cunoștințele sale solide și expertiza în dezvoltarea afacerilor ne vor permire să continuăm dinamica pozitivă a brandului”, a declarat Fabrice Cambolive, Chief Growth Officer al Renaul Group, căruia Adt îi va fi subordonată în noua structură organizațională, mai notează sursa menționată anterior.</p>
<p>Plecarea lui Denis Le Vot pune capăt unei serii de demisii importante din ultimii ani: Alejandro Mesonero-Romanos, designerul șef, care a plecat în aprilie 2021, după numai șase luni, la Alfa Romeo, Xavier Martinet, directorul de marketing și vânzări, care a părăsit compania în noiembrie 2024, pentru Hyunday Europa, și Luca de Meo, care în iunie 2025 a renunțat la conducerea Renaul Group pentru a prelua conducerea Kering.</p>
<h2><span>Cine este Katrin Adt</span></h2>
<p>Katrin Adt a fost CEO Mercedes-Benz Luxemburg, CEO Smart și CEO Mercedes-Benz Own Retail Europe. Adt a coordonat tranziția mărcii Smart spre un brand 100% electric, iar această experiență a fost relevantă pentru misiunea sa la Dacia.</p>
<p>Venirea sa la conducerea brandului Dacia este exact în momentul în care compania se află în plin proces de expansiune, cu lansarea SUV-ului Bigster, o marcă ce se află în vârful vânzărilor la nivel european.</p>
<p>„Dacia reprezintă o viziune curajoasă, inteligentă și accesibilă asupra mobilității”, a declarat Katrin Adt.</p>
<p>Astfel, noile direcții stategice ale Renault Group și Dacia sunt noua conducere sunt așteptate să fie dezvăluite în această toamnă, în contextul în care la nivel mondial există <span>o presiune majoră din partea concurenței chinezești.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ea este „Lebăda Albă” de aproape 60 de ani cu care Ion Țiriac se mândrește. Arată spectaculos și e o raritate printre colecționari cu bani</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/ea-este-lebada-alba-de-aproape-60-de-ani-cu-care-ion-tiriac-se-mandreste-arata-spectaculos-si-e-o-raritate-printre-colectionari-cu-bani-20262014</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Ea-este-„Lebada-Alba-de-aproape-60-de-ani-cu-care-Ion-Tiriac-se-mandreste.-Arata-spectaculos-si-e-o-raritate-printre-colectionari-cu-bani-1400x785.jpg"/><br/><p>Miliardarul român Ion Țiriac are o „Lebădă Albă” de aproape 60 de ani, o adevărată raritate printre colecționari cu bani.</p>
<p>Deținătorul unei averi de 2,1 miliarde de euro, Ion Țiriac are în colecție două mașini Mercedes-Benz 600 din 1966, a căror poveste este mai mult decât interesantă.</p>
<h2><span>„Lebăda Albă” de aproape 60 de ani a lui Ion Țiriac arată spectaculos</span></h2>
<p>Mercedes-Benz 600 a apărut în 1966, într-o ediție limitată, la aceste mașini de lux având parte doar <span>colecționarii cu bani foarte mulți</span>. Peste ani, două dintre aceste modele, cunoscute și sub numele de „Lebedele albe”, au fost scoase la licitație, „la pachet”.</p>
<p>Unul dintre <span>doritori a fost Ion Țiriac</span>. Cei mai insistenți adversari au fost descendenții lui Jean Neuhaus Jr, belgianul care în 1912 a inventat atât de cunocuta pralină.</p>
<p>Una dintre condițiile puse la licitație a fost aceea ca, dacă mașinile vor fi revândute, ele să rămână totdeauna împreună, la fel ca o pereche de lebede care trăiesc în monogamie toată viața.</p>
<p>Prețul unui Mercedes-Benz 600 din 1966 variază semnificativ, un exemplar tipic în stare bună ajungând la aproximativ 108.000 de dolari, în timp ce modelele Pullman Landaulet bine întreținute sau rare pot ajunge la peste 300.000 de dolari la licitație.</p>
<p>Factorii cheie care influențează prețul includ starea generală a vehiculului, kilometrajul, caracteristicile originale față de modificări și istoricul său, care pot afecta drastic valoarea sa de piață. Ambele mașini au ajuns la miliardarul român.</p>
<h2><span>Mercedes 600 este o mașină foarte greu de deținut și întreținut chiar și în prezent</span></h2>
<p>Modelul 600 Pullman are un design uimitor și este propulsat de un motor de 6,3 litri SOHC cu injecție de combustibil ce produce 247 cai putere. Pullman are un ampatament de 3.900 mm fiind preferat de personalități relevante de pe scena regalității mondiale, vedete de cinema și șefi de stat din întreaga lume.</p>
<p>Mercedes-Benz a construit 428 de limuzine Pullman, inclusiv versiuni cu patru și șase uși, și 59 de modele landaulet foarte rare, care aveau un plafon pliabil în partea din spate, potrivit <span>Tiriac Collection</span>.</p>
<p>Munca manuală a predominat mult în procesul de producție, fiind necesare 50 de zile lucrătoare pentru producerea unei versiuni sedan si 54 de zile pentru Pullman. Modelul a fost echipat cu foarte multe opţiuni de confort care au făcut din acest model o adevarată minune tehnologică a acelor vremuri.</p>
<p>Mercedes-Benz 600 (având codul de fabrică „W100”) este o linie de limuzine de ultra-lux, cu dimensiuni mari, și limuzine Pullman, dintr-o singură generație, fabricate de Daimler-Benz din 1963 până în 1981.</p>
<p>Supranumită Grosser (Mare) Mercedes, mașina a succedat modelului Type 300d „Adenauer”, unul emblematic al companiei. Acesta se poziționa mult peste seria 300 ulterioară în ceea ce privește prețul, dotările și statutul.</p>
<p>Când a fost lansată în 1963, Mercedes 600 era cea mai scumpă mașină din lume. Printre puținii săi concurenți se numărau mărci britanice și americane precum Rolls-Royce, Cadillac și liniile de modele de top Lincoln. Mercedes 600 rămâne în continuare o mașină foarte dificil de deținut și întreținut chiar și astăzi.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
