<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Campionatul Național Rally Start – România Pitorească îmbină adrenalina motorsportului cu cele mai frumoase peisaje din România</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/campionatul-national-rally-start-romania-pitoreasca-imbina-adrenalina-motorsportului-cu-cele-mai-frumoase-peisaje-din-romania-20094737</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Campionatul-National-Rally-Start-Romania-Pitoreasca-imbina-adrenalina-motorsportului-cu-cele-mai-frumoase-peisaje-din-Romania.jpg"/><br/><p>Federația Română de Automobilism Sportiv (FRAS) anunță lansarea Campionatului Național Rally Start – „România Pitorească”, o competiție care îmbină adrenalina sportului cu motor și frumusețea peisajelor și autenticitatea tradițiilor locale românești.</p>
<p>Noul campionat a fost creat pentru o oferi o punte pentru viitorii campioni, creând o experiență unică atât pentru sportivi, cât și pentru spectatori prin trasee spectaculoase ce vor străbate cele mai frumoase zone ale României.</p>
<h2><span>O oportunitate de afirmare pentru juniori</span></h2>
<p>Prin acest nou campionat, FRAS vrea să dezvolte o treaptă intermediară pentru tinerii piloți de raliu, pentru a le oferi mai multă expunere, creând un campionat în care aceștia își pot arăta aptitudinile, acumulând, în același timp, experiență pentru nivelurile superioare ale sportului cu motor.</p>
<p><span>Campionatul Național Rally</span> Start – „România Pitorească” vrea să ofere o oportunitate juniorilor cu vârsta minimă de 15 ani de a participa, sub rezerva respectării unor reguli și restricții specifice. Acest cadru sigur și profesionist asigură dezvoltarea optimă a abilităților tinerilor piloți.</p>
<p>Ei vor face trecerea de la Slalom Paralel, cu probe scurte, la Rally Start, unde lungimea probelor crește la 8-15 kilometri, ceea ce va permite sportivilor să acumuleze experiență progresiv, facilitând ulterior tranziția către Campionatul Național de Raliuri (CNR).</p>
<p>Regulamentul complet al competiției poate fi consultat AICI.</p>
<h2><span>Noul campionat explorează cele mai pitorești zone ale României</span></h2>
<p><span>Campionatul Național Rally</span> Start – „România Pitorească” își propune să depășească barierele unei simple competiții sportive, oferind în același timp și o incursiune fascinantă în cultura, gastronomia și tradițiile celor mai pitorești zone ale României.</p>
<p>Elementele distinctive ale acestui campionat includ:</p>
<ul>
<li>Trasee spectaculoase care străbat regiuni montane, sate tradiționale și peisaje de poveste;</li>
<li>Promovarea gastronomiei locale, cu puncte gastronomice tradiționale și preparate autentice;</li>
<li>Agroturism și meșteșuguri locale, ce pun în valoare ospitalitatea și patrimoniul cultural al regiunilor vizitate.</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ion Țiriac a scos la plimbare unul dintre „mamuții” de lux pe patru roți. La 85 de ani, s-a afişat cu un Rolls-Royce Phantom VII din 2004</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/ion-tiriac-a-scos-la-plimbare-unul-dintre-mamutii-de-lux-pe-patru-roti-la-85-de-ani-s-a-afisat-cu-un-rolls-royce-phantom-vii-din-2004-20121426</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Ion-Tiriac-a-scos-la-plimbare-unul-dintre-„mamutii-de-lux-pe-patru-roti.-La-85-de-ani-s-a-afisat-cu-un-Rolls-Royce-Phantom-VII-din-2004.jpg"/><br/><p>Ion Țiriac și-a scos din garaj una dintre mașinile de lux din suita sa impresionantă de bolizi de top pe care îi deține.</p>
<p>Magnatul în vârstă de 85 de ani a ieșit la plimbare prin București cu un model Rolls-Royce Phantom VII din 2004.</p>
<h2><span>Ion Țiriac, la plimbare prin București cu una dintre limuzinele de lux pe patru roți. La 85 de ani, magnatul s-a afişat cu un Rolls-Royce Phantom VII din anul 2004</span></h2>
<p>Legendarul jucător de tenis Ion Țiriac și-a scos de curând din garaj una dintre <span>mașinile de lux din colecția sa fabuloasă</span> cu bolizi de top pe care îi deține. Afaceristul ajuns la 85 de ani a ieșit la plimbare prin București cu un model Rolls-Royce Phantom VII din 2004, scrie <span>gsp.ro</span>.</p>
<p>Țiriac senior este unul dintre cei mai importanți colecționari de mașini de lux din România, iar în galeria „Țiriac Collection”, inagurată în 2013, afaceristul de succes deține un număr impresionant de modele Rolls-Royce.</p>
<p>„Din pasiune pentru mașini am colecționat vehicule fabricate începând cu anii 1899. Am acum bucuria de a împărtăși această pasiune cu vizitatorii galeriei. O parte din istoria evoluției auto se regăsește în această colecție”, a sunat mesajul lui Ion Țiriac la deschiderea „Țiriac Collection” din Otopeni.</p>
<p>A achiziționat de atunci mai mereu mașini de colecție, în care a investit multe milioane de euro, iar acum în „garajul” miliardarului există, unicat în lume, toate cele 7 modele Rolls Royce Phantom ale seriei I-VII.</p>
<p>Inclusiv cele din seria a IV-a, cea mai exclusivistă generație Rolls Royce construită all-time. Doar 18 astfel de limuzine au fost produse în perioada 1950-1956, iar ele au fost destinate cu precădere familiilor regale și șefilor de stat.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20121427" decoding="async" fetchpriority="high" height="533" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Rolls-Royce-1.png" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Rolls-Royce-1.png 800w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Rolls-Royce-1-768x512.png 768w" width="800"/></p>
<h2><span>Model unicat, personalizat și ansamblat în West Sussex</span></h2>
<p>Cu un astfel de model, Rolls Royce Phantom VII, din 2004, cu peste 65.000 de kilometri la bord, s-a plimbat magnatul prin Capitală. <span>Limuzina de lux</span> are o lungime de 5.83 metri, aproape 2 metri lățime și o înălțime de 1.63 metri. Are 2.485 de kilograme, iar motorul V12 de 6.7 litri scoate 460 CP, pentru o accelerație de la 0 la 100 km/oră în doar 5,9 secunde.</p>
<p>„Planșa de bord nu folosește un turometru, ci un indicator care indică rezerva de putere pe care șoferul o mai are la dispoziție în fiecare moment. Portierele din spate sunt opozabile și sunt închise hidraulic prin apăsarea unui buton.</p>
<p>Phantom VII a folosit o platformă tehnică unică dezvoltată pentru marca Rolls-Royce și a păstrat elementele de design tradiționale Rolls-Royce. Caroseria a fost fabricată în mare parte din aluminiu.</p>
<p>Asamblarea, vopsirea și adăugarea elementelor personalizate din lemn și piele s-au făcut după dorințele fiecărui proprietar la uzina Rolls-Royce din Goodwood, West Sussex, Marea Britanie”, se notează pe site-ul colecției lui Ion Țiriac.</p>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Magnatul Ion Țiriac a pus mâna pe o „bijuterie” rară, cu preț de peste 1.000.000 de euro. A aparținut unei familii înstărite din Franța</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/magnatul-ion-tiriac-a-pus-mana-pe-o-bijuterie-rara-cu-pret-de-peste-1-000-000-de-euro-a-apartinut-unei-familii-instarite-din-franta-20101659</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Magnatul-Ion-Tiriac-a-pus-mana-pe-o-„bijuterie-rara-cu-pret-de-peste1.000.000-de-euro.-A-apartinut-unei-familii-instarite-din-Franta-e1740215650290-1400x877.jpg"/><br/><p>Ion Țiriac a dat o lovitură importantă, după ce și-a adăugat în colecția sa impresionantă o mașină care are o valoare ce sare de 1.000.000 de euro.</p>
<p><span>Magnatul Ion Țiriac</span> a reușit să achiziționeze un model rar de Aston Martin, mai exact V12 Speedster, care este produs în doar 88 de exemplare, cel cumpărat de omul de afaceri având numărul de ordine #61. În trecut, acest model a aparținut unei familii bogate din Franța.</p>
<h2><span>Ion Țiriac și-a îmbogățit colecția. Magnatul a dat peste 1.000.000 de euro pe un bolid de la Aston Martin </span></h2>
<p>Modelul V12 Speedster este lansat din 2020 și a fost inspirat dintr-o mașină de stradă din anii 1950, iar printre caracteristicile autovehiculului se numără un motor V12 biturbo de 5.2 litri (700 CP) și poate atinge 100km/h în doar 3.5 secunde și are viteza maximă de 318km/h.</p>
<p>Ion Țiriac ar fi intrat în posesia mașinii în anul 2023, în luna octombrie, după ce în factura de achiziție a Aston Martin Luxembourg este menționat și faptul că aceasta avea doar 46 de kilometri la momentul catalogării.</p>
<blockquote cite="https://www.tiktok.com/@tiriac_collection/video/7473774427503627551" class="tiktok-embed" data-video-id="7473774427503627551" style="max-width: 605px; min-width: 325px;">
<section>@tiriac_collection 2021 Aston Martin V12 Speedster #tiriaccollection #cargallery #astonmartin ♬ sunet original – tiriac collection</section>
</blockquote>
<p><script async="" src="https://www.tiktok.com/embed.js"></script></p>
<blockquote cite="https://www.tiktok.com/@tiriac_collection/video/7473863583265262879" class="tiktok-embed" data-video-id="7473863583265262879" style="max-width: 605px; min-width: 325px;">
<section>@tiriac_collection The Aston Martin V12 Speedster just joined the Tiriac Collection. Exemplar #61 out of only 88 in the world is here for you to check out this weekend. With an open cockpit and spectacular design, this supercar combines elegance with power. Come see it for yourself only at the Tiriac Collection#tiriaccollection #cargallery #astonmartin ♬ sunet original – tiriac collection</section>
</blockquote>
<p><script async="" src="https://www.tiktok.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Alte specificații pe care le are modelul Aston Martin V12 Speedster </span></h2>
<p>Potrivit site-ului casei de licitații RM Sothebys, modelul Aston Marin V12 Speedster, care este deținut de <span>Ion Țiriac</span>, are 700 deCP, iar viteza maximă pe care o poate atinge depășește 300km/h. De altfel, prețul de pornire pentru un astfel de autovehicul era de 780.000 de euro, însă aceasta depășește 1.000.000 de euro.</p>
<blockquote><p>Inspirat de Aston Martin DBR1, câștigător al cursei de 24 de ore de la Le Mans în 1959.<br/>
Prezentat într-o schemă de culori Aston Martin Racing Green, cu cercuri albe Clubsport și un interior din piele Conker saddle, cu accente din piele Virdian Green și Caithness.<br/>
Propulsat de un motor V12 biturbo de 5,2 litri, care dezvoltă aproximativ 700 CP; capabil să accelereze de la 0 la 100 km/h în 3,4 secunde și să atingă o viteză maximă de 318 km/h.<br/>
Deținut de o singură familie de la achiziție; odometrul indică doar 46 de kilometri.<br/>
Însoțit de cărțile sale și de o pereche de căști Aston Martin Racing Green.</p>
<p>După ce Ferrari a lansat modelele Monza SP1 și SP2, iar McLaren a introdus Elva, Aston Martin a intrat în segmentul exclusivist al roadsterelor cu ediție limitată prin modelul său V12 Speedster. Inginerii diviziei „Q by Aston Martin” au utilizat cea mai mică și mai ușoară platformă a mărcii, cea a modelului Vantage, și i-au montat cel mai puternic motor al lor, un V12 biturbo de 5,2 litri preluat de la DBS Superleggera. Era de așteptat ca experiența de condus, oferind 700 CP, să primească recenzii entuziaste din partea presei auto. Cu o caroserie și un interior personalizate, doar 88 de exemplare ale V12 Speedster au fost produse.</p>
<p>-Se mai arată pe site-ul <span>RM Sothebys</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Drama lui Mihai Leu, marele campion mondial. A slăbit 10 kilograme şi a avut şanse aproape zero de supraviețuire: „S-au atrofiat muşchii”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/drama-lui-mihai-leu-marele-campion-mondial-a-slabit-10-kilograme-si-a-avut-sanse-aproape-zero-de-supravietuire-s-au-atrofiat-muschii-20094522</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Drama-lui-Mihai-Leu-marele-campion-mondial.-A-slabit-10-kilograme-si-a-avut-sanse-aproape-zero-de-supravietuire.-„S-au-atrofiat-muschii-1400x774.jpg"/><br/><p>Mihai Leu, fostul mare campion mondial la box, a împlinit miercuri 56 de ani, dar în ultima perioadă a trecut printr-o mare cumpănă a vieții.</p>
<p>Operat de urgență după ce a suferit complicații la schimbarea unui stent, cu șanse aproape nule de supraviețuire, fostul pugilist a slăbit 10 kilograme și se recuperează în momentul de față după ce „mușchii i s-au atrofiat” de atât stat în pat.</p>
<h2><span>Momentele teribile prin care a trecut Mihai Leu. Mai slab cu 10 kilograme şi cu şanse aproape nule de supraviețuire</span></h2>
<p>Mihai Leu, <span>fostul mare campion mondial la box</span>, a împlinit 56 de ani, dar în ultimii ani a trecut prin mai multe episoade terifiante din cauza unui cancer la colon. Ultimul a avut la finalul anului trecut, și a fost la un pas de moarte.</p>
<p>Operat de urgență după ce a suferit complicații la schimbarea unui stent, cu șanse aproape nule de supraviețuire, fostul pugilist a slăbit 10 kilograme și se recuperează acum după ce „mușchii i s-au atrofiat” de atât stat la orizontală în pat.</p>
<p>Campionul național de raliuri a suferit o intervenție chirurgicală pentru schimbarea unui stent, însă a avut parte de complicații grave și a fost la un pas de moarte. Transferat de urgență de la spitalul privat unde a fost <span>operat la Institutul Clinic Fundeni</span>, i-a fost salvată viața. Acum, la trei săptămâni de la externare, pilotul trage tare să se recupereze fizic.</p>
<p>„Trebuie să am grijă, dar sunt tot mai bine. Mă simt bine și psihic. Va trebui să fac analize mai des, să fiu mult mai atent decât am fost până acum. Bine, am avut mare noroc cu domnul doctor profesor Irinel Popescu, care are grijă de mine. Vorbesc cu domnul doctor la telefon în fiecare săptămână și, când consideră dânsul, o să merg din nou la control.</p>
<p>Râdeam și cu fratele meu mai devreme, ce ciudată este și viața asta, la box toată viața a trebuit să slăbesc și acum, dintr-o dată, trebuie să mă îngraș. Mă chinui cât pot să mă îngraș. Stau destul de mult în pat. Fac kinetoterapie, deoarece am stat mult în pat și mușchii s-au atrofiat, dar îmi revin pe zi ce trece”, a declarat Mihai Leu pentru<span> Cancan.</span></p>
<h2><span>Mesajul postat de Mihai Leu în luna decembrie 2024</span></h2>
<p>„Vă mulțumesc tuturor pentru gândurile bune și că mi-ați transmis energia voastră pozitivă. Din păcate, în urmă cu o lună, într-un spital privat din București, la o banală înlocuire a unui stent la rinichi, am ajuns în situația în care șansele mele de supraviețuire erau aproape de 0.</p>
<p>Familia a cerut transferul de urgență la Institutul Clinic Fundeni, iar acum sunt bine datorită domnului profesor Irinel Popescu și al echipei sale. Cu ajutorul lor, sunt în viață acum și mă recuperez. O să vă țin la curent și sper să vă aduc numai vești bune. Al vostru, Mihai Leu”, a fost mesajul postat de Leu, pe social media.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A vândut o parte din acțiunile de la Ferrari cu 3.000.000.000 de euro</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/a-vandut-o-parte-din-actiunile-de-la-ferrari-cu-3-000-000-000-de-euro-20106771</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/A-vandut-o-parte-din-actiunile-de-la-Ferrari-cu-3.000.000.000-de-euro-1-1400x933.jpg"/><br/><p>Miliardarii din familia Agnelli au luat decizia de a vinde o parte din acțiunile pe care le dețin la Ferrari pentru suma de 3.000.000.000 de euro.</p>
<p>Familia Agnelli a luat decizia de a vinde o participație de la Ferrari pentru suma de 3 miliarde de euro, scopul lor fiind deschiderea unor noi uși pentru brandul italian de mașini, așa încât să se poată finanța fuziuni și diverse achiziții.</p>
<h2><span>Familia Agnelli a luat decizia de a vinde o parte din acțiunile de la Ferrari pentru 3.000.000.000 de euro </span></h2>
<p>Astfel, firma Exor NV, prin care familia Agnelli realizează achizițiile, a vândut în jur de șapte milioane de acțiuni de la Ferrari, conform unui comunicat de presă emis pe parcursul zilei de joi, 27 februarie.</p>
<p>O parte din suma obținută va fi folosită pentru realizarea de fuziuni și achiziții, iar un miliard de euro va merge pentru a răscumpăra alte acțiuni. Exor, care este și la ora actuală cel mai mare acționar de la producătorul de mașini de lux, a avut mai multe acțiuni în ceea ce privește domeniul auto, diversificând investițiile sub comanda lui John Elkann, care este moștenitorul familiei italiene ce a fondat Fiat. Averea familiei este în jurul a 38 de miliarde de euro, având acțiuni la companii de top, cum ar fi Philips sau Stellantis.</p>
<p>„Sprijinul nostru pentru Ferrari și încrederea noastră în viitorul său solid sunt neclintite”, a specificat Elkann, citat de <span>mediafax.ro</span>.</p>
<h2><span>Lewis Hamilton a semnat cu Ferrari și este de-a dreptul încântat </span></h2>
<p>Ferrari și-a asigurat la finalul sezonului trecut semnătura lui <span>Lewis Hamilton</span>, care este unul dintre cei mai buni piloți de Formula 1 din istorie. Pilotul britanic este încântat de alegerea pe care a făcut-o și a vorbit despre condițiile pe care le are la dispoziție din partea constructorului italian de mașini de mare viteză. Astfel, după a doua zi de probe a spus că este <span>uimit de monopostul Ferrari</span>.</p>
<blockquote><p>„Este o onoare să fac parte din această echipă. Și îmi place mașina din ce în ce mai mult, (n.r. despre Leclerc) Talent uriaș, am multe de învățat de la el. Eram deja prieteni și asta m-a ajutat”, a declarat pilotul britanic, potrivit <span>gazzetta.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
