<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Decizia luată de FRB, după ce antrenorul de 23 de ani a murit în accidentul de pe A2. N-a stat pe gânduri: „Anulate!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/decizia-luata-de-frb-dupa-ce-antrenorul-de-23-de-ani-a-murit-in-accidentul-de-pe-a2-n-a-stat-pe-ganduri-anulate-20201248</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Decizia-luata-de-FRB-dupa-ce-antrenorul-de-23-de-ani-a-murit-in-accidentul-de-pe-A2-1400x1102.jpg"/><br/><p>Federația Română de Baschet (FRB) a anunțat public decizia pe care a luat-o după ce un tânăr antrenor s-a stins din viață în cumplitul accident de pe A2.</p>
<p>Pe 22 iunie, un autocar în care se afla o echipă de baschet de juniori din Oradea <span>s-a răsturnat pe Autostrada Soarelui</span>. În urma cumplitului accident și-a pierdut viața o persoană, iar mai mulți copii au fost grav răniți. Persoana decedată este antrenorul Marius Coman (23 de ani), iar FRB a decis ca marți, 24 iunie, să fie declarată zi de doliu în întreaga comunitate a baschetului românesc. Se vor suspenda toate activitățiile de baschet programate în această zi, înclusiv competiția la care tânărul antrenor nu a mai apucat să ajungă.</p>
<h2><span>FRB a declarat zi de doliu în comunitatea baschetului românesc, în urma tragicului accident petrecut pe A2</span></h2>
<p>Zilele acestea se desfășoară competiția națională de BabyBaschet la Costinești. Un autocar cu o echipă de la Oradea a avut parte de un incident nefericit în urma căruia și-a pierdut viața <span>antrenorul Marius Coman.</span> Autocarul ar fi ajuns în afara carosabilului din cauza exploziei unei anvelope. Cei mici mai aveau doar două ore de parcurs până la Costinești, acolo unde urmau să participe la competiția de baschet destinată copiilor. În autocar se aflau 22 de copii și șase adulți.</p>
<p>La scurt timp de la accidentul în care și-a pierdut viața un bărbat, conducerea FRB a anunțat că nu se va anula Competiția Națională de BabyBaschet, dar pe data de 24 iunie 2025 va fi declarată zi de doliu și evenimentele programate în această zi se vor reprograma pe 26 iunie 2025.</p>
<blockquote><p>„Ca urmare a decesului tânărului antrenor Marius Coman, în tragicul accident rutier petrecut duminica seara cu autocarul in care se aflau echipele ACS BC Star Oradea, Federatia Romana de Baschet a decis sa instituie zi de doliu in intreaga comunitate a baschetului romanesc, marți 24 iunie.</p>
<p> </p>
<p>In acest sens, va informam ca toate actiunile programate pentru data de 24 iunie 2025 in cadrul Competitiei Sportive Nationale de Babybaschet de la Costinesti se anuleaza, urmand ca meciurile programate pentru Sesiunea 3 sa fie reprogramate pentru dupa-amiaza zilei de 26 iunie 2025.</p>
<p>In continuare suntem alaturi, cu tot ceea ce putem, de toti cei implicati in accident si de familiile acestora si mentinem permanent plini de speranta legatura cu autoritatile si echipele medicale din spitalele bucurestene care fac toate eforturile pentru ca micutii baschetbalisti oradeni sa treaca cu bine peste drama de duminică.</p>
<p> </p>
<p>In numele intregii noastre comunitati transmitem si pe aceasta cale condoleante familiei tanarului antrenor Marius Coman”, se arată în comunicatul transmis de FRB pe Facebook.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Soția lui Ionel Dănciulescu, apariție spectaculoasă în costum de baie, la 48 de ani!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/sotia-lui-ionel-danciulescu-aparitie-spectaculoasa-in-costum-de-baie-la-48-de-ani-20201366</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Sotia-lui-Ionel-Danciulescu-aparitie-spectaculoasa-in-costum-de-baie-la-48-de-ani.jpg"/><br/><p>Ionel Dănciulescu a distribuit pe rețelele de socializare o imagine cu soția sa, care arată spectaculos în costum de baie, la 48 de ani.</p>
<p>Fostul atacant de la Dinamo trăiește o frumoasă poveste de dragoste cu Mihaela Dănciulescu de mai bine de 27 de ani. Cei doi se afișează ori de câte ori au ocazia cu zâmbetul pe buze unul în compania celuilalt, iar soția lui Ionel Dănciulescu se menține într-o<span> formă de invidiat</span>. Imaginea surprinsă chiar de soțul său spune totul.</p>
<h2><span>Mihaela Dănciulescu, apariție spectaculoasă la 48 de ani</span></h2>
<p>Ionel Dănciulescu se relaxează împreună cu familia zilele acestea. Fostul atacant se mândrește cu o soție superbă care la 48 de ani nu își arată deloc vârsta, ba din contră, alte fete de 25-30 de ani o admiră pentru cum reușește să se mențină într-o formă spectaculoasă.</p>
<p>Soția fostului golgheter de la Dinamo și-a făcut apariția la marginea piscinei la un hotel de lux de la mare într-un costum de baie negru, cu pălărie asortată, atrăgând privirile celor din jur.</p>
<p>Cei doi nu au avut parte doar de lapte și miere în căsnicia de aproape de 30 de ani. În 2018, au surprins pe toată lumea când au anunțat că se despart. Mărul discordiei din căsnicia lor a fost o aventură a bărbatului cu o dansatoare de club, care fusese căsătorită cu un alt fotbalist.</p>
<p>Potrivit <span>cancan</span>, fata cu care umbla Ionel Dănciulescu era angajată la firma lui Ionuț Negoiță, iar după ce au încetat să se mai vadă, fostul fotbalist „i-a pus o vorbă” la patron și a fost concediată.</p>
<p>Ionel Dănciulescu se afișa alături de amantă fără să îi pese de ce spun cei din jur. În cele din urmă, fostul fotbalist a conștientizat cât de mult a greșit și i-a cerut soției sale să îi mai acorde o nouă șansă. Mihaela Dănciulescu l-a iertat, iar acum se înțeleg de minune ca în primii ani când s-au cunoscut.</p>
<h2><span>Cum s-au cunoscut Ionel și Mihaela Dănciulescu</span></h2>
<p>Ionel a cunoscut-o pe superba sa soție în 1998. La acea vreme, <span>Mihaela era studentă</span> la Academia de Studii Economice, în primul an. A fost dragoste la prima vedere, iar la scurt timp s-au căsătorit. Au împreună o fată, Diana Maria, care a absolvit facultatea.</p>
<blockquote><p>„Am cunoscut-o prin nişte prieteni comuni, ne-am plăcut şi gata. Fără ea n-aş fi reuşit să fac nimic în viaţă. Mihaela a îndurat multe şi nu pot decât să-i mulţumesc pentru că a fost alături de mine mereu. În deciziile legate de fotbal însă nu ne-am consultat. De multe ori ea mi-a dat sfaturi, dar eu am făcut cum m-a tăiat capul”, a spus Ionel Dănciulescu, a notat as.ro.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mesajul neașteptat pe care Brad Pitt i l-a transmis lui Jannik Sinner. Cum l-a numit starul de la Hollywood</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/mesajul-neasteptat-pe-care-brad-pitt-i-l-a-transmis-lui-jannik-sinner-cum-l-a-numit-starul-de-la-hollywood-20201161</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Mesajul-neasteptat-pe-care-Brad-Pitt-i-l-a-transmis-lui-Jannik-Sinner.-Cum-l-a-numit-starul-de-la-Hollywood.jpg"/><br/><p>Jannik Sinner, numărul 1 în ierarhia mondială ATP, este în scădere de turație, însă un mesaj trimis de un mare star de la Hollywood ar putea să-i dea o energie nebănuită pentru următoarele turnee.</p>
<p>Celebrul actor Brad Pitt i-a transmis un mesaj de felicitare jucătorului de tenis italian, după eșecul acestuia din finala de la Ronald Garros și eliminarea neașteptată în optimi la Halle.</p>
<h2><span>Brad Pitt, mesaj cu dedicație pentru Jannik Sinner</span></h2>
<p><span>Prestațiile din ultimul timp ale liderului clasamentului ATP</span> au lăsat de dorit în ultimul timp, însă un mesaj trimis de un mare star de la Hollywood ar putea să-i dea un imbold serios în vederea următoarele turnee la care va lua startul.</p>
<p>Celebrul Brad Pitt a ținut să-i transmis un mesaj de felicitare italianului, după înfrângerea din ultimul act de la Ronald Garros și eliminarea neașteptată în optimile de finală ale turneului de la Halle, scrie <span>tennisworldusa.org</span>.</p>
<p>Intervievat de TG1 pentru a-și promova noul film său film legat de Formula 1, actorul a declarat: „O salutare specială pentru numărul 1 mondial, Jannik Sinner: este cu adevărat fantastic”. Brad Pitt este un mare fan al tenisului și este văzut adesea pe arenele de la Wimbledon și la US Open.</p>
<blockquote><p>E timpul să iau o pauză. Mă voi recupera mental și fizic. Am nevoie de câteva zile pentru asta și cred că o pauză îmi va face bine. Mental, m-am simțit bine, dar fizic mă simt puțin obosit. Nu fiecare zi este la fel. Trebuie să accepți și asta e tot – Jannik Sinner</p></blockquote>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20201230" decoding="async" fetchpriority="high" height="898" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/8051530-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1400x898.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/8051530-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1400x898.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/8051530-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-768x493.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/8051530-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1536x985.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/8051530-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-2048x1314.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Celebrul actor a făcut show la filmările peliculei „F1: The Movie”</span></h2>
<p>Cunoscutul actor american Brad Pitt a impresionat pe toată lumea la filmările peliculei „F1: The Movie”. Brad Pitt a atins viteze maxime de 300 km/h și a primit la scurt timp oferte de la două scuderii, a declarat regizorul Joseph Kosinski pentru „<span>La Tribune Dimanche</span>”. Actorul a primit pentru acest rol sfaturi de la septuplul campion mondial de Formula 1, Lewis Hamilton.</p>
<p>„În acest film, Brad a atins un nivel de condus demn de un profesionist. A împins cu adevărat mașina la limită. Chiar dacă nu există vitezometru în mașinile de F1, după cum știți, s-a apropiat de 300 km/h. De când s-au terminat filmările, a primit chiar și două oferte de la echipe pentru a concura în clasa GT, la Le Mans și Daytona”, a spus Kosincki pentru sursa citată.</p>
<p>Brad Pitt <span>joacă în acest nou film rolul unui pilot</span>, fost puști teribil al curselor, care revine pe circuit la 30 de ani după ce visul său cel mare i-a fost curmat de un accident.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Milionarul din fotbal și-a înșelat partenera cu o vedetă de la Insula Iubirii, iar apoi i-a cumpărat un Audi de 48.000 de euro pentru a fi iertat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-din-fotbal-si-a-inselat-partenera-cu-o-vedeta-de-la-insula-iubirii-iar-apoi-i-a-cumparat-un-audi-de-48-000-de-euro-pentru-a-fi-iertat-20201178</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Milionarul-din-fotbal-si-a-inselat-partenera-cu-o-vedeta-de-la-Insula-Iubirii-iar-apoi-i-a-cumparat-un-Audi-de-48.000-de-euro-pentru-a-fi-iertat.jpg"/><br/><p>Un star din fotbalul englez și-a înșelat partenera cu Megan Moore, o vedetă de la Insula Iubirii, dar apoi a fost iertat, deoarece i-a cumpărat partenerei un Audi în valoare de 48.000 de euro.</p>
<p>Jurnaliștii britanici au luat legătura cu o sursă din anturajul cuplului și mai multe detalii au ieșit la iveală.</p>
<h2><span>Ce a putut să facă un fotbalist englez de top, după ce și-a înșelat iubita cu o vedetă de la Insula Iubirii</span></h2>
<p>„Un as al fotbalului englez”, așa cum l-au numit jurnaliștii de la publicația <span>The Sun</span>, a călcat strâmb de curând și pentru a-și salva relația s-a văzut nevoit să bage adânc mâna în buzunar.</p>
<p>Fără a-i fi dezvăluită identitatea, jucătorul a fost prins în fapt în timp ce și-a înșelat iubita cu <span>o concurentă celebră de la Insula Iubirii</span>. Este vorba despre Megan Moore, pe care, aparent, fotbalistul o știe încă din perioada liceului.</p>
<p>Totul a luat naștere la un bar, unde sportivul a mers cu mai mulți prieteni și a avut ocazia de a-și revedea fosta colegă. Potrivit The Sun, cei doi s-au întreținut cu câteva băuturi, după care au ajuns „să dea shot-uri”, iar în cele din urmă au sfârșit într-o cameră.</p>
<blockquote><p>Asul fotbalului și Megan se cunosc încă din adolescență. La începutul lui iunie, cu câteva zile înainte ca Meg să plece spre Insula Iubirii, au ieșit cu niște prieteni comuni și s-au întâlnit într-un bar. Au băut câteva băuturi împreună, după care au început să dea shot-uri. Au stat unul lângă altul permanent. Ulterior, toată lumea a rămas în oraș, dar ei s-au îndepărtat de grup și au mers acasă la Meg, unde au petrecut noaptea împreună”, a declarat o sursă, pentru The Sun.</p></blockquote>
<h2><span>Iubita fotbalistului a aflat, dar a primit drept cadou de împăcare un Audi</span></h2>
<p>Britanicii susțin că <span>iubita fotbalistului a aflat</span> despre aventura pe care a avut-o partenerul ei și cu greu a putut trece peste episod. Însă, în cele din urmă a primit o mașină Audi, drept „cadou de împăcare”, în valoare de aproximativ 48.000 de euro, și a decis să îi mai dea o șansă iubitului.</p>
<blockquote><p>Jucătorul a părăsit casa lui Meg a doua zi, dar prietenii iubitei au aflat și i-au povestit acesteia totul. Megan nu știe de scandalul de acasă, așa că o așteaptă o realitate neplăcută atunci când va părăsi Insula Iubirii. Ar putea fi mai sigur pentru ea în Spania (n.r. – Insula Iubirii se filmează în Mallorca). Fotbalistul și cu iubita lui sunt încă împreună. El plătește pentru tot, dar ea se simte călcată în picioare după ce el s-a cuplat cu o frumusețe de pe Insula Iubirii”, a mai precizat sursa.</p></blockquote>
<p>Potrivit The Sun, fotbalistul și fata înșelată formează un cuplu de mai bine de un an, iar tânăra a fost văzută, nu de puține ori, la meciurile echipei lui.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Anunțul Prof. Dr. Irinel Popescu despre starea lui Mihai Leu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/anuntul-prof-dr-irinel-popescu-despre-starea-lui-mihai-leu-20200993</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Anuntul-Prof.-Dr.-Irinel-Popescu-despre-starea-lui-Mihai-Leu.jpg"/><br/><p>Mihai Leu se luptă din nou pentru viața sa, așa cum a făcut-o de mai multe ori în ultimii ani, în războiul pe care îl poartă din 2014 cu un cancer de colon.</p>
<p>Profesorul doctor Irinel Popescu a vorbit despre starea de sănătate a legendarului sportiv și confirmă că aceasta este una „foarte gravă”.</p>
<h2><span>Anunțul teribil al prof. dr. Irinel Popescu despre starea lui Mihai Leu. „Foarte gravă”<br/>
</span></h2>
<p>Mihai Leu traversează un nou moment de mare cumpănă, așa cum a mai făcut-o în ultimii ani, în războiul pe care îl poartă de peste un deceniu cu un cancer de colon.</p>
<p>Profesorul doctor Irinel Popescu, <span>omul care i-a prelungit viața legendarului sportiv</span>, a confirmat că starea de sănătate a lui Mihai Leu este „foarte gravă”, acesta fiind monitorizat atent în permamență.</p>
<p>„Mihai Leu este în stare foarte gravă, fiind monitorizat în permanență”, a declarat Irinel Popescu pentru <span>Gândul</span>.</p>
<blockquote><p>E un drum care cere răbdare și tărie, dar sunt pregătit să merg până la capăt. Am visat secundă de secundă la acest moment, iar azi am reușit. Prima mea cursă din 2024. Nu am venit la Reșița cu un obiectiv anume, dar m-am simțit excelent. Cel mai bun timp al meu pe acest traseu era în 2018, când am terminat în 2:18,721. Azi am fost mai rapid cu trei secunde. Totuși, nu a fost suficient să urc pe podiumul final, dar nici nu mai era nevoie. Pentru mine e deja o victorie. O victorie pe care i-o dedic Annei, care m-a vegheat zi și noapte, fiului meu Marco pentru motivație, staffului medical, echipei mele tehnice, partenerilor care au fost alături de mine și nu în ultimul rând vouă care mi-ați transmis energia voastră pozitivă – Mihai Leu (8 iulie 2024)</p></blockquote>
<p> </p>
<p><img alt="Sursa foto: Instagram" class="size-large wp-image-20169360" decoding="async" height="1400" sizes="(max-width: 923px) 100vw, 923px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Care-e-starea-de-sanatate-a-lui-Mihai-Leu-dupa-ce-marele-campion-a-fost-internat-de-urgenta-1-923x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Care-e-starea-de-sanatate-a-lui-Mihai-Leu-dupa-ce-marele-campion-a-fost-internat-de-urgenta-1-923x1400.jpg 923w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Care-e-starea-de-sanatate-a-lui-Mihai-Leu-dupa-ce-marele-campion-a-fost-internat-de-urgenta-1-768x1166.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Care-e-starea-de-sanatate-a-lui-Mihai-Leu-dupa-ce-marele-campion-a-fost-internat-de-urgenta-1-1012x1536.jpg 1012w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Care-e-starea-de-sanatate-a-lui-Mihai-Leu-dupa-ce-marele-campion-a-fost-internat-de-urgenta-1.jpg 1080w" width="923"/></p>
<h2><span>Decembrie 2024, un nou moment de cotitură. „Șansele mele de supraviețuire erau aproape de 0”</span></h2>
<p>La începutul lui decembrie anul trecut, Mihai Leu a trecut un hop imens, după ce, spunea chiar el, <span>șansele de supraviețuire erau nule</span>. Totul din cauza schimbării a unui banal stent la rinichi survenit la un spital privat din Capitală.</p>
<p>A fost nevoie de transferul la Institutul Clinic Fundeni, unde a ajuns pe mâna lui Irinel Popescu, cel care a rezolvat la acea vreme problema de viață și de moarte. După intervenție, Mihai Leu a ținut încă o dată să-i mulțumească reputatului medic român.</p>
<p>„Vă mulțumesc tuturor pentru gândurile bune și că mi-ați transmis energia voastră pozitivă. Din păcate, în urmă cu o lună, într-un spital privat din București, la o banală înlocuire a unui stent la rinichi, am ajuns în situația în care șansele mele de supraviețuire erau aproape de 0.</p>
<p>Familia a cerut transferul de urgență la Institutul Clinic Fundeni, iar acum sunt bine datorită domnului profesor Irinel Popescu și al echipei sale. Cu ajutorul lor, sunt în viață acum și mă recuperez.</p>
<p>O să vă țin la curent și sper să vă aduc numai vești bune. Al vostru, Mihai Leu”, a fost mesajul postat de Leu, pe social media.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
