<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cei 4 fotbaliști români care l-au impresionat pe Ralf Rangnick, selecționerul Austriei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/cei-4-fotbalisti-romani-care-l-au-impresionat-pe-ralf-rangnick-selectionerul-austriei-20296078</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Cei-4-fotbalisti-romani-care-l-au-impresionat-pe-Ralf-Rangnick-selectionerul-Austriei.jpg"/><br/><p>Ralf Rangnick a reacționat înainte de meciul cu România și a dezvăluit ce fotbaliști români l-au impresionat.</p>
<p>Selecționerul Austriei i-a menționat pe Florin Tănase, Dennis Man, Denis Drăguș și Nicolae Stanciu.</p>
<h2><span>Cei 4 fotbaliști români care l-au impresionat pe Ralf Rangnick, selecționerul Austriei</span></h2>
<p><span>Meciul România – Austria</span> va avea loc în preliminariile Campionatului Mondial. Partida se va disputa pe Arena Națională din București și va fi arbitrată de italianul Davide Massa.</p>
<p>Ralf Rangnick a remarcat patru fotbaliști români: Florin Tănase, Dennis Man, Denis Drăguș și Nicolae Stanciu. Selecționerul Austriei l-a lăudat pe căpitanul naționalei României pentru evoluția din <span>meciul jucat la Viena</span>.</p>
<p>„S-a văzut și la Viena că echipa României e bună. Dar îmi e clar că Tănase și Man sunt doi jucători rapizi, tehnici. Lipsește Drăguș. Noi nu ne uităm după un anumit jucător. Asta nu înseamnă că nu știm care sunt veleitățile României.</p>
<p>În tur, mi-a plăcut Stanciu. În meciul cu Moldova a jucat echipa secundă a României. Pe parcursul jocului au intrat dintre titulari. Eu sunt convins că cei care nu au jucat în prima repriză vor reprezenta osatura primului 11 de mâine.</p>
<p>Antrenorul este același, prima echipă va fi asemănătoare sau identică cu cea din meciurile oficiale precedente. Stilul de joc, modul de a evolua nu se vor schimba. Noi ne-am pregătit în acest sens.</p>
<p>Și la noi sunt jucători accidentați care altfel ar fi evoluat mâine. Datele problemei nu se schimbă. Știm că pentru România este ultima șansă. Doar cu o victorie mai poate spera la locul 2”, a transmis Ralf Ragnick.</p>
<h2><span>Lotul României pentru meciurile cu Moldova și Austria</span></h2>
<p>PORTARI: Ionuț RADU, Ștefan TÂRNOVANU, Răzvan SAVA</p>
<p>FUNDAȘI: Andrei RAȚIU, Cristian MANEA, Andrei BURCĂ, Virgil GHIȚĂ, Bogdan RACOVIȚAN, Mihai POPESCU, Lisav EISSAT, Alexandru CHIPCIU, Raul OPRUȚ, Kevin CIUBOTARU</p>
<p>MIJLOCAȘI: Marius MARIN, Vladimir SCRECIU, Răzvan MARIN, Vlad DRAGOMIR, Adrian ȘUT, Dennis MAN, Olimpiu MORUȚAN, Ianis HAGI, Florin TĂNASE, Cătălin CÎRJAN, Ștefan BAIARAM, Valentin MIHĂILĂ, Alexandru DOBRE</p>
<p>ATACANȚI: Louis MUNTEANU, Daniel BÎRLIGEA, David MICULESCU</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>România U19, victorie în meciul cu reprezentativa din Cipru! A înscris marea speranță a lui Gigi Becali de la FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/romania-u19-victorie-in-meciul-cu-reprezentativa-din-cipru-a-inscris-marea-speranta-a-lui-gigi-becali-de-la-fcsb-20295836</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Romania-U19-victorie-in-meciul-cu-reprezentativa-din-Cipru-A-inscris-marea-speranta-a-lui-Gigi-Becali-de-la-FCSB-1400x788.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia U19 a câștigat împotriva selecționatei din</span><span class="cf0"> Cipru (3-1) la cap</span><span class="cf0">ătul unui meci amical de pregătire disputat pe Stadionul </span><span class="cf2">„Anghel Iord</span><span class="cf0">ănescu” din Voluntari.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Oaspeții au deschis scorul prin Christodoulou, </span><span class="cf1">îns</span><span class="cf3">ă </span><span class="cf4">„tricolorii” au revenit spectaculos. Mihai Toma a restabilit egalitatea, iar</span><span class="cf0"> reușitele semnate de</span> <span class="cf4">Yanis</span> <span class="cf4">P</span><span class="cf1">îrvu</span> <span class="cf3">și Alin Gera au </span><span class="cf1">întors soarta partidei în favoarea României.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<h2><span>România U19, victorie la Voluntari cu Cipru!</span></h2>
<p><span>România U19</span> a învins Cipru cu 3-1 în <span>primul meci amical de pregătire din luna octombrie</span>. Fotbaliștii pregătiți de Adrian Dulcea au fost conduși pe tabelă încă din minutul 16. Andrei Racu a comis o greșeală în propriul careu, iar arbitrul a dictat lovitură de pedeapsă, transformată ulterior de Christodoulou.</p>
<p>România a căutat rapid egalarea, iar în minutul 24 a beneficiat de un penalty. Mihai Toma și-a asumat responsabilitatea executării și, cu ceva emoții, a trimis mingea în plasă.</p>
<p>Două minute mai târziu, căpitanul Yanis Pîrvu a valorificat o respingere defectuoasă și a trimis imparabil, în vinclul din dreapta.</p>
<p>Repriza secundă a fost marcată în minutul 82 de o fază impecabilă reușită de Alin Gera, care a preluat elegant, a driblat scurt și a înscris cu precizie.</p>
<p>Pentru <span>naționala U19 a României</span> urmează trei zile de pauză, iar pe 14 octombrie este programat un nou meci amical cu selecționata din Cipru. Partida se va disputa la Centrul Național de Fotbal Buftea, începând cu ora 12:00.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" loading="lazy" src="https://www.youtube.com/embed/s0ax9iuA6IM?si=aoo16brcTHbkGwjO" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<h2><!--StartFragment --></h2>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Cum au arătat echipele </span><span class="cf1">în meciul România U19 –</span><span class="cf2"> Cipru U19</span></span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Rom</span><span class="cf1">ânia: 1. Bogdan Ungureanu (GK) </span><span class="cf2">– 2. Florin </span><span class="cf2">Ga</span><span class="cf0">șpăr</span><span class="cf0"> (16. Narcis </span><span class="cf0">Ilaș</span><span class="cf0"> 67</span><span class="cf2">′), 15. Andrei Racu 14. Eduard Cotor 77′), 4. Rare</span><span class="cf0">ș </span><span class="cf0">Fotin</span><span class="cf0"> (5. Davide Moisa 77</span><span class="cf2">′), 13. Ricardo </span><span class="cf2">P</span><span class="cf0">ădurariu</span><span class="cf0"> (3. Alin </span><span class="cf0">Techereș</span><span class="cf0"> 77</span><span class="cf2">′) – 6. Efraim Bodo (19. Troy Tom</span><span class="cf0">șa 60</span><span class="cf2">′), 18. Andrei </span><span class="cf2">Toroc</span><span class="cf2"> (8. Robert Petculescu 60′), 11. </span><span class="cf2">Yanis</span> <span class="cf2">P</span><span class="cf1">îrvu</span><span class="cf1"> (C) (22. </span><span class="cf1">Ianis</span> <span class="cf1">Doan</span><span class="cf0">ă</span><span class="cf0"> 67</span><span class="cf2">′) – 17. Mihai </span><span class="cf2">Bo</span><span class="cf0">șneag</span><span class="cf0"> (20. Robert Necșulescu 46</span><span class="cf2">′), 9. Alexandru Stoian (21. </span><span class="cf0">Ștefan Chirilă 60</span><span class="cf2">′), 10. Mihai Toma (7. Alin Gera 77′);</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Rezerve: 12. Mihai R</span><span class="cf0">ăcășan (GK);</span><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">Antrenor: Adrian Dulcea.</span><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cipru: 1. </span><span class="cf0">Panagi</span><span class="cf0"> Stavros (GK) </span><span class="cf1">– 3. </span><span class="cf1">Michalas</span> <span class="cf1">Charalampos</span><span class="cf1">, 4. </span><span class="cf1">Petoussis</span> <span class="cf1">Maximos</span><span class="cf1">, 5. Kosmas </span><span class="cf1">Ioannou</span><span class="cf1">, 20. Charalambous Panagiotis – 6. </span><span class="cf1">Psilogenis</span><span class="cf1"> Gavriil (C), 8. </span><span class="cf1">Tziortzis</span> <span class="cf1">Giorgos</span><span class="cf1">, 10. </span><span class="cf1">Christoudoulou</span><span class="cf1"> Argyris – 17. </span><span class="cf1">Evangelou</span><span class="cf1"> Chrysis, 9. </span><span class="cf1">Loukaidis</span><span class="cf1"> Christos, 18. </span><span class="cf1">Charalampous</span><span class="cf1"> Panayiotis;</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Rezerve: 12. </span><span class="cf1">Michos</span> <span class="cf1">Savvas</span><span class="cf1"> (GK), 2. </span><span class="cf1">Skafi</span><span class="cf1"> Georgios, 7. </span><span class="cf1">Efstathiou</span><span class="cf1"> Alexandros, 11. </span><span class="cf1">Panagi</span><span class="cf1"> Konstantinos, 13. </span><span class="cf1">Lysandrou</span><span class="cf1"> Achilleas, 14. </span><span class="cf1">Vattis</span> <span class="cf1">Charalampos</span><span class="cf1">, 15. </span><span class="cf1">Ioannou</span><span class="cf1"> Petros, 16. </span><span class="cf1">Christoforou</span><span class="cf1"> Andreas, 19. </span><span class="cf1">Theocharous</span> <span class="cf1">Marios</span><span class="cf1">;</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Antrenor: Valentino Kouloundis</span><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fake news Mircea Lucescu la națională! Selecționerul bravează că „am renunțat complet la regulamentul lui Edi Iordănescu, n-am nevoie”, însă e semnat cu numele lui și impus pe ascuns. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/fake-news-mircea-lucescu-la-nationala-selectionerul-braveaza-ca-am-renuntat-complet-la-regulamentul-lui-edi-iordanescu-n-am-nevoie-insa-e-semnat-cu-numele-lui-si-impus-pe-ascuns-20294734</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Fake-news-Mircea-Lucescu-la-nationala-Selectionerul-braveaza-ca-„am-renuntat-complet-la-regulamentul-lui-Edi-Iordanescu-n-am-nevoie-insa-e-semnat-cu-numele-lui-si-impus-pe-ascuns.-EXCLUSIV.jpg"/><br/><p>Mandatul Mircea Lucescu la naționala României își menține traiectoria plină de contradicții și reacții aiuritoare. De la un selecționer convins că trebuie să construiască o echipă pe nucleul din Superliga, în conferința lui de numire, spre unul care trâmbițează crezul unei naționale bazate pe stranieri, după eșecul din Austria. Prin mai multe episoade în care „Il Luce” a tunat că pleacă, renunță la post, doar pentru a reveni asupra deciziei sau, cel puțin, asupra discursului.</p>
<p><span>ProSport</span> <span>a dezvăluit aici în exclusivitate cum Lucescu și-a anunțat plecarea înaintea înfrângerii cu Austria, dar și după victoria din San Marino</span>. Selecționerul însuși a afirmat acum, după 2-1 cu Moldova, că a vrut să demisioneze după… 2-2 în Cipru! Tensiune deseori nejustificată, voci din interior care s-au plâns de antrenamentele ce nu țin cont de nivelul de energie diferit al tricolorilor sosiți la convocare, acuze permanente la adresa arbitrajului din partea lui Lucescu. Plus o abordare arțăgoasă față de jurnaliști.</p>
<p>Atmosfera haotică instaurată astfel la națională, dar mai ales parcursul sub așteptări din preliminariile CM 2026 au împins FRF să decidă deja că Mircea Lucescu nu va mai continua dincolo de această campanie, așa cum <span>ProSport</span> <span>a dezvăluit în exclusivitate aici</span>. Acum, e doar un șah al nervilor pe final de preliminarii, doar o chestiune de timp și de nuanță pentru finalul cert. Demisionează Lucescu după meciul cu Austria, cum a lăsat de înțeles la ultima conferință? Așteaptă să fie demis luna viitoare, după terminarea meciurilor din grupă?</p>
<p>Până la forma deznodământului, <span>ProSport</span> a descoperit și dezvăluie în exclusivitate un element important care contrazice total declarațiile selecționerului. Un fake news Mircea Lucescu, acesta bravând inutil și fără acoperire pe un subiect foarte important!</p>
<h2><span>De ce a apărut Regulamentul lui Edi Iordănescu și ce efecte a avut</span></h2>
<p>Întâi, pe scurt, contextul. La început de 2023, după un an de evaluări și o campanie amară în Liga Națiunilor, selecționerul Edi Iordănescu solicita o întâlnire cu conducerea tehnică și administrativă a FRF în care îi informa cu privire la noua abordare pe care vrea să o utilizeze la echipa națională. Astfel încât să ne putem califica la EURO 2024, pentru că preliminariile băteau la ușă!</p>
<p>Având acceptul FRF, Iordănescu a trecut la treabă apoi, spre implementare. Discuții individuale și de grup cu jucătorii, totul cu cărțile pe față, o resetare a tot ce considera că e contraproductiv la lot. De la regulile de funcționare în cantonament, până la construirea unui spirit nou, o identitate de luptă în joc, toate fiind practic piesele de puzzle care aveau să devină „Generația de Suflet”. România s-a calificat la EURO 2024 din postura de câștigătoare a grupei cu Elveția și fără înfrângere. La turneul final, am câștigat grupa cu Ucraina, Belgia și Slovacia.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20157000" style="width: 2323px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20157000" class="size-full wp-image-20157000" decoding="async" fetchpriority="high" height="1322" sizes="(max-width: 2313px) 100vw, 2313px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/04/Sauditii-fac-totul-pentru-Edi-Iordanescu-„E-fara-precedent.-Detaliile-speciale-ale-ofertei-de-milioane-de-euro-cu-care-au-anihilat-concurenta-pentru-roman-e1745841922457.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Sauditii-fac-totul-pentru-Edi-Iordanescu-„E-fara-precedent.-Detaliile-speciale-ale-ofertei-de-milioane-de-euro-cu-care-au-anihilat-concurenta-pentru-roman-e1745841922457.jpeg 2313w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Sauditii-fac-totul-pentru-Edi-Iordanescu-„E-fara-precedent.-Detaliile-speciale-ale-ofertei-de-milioane-de-euro-cu-care-au-anihilat-concurenta-pentru-roman-e1745841922457-1400x800.jpeg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Sauditii-fac-totul-pentru-Edi-Iordanescu-„E-fara-precedent.-Detaliile-speciale-ale-ofertei-de-milioane-de-euro-cu-care-au-anihilat-concurenta-pentru-roman-e1745841922457-768x439.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Sauditii-fac-totul-pentru-Edi-Iordanescu-„E-fara-precedent.-Detaliile-speciale-ale-ofertei-de-milioane-de-euro-cu-care-au-anihilat-concurenta-pentru-roman-e1745841922457-1536x878.jpeg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Sauditii-fac-totul-pentru-Edi-Iordanescu-„E-fara-precedent.-Detaliile-speciale-ale-ofertei-de-milioane-de-euro-cu-care-au-anihilat-concurenta-pentru-roman-e1745841922457-2048x1171.jpeg 2048w" width="2313"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20157000">FOTO: Mihai Pop</p></div>
<p>Ce declara Edi Iordănescu la început de 2023, când a început „revoluția”?</p>
<ul>
<li>„Evaluarea s-a terminat, concluziile sunt clare: poartă tricoul României doar cine merită, dar și oferă 100% pentru obiectiv. Nu există 99,9% în viziunea mea! Urmează o campanie scurtă, vor fi zero compromisuri și jumătăți de măsură! Am acordat șanse, dar acum e o singură șansă: calificarea!”</li>
<li>„Toți trebuie să înțeleagă un lucru! A trecut perioada în care ne permiteam să ne mai alintăm, să ne răsfățăm, să venim cu jumătăți de măsură, să ne gândim că merge și cu puțin efort sau cu puțină muncă. Cine vine trebuie să dea totul! Nu mai există toleranță pentru nimeni. Există totul sau nimic pentru echipa națională!”</li>
</ul>
<p><span>ProSport</span> <span>avea să dezvăluie aici, în exclusivitate, episoadele incredibile cu lipsă de motivație și indisciplină</span> care îl aduseseră pe Edi Iordănescu în postura de a declanșa „revoluția”. Și de a implementa inclusiv un Regulament de Ordine Interioară la lotul național, criticat de multe voci la acel moment. Dar care, că ne place sau nu, a funcționat!</p>
<h2><span>Fake news Mircea Lucescu: „Am renunțat complet la el! Eu n-am nevoie de asta”</span></h2>
<p>În decembrie anul trecut, după parcursul perfect din Liga Națiunilor, noul selecționer Mircea Lucescu <span>a declarat fără echivoc, în cadrul emisiunii „Prietenii lui Ovidiu”, pentru gsp.ro</span>, într-un dialog cu Ovidiu Ioanițoaia, că a renunțat complet la Regulamentul de Ordine Interioară impus de Edi Iordănescu la echipa națională.</p>
<p>Concret, când Ovidiu Ioanițoaia a adus în discuție subiectul Regulamentului, selecționerul Mircea Lucescu a reacționat:</p>
<p>„Ei, de exemplu, aveau un regulament de comportament. (De ordine interioară, accentuează Ovidiu Ioanițoaia) Cu pedepse financiare… Eu am renunțat complet la el! Eu n-am nevoie de asta. Eu n-am făcut niciodată asta”</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20268760" style="width: 1290px"><img alt="Dezastru pentru Mircea Lucescu. Bancu e suspendat cu Austria cele 3 variante pe care le are România" aria-describedby="caption-attachment-20268760" class="size-full wp-image-20268760" decoding="async" height="725" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Dezastru-pentru-Mircea-Lucescu.-Bancu-e-suspendat-cu-Austria-cele-3-variante-pe-care-le-are-Romania.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Dezastru-pentru-Mircea-Lucescu.-Bancu-e-suspendat-cu-Austria-cele-3-variante-pe-care-le-are-Romania.jpg 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Dezastru-pentru-Mircea-Lucescu.-Bancu-e-suspendat-cu-Austria-cele-3-variante-pe-care-le-are-Romania-768x435.jpg 768w" width="1280"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20268760">FOTO: Sport Pictures</p></div>
<p>Mai departe, Lucescu a explicat decizia radicală (așa-zisă, după cum vom vedea), prin teoria unui discipline asumate fără regulament și sancțiuni, pe care nu le-ar fi utilizat vreodată în cariera lui.</p>
<p>Mai toate site-urile de sport din România au preluat informația anunțată de Mircea Lucescu, titlurile fiind pe linia: „decizie fără precedent luată de Mircea Lucescu la echipa națională, a anulat tot ce stabilise Edi Iordănescu, decizie radicală…”</p>
<p>Doar că, dincolo de această bravură, sursele <span>ProSport</span> de la lotul național dezvăluie azi o realitate total opusă față de spusele selecționerului!</p>
<h2><span>„Regulamentul e în vigoare, semnat cu numele Mircea Lucescu!”</span></h2>
<p>De fapt, Regulamentul lui Edi Iordănescu ar fi fost adoptat și impus chiar de Mircea Lucescu! Pe ascuns, pentru că public a afirmat, după cum am văzut, cu totul altceva!</p>
<p>Mai mult decât atât, regulile și sancțiunile fixate de Iordănescu ar fi fost preluate și asumate chiar cu numele lui Mircea Lucescu, numele apărând negru pe alb ca semnătură sub acestea, la final de document! Detaliază sursele <span>ProSport</span>:</p>
<p>„Documentul cu aceste reguli este semnat la final, jos, cu numele lui Mircea Lucescu. Ce a declarat dumnealui prin presă e una, realitatea e alta. De ce-o fi făcut asta, cu declarațiile, el știe! Dar Regulamentul cu sancțiunile e semnat – selecționer Mircea Lucescu, printat și pus la vedere prin tot cantonamentul de la Mogoșoaia.  Jucătorii au luat la cunoștință de el, sigur, dar doar nu puteau să iasă public să spună că minte selecționerul când Lucescu a declarat ce-a declarat…. De când Edi Iordănescu l-a pus în aplicare, n-a fost nevoie de amenzi, că efectul pozitiv s-a produs. Episoadele nu au mai apărut, ca să se aplice amenzi. Iar în mandatul lui Mircea Lucescu, după ce el a semnat și impus Regulamentul s-a continuat la fel: fără probleme de disciplină din partea jucătorilor, care să necesite sancțiuni”</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20294921" style="width: 1034px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20294921" class="size-full wp-image-20294921" decoding="async" height="683" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/1505980668aafc7c3b-1024x683-1.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/1505980668aafc7c3b-1024x683-1.jpg 1024w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/1505980668aafc7c3b-1024x683-1-768x512.jpg 768w" width="1024"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20294921">FOTO: frf.ro</p></div>
<h2><span>Ce conține Regulamentul de Ordine Interioară al echipei naționale</span></h2>
<p>La doar câteva zile după ce, în primăvara lui 2023, Edi Iordănescu introducea spre aplicare Regulamentul de Ordine Interioară la echipa națională, prevederile lui erau dezvăluite de gsp.ro și deveneau, astfel, publice, toată desfășurarea stârnindu-i nemulțumirea selecționerului de-atunci.</p>
<p>Dar ce conține, concret, acest Regulament? Iată principalele reguli și sancțiunile aferente, potrivit informațiilor publicate de gsp.ro în articolul menționat mai sus:</p>
<ul>
<li>Întârzierea la ședințele de antrenament, ședințele tehnice, ședințele de analiză, reunirea echipei la autocar sau la ora fixată pentru masă – amendă între 50 și 200 euro</li>
<li>Nerespectarea programului de recuperare sau tratament, a celui de vitaminizare sau medicație, indicate de medicul echipei – 100 euro</li>
<li>Vizite în cantonamentul echipei fără acordul selecționerului exclusiv pentru cazuri excepționale – 500 euro</li>
<li>Neimplicarea 100% în programul de antrenament (50-300 euro), nerespectarea sarcinilor de joc și a principiilor tactice (100-500 euro), lovirea mingii între exercițiile din antrenament sau după fluierul antrenorului (50 euro)</li>
<li>Părăsirea cantonamentului fără aprobarea staff-ului tehnice – de la amendă 1.000 euro la excludere</li>
<li>Utilizarea jocurilor video în perioada de odihnă fixată în programul echipei (300 euro) și a telefoanelor mobile pe durata mesei, în timpul ședințelor tehnice ori în drumul de la hotel spre stadion în zi de meci (100 euro)</li>
<li>Consumul altor băuturi decât apa și al altor alimente decât fructele în camerele de dormit ale jucătorilor (50 euro), prezența în sala de mese cu papuci și fără ciorapi (50 euro)</li>
<li>Replici sau gesticulări neadecvate la adresa suporterilor, coechipierilor sau în urma observațiilor și indicațiilor staff-ului tehnice – de la 50 la 1.000 euro</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Victor Pițurcă a intervenit în forță și acuză o conspirație împotriva lui Mircea Lucescu: „Încercăm să stricăm atmosfera!”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/victor-piturca-a-intervenit-in-forta-si-acuza-o-conspiratie-impotriva-lui-mircea-lucescu-incercam-sa-stricam-atmosfera-exclusiv-20295885</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Victor-Piturca-a-intervenit-in-forta-si-acuza-o-conspiratie-impotriva-lui-Mircea-Lucescu-„Incercam-sa-stricam-atmosfera.-EXCLUSIV.webp"/><br/><p>Victor Pițurcă a intervenit în forță înainte de meciul cu Austria și a acuzat o conspirație împotriva lui Mircea Lucescu.</p>
<p>Fostul atacant de la Steaua crede că discuțiile despre plecarea selecționerului nu fac decât să afecteze atmosfera din vestiarul echipei naționale.</p>
<h2><span>Victor Pițurcă acuză o conspirație împotriva lui Mircea Lucescu</span></h2>
<p>S-a zvonit că selecționerul Mircea Lucescu ar putea pleca <span>după partida cu Austria</span> din preliminariile Cupei Mondiale. Victor Pițurcă crede că nu e normal să apară genul acesta de discuții înaintea unui meci atât de important.</p>
<p>Fostul antrenor de la Universitatea Craiova a acuzat chiar <span>o conspirație împotriva lui Mircea Lucescu</span> și a spus că oamenii încearcă să strice atmosfera înainte de duelul cu naționala lui Ralf Rangnick.</p>
<p>„Nu-mi plac astfel de discuții și probabil că și pe Mircea Lucescu îl deranjează foarte tare aceste întrebări. Mi se par întrebări nelalocul lor. Când suntem în fața unui meci atât de important și avem un antrenor foarte bun cu o mare experiență, noi încercăm să stricăm atmosfera înainte de acest joc.</p>
<p>Mircea Lucescu e un antrenor prea valoros pentru a fi schimbat după nu știu câte meciuri la echipa națională. El trebuie să-și termine treaba. Chiar dacă nu vom termina pe unul dintre primele două locuri, avem șanse la baraj și cel care a făcut să fie așa este Mircea lucescu. Deci, din punctul meu de vedere, selecționerul trebuie să rămână până la sfârșit”, a declarat Victor Pițurcă pentru <span>ProSport</span>.</p>
<h2><span>Lotul României pentru partida cu Austria</span></h2>
<p>Portari<br/>
Ionuț RADU (Celta de Vigo | Spania, 4/0), Ștefan TÂRNOVANU (FCSB, 3/0), Răzvan SAVA (Udinese | Italia, 0/0)</p>
<p>Fundași<br/>
Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano | Spania, 33/1), Cristian MANEA (FC Rapid 1923, 25/2), Andrei BURCĂ (Yunnan Yukun | China, 43/1), Virgil GHIȚĂ (Hannover 96 | Germania, 5/0), Bogdan RACOVIȚAN (Raków | Polonia, 4/0), Mihai POPESCU (FCSB, 5/1), Lisav EISSAT (Maccabi Haifa | Israel, 0/0), Alexandru CHIPCIU (Universitatea Cluj, 47/6), Raul OPRUȚ (Dinamo, 4/0), Kevin CIUBOTARU (Hermannstadt, 0/0)</p>
<p>Mijlocași<br/>
Marius MARIN (Pisa | Italia, 33/0), Vladimir SCRECIU (Universitatea Craiova, 4/0), Adrian ȘUT (FCSB, 8/0), Vlad DRAGOMIR (Pafos | Cipru, 1/0), Dennis MAN (PSV | Țările de Jos, 39/10), Olimpiu MORUȚAN (Aris Thessaloniki | Grecia, 16/1), Ianis HAGI (Alanyaspor | Turcia, 47/6), Florin TĂNASE (FCSB, 23/5), Cătălin CÎRJAN (Dinamo, 0/0), Ștefan BAIARAM (Universitatea Craiova, 0/0), Valentin MIHĂILĂ (Caykur Rizespor | Turcia, 31/5), Alexandru DOBRE (FC Rapid 1923, 4/0)</p>
<p>Atacanți<br/>
Louis MUNTEANU (CFR Cluj, 1/0), Daniel BÎRLIGEA (FCSB, 4/1), David MICULESCU (FCSB, 4/0)</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A înscris 14 goluri pentru naționala României și dă verdictul clar: „El va fi titular cu Austria!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/a-inscris-14-goluri-pentru-nationala-romaniei-si-da-verdictul-clar-el-va-fi-titular-cu-austria-20295824</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/A-inscris-14-goluri-pentru-nationala-Romaniei-si-da-verdictul-clar-„El-va-fi-titular-cu-Austria-1400x1050.jpg"/><br/><p>Fotbalistul cu 14 goluri la naționala României a dezvăluit ce atacant va folosi Mircea Lucescu în meciul cu Austria din preliminariile Cupei Mondiale.</p>
<p>Gabi Balint susține că Daniel Bîrligea va fi titularizat în partida care va avea loc la București.</p>
<h2><span>Daniel Bîrligea va fi titular în România – Austria</span></h2>
<p>Daniel Bîrligea a fost rezervă neutilizată în amicalul cu Moldova. Mircea Lucescu a preferat să-l joace pe Louis Munteanu, care <span>s-a făcut repede remarcat</span> și a deschis scorul în minutul 12.</p>
<p>Fotbalistul lui CFR Cluj riscă să nu mai prindă echipa de start la meciul cu Austria din preliminariile Cupei Mondiale. Gabi Balint crede că <span>Daniel Bîrligea va fi titularizat</span> în partida de pe Arena Națională.</p>
<p>„Vârf cred că va juca Bîrligea. Munteanu va fi soluție de rezervă. Eu am un semn de întrebare la al doilea mijlocaș central. Ar fi fost Răzvan Marin, dacă ar fi fost sănătos, lângă Marius Marin.</p>
<p>Acum, soluția ar fi Screciu. În poartă, tind să cred că tot Radu va fi, dar nu e exclus să vedem și alt portar, poate chiar Târnovanu”, au fost cuvintele lui Gabi Balint la <span>DigiSport</span>.</p>
<h2><span>Lotul României pentru meciul cu Austria</span></h2>
<p>PORTARI<br/>
Ionuț RADU (Celta de Vigo | Spania, 4/0), Ștefan TÂRNOVANU (FCSB, 3/0), Răzvan SAVA (Udinese | Italia, 0/0)</p>
<p>FUNDAȘI<br/>
Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano | Spania, 33/1), Cristian MANEA (FC Rapid 1923, 25/2), Andrei BURCĂ (Yunnan Yukun | China, 43/1), Virgil GHIȚĂ (Hannover 96 | Germania, 5/0), Bogdan RACOVIȚAN (Raków | Polonia, 4/0), Mihai POPESCU (FCSB, 5/1), Lisav EISSAT (Maccabi Haifa | Israel, 0/0), Alexandru CHIPCIU (Universitatea Cluj, 47/6), Raul OPRUȚ (Dinamo, 4/0), Kevin CIUBOTARU (Hermannstadt, 0/0)</p>
<p>MIJLOCAȘI<br/>
Marius MARIN (Pisa | Italia, 33/0), Vladimir SCRECIU (Universitatea Craiova, 4/0), Adrian ȘUT (FCSB, 8/0), Vlad DRAGOMIR (Pafos | Cipru, 1/0), Dennis MAN (PSV | Țările de Jos, 39/10), Olimpiu MORUȚAN (Aris Thessaloniki | Grecia, 16/1), Ianis HAGI (Alanyaspor | Turcia, 47/6), Florin TĂNASE (FCSB, 23/5), Cătălin CÎRJAN (Dinamo, 0/0), Ștefan BAIARAM (Universitatea Craiova, 0/0), Valentin MIHĂILĂ (Caykur Rizespor | Turcia, 31/5), Alexandru DOBRE (FC Rapid 1923, 4/0)</p>
<p>ATACANȚI<br/>
Louis MUNTEANU (CFR Cluj, 1/0), Daniel BÎRLIGEA (FCSB, 4/1), David MICULESCU (FCSB, 4/0)</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
