<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>O româncă a făcut furori la lupta anului dintre Usyk și Dubois. Patricia Elena l-a pus apoi pe campionul ucrainean să semneze boxerii purtați de ea în ring</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/o-romanca-a-facut-furori-la-lupta-anului-dintre-usyk-si-dubois-patricia-elena-l-a-pus-apoi-pe-campionul-ucrainean-sa-semneze-boxerii-purtati-de-ea-in-ring-20225724</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/O-romanca-a-facut-furori-la-lupta-anului-dintre-Usyk-si-Dubois.-Patricia-Elena-l-a-pus-apoi-pe-campionul-ucrainean-sa-semneze-boxerii-purtati-de-ea-in-ring.jpg"/><br/><p>Una dintre fetele din ring ce au captat toate privirile la duelul anului dintre Usyk și Dubois a fost chiar o româncă. Patricia Elena Țiparu a reușit să obțină semnătura „uriașului” campion ucrainean la categoria grea, pe elasticul boxerilor purtați de ea în ring.</p>
<p>Patricia Elena Țiparu este model și creatoare de conținut din România, stabilită la Londra. Românca activează și ca „ring girl”, grație siluetei sale de invidiat.</p>
<h2 data-end="137" data-start="0"><span>Românca Patricia Elena Țiparu a obținut semnătura lui Oleksandr Usyk</span></h2>
<p data-end="137" data-start="0"><span>Oleksandr Usyk l-a făcut K.O. pe Daniel Dubois după doar cinci runde</span>, în duelul găzduit pe stadionul Wembley. Ucraineanul a devenit astfel, pentru a doua oară în carieră, campion mondial absolut la categoria grea.</p>
<p data-end="137" data-start="0">Fetele din ring nu au apucat să defileze de prea multe ori în cadrul meciului principal, grație unei serii de lovituri din partea lui Usyk, ce avea să încheie lupta mai devreme decât era anticipat.</p>
<p data-end="137" data-start="0">Cu toate acestea, cele două fete, printre care și românca Patricia Elena Țiparu, au avut parte de un moment special în spatele cortinei când Oleksandr Usyk le-a oferit un autograf pe pantalonii uniformei cu care au intrat în ring.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DMTo9jUoVHq/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Patricia Elena Tiparu (@patricialaelena)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<blockquote><p>Momentul de vârf al carierei mele de „ring girl”, oameni buni. Felicitări, @usykaa! Ce noapte!, a adăugat românca în descrierea postării.</p></blockquote>
<h2><span>După ce a devenit campion absolut la categoria grea, Oleksandr Usyk a dezvăluit cum a botezat lovitura cu care l-a făcut K.O. pe britanicul Dubois</span></h2>
<p><span>Uriașul campion ucrainean </span>ce măsoară 1.91 metri și cântărește 102 kilograme, a transmis că s-a antrenat și a planificat seria de lovituri ce avea să îl trimită la podea pe Dubois după doar cinci runde încă de la prima lor luptă din 2023, duel în urma căruia Usyk ieșea de asemenea învingător.</p>
<blockquote><p>Ne-am pregătit pentru această luptă cu echipa mea. Am învățat din prima luptă, am avut mult timp, doi ani, pentru a pregăti o combinație specială de lovituri. Lovitura se numește Ivan. Un nume ucrainean, imaginați-vă un om mare care locuiește la țară și lucrează la fermă! E o lovitură puternică.</p>
<p> </p>
<p>Acum vreau să mă odihnesc. Nu pot spune cine este următorul meu adversar astăzi, pentru că mă pregătesc de trei luni și jumătate. Nu mi-am văzut familia, soția.</p>
<p> </p>
<p>În fiecare zi locuiesc cu echipa mea, cu 14 băieți într-o casă. În fiecare zi aceleași fețe. Acum vreau să mă întorc acasă. Vreau să decid ce urmează. Voi continua să practic box, voi continua să mă antrenez, dar acum nu pot spune cine este următorul meu adversar. – Oleksandr Usyk</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Cartelurile și traficanții vor câștiga, până când va deveni legală”. Mike Tyson a răbufnit din cauza legilor care încă interzic canabisul</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cartelurile-si-traficantii-vor-castiga-pana-cand-va-deveni-legala-mike-tyson-a-rabufnit-din-cauza-legilor-care-inca-interzic-canabisul-20225498</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Cartelurile-si-traficantii-vor-castiga-pana-cand-va-deveni-legala.-Mike-Tyson-a-rabufnit-din-cauza-legilor-care-inca-interzic-cannabisul-1.png"/><br/><p>Mike Tyson, unul dintre cei mai mari pugiliști din toate timpurile, a răbufnit din cauza legilor care încă interzic canabisul.</p>
<h2><span>„Cartelurile și traficanții vor câștiga, până când va deveni legală”. Mike Tyson a răbufnit din cauza legilor care încă interzic canabisul</span></h2>
<p><span>Mike Tyson s-a săturat să audă comentarii negative</span> despre legalizarea canabisului. Fostul campion mondial la categoria grea e de părere că traficanții de droguri și de persoane vor continua să câștige până când marijuana va fi legalizată la nivel federal.</p>
<p>„M-am săturat să aud că legalizarea canabisului va provoca haos în masă. Este pur și simplu ridicol. Avem reguli pentru țigări și alcool, prin urmare, canabisul nu ar fi diferit. Este vorba despre libertate. Adulții ar trebui să aibă de ales. Până când va fi legal la nivel federal, cartelurile și traficanții de persoane vor continua să câștige”, a scris Mike Tyson pe X.</p>
<blockquote class="twitter-tweet">
<p dir="ltr" lang="en">Tired of hearing that legal cannabis will cause mass chaos or have people stinking up the streets. That’s just ridiculous. We’ve got rules for cigarettes and alcohol, therefore, cannabis would be no different. It’s about freedom. Adults should have the choice.</p>
<p>Until it’s legal…</p>
<p>— Mike Tyson (@MikeTyson) July 20, 2025</p></blockquote>
<p><script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script></p>
<blockquote><p>Întotdeauna am știut că sunt prieten cu acei oameni, oamenii vin din comunitatea mea”, a declarat Tyson pentru Fox News Digital.</p></blockquote>
<h2><span>Mike Tyson, lăudat de Leonard Doroftei: „A fost un mare campion! El mi-a oferit plăcerea de a mă uita la box”</span></h2>
<p>Leonard Doroftei, unul dintre cei mai titrați pugiliști români, <span>l-a lăudat pe Mike Tyson</span>: „Momentele de glorie și plăcerea de a vedea boxul alături de el mi-au rămas în inimă. Nu am ce să spun decât că-i mulțumesc pentru întreaga carieră și ce ne oferă chiar și după.</p>
<div>
<p>El mi-a oferit plăcerea de a mă uita la box. Mulți din generația mea am încercat să copiem loviturile lui, mișcările lui. A fost un idol pentru mulți care aveau stilul meu, așa mai agresiv, de luptă. Chiar repetând mișcările lui am reușit să câștig medalia de bronz la Jocurile Olimpice de la Barcelona.</p>
<p>Am ținut brațele sus și m-am ținut foarte mult. Îi doresc tot binele din lume pentru că a fost un mare campion și ne-a oferit momente de satisfacție. Mike Tyson chiar dacă pierde sau câștigă e o plăcere să-l vezi”, a declarat Doroftei pentru <span>iAMsport.ro</span>.</p>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Scandal internațional! I-au refuzat victoria lui Manny Pacquiao, iar publicul a luat-o razna</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/scandal-international-i-au-refuzat-victoria-lui-manny-pacquiao-iar-publicul-a-luat-o-razna-20224727</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Scandal-international-I-au-refuzat-victoria-lui-Manny-Pacquiao-iar-publicul-a-luat-o-razna-e1753028843926.jpg"/><br/><p>Manny Pacquiao, celebrul boxer din Filipine, a revenit în ring după o pauză de patru ani și s-a luptat cu Mario Barrios.</p>
<p>Legendarul boxer filipinez, ajuns la 46 de ani, s-a luptat la celebra arenă MGM Grand din Las Vegas, însă revenirea nu a fost așa cum s-ar fi așteptat.</p>
<h2><span>I-au refuzat victoria lui Manny Pacquiao, iar publicul a luat-o razna! Cum au reacționat fanii</span></h2>
<p>Deși a fost clar mai bun pe parcursul meciului, așa cum au observat majoritatea fanilor care au urmărit meciul, Manny Pacquiao nu a fost declarat câștigător în fața lui Mario Barrios.</p>
<p>Concret, meciul s-a terminat la egalitate prin decizie majoritară a arbitrilor. Unul dintre ei a decis în favoarea lui Barrios, scor 115-113, în timp ce restul arbitrilor au dat scor egal, 114-114.</p>
<p>Miza meciului a fost una uriașă. Manny Pacquiao s-a luptat pentru titlul mondial WBC la categoria semimijlocie. Deși adversarul e mult mai tânăr și mai proaspăt, având doar 30 de ani, filipinezul s-a mișcat excelent în ring și a produs din nou entuziasm în rândul fanilor boxului.</p>
<p>Interesant este că arbitrii îl dădeau câștigător pe Pacquiao pânâ în runda a 10-a, dar pe final de meci, Barrios a reușit să revină, iar egalul i-a permis să-și păstreze centura.</p>
<p><span>Manny Pacquiao deține deja 12 titluri mondiale</span>, la 8 categorii diferite de greutate, <span>dar a revenit în ring pentru a scrie istorie</span>. Dacă ar fi câștigat în fața lui Barrios, filipinezul ar fi devenit primul membru din Hall of Fame-ul boxului care ar fi câștigat un titlu după ce a fost inclus în celebra listă.</p>
<p>Legendarul pugilist a recunoscut că s-a pregătit doar două luni de zile pentru acest meci, suficient cât să facă spectacol din nou, ca în vremurile bune.</p>
<p>„Am crezut că am câștigat. A fost un meci strâns. Adversarul meu a fost foarte dur, dar a fost o luptă frumoasă. Bineînțeles că-mi doresc o revanșă”, a declarat Pacquiao imediat după meci.</p>
<h2><span>Fanii boxului au luat-o razna după decizia scandaloasă: „Pac Man a câștigat clar, dar a fost furat!”</span></h2>
<p>Publicul a fost scos din sărite de decizia luată de arbitri, iar huiduielile au acoperit imediat fundalul sonor la MGM Grand Arena. Majoritatea fanilor prezenți au fost de părere că Pacquiao merita pe deplin victoria și nu au putut înțelege cum au decis arbitrii soarta duelului.</p>
<p>Iată doar câteva dintre reacțiile fanilor după meci:</p>
<ul>
<li>„Pacquiao a fost furat”</li>
<li>„Pac Man a câștigat clar, chiar și Barrios știe asta”</li>
<li>„Arbitrii au distrus meciul, l-au furat pe față pe Manny Pacquiao”</li>
</ul>
<p>Mario Barrios are acum un palmares de 29-2-2, în timp ce Pacquiao are un palmares de 62-9-3.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Anamaria Prodan a luat decizia să nu mai facă nunta cu Ronald Gavril. Ce anunț a făcut</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/anamaria-prodan-a-luat-decizia-sa-nu-mai-faca-nunta-cu-ronald-gavril-ce-anunt-a-facut-20224656</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Anamaria-Prodan-a-luat-decizia-sa-nu-mai-faca-nunta-cu-Ronald-Gavril.-Ce-anunt-a-facut-1400x789.jpg"/><br/><p>Anamaria Prodan formează de ceva timp un cuplu solid cu pugilistul Ronald Gavril, iar toată lumea aștepta ca în viitorul apropiat ca relația să se transforme într-o căsătorie.</p>
<p>Numai că, impresara aruncă bomba și anunță că nu mai face nunta și a ales să nu-și mai facă planuri, preferând să trăiască în prezent „frumos, fără frică, demnă, înconjurată de dragoste și de respect”.</p>
<h2><span>Anamaria Prodan a renunțat la planurile de nuntă cu Ronald Gavril</span></h2>
<p>Anamaria Prodan <span>formează de mai mult timp cu pugilistul </span>Ronald „The Thrill” Gavril, cu 13 ani mai tânăr decât partenera sa. Acum, toți apropiații așteptau ca relația să se transforme în ceva oficial, dar totul a luat o întorsătură ciudată.</p>
<p>Totuși, impresara a lăsat pe toată lumea cu gura căscată și a transmis că nu mai face, deocamdată, nunta cu iubitul său și a decis să nu-și mai facă planuri de viitor, deoarece mereu „s-a ales praful de ele”, preferând să trăiască în prezent.</p>
<p>Fosta soție a lui Laurențiu Reghecampf susține că „Dumnezeu i-a zâmbit” atunci când i l-a adus în cale pe Ronald Gavril, omul despre care spune că este „totul” ei în momentul de față.</p>
<p>„Nu facem nuntă acum. Cât despre planuri… Am făcut în viața mea zeci de mii de planuri. S-a ales praful de ele (n.r. – râde). Dumnezeu a zâmbit probabil și mi-a arătat că el este totul meu și el are grijă de mine.</p>
<p>Am învățat să trăiesc frumos, fără frică, demnă, înconjurată de dragoste și de respect”, a spus Anamaria Prodan la <span>DigiSport</span>.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20062668" decoding="async" fetchpriority="high" height="600" sizes="(max-width: 1080px) 100vw, 1080px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Un-barbat-care-asculta-si-nu-comenteaza.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Un-barbat-care-asculta-si-nu-comenteaza.jpg 1080w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Un-barbat-care-asculta-si-nu-comenteaza-768x427.jpg 768w" width="1080"/></p>
<h2><span>Laude peste laude pentru partenerul său de viață. „Bărbat cum puțini se mai nasc”</span></h2>
<p>Anamaria Prodan <span>nu contenește cu laudele la adresa iubitului său</span> actual și susține despre acesta că este un bărbat în adevăratul sens al cuvântului, „cum puțini se mai nasc” în ziua de azi, pe care e poate baza în orice moment, un om minuna și, nu în ultimul rând, un campion mondial în ring.</p>
<p>„Nu ne gândim la viitor, noi trăim în prezent. Nici în trecut, nici în viitor. Ne bucurăm de fiecare secundă din viața noastră, ne rugăm la Dumnezeu să ne dea sănătate, liniște, prosperitate și multă fericire. Avem grijă de copii, îi îndrumăm către viață cum știm mai bine.</p>
<p>Am alături de mine un campion mondial, un bărbat cum puțini se mai nasc, un partener de drum minunat, un bărbat pe care mă bazez oricând, un om minunat”, a mai afirmat impresara pentru sursa menționată mai sus.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum a fugit Mihai Leu din România. A ajuns la hoții români din Paris: „O să te strici de tot cu noi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-a-fugit-mihai-leu-din-romania-a-ajuns-la-hotii-romani-din-paris-o-sa-te-strici-de-tot-cu-noi-20224534</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-a-fugit-Mihai-Leu-din-Romania.-A-ajuns-la-hotii-romani-din-Paris.-„O-sa-te-strici-de-tot-cu-noi-1400x1035.jpg"/><br/><p>Regretatul Mihai Leu a povestit cum a fugit din România în anul 1987, în momentul când a plecat să boxeze la Balcaniada din Grecia.</p>
<p>Ulterior, fostul mare pugilist român a ajuns în Franța, printre hoții români din Paris, cei care l-au sfătuit să plece de acolo în Germania, deoarece, alături de ei o să „se strice de tot”.</p>
<h2><span>Mihai Leu, despre fuga din România și experiența cu hoții români din Paris</span></h2>
<p>Mihai Leu, <span>legendarul campion român trecut în neființă</span>, a povestit în trecut despre fuga din România în 1987, plănuită la deplasarea la Balcaniada de box din Grecia.</p>
<p>Decizia de a-și părăsi țara a venit în momentul în care, cu puțin timp înainte, la revenirea de la Campionatul Mondial, unde cucerise titlul, vameșii de la Otopeni i-au confiscat lui și lui Feri Vaștag casetofoanele cumpărate din Cuba. Mai mult decât atât, oficialii de la vamă l-au și făcut nesimțit pentru gestul său iresponsabil.</p>
<p>Fostul mare pugilist român a dezvăluit apoi cum din Grecia ajuns în Franța, printre hoții români din Paris, cei care l-au sfătuit să plece de acolo mai departe în Germania, deoarece, alături de ei o să „se strice de tot”.</p>
<p>„Când ne-am întors din Cuba, de la Campionatul Mondial (n.r. de juniori din 1987, unde a cucerit titlul), o vameșă de la Otopeni ne-a găsit casetofoanele în geantă, mie și lui Feri, și ni le-a confiscat. Aveam câte două casetofoane fiecare. Casetofoanele erau învelite în treninguri, ca să nu se spargă la transport. A văzut vameșa că e ceva acolo, i-am zis: ‘Am două casetofoane, dar nu le mai scoateți’. Mă gândeam că, venind campion mondial de acolo… Mi-a zis: ‘Cum, nesimțitule, nu ți-e rușine? Nu știi că nu ai voie cu așa ceva?’ Le-a desfăcut și le-a confiscat.</p>
<p>A doua zi le-am primit înapoi, dar fapta se produsese. Atunci m-am gândit că, orice ai face…. Eu cred că oamenii, dacă sunt tratați bine, mai pot să treacă peste. Dar dacă umilești un om, atunci e greu să o mai repari.</p>
<p>(Atunci ați decis ca, la proxima ocazie, să plecați din țară) Eu, având o situație foarte bună, multă lume spunea că n-aș fi în stare să mă descurc singur, dacă n-ar fi tata. Spuneau asta colegi de-ai mei, oameni cu care aveam tangențe.</p>
<p>În noiembrie 1987 am plecat în Grecia și n-am mai venit. Când am ajuns în Grecia, la Patras, unde era Balcaniada, am încercat să iau legătura cu un prieten din Franța, îl chema Radu, rămasese și el cu câteva luni înainte. Voiam să boxez la Balcaniadă și să rămân acolo, după. Ideea mea era să ajung în Franța, pentru că îl cunoșteam pe antrenorul lotului Franței. După ce am ajuns la Paris, am stat la început la niște români care se ocupau cu haine furate, chestii de genul. După două zile, Radu mi-a zis: ‘Mihai, locul tău nu e cu noi, că o să te strici de tot. Du-te în Germania, că e mai bine acolo’”, a declarat Mihai Leu în urmă cu câțiva în emisiunea „Profesioniștii” de la TVR.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20209024" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20209024"><img alt="" class="size-full wp-image-20209024" decoding="async" height="490" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Finalul-dureros-al-ultimelor-clipe-din-viata-lui-Mihai-Leu.-„Nu-mai-putea-vorbi.-M-a-salutat-prin-gesturi.jpg" width="720"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20209024">Foto: Facebook<br/>Mihai Leu</figcaption></figure>
<h2><span>A luptat până în ultima clipă cu boala nemiloasă</span></h2>
<p>Mihai Leu a pierdut lupta cu cancerul pe 1 iulie, la doar 56 de ani. Campionul s-a declarat învins, după mai multe episoade în ultimele luni în care <span>nemiloasa boala i-a dat târcoale tot mai agresiv</span>.</p>
<p>Spitalul Fundeni, acolo unde legendarul sportiv și-a găsit sfârșitul, prin vocea lui Irinel Popescu, reputatul chirurg care i-a prelungit viața fostului mare pugilist, a emis un comunicat în ciua decesului.</p>
<blockquote><p>Cu profund regret anunțăm decesul domnului Mihai Leu. Mihai Leu a fost internat în secția de terapie intensivă în urmă cu 10 zile, în stare gravă, fiind diagnosticat cu insuficiență respiratorie hipercapnică pe fondul unor leziuni pulmonare în progresie. În pofida eforturilor susținute ale echipei medicale, starea sa de sănătate s-a deteriorat, dezvoltând deteriorare respiratorie severă, incompatibilă cu viața. În seara zilei de 1 iulie 2025, ora 23:00, Mihai Leu a decedat. Familia a fost alături de el până în ultimele clipe și a solicitat discreție în aceste momente de profundă durere. Dumnezeu să-l odihnească în pace – Spitalul Fundeni</p></blockquote>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
