<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Luka Doncic și-a luat mașină de 2.000.000 de euro. Ce problemă a avut de la prima ieșire cu bolidul Rimac Nevera</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/luka-doncic-si-a-luat-masina-de-2-000-000-de-euro-ce-problema-a-avut-de-la-prima-iesire-cu-bolidul-rimac-nevera-20242356</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Luka-Doncic-si-a-luat-masina-de-2.000.000-de-euro.-Ce-problema-a-avut-de-la-prima-iesire-cu-bolidul-Rimac-Nevera.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Superstarul Luka Doncic </span><span class="cf1">și-a tras un bolid </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n valoare de 2.000.000 de euro </span><span class="cf1">și a </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">nt</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">mp</span><span class="cf1">inat deja probleme la prima sa ieșire cu limuzina </span><span class="cf1">Rimac</span> <span class="cf1">Nevera</span><span class="cf1">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Baschetbalistul sloven și-a găsit mașina de lux blocată </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n parcare la finalul meciului pierdut cu Germania, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">nainte de </span><span class="cf1">Eurobasket-ul</span><span class="cf1"> care </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ncepe la </span><span class="cf1">sf</span><span class="cf1">ărșitul</span><span class="cf1"> acestei luni.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Luka Doncic</span><span class="cf1">, primele probleme cu bolidul de lux </span><span class="cf1">cump</span><span class="cf1">ărat recent cu </span><span class="cf3">2</span><span class="cf1"> milioane de </span><span class="cf3">euro</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1"><span>Cu banii primiți pentru prelungirea contractului cu LA Lakers</span>, </span><span class="cf3">starul Luka Doncic și-a</span><span class="cf1"> achiziționat o </span><span class="cf1">supermașină</span><span class="cf3"> de 2.000.000 de euro și a </span><span class="cf1">dat deja de primele belele cu </span><span class="cf3">limuzina </span><span class="cf3">Rimac</span> <span class="cf3">Nevera</span><span class="cf3">.</span><span class="cf1"> A găsit-o </span><span class="cf3">blocată în parcare la finalul meciului pierdut cu Germania, înainte de </span><span class="cf3">Eurobasket-ul</span><span class="cf3"> care începe la </span><span class="cf3">sfărșitul</span><span class="cf3"> acestei luni. VEZI <span>AICI</span><br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">P</span><span class="cf3">entru Donci</span><span class="cf1">c nu a mers bine </span><span class="cf3">nici pe teren, nici în afara lui. Slovenia a pierdut în fața </span><span class="cf1">nemților, </span><span class="cf3">în ciuda cifrelor bune ale </span><span class="cf1">liderului echipei </span><span class="cf3">(19 puncte, 5 pase decisive și 3 recuperări)</span><span class="cf1">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Necăjit din cauza eșecului, </span><span class="cf3">Doncic </span><span class="cf1">s-a supărat și mai rău </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n </span><span class="cf3">parcarea arenei</span><span class="cf1">, c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nd a dat s</span><span class="cf1">ă se urce </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n bolidul s</span><span class="cf1">ău </span><span class="cf3">Rimac</span> <span class="cf3">Nevera</span><span class="cf3">. </span><span class="cf1">M</span><span class="cf3">așina electrică era blocată de un Maybach</span><span class="cf1">, staționat </span><span class="cf3"> periculos de aproape de mașin</span><span class="cf1">a</span><span class="cf3"> slovenului, scrie <span>marca.com</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Într</span><span class="cf3">-atât încât ușile nu se puteau deschide suficient </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n sus </span><span class="cf3">pentru ca jucătorul să poată intra și </span><span class="cf1">a </span><span class="cf3">părăsi incinta.</span><span class="cf1"> Astfel, acesta a fost nevoit să-l sune pe proprietar, să vine să miște mașina, pentru a putea ajunge </span><span class="cf3">acasă. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20242383" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20242383" class="size-full wp-image-20242383" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/profimedia-0699798535.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/profimedia-0699798535.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/profimedia-0699798535-768x512.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20242383">Foto: Profimedia<br/>10.08.2025</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">N</span><span class="cf0">oua bijuterie a </span><span class="cf1">starului NBA</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Rimac</span> <span class="cf0">Nevera</span><span class="cf0">, </span><span class="cf1">bolidul </span><span class="cf0">electric de fabricație croată</span><span class="cf1">, </span><span class="cf0">cu aproape 2.000 de cai putere </span><span class="cf1">sub capot</span><span class="cf2">ă, are </span><span class="cf0">și un preț pe măsură. Dar asta nu este o problemă pentru jucătorul lui Lakers. Modelul este unul exclusivist, deoarece există doar 150 </span><span class="cf1">în lume.</span><span class="cf2"> Iar </span><span class="cf0">unul </span><span class="cf1">îi apar</span><span class="cf0">ține lui Luka Doncic.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mașina poate accelera de la 0 la 100 km/h de doar 1,74 secunde, la 200 km/h </span><span class="cf1">în 4,42 secunde </span><span class="cf0">și poate ajunge la 300 km/h </span><span class="cf1">în </span><span class="cf2">doar </span><span class="cf1">9,22 secunde. </span><span class="cf2">V</span><span class="cf1">iteza sa maxim</span><span class="cf0">ă: 412 km/h.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Aceste cifre vor fi sigur atinse de starul NBA, <span>fanatic al mașinilor sport</span>, văzut la volanul unor mașini unice precum Apocalypse Hellfire 6×6, Chevrolet Camaro din 1968, Koenigsegg </span><span class="cf0">Regera</span><span class="cf0"> sau Brabus Rocket 1000. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Modelul </span><span class="cf0">Nevera</span><span class="cf0"> tocmai ce a stabilit un record mondial. A finalizat testul de la 0 la 400 km </span><span class="cf1">în cel mai rapid timp</span><span class="cf2">. A p</span><span class="cf1">ornind de pe loc, </span><span class="cf2">a atins </span><span class="cf1">400 km/h </span><span class="cf0">și apoi s-a oprit </span><span class="cf1">în doar 26 de secunde</span><span class="cf2">. Este, totodat</span><span class="cf2">ă</span><span class="cf0">, cea mai rapidă mașină electrică și, de asemenea, cea mai rapidă, la mersul </span><span class="cf1">înapoi</span> <span class="cf1">(275 km/h)</span><span class="cf2">!</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A apărut după 59 de ani maşina Maserati abandonată de un milionar. Cum a ajuns să arate</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/a-aparut-dupa-59-de-ani-masina-maserati-abandonata-de-un-milionar-cum-a-ajuns-sa-arate-20239395</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/A-aparut-dupa-59-de-ani-masina-Maserati-abandonata-de-un-milionar.-Cum-a-ajuns-sa-arate-1400x798.jpg"/><br/><p>O mașină Maserati a fost abandonată de milionar la sediul firmei, în anul 1962, nu a mai fost pornită de atunci, și a surprins pe toți din cauza felului în care arată.</p>
<p>În anul 1961, Maserati a produs modelul 3500 GT Berlinetta. Un exemplar a ajuns la fostul mare pilot de F1, Juan Manuel Fangio, iar acum este într-o stare jalnică.</p>
<h2><span>Cum arată mașina Maserati abandonată de milionar acum aproape 6 decenii la sediul firmei</span></h2>
<p>În mod normal, o astfel de mașină ar fi trăit o „viață” plăcută în proprietatea vreunui milionar. Dar istoria a luat o întorsătură ciudată. S-a dovedit că mașina era destinată uzului personal al lui <span>Juan Manuel Fangio, de cinci ori campion mondial la Formula 1</span>, care o folosea în timpul șederilor sale frecvente în Italia.</p>
<p>Timp de 5 ani, acel Maserati a fost mașina obișnuită a lui Fangio ori de câte ori călătorea în Europa. Era puternică și luxoasă, dar fostul pilot nu o folosea ca pe o mașină de curse sau ca pe un simbol al statutului. Pentru el, era un instrument, un mijloc de transport.</p>
<p>Iar argentinianul, acceptând acest lucru, și-a asumat un rol care i-a venit natural: testarea mașinii, detectarea erorilor… și trimiterea feedback-ului său către fabrică.</p>
<p>Starea actuală a mașinii poate fi definită într-un singur cuvânt: intactă. Nu pentru că ar fi ca nouă, ci pentru că abia a fost atinsă de când Fangio a lăsat-o la Maserati. Nu a fost dezasamblată. Nu a fost revopsită. Absolut nimic nu a fost reparat.</p>
<h2><span>Lui Fangio i s-a cerut să conducă mașina cu mare atenție, așa cum făcea când era pilot de fabrică</span></h2>
<p>Modelul 3500 GT fusese marele pariu al celor de la Maserati pentru a intra cu o influență fermă pe așa-numita piață Gran Turismo, scrie <span>Marca</span>. La sfârșitul anilor 1950, compania avea nevoie de modele mai stabile din punct de vedere comercial, care să depindă mai puțin de succesul pe circuit.</p>
<p>Modelul 3500 GT, cu șasiul tubular, motorul derivat din curse și designul Touring Superleggera, a fost soluția. Avea 235 CP, frâne cu disc în ultimele sale versiuni, 5 trepte de viteză și o eleganță incontestabilă. Nu a fost creată pentru a apărea pe coperțile revistelor de curse, ci pentru a parcurge rapid, luxos și confortabil distanțe lungi.</p>
<p>Această abordare i-a convenit lui Fangio, care la vremea respectivă se retrăsese din F1, deși relația cu Maserati a rămas puternică. Cu toate acestea, i s-a cerut să conducă mașina cu mare atenție, așa cum făcea când era pilot de fabrică.</p>
<p>Și asta a și făcut. Arhivele care însoțesc acest vechi Maserati conțin scrisori de la argentinian către departamentul de inginerie cu observații despre ambreiaj, direcție și răspunsul motorului, scrie Martca. Ocazional, venea cu sugestii pentru îmbunătățiri. În acest context, mașina era un fel de platformă de testare.</p>
<h2><span>Livrarea mașinii a fost autorizată de Maserati abia în 1981</span></h2>
<p>În 1966, Fangio a parcat-o la sediul Maserati. Nu a mai ridicat-o niciodată. Timp de trei ani, nici măcar nu s-a mai obosit să o ia. În 1969, a trimis o scrisoare în care și-a prezentat scuze că nu a ridicat mașina și și-a exprimat intenția de a o recupera în curând, dar totul a rămas doar pe hârtie.</p>
<p>Au mai trecut zece ani. În 1979, Fangio a autorizat doi prieteni să ridice mașina în numele lui. Unul dintre ei era Guerino Bertocchi, o legendă a mărcii, fost pilot și tester șef. Celălalt era un colecționar privat care o deține și astăzi.</p>
<p>Cei de la Maserati s-au opus, deoarece știau că era mașina personală a lui Fangio și ce reprezenta. Timp de doi ani, cererea a rămas în așteptare. În 1981, Alejandro De Tomaso, proprietarul Maserati, a autorizat livrarea.</p>
<p>Când Bertocchi și actualul proprietar au demontat-o, mașina era deja într-o stare de degradare. Cu toate acestea, firma a pus mai multe piese de schimb în portbagaj ca o compensație pentru întârzierea returnării.</p>
<p>La scurt timp, Bertocchi a murit. Mașina a fost depozitată în colecția privată a celui de-al doilea prieten, dar până în ziua de azi nu a mai fost pornită sau atinsă niciodată.</p>
<h2><span>Mașina a fost scos la licitație în 2019, dar a rămas nevândută</span></h2>
<p>Este exact așa cum a fost returnată de Maserati în 1981. Griul caroseriei sale arată uzura timpului și rigorile intemperiilor. Interiorul roșu este, de asemenea, îmbătrânit, iar motorul nu a mai fost pornit de când <span>Fangio a rotit ultima dată cheia în contact</span>.</p>
<p>Ceea ce distinge acest Maserati de alte exemplare nu este doar proveniența sa, ci și nivelul documentației care îl însoțește. Scrisorile lui Fangio, notițele sale, răspunsurile tehnicienilor, corespondența privind scoaterea din uz a mașinii în anii 1980.</p>
<p>Toate acestea fac parte din arhiva care însoțește mașina. La aceasta se adaugă o colecție de piese originale: cele mecanice, detalii interioare, articole de întreținere. Multe dintre acestea sunt încă depozitate în portbagaj.</p>
<p>Evident, mașina necesită o restaurare completă. Din fericire, punctul de plecare este solid, fiind aproape 100% finalizată. În plus, nu există nicio îndoială cu privire la autenticitatea sau urgența restaurării, având în vedere că a fost scoasă din uz timp de atâtea decenii.</p>
<p>Acest Maserati a fost scos la licitație în 2019. Se estima că va fi vândut între 475.000 și 540.000 de euro, dar cea mai mare ofertă a fost de 400.000 de euro, iar mașina a rămas nevândută.</p>
<p>Acum, proprietarul său pare să fi învățat o lecție și îl oferă fără licență (la Scuderia Renania GmbH) pentru 210.000 de euro. Acesta este același preț ca un 3500 GT în stare impecabilă, care nu a avut niciodată un proprietar atât de ilustru.</p>
<p>Oricine o va cumpăra nu va fi motivat să o repare într-un timp scurt. Nu este o mașină care promite randamente imediate sau care se încadrează într-o achiziție/vânzare rapidă. Mai degrabă, este un fragment de istorie pus în pauză, bine documentată, cu toate tăcerile ei.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dacia e gata să dea lovitura cu o ediție specială! „Regina vânzărilor lansează Cool, o serie limitată și mai bine echipată”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/dacia-e-gata-sa-dea-lovitura-cu-o-editie-speciala-regina-vanzarilor-lanseaza-cool-o-serie-limitata-si-mai-bine-echipata-20240300</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Dacia-e-gata-sa-dea-lovitura-cu-o-editie-speciala-„Regina-vanzarilor-lanseaza-Cool-o-serie-limitata-si-mai-bine-echipata-1-1400x787.jpg"/><br/><p>Dacia Sandero lansează Cool Edition, care promite mai multe dotări standard și o garanție mai lungă, fără o creștere semnificativă a prețului.</p>
<p>Ediția Cool a modelului Sandero de la Dacia va fi disponibilă atât în varianta standard, cât și în varianta mai robustă a SUV-ului Stepway.</p>
<h2><span>Cool va fi o serie limitată și mai bine echipată a Daciei</span></h2>
<p>Dacia Sandero se pregătește să primească o actualizare, sau o restilizare, anul viitor. Mașina cel mai bine vândută din România și din Europa se confruntă cu un moment foarte important și, care ar putea fi chiar istoric.</p>
<p>Pentru că, dacă reușește să mențină avansul în vânzări de care se bucură de ceva vreme, este pe cale să-și înscrie numele în cartea de istorie. Dar, înainte de a sosi acel mare moment, utilitara românească a lansat o serie limitată care îi oferă în principal echipamente suplimentare. Pe lângă acestea, prețul este mai accesibil, iar garanția este mai lungă.</p>
<p>Ediția Cool a modelului Sandero de la Dacia va fi disponibilă atât în varianta standard, cât și în varianta mai robustă a SUV-ului Stepway.</p>
<p>Șoferul și pasagerii vor avea scaune față încălzite, climatizare automată, șase airbag-uri, faruri și proiectoare de ceață LED, frânare automată de urgență, senzori de iluminare și parcare și un sistem multimedia cu ecran tactil de 8 inci, scriu cei de la <span>lasexta.com</span>. În plus, este bazată pe versiunea standard Expression.</p>
<h2><span>Disponibilă în cele două variante, la un preț de aproximativ 15.800 euro</span></h2>
<p>În ceea ce privește partea mecanică, aceasta este disponibilă cu motorul pe benzină 1.0 TCe în trei cilindri, cu o putere de 90 CP. O treaptă mai sus poate fi oferită și cu unitatea bifuel ECO-G, cu benzină și GPL, care dezvoltă 100 CP și îi aduce eticheta Eco de la Direcția Generală de Trafic (DGT).</p>
<p>În orice caz, cutia de viteze este în 5 trepte, la caroseria standard. Dacă ne uităm cu atenție la Stepway, cutia de viteze este cu 6 trepte.</p>
<p>În Ungaria, prețurile pentru versiunea Cool Edition a Daciei Sandero sunt deja cunoscute, ceea ce ar putea fi o referință foarte bună pentru prețul său pe piața internațională.</p>
<p>Concret, prețurile încep de la aproximativ 15.800 de euro la cursul de schimb. În Ungaria, utilitara echipată este oferită cu o garanție de cinci ani (sau 100.000 de kilometri parcurși).</p>
<p>Cu toate acestea, „protecția” poate fi extinsă opțional până la 200.000 de kilometri. Rămâne de văzut care vor fi intervalele de preț la cele două variante, standard și cea mai robustă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiul lui Mihai Leu, implicat într-un accident grav. Mașina sa a rupt un parapet de beton. La un pas de tragedie</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/fiul-lui-mihai-leu-implicat-intr-un-accident-grav-masina-sa-a-rupt-un-parapet-de-beton-la-un-pas-de-tragedie-20241512</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Fiul-lui-Mihai-Leu-implicat-intr-un-accident-grav.-Masina-sa-a-rupt-un-parapet-de-beton.-La-un-pas-de-tragedie-1400x948.png"/><br/><p>Sâmbătă, 9 august 2025, fiul regretatului Mihai Leu, Marco (32 de ani), a fost implicat într-un accident grav pe parcursul sesiunii de calificări de la Super Rally Timișoara.</p>
<p>Aflat la volanul unui bolid Audi R8 GT3 LMS, pe care l-a condus și tatăl său, Marco Leu a rupt un parapet de beton și a creat panică în rândul celor prezenți la eveniment.</p>
<h2><span>Marco Leu, la un pas de tragedie. Fiul lui Mihai Leu a făcut praf mașina Audi R8 GT3 LMS, după ce a intrat într-un parapet de beton</span></h2>
<p><span>Fiul lui Mihai Leu, Marco, a ales să ia parte la Campionatul Național de Super Rally la volanul mașinii Audi R8 GT3 LMS</span>, cu care tatăl său a concurat ultima oară în competiție.</p>
<p>Iar dacă la Alba Iulia, în etapa 1 a noului sezon, debutul a decurs fără probleme, la Timișoara, în runda 2, totul a fost la un pas să se transforme într-o tragedie încă din faza calificărilor.</p>
<p>Potrivit <span>Stirileprotv.ro</span>, mașina condusă de Marco Leu a fost implicată într-un grav accident în timpul sesiunii de calificări de la Super Rally Timișoara. Bolidul Audi R8 GT3 LMS a intrat într-un parapet de beton, pe care l-a făcut praf. Însă, foarte avariată a fost și mașina fiului lui Mihai Leu, care după impactul inițial a ricoșat și într-un alt autovehicul aflat la încărcat.</p>
<p>Potrivit primelor informații, copilotul, un bărbat în vârstă de 64 de ani, a fost rănit și transportat de urgență la spital.</p>
<p>De partea cealaltă, Marco Leu a scăpat cu răni ceva mai ușoare și a fost tratat la fața locului, de echipajele de ambulanță.</p>
<h2><span>Competiția a fost suspendată temporar</span></h2>
<p>În intervalul 8-9 august 2025, la Timișoara are loc o nouă etapă a Campionatului Național de Super Rally. Evenimentul, aflat la a treia ediție în orașul de pe Bega, îi este dedicat în acest an chiar lui <span>Mihai Leu, campionul mondial la box care a încetat din viață</span> la data de 1 iulie, din cauza unei boli cu care se lupta de mai mult timp.</p>
<p>Din păcate, cei 26 de piloți de top care și-au făcut apariția la Timișoara așteaptă acum indicații, deoarece competiția a fost suspendată temporar din cauza accidentului petrecut sâmbătă.</p>
<p>În eventualitatea în care concursul de la Timișoara se va relua, piloții vor concura pe traseul stabilit, care traversează Bulevardul I.C. Brătianu și strada Michelangelo.</p>
<p>Teoretic, de la ora 14:00 ar trebui să înceapă sesiunile de antrenamente, recunoașteri și manșele oficiale. În schimb, festivitatea de premiere a fost programată inițial la ora 16:00, în Parcul Service.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/6CsGY6fusKU?si=d2hZiL6EfdToQAt0" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Italienii fac anunțul: „Dacia Bigster și MG HS se luptă pentru supremația SUV-urilor low-cost”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/italienii-fac-anuntul-dacia-bigster-si-mg-hs-se-lupta-pentru-suprematia-suv-urilor-low-cost-20238485</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/01/dacia-bigster2-1400x849.png"/><br/><p>Italienii au analizat cu atenție ceea ce se întâmplă pe piața auto și au anunțat că Dacia Bigster și MG HS se luptă pentru supremația SUV-urilor low-cost.</p>
<p>Aceștia au studiat foarte bine cele două autoturisme și au stabilit care sunt punctele lor forte și cele slabe, având în vedere raportul calitate-preț.</p>
<h2><span>Dacia Bigster luptă pentru supremația SUV-urilor low-cost</span></h2>
<p>În ultimii ani, <span>autoturismele marca Dacia au început să fie tot mai apreciate la nivel european</span> și nu numai. Raportul calitate-preț este unul bun, consideră cei care aleg să le achiziționeze.</p>
<p>Acum, italienii au analizat cu atenție ceea ce se întâmplă pe piața auto și au anunțat că Dacia Bigster și MG HS se luptă pentru supremația SUV-urilor low-cost. Aceștia au studiat foarte bine cele două autoturisme impunătoare, despre care au spus că promit spațiu, tehnologie avansată și versatilitate, la un preț relativ accesibil.</p>
<p>„SUV-urile medii spre mari sunt din ce în ce mai populare și există doi noi concurenți acerbi, care promit spațiu, tehnologie și versatilitate la un preț de listă relativ accesibil: noul Dacia Bigster și noul MG HS. Două modele care, deși cu filozofii diferite, se adresează celor care caută o mașină de familie concretă și modernă, dar cu multă substanță. Să vedem caracteristicile celor două mașini”, notează italienii de la <span>alvolante.it</span>.</p>
<h2><span>Cum descriu italienii Dacia Bigster</span></h2>
<p>Dacia Bigster este descrisă de italieni ca fiind<span> o mașină robustă, de off-road, care amintește de celebra Dacia Duster</span>.</p>
<p>„Dacia Bigster se concentrează pe un aspect robust și pătrat, ca un mic off-roader, care amintește de cel al surorii sale mai mici Duster. Partea frontală este impunătoare, cu grila mare neagră și farurile cu semnătura luminoasă «Y», element pe care îl găsim și în stopuri. Părțile laterale sunt masive, cu pasaje pronunțate ale roților și o linie de centură înaltă care transmite o idee de soliditate”, mai notează sursa menționată anterior.</p>
<p>Rivala directă a Daciei Bigster, MG HS, este văzută de italieni ca fiind mai elegantă și mai tehnologizată.</p>
<p>„MG HG, pe de altă parte, are un design mai elegant și mai tehnologic. Liniile sunt mai moi și mai rotunjite, cu o față dominată de o grilă mare cu efect tridimensional și faruri subțiri și ascuțite. Partea laterală este făcută mai dinamică de o nervură care se ridică spre spate, în timp ce luneta înclinată și spoilerul de acoperiș îi conferă un aer mai sportiv”, mai notează italienii de la alvolante.it.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
