<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Novak Djokovic a anunțat cine va fi antrenorul lui la Roland Garros</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/novak-djokovic-a-anuntat-cine-va-fi-antrenorul-lui-la-roland-garros-20176451</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Novak-Djokovic-a-anuntat-cine-va-fi-antrenorul-lui-la-Roland-Garros-1400x778.jpg"/><br/><p>Novak Djokovic (6 ATP) a luat o decizie surprinzătoare înaintea ediției din 2025 a Roland Garros. Nu va căuta un alt antrenor, ci va merge pe mâna unui vechi colaborator al său, Dusan Vemic.</p>
<p>Cel de-al doilea turneu de Grand Slam al anului va avea loc între 25 mai și 8 iunie. Până atunci, sârbul va fi pe tabloul principal al turneului 250 ATP de la Geneva.</p>
<p>Acesta va lua startul în turul al doilea, unde va da piept cu ungurul Marton Fucsovics (134 ATP). Meciul este programat miercuri, 21 mai, la ora 19:00, pe terenul central.</p>
<h2><span>Novak Djokovic va merge la Roland Garros cu Dusan Vemic</span></h2>
<p>Fost jucător profesionist, Dusan Vemic a ocupat de-a lungul carierei locul 31 mondial, dar în ierarhia destinată dublului. El îl va însoți pe Novak Djokovic la Roland Garros.</p>
<p>De asemenea, <span>din staff va face parte Boris Bosnjakovic</span>, cel care a mai colaborat cu fostul lider ATP la Cupa Davis, dar și în 2024, când i-a fost alături tot la Openul Francez.</p>
<blockquote><p>„Nu caut un antrenor în momentul de față. Dusan Vemić este aici, a venit din SUA, unde locuiește, va fi alături de mine la Geneva și la Roland Garros. Totodată, Boris Bosnjakovic se află aici în calitate de analist și antrenor secund.</p>
<p> </p>
<p>Vom vedea ce va fi mai departe. Nu mă grăbesc să aleg pe altcineva, sunt fericit cu oamenii pe care îi am acum”, a declarat Novak Djokovic în cadrul unei conferințe de presă.</p></blockquote>
<h2><span>De ce a renunțat la colaborarea cu Andy Murray</span></h2>
<p>În ultima perioadă, „Nole” s-a pregătit alături de bunul său prieten, Andy Murray, iar colaborarea a decurs bine până la un punct. Parcursul de la Australian Open – unde <span>s-a văzut nevoit să abandoneze în semifinale</span>, din cauza unor probleme medicale – a fost urmat, însă, de rezultate sub așteptări. Prin urmare, s-a ajuns la despărțire.</p>
<blockquote><p>„Nu e nimic mai mult de spus decât ceea ce am anunțat public. Am menționat de la început că nu va fi o colaborare pe termen lung, ci una în care vom vedea cum evoluează lucrurile. Australia a fost un test, apoi Indian Wells și Miami. Pe zgură am mers de la un turneu la altul. Am simțit că nu mai putem obține mai mult din această colaborare.</p>
<p> </p>
<p>Îl respect și mai mult acum, după ce l-am cunoscut mai bine ca om. Are o minte sclipitoare pentru tenis, o perspectivă rară asupra jocului, dar nu am reușit să atingem ceea ce amândoi speram din punct de vedere al rezultatelor. Asta e, am încercat, nu a funcționat”, a spus Djokovic.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ion Țiriac s-a întâlnit cu Ilie Bolojan și a rămas impresionat cum n-a mai fost vreodată în România: „Un exemplu superb, l-am văzut cu ochii mei”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/ion-tiriac-s-a-intalnit-cu-ilie-bolojan-si-a-ramas-impresionat-cum-n-a-mai-fost-vreodata-in-romania-un-exemplu-superb-l-am-vazut-cu-ochii-mei-20176472</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ion-Tiriac-s-a-intalnit-cu-Ilie-Bolojan-si-a-ramas-impresionat-cum-n-a-mai-fost-vreodata-in-Romania-„Un-exemplu-superb-l-am-vazut-cu-ochii-mei.jpeg"/><br/><p>Miliardarul Ion Țiriac s-a întâlnit cu Ilie Boljan, președintele interimar al României, și a rămas impresionat.</p>
<p>Magnatul a povestit cum a decurs interacțiunea cu fostul primar din Oradea și președinte al Consiliului Județean Bihor.</p>
<h2><span>Ion Țiriac a dat verdictul despre Ilie Bolojan</span></h2>
<p>Miliardarul Ion Țiriac <span>deține celebrul domeniu de vânătoare la Balc</span> și a avut ocazia să-l cunoască pe Ilie Bolojan.</p>
<p>Magnatul s-a declarat impresionat de ceea ce a reușit să facă fostul primar din Oradea și președinte al Consiliului Județean Bihor.</p>
<p>„Problemele de care te izbești și această birocracție și mitocănie care încă există în România sunt enorme. Cum poți să faci dumneata un business plan pentru a face o băcănie, o tutungerie, un hotel, ce vrei dumneata? Și după aia să începi… îți trebuie 18 luni să iei prima aprobare…</p>
<p>Păi cu planurile pe care le-ai făcut, cu business planul pe care l-ai făcut… în 18 luni, nimic nu mai e valabil. Totul s-a dus. Uită-te dumneata, și aici există un singur exemplu superb pe care eu l-am auzit și l-am văzut cu ochii mei, pentru că Balcul meu de vânătoare (n.r. domeniul de vânătoare de la Balc) este în Oradea, acolo…</p>
<p>Primarul din Oradea (n.r. referire la Ilie Bolojan, fostul primar) s-a supărat într-o zi… am vorbit cu domnul Bolojan atunci… și a zis: domnule Țiriac, n-am avut ce să fac, domnule, m-am supărat, i-am băgat în partea aialaltă (n.r. i-a înjurat) de câte ori îmi spun «nu, nu, nu!» și mi-am făcut treaba.</p>
<p>Uite, exemplul Oradea, pot să spun treaba asta. Ce a făcut dumnealui acolo… se poate, numai trebuie să o faci. Ce riscuri îți iei?”, a spus Ion Țiriac, în cadrul unui interviu pentru <span>TVR</span>.</p>
<blockquote><p>(n.r. despre poziția de premier în noul Guvern) În perioada următoare, noul preşedinte, domnul Nicuşor Dan, căruia îi doresc mult succes în funcţia pe care o va deţine în următori ani, nu numai pentru el, dar în primul rând pentru România, va avea consultări cu partidele politice şi în urma acestor consultări se va face o propunere”, <span>a spus Ilie Bolojan</span> în cadrul ultimei sale conferințe ca președinte interimar al României.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Jaqueline Cristian, lovitură la Rabat. Câți bani ia pentru calificarea în sferturi</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/jaqueline-cristian-lovitura-la-rabat-cati-bani-ia-pentru-calificarea-in-sferturi-20176597</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Jaqueline-Cristian-lovitura-la-Rabat-1400x808.jpg"/><br/><p>Jucătoarea română de tenis Jaqueline Cristian s-a calificat în sferturile de finală ale turneului de la Rabat, și a câștigat o sumă imensă.</p>
<p>Cea mai valoroasă jucătoare a momentului a avut nevoie de două ore și 19 minute pentru a-și adjudecat două seturi, ambele la tie-break.</p>
<h2><span>Ce sumă intră în contul lui Jaqueline Cristian, după calificarea în sferturi la Rabat</span></h2>
<p>A fost un meci nebun, în care ambele jucătoare au fost trădate de serviciu. În primul set s-au consemnat nu mai puțin de 6 break-uri, iar în cel secund 8. Pentru această victorie, Jaqueline Cristian şi-a asigurat un premiu de 6.820 de dolari şi 54 de puncte.</p>
<p>Aliona Bolsova Zadoinov, născută la Chișinău, dar cu cetățenie spaniolă din 2013, a avut 5-4 în primul set și s-a aflat la serviciu. Mai mult, chiar, a beneficiat de două mingi de set, dar le-a ratat, iar până la urmă s-a ajuns la tie-break, controlat de la un capăt la celălalt de Cristian, care s-a desprins la 5-0.</p>
<p>Setul secund a avut în mare parte aceeași desfășurare, dar în oglindă. „Jaq” a avut serviciul la 5-4, dar adversara a realizat break. Și următoarele două game-uri au fost câștigate pe serviciul adversarei, iar tie-break-ul a aparținut româncei, care a pierdut un singur punct, la 3-0.</p>
<h2><span>Turneul de la Rabat este ultimul pentru Cristian înainte de Roland Garros</span></h2>
<p>În faza următoare a competiției de la Rabat, românca o va înfrunta pe câştigătoarea meciului dintre Anastasija Sevastova (Letonia, 543 WTA, beneficiară a unui wildcard) și Zeynep Sonmez (Turcia, 76 WTA).</p>
<p>Jaqueline Cristian a ajuns la 5 victorii pe zgură în actualul sezon, fiind învinsă în optimi la Rouen, în primul tur la Madrid și <span>în turul 3 la Roma</span>. Pentru româncă urmează Roland Garros, unde a fost acceptată direct pe tabloul principal.</p>
<p>Cea mai bună performanță a lui Cristian pe zgura pariziană a fost obținută anul trecut, când a jucat în primul tur. Adversară i-a fost letona Jelena Ostapenko, iar aceasta s-a impus cu 6-4, 7-5.</p>
<p>La precedentele trei ediții, ea a jucat în calificări. În 2020 a eliminat-o pe Jana Cepelova cu 6-2, 7-6 (4), dar s-a oprit după meciul cu Nadia Podoroska, 0-6, 4-6. În 2021 a trecut de Louisa Chirico cu 6-1, 7-5 și de Mayar Sherif cu 7-5, 5-7, 7-6 (1), dar a cedat în fața Anhelinei Kalinina cu 4-6, 1-6.</p>
<p>În fine, în 2023, în primul tur a avut-o adversară pe buna ei prietenă Gabriela Ruse, iar aceasta a câștigat fără niciun fel de emoții, cu 6-3, 6-4. A fost singura victorie a Gabrielei într-un meci oficial direct, <span>Cristian impunându-se de 4 ori</span>, ultima dată chiar în acest an, în primul tur al calificărilor de la Dubai, cu 2-6, 6-2, 6-1.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Boala legendelor. Ilie Năstase nici nu vrea să audă, deși trebuie să se opereze: „Îi e frică să o facă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/boala-legendelor-ilie-nastase-nici-nu-vrea-sa-auda-desi-trebuie-sa-se-opereze-ii-e-frica-sa-o-faca-20176255</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Boala-legendelor.-Ilie-Nastase-nici-nu-vrea-sa-auda-desi-trebuie-sa-se-opereze-„Ii-e-frica-sa-o-faca-e1747823737339.jpg"/><br/><p>Ilie Năstase (78 de ani), legendarul jucător de tenis și primul număr 1 în ierarhia mondială, se confruntă cu probleme de sănătate, la nivelul șoldului, fiind nevoie de intervenție chirurgicală, dar îi este frică să facă acest pas.</p>
<p>De altfel, nu este singurul fost sportiv care a trecut printr-o astfel de operație, care în ultima vreme, ca urmare a progresului tehnologic, a devenit una dintre intervențiile cele mai banale.</p>
<p>Între cei care au apelat la medici se numără Andy Murray (38 de ani), care s-a operat în 2018, când încă era în activitate, dar și <span>selecționerul echipei naționale a României, Mircea Lucescu (79 de ani) </span><span><span>sau Cornel Dinu (76 de ani), fosta legendă a „câinilor roșii”.</span></span></p>
<h2><span>Năstase fuge de operația la șold: „Îi este frică”</span></h2>
<p>Mircea Lucescu, selecționerul naționalei de fotbal a României, s-a operat la începutul acestui an, după ce amânase intervenția din cauza meciurilor „tricolorilor”, iar recent a vorbit despre operație, dar și despre prietenul său, legenda tenisul mondial, Ilie Năstase, care trece prin aceeași boală.</p>
<p>„Acum, operațiile de șold sunt destul de banale. Trebuie doar să ai curaj să le faci, pentru că, altfel, durează 45-50 de minute. Sunt mijloace moderne. Tot ce au cei din străinătate avem și noi în momentul de față. La primul, la șoldul stâng, m-am operat la Kiev, cu un profesor de acolo. Excelent! În 3-4 săptămâni am putut să merg normal.</p>
<p>Aici m-am operat cu doctorul Predescu. Și, tot așa, după 3-4 săptămâni am început să merg normal. Îți trebuie puțin… Își trebuie curaj, trebuie să ai încredere în cei care te operează. Și după aceea să faci o recuperare care să te ajute să revii cât se poate de repede”, a spus  Mircea Lucescu, în podcastul <span>Top Level</span>.</p>
<p>Mircea Lucescu a amânat operația pentru câteva luni tocmai din cauza perioadei de recuperare, care l-ar fi împiedicat să se ocupe de pregătirile echipei naționale.</p>
<p>„Eu am întârziat, că ar fi trebui să fac această operație în augus. Nu am făcut-o din cauza meciurilor înb preliminarii. Am făcut-o în februari.e</p>
<p>Știam exact cam ce perioadă am nevoie de recuoerare. Am avut în zilele astea o întâlnire cu Ilie Năstase, care și el suferă de asta. Dar îi este frică. Îi este frică să facă operație.</p>
<p>Dinu a aștepta vreo opt ani până când a făcut o operație de genul ăsta. Alții se duc imediat și își rezolvă problemele. Pentru că dacă nu le faci la timp, sunt foarte dureroase. Nu sunt ușor de suportat”, a mai spus Mircea Lucescu.</p>
<p><span>Cornel Dinu a fost supus intervenției chirurgicale în septembrie 2024</span>, la vârsta de 76 de ani.</p>
<h2><span>România, meciuri importante în luna iunie în preliminariile CM 2026</span></h2>
<p>Mircea Lucescu a devenit noul selecționer al „tricolorilor”  în august 2024, după ce Edward Iordănescu a decis să renunțe la această funcție, în ciuda parcursului bun pe care l-a avut cu echipa națională la EURO 2024.</p>
<p>„Am făcut tot ce a fost posibil să nu vin, am vrut să le dau tinerilor șansa de a merge mai departe. Am vorbit cu Edi, am încercat să-l conving să rămână, grupul e compact, omogen, a reușit să aducă bucurie naționalei.</p>
<p>Eu risc foarte tare. Dar fotbalul românesc merită acest risc. Nu am nevoie de bani, să-mi fac o altă carieră. M-a împins spre națională acele momente senzaționale petrecute la națională ca jucător și selecționer. Un singur lucru m-a determinat să vin, dragostea pentru fotbal și obligația mea față de fotbalul românesc. Voi face absolut totul să reușim”, a declarat Lucescu la prezentarea oficială.</p>
<p>România se află în Grupa H, în preliminariile CM 2026, alături de Bosnia-Herțegovina, Cipru, San Marino și Austria. După primele două meciuri ocupă locul secund, cu 3 puncte, în urma victoriei în fața formației din San Marino, pe primul loc aflându-se reprezentativa Bosniei, cu două victorii, cu România și cu Cipru.</p>
<p>Luna viitoare, România va disputa jocurile cu Austria, pe 7 iunie, în deplasare, respectiv cu Cipru, pe 10 iunie, acasă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Darren Cahill vrea să repete cu Jannik Sinner ce a reușit cu Simona Halep: „Următoarea oprire e acolo!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/darren-cahill-vrea-sa-repete-cu-jannik-sinner-ce-a-reusit-cu-simona-halep-urmatoarea-oprire-e-acolo-20176067</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Darren-Cahill-vrea-sa-repete-cu-Jannik-Sinner-ce-a-reusit-cu-Simona-Halep-„Urmatoarea-oprire-e-acolo.png"/><br/><p>Darren Cahill, fostul antrenor al Simonei Halep, speră să repete cu Jannik Sinner ce a reușit cu românca.</p>
<p>Australianul a venit cu un mesaj de consolare pentru numărul 1 mondial după finala pierdută împotriva lui Carlos Alcaraz, scor 7-6 (5), 6-1.</p>
<h2><span>Darren Cahill vrea să repete cu Jannik Sinner ce a reușit cu Simona Halep: „Următoarea oprire e acolo!”</span></h2>
<p><span>Carlos Alcaraz l-a învins pe Jannik Sinner</span> și a cucerit titlul ATP de la Roma. Spaniolul s-a impus după o oră și 43 de minute de joc.</p>
<p>Darren Cahill l-a felicitat pe Alcaraz și a venit cu un mesaj de consolare pentru numărul 1 mondial. Australianul vrea să repete cu Sinner ce a reușit cu Simona Halep și spus că următoarea oprire e la Paris.</p>
<p>„Mulțumim, Roma. Felicitări lui Carlos Alcaraz și echipei sale. O performanță minunată. Două săptămâni fantastice în Italia pentru noi toți.</p>
<p>Bravo, Jannik. Depășirea așteptărilor a devenit norma ta, ceea ce este departe de a fi normal. Paris este următorul pas. Forza Italia”, a scris Darren Cahill.</p>
<h2><span>Jannik Sinner, lăudat de Carlos Alcaraz </span></h2>
<p><span>Carlos Alcaraz a dat dovadă de fair-play</span> după finala câștigată cu Jannik Sinner și a vorbit la superlativ de numărul 1 mondial.</p>
<p>„Știu cât de special trebuie să fie să fii din nou în turneu aici, acasă, la o competiție care este cu adevărat specială pentru tine. Ai avut meciuri atât de bune pe tot parcursul turneului, vreau să te felicit pentru că ceea ce ați făcut tu și echipa ta. Este incredibil.</p>
<p>Nu voi obosi niciodată să spun ce persoană și ce sportiv extraordinar ești. Muncești din greu în fiecare zi pentru a face toate aceste lucruri posibile, pentru a-ți face poporul mândru de tine. Ești incredibil, așa că felicitări ție, familiei tale și echipei tale”, a transmis Alcaraz.</p>
<blockquote><p>Este grozav să îl văd înapoi pe Jannik Sinner. Într-un fel, am avut nevoie de el în circuit, pentru că m-a împins mereu să fiu un jucător mai bun și să dau totul din mine. Am avut nevoie de el, tenisul a avut nevoie de el. Este capabil să aducă o mulțime de fani. Tenisul său este incredibil”, a spus Carlos Alcaraz.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
