<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Reacția virală pe care Emma Răducanu a avut-o când a fost pusă să spună pe cine ar săruta între Nadal, Federer și Djokovic</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/reactia-virala-pe-care-emma-raducanu-a-avut-o-cand-a-fost-pusa-sa-spuna-pe-cine-ar-saruta-intre-nadal-federer-si-djokovic-20199397</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Reactia-virala-pe-care-Emma-Raducanu-a-avut-o-cand-a-fost-pusa-sa-spuna-pe-cine-ar-saruta-intre-Nadal-Federer-si-Djokovic-1400x778.jpg"/><br/><p>Emma Răducanu a devenit virală pe rețelele de socializare, dar nu printr-o performanță sportivă. Reacția pe care a avut-o când a trebuit să spună pe cine ar săruta dintre Rafael Nadal, Roger Federer și Novak Djokovic i-a surprins pe internauți.</p>
<p>Provocarea a fost lansată de Josh Berry, un cunoscut comediant și scriitor din Marea Britanie. Acesta a intervievat recent mai multe figuri importante ale tenisului mondial, fie că vorbim despre <span>circuitul feminin</span> sau cel masculin.</p>
<h2><span>Întrebată pe cine ar săruta dintre Nadal, Federer și Djokovic, Emma Răducanu a refuzat să răspundă</span></h2>
<p>Aflată în țara natală pentru sezonul de iarbă, Emma Răducanu s-a numărat printre invitatele lui Berry, dar nu a putut răspunde la toate întrebările. Cea legată de starul pe care ar prefera să-l sărute a pus-o în dificultate.</p>
<p>„Nici vorbă să răspund la întrebarea asta. Zero șanse”, a spus jucătoarea din Marea Britanie cu origini românești. Reacția sa a ajuns și în mediul online, devenind rapid virală.</p>
<p>În schimb, Madison Keys a dat dovadă de mai mult curaj. Dintre Nadal, Federer și Djokovic, a recunoscut că nu ar deranja-o deloc să aibă experiența unui sărut cu spaniolul.</p>
<blockquote><p>„Oh, nu. L-aș săruta pe… Rafa”, a răspuns sportiva din Statele Unite ale Americii, care ocupă în momentul de față poziția a șasea în topul WTA.</p></blockquote>
<h2><span>Emma Răducanu l-a ales pe Carlos Alcaraz. Reacția celui mai bun tenismen britanic al momentului</span></h2>
<p>Revenind la Emma Răducanu, trebuie spus că va participa în proba de mixt de la US Open 2025, dar nu alături de un compatriot. Carlos Alcaraz este partenerul pe care l-a ales, spre surprinderea multora.</p>
<p>Chestionat pe marginea subiectului, Jack Draper a dat asigurări că nu există resentimente. Ba chiar și-a exprimat convingerea că jucătoarea de 22 de ani va forma o pereche redutabilă alături de ibericul care <span>a cucerit recent trofeul de la Roland Garros</span>, învingându-l pe liderul mondial, Jannik Sinner, la capătul unui meci maraton, de cinci ore și jumătate.</p>
<blockquote><p>„ Nu o condamn deloc. A ales cel mai bun partener. O persoană înțeleaptă mi-a spus odată că trebuie să găsești cel mai bun partener. Și exact asta a făcut Emma cu Carlos. Nu o pot învinui pentru alegerea asta, o înțeleg perfect.</p>
<p> </p>
<p>Cred că o să se distreze foarte tare jucând cu Carlos. E, probabil, cel mai bun jucător din lume în momentul de față, alături de Jannik Sinner. Se descurcă excelent și la dublu, l-am văzut cu Rafa la Jocurile Olimpice. Emma a ales, fără îndoială, cel mai bun partener. Le doresc mult succes”, a declarat Draper.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Patrick Mouratoglou a intrat în forță în controversa legată de Rafael Nadal și Carlos Alcaraz: „Nu știu dacă ar fi făcut asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/roland-garros/patrick-mouratoglou-a-intrat-in-forta-in-controversa-legata-de-rafael-nadal-si-carlos-alcaraz-nu-stiu-daca-ar-fi-facut-asta-20199423</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Patrick-Mouratoglou-a-intrat-in-forta-in-controversa-legata-de-Rafael-Nadal-si-Carlos-Alcaraz-„Nu-stiu-daca-ar-fi-facut-asta.png"/><br/><p>Francezul Patrick Mouratoglou a intrat în forță în controversa legată de Rafael Nadal și Carlos Alcaraz și a făcut ravagii.</p>
<p>Antrenorul lui Naomi Osaka a auzit ce a spus John McEnroe și a respins categoric afirmația fostului jucător născut în Germania.</p>
<h2><span>Patrick Mouratoglou îl contrazice pe John McEnroe</span></h2>
<p><span>Carlos Alcaraz l-a învins pe Jannik Sinner</span> și s-a impus în finala Roland Garros. John McEnroe a venit cu o declarație controversată.</p>
<p>Fostul jucător născut în Germania a spus că oricare dintre ei, la capacitate maximă, l-ar fi bătut chiar și pe marele Rafa Nadal.</p>
<p>Patrick Mouratoglou nu e de acord cu John McEnroe și a explicat de ce Nadal, care a câștigat 14 titluri la French Open, va fi mereu în top.</p>
<p>„McEnroe spune că Sinner sau Alcaraz l-ar învinge pe Nadal într-o finală de la Roland Garros în cea mai bună formă a sa… Dar putem ști cu adevărat asta? În sport, nimic nu este sigur, mai ales când vorbim despre Nadal la Roland Garros.</p>
<p>Nu cred că Alcaraz sau Sinner ar fi favoriți împotriva lui Nadal la Roland-Garros, deoarece Nadal are un joc atât de diferit de toți ceilalți. Nu știu cum ar gestiona asta.</p>
<p>Nu există nicio modalitate prin care să știm și, având în vedere că acest tip a câștigat de 14 ori Roland-Garros, este dificil să ne gândim că anul următor oricare dintre cei doi finaliști l-ar putea învinge”, a transmis Mouratoglou.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DLDE66CNqZH/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de THE COACH (@patrickmouratoglou)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<blockquote><p>Acești doi băieți (n.r. Sinner și Alcaraz), din punctul meu de vedere – dacă te uiți la ei când joacă la cel mai înalt nivel al lor și îi pui să joace împotriva lui Rafael Nadal pe zgură… ai putea argumenta serios că ambii ar fi favoriți să-l învingă pe Nadal, la cel mai bun nivel al lui”, a spus John McEnroe, potrivit <span>TNT Sports</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Reacția lui Richard Gasquet </span></h2>
<p><span>Richard Gasquet a comentat declarația</span> lui John McEnroe și a ținut să-l contrazică: „E greu de spus. Nadal a avut un nivel deosebit.</p>
<p>Cred că pe zgură, la Roland-Garros, Nadal, în cea mai bună formă a sa, este încă peste Sinner și Alcaraz. Împotriva lui Sinner nu am fost ridicol, la 39 de ani.</p>
<p>Cred că dacă aș fi avut același nivel contra lui Rafa în vremea sa de apogeu, aș fi câștigat două game-uri”, a spus francezul.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Jannik Sinner, colaborare surprinzătoare cu Andrea Bocelli</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/jannik-sinner-colaborare-surprinzatoare-cu-andrea-bocelli-20199245</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Jannik-Sinner-colaborare-surprinzatoare-cu-Andrea-Bocelli-e1750431818926.jpg"/><br/><p>Jannik Sinner a anunțat o colaborare surprinzătoare cu Andrea Bocelli, cântăreț de operă foarte cunoscut internațional. Cei doi au scos împreună o piesă, care este deja disponibilă pe platformele de muzică.</p>
<p>Numărul 1 mondial este extrem de popular pe rețelele de socializare, acolo unde este urmărit de 3,7 milioane de oameni. Sportivul a postat un clip, alături de celebrul cântăreț de operă, care a strâns peste 42.000 de aprecieri.</p>
<h2><span>Jannik Sinner, colaborare cu Andrea Bocelli</span></h2>
<p>Pe rețelele de socializare, tenismenul de 22 de ani este vedetă într-un clip video alături de Andrea Bocelli. <span>Fanii au fost impresionați</span> de colaborarea celor doi. Pe fundalul postării este chiar o piesă a cântărețului de operă cu Sinner.</p>
<p>„Fiecare viață este o potențială operă de artă: fiecare dintre noi poartă dulcea responsabilitate de a-și hrăni talentele în acrobațiile zilnice ale vieții, urmărindu-și visele, rămânând în același timp fideli valorilor sale.</p>
<p>Acest duet este un salt atât de îndrăzneț încât a aprins pasiunea noastră, născută dintr-o dorință comună și neclintită de a exprima convingerea noastră profundă că nimic nu este imposibil. Valorile îi apropie pe oameni și transcend toate barierele….</p>
<p>Și astfel, iată-ne, împreună, cu un mic cadou: un cântec, pentru a celebra dăruirea, autenticitatea, dragostea pentru viață și importanța (și frumusețea neprețuită) a călătoriei; adesea mult mai îmbogățitoare și emoționantă decât orice posibilă destinație.</p>
<p>Praf și glorie este tot acestea: muzică, versuri, cântec, într-o întâlnire plină de bucurie și neașteptată… Un pariu de a uni vocile în onoarea valorilor în care credem… Cele care ne conduc pe fiecare dintre noi (în felul nostru, cu ceea ce avem) să ne angajăm, să acționăm, să ne iubim și să ne respectăm reciproc, să creștem în fiecare zi și să devenim cu adevărat victorioși: campioni ai umanității, artiști ai vieții”, au scris Andrea Bocelli și Jannik Sinner pe Instagram.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DLHXmkBtpI1/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Andrea Bocelli (@andreabocelliofficial)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Jannik Sinner are nevoie de o pauză</span></h2>
<p>Recent, Jannik Sinner a dezvăluit, după ce <span>a fost învins în „optimi” de la Halle</span>, că va avea nevoie de o pauză. Italianul se pregătește pentru turneul Wimbledon, din Marea Britanie. După ce a trecut printr-un scandal de dopaj, sportivul a avut performanțe tot mai inconstante pe teren, mai ales pe zgură.</p>
<p>„Cred că mi-ar prinde bine să iau o pauză, am de gând să mă refac. Mental am arătat bine, dar fizic mă simt un pic obosit. Nu toate zilele sunt la fel, trebuie să accepți și asta este”, a spus Jannik Sinner.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Andreea Bălan se mărită cu Victor Cornea: „Facem nuntă mare”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/andreea-balan-se-marita-cu-victor-cornea-facem-nunta-mare-20199161</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Andreea-Balan-se-marita-cu-Victor-Cornea-„Facem-nunta-mare.png"/><br/><p>Andreea Bălan, una dintre cele mai cunoscute artiste din România, încă din perioada anilor 2000, se va mărita cu Victor Cornea. Vedeta a dezvăluit că plănuiește o nuntă mare alături de tenismenul de 31 de ani.</p>
<p>Unul dintre cele mai celebre cupluri din sport este cel al lui Victor Cornea cu Andreea Bălan (40 de ani). Tenismenul a cerut-o în căsătorie pe artistă în iarnă, într-un avion spre Laponia. Partenera acestuia se află la a doua căsătorie.</p>
<h2><span>Andreea Bălan se căsătorește cu Victor Cornea</span></h2>
<p>Artista deja a început pregătirile pentru nuntă, care va avea loc anul viitor. Aceasta a spus că este <span>foarte încântată de cum decurg lucrurile în cuplu</span>, deși sportivul are un program foarte aglomerat.</p>
<p>„Nunta va avea loc anul viitor, nu facem în secret, facem nuntă mare, urmează să anunț data. Sunt foarte fericită! Am stabilit multe detalii, nunta este anul viitor, am timp. Până atunci, o să mergem la Disneyland pentru că Ella și Clara își doresc foarte mult să mergem acolo.</p>
<p>Nu merge și Victor cu noi pentru că el joacă, are meciuri, în fiecare săptămână este în altă țară. Noi doi nu avem cum să mergem într-o vacanță împreună acum, pentru că Victor este foarte ocupat. El joacă până în decembrie, tenismenii au vacanță în decembrie. E top 100 mondial, în plină ascensiune, e normal să joace și să fie ocupat.</p>
<p>L-am întrebat de ce a făcut așa în avion și a făcut-o pentru că el petrece majoritatea timpului în zboruri către turneele de tenis și totodată, a vrut să fie mai aproape de Divinitate și mi s-a părut extrem de frumos să fie așa cu martori, cu cei 150 de pasageri, 150 de suflete care au vibrat alături de noi. A fost cea mai frumoasă cerere în căsătorie”, a spus Andreea Bălan, conform <span>Click</span>.</p>
<h2><span>Cine este Victor Cornea, iubitul Andreei Bălan</span></h2>
<p>Victor Cornea este unul dintre tenismenii profesioniști ai României, fiind pe poziția 92 în clasamentul ATP, la dublu. Jucătorul a strâns, de-a lungul carierei sale, suma de 270.000 de dolari. Născut la Sibiu, tenismenul și-a făcut un nume doar în dublu, dar fără a avea performanțe notabile la turneele de Mare Șlem.</p>
<p>Victor a făcut-o și pe <span>Andreea Bălan să iubească tenisul</span>, după ce a luat-o cu el la Australian Open. Acolo, vedeta din muzică a avut ocazia de a participa la mai multe meciuri și experiențe oferite de organizatori. Recent, artista a dezvăluit că vara aceasta nu vor merge într-o vacanță, deoarece sportivul are un program foarte încărcat, cu multe turnee de tenis.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cahill a recunoscut. Ce i-a spus Djokovic despre Sinner: „S-a schimbat totul”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/cahill-a-recunoscut-ce-i-a-spus-djokovic-despre-sinner-s-a-schimbat-totul-20199066</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Cahill-a-recunoscut.-Ce-i-a-spus-Djokovic-despre-Sinner.-„S-a-schimbat-totul.png"/><br/><p>Jannik Sinner a devenit numărul 1 mondial incontestabil, însă un mare merit pentru atingerea acestei performanțe uluitoare îl are … Novak Djokovic!</p>
<p>Dezvăluirea a fost făcută de Darren Cahill, antrenorul italianului, cel care, în urma unor sfaturi prețioase primite în trecut de la sârb, „totul s-a schimbat” în percepția elevului său.</p>
<h2><span>Darren Cahill a dezvăluit ce i-a spus Djokovic despre Sinner</span></h2>
<p>Jannik Sinner a devenit numărul 1 mondial din tenisul masculin mondial, însă un mare merit în acest lucru îl are chiar Novak Djokovic! Dezvăluirea a fost făcută de Darren Cahill, antrenorul jucătorului de tenis italian, cel care, în urma unor sfaturi prețioase primite în trecut de la legenda din Serbia, „totul s-a schimbat” în percepția elevului său, potrivit <span>gazzetta.it</span>.</p>
<p>Sârbul a fost întotdeauna un <span>adevărat model pentru jucătorul italian</span>, care pare a fi adevăratul urmaș al câștigătorului a 24 de titluri de Grand Slam.</p>
<p>Acum câțiva ani, Nole i-a analizat jocul lui Jannik și i-a dat sfaturi lui Darren Cahill. Chiar antrenorul australian a fost cel care dezvăluit acest lucru, vorbind în podcastul fostului jucător Andy Roddick, dezvăluind un episod din 2022, când Djokovic și Sinner s-au întâlnit în sferturile de finală de la Wimbledon. Jannik nu avea atunci nici măcar 21 de ani, ia Nole nu mai pierduse în Regat din 2017 și era de departe cel mai bun, însă italianul i-a smuls totuși primele două seturi, înainte de a fi depășit și a ceda la final în cinci seturi.</p>
<p>„Sinner câștigase primele două, dar apoi Novak a revenit și a preluat controlul, exact așa cum face: se obișnuiește cu mingea, cu traiectoria, cu ritmul și apoi, ca întotdeauna, nu mai face greșeli și câștigă ultimele trei seturi destul de clar. De aceea am fost atât de interesat de părerea lui”, a explicat Cahill. „Nu ne-a spus nimic ce nu am fi văzut deja și nu știam, dar când i-am spus lui Jannik, spunându-i că vine de la Novak, efectul a fost complet diferit și totul s-a schimbat”.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20179258" decoding="async" fetchpriority="high" height="636" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Patrick-Mouratoglou-e-pus-la-punct-dupa-ce-l-a-distrus-pe-Novak-Djokovic.-„A-spus-o-prostie-absoluta-1400x636.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Patrick-Mouratoglou-e-pus-la-punct-dupa-ce-l-a-distrus-pe-Novak-Djokovic.-„A-spus-o-prostie-absoluta-1400x636.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Patrick-Mouratoglou-e-pus-la-punct-dupa-ce-l-a-distrus-pe-Novak-Djokovic.-„A-spus-o-prostie-absoluta-768x349.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Patrick-Mouratoglou-e-pus-la-punct-dupa-ce-l-a-distrus-pe-Novak-Djokovic.-„A-spus-o-prostie-absoluta-1536x697.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Patrick-Mouratoglou-e-pus-la-punct-dupa-ce-l-a-distrus-pe-Novak-Djokovic.-„A-spus-o-prostie-absoluta.jpg 1762w" width="1400"/></p>
<h2><span>Sfaturile prețioase oferite de Nole</span></h2>
<p>Cahill abia ce își începuse la acea vreme parteneriatul cu <span>jucătorul de tenis italian</span> și cerut lui Djokovic un sfat, o opinie despre ceea ce tocmai văzuse pe teren. Sârbul a răspuns amabil, dar în același timp și sever, analizând „la rece” ceea ce tocmai văzuse pe teren.</p>
<p>„Jannik lovește mingea foarte bine, dar nu există variații. Puține schimbări de traiectorie, nicio înălțime deasupra fileului, nu vine la fileu, nu încearcă să mă aducă în interiorul terenului. Știu că returnează bine, dar nu este agresiv la retur. Nu-mi atacă serviciul”, a transmis fostul lider mondial ATP.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
