<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>De când a slăbit Serena Williams e din ce în ce mai îndrăzneață. Apariție în lenjerie de satin</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/de-cand-a-slabit-serena-williams-e-din-ce-in-ce-mai-indrazneata-aparitie-in-lenjerie-de-satin-20279220</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/image-7197820-e1758561339879-1400x606.jpeg"/><br/><p>Serena Williams, considerată una dintre cele mai mari sportive din istorie, e din ce în ce mai îndrăzneață de când a slăbit.</p>
<p>Fosta campioană cu 23 de titluri de Grand Slam în palmares s-a afișat în lenjerie de satin și a încins imaginația fanilor.</p>
<h2><span>De când a slăbit Serena Williams e din ce în ce mai îndrăzneață. Apariție în lenjerie de satin</span></h2>
<p>Serena Williams <span>a postat câteva poze incendiare</span> pe rețelele de socializare. Fosta jucătoare de tenis s-a afișat în lenjerie de satin.</p>
<p>„Îmbrăcată impecabil… și în al nouălea cer. În costum de baie din satin, bineînțeles”, a scris Serena Williams pe Instagram.</p>
<p>Apariția îndrăzneață a Serenei Williams a stârnit imediat reacții în secțiunea de comentarii: „Arăți uimitor!”, „Wow, Serena, arăți superb în ținuta asta”, au scris fanii la postarea fostei jucătoare din SUA.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DO57BMmjan-/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Serena Williams (@serenawilliams)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Ion Țiriac a acuzat-o pe Serena Williams de dopaj </span></h2>
<p class="p1">Ion Țiriac spune că <span>Serena Williams s-a folosit intensiv</span> de „excepții terapeutice” pentru a putea folosi substanțe interzise care îi dădeau un avantaj din punct de vedere sportiv.</p>
<p class="p1">„Există un medicament, dacă îmi dai voie, și aici îți spun și numele, că feciorul meu s-a informat foarte mult în momentul când Serena i-a spus lui Halep… «Se pare că și titlul ăla e al meu». Se pare că Serenuța a luat 20 de ani excepții de pe lista neagră.</p>
<p class="p1">Se pare! Eu nu pot să acuz, nu vreau să acuz! Trebuia doar să spună medicului de familie: «Vasilică, ia scrie mă aici! Scrie aici că eu am nevoie de Ritalin!». În general, există oameni care se nasc în lumea asta și au nevoie de acest Ritalin.</p>
<p class="p1">Este un produs că dacă te naști și ești un pic mai încet…Acest Ritalin a fost făcut pentru piloții de vânătoare. În momentul când îi dai unui pilot de vânătoare acest Ritalin, despre care știe toată lumea, de la ruși, la chinezi și americani…</p>
<p class="p1">Toată lumea îi folosește pentru că îți dă până la 50% o viziune mai adâncă și laterală. Îți dă până la 50% acuratețe în execuțiile nervilor, ale mâinilor. Deci ce mai vrei mai mult decât un doping ca ăsta pentru un sportiv? Ce vrei mai mult?”, a spus Ion Țiriac, la <span>GSP</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cel mai bogat patron din fotbalul românesc a închiriat o insulă cu 100.000 de euro pentru nunta fiicei sale. Moștenitoarea Dedeman s-a măritat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cel-mai-bogat-patron-din-fotbalul-romanesc-a-inchiriat-o-insula-cu-100-000-de-euro-pentru-nunta-fiicei-sale-mostenitoarea-dedeman-s-a-maritat-20279115</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Cel-mai-bogat-patron-din-fotbalul-romanesc-a-inchiriat-o-insula-cu-100.000-de-euro-pentru-nunta-fiicei-sale.-Mostenitoarea-Dedeman-s-a-maritat.jpg"/><br/><p>Moștenitoarea imperiului Dedeman s-a măritat și tatăl său a închiriat o insulă cu 100.000 de euro unde a organizat o nuntă de vis.</p>
<p>Karina Pavăl și Dragoș Iamandoiu și-au unit destinele într-un cadru superb departe de ochii curioșilor. Evenimentul a avut loc pe o insulă care l-a costat pe cel mai bogat patron din fotbalul românesc nu mai puțin de 100.000 de euro.</p>
<h2><span>Apariție spectaculoasă a fiicei lui Dragoș Pavăl în rochie de mireasă</span></h2>
<p>Fiica unuia dintre <span>frații Pavăl</span>, deținătorii lanțului de magazine Dedeman, a atras toate privirile la nunta anului, organizată într-un cadru select la care invitații au ajuns cu vaporul pe Isola del Garda, o insulă de vis de pe lacul Garda. Evenimentul a avut loc pe proprietatea familiei Cavazza, pentru care Dragoș Pavăl a plătit 100.000 de euro. Este o insulă spectaculoasă cu plante exotice, terase suspendate, mixuri de verdeață locală și grădini formale.</p>
<p>În centrul atenției a fost Karina. A ales o rochie de mireasă cu design atemporal, din dantelă. Rochia amintește de marile prințese, fiind discretă, dar totuși spectaculoasă. Soțul său, Dragoș Iamandoiu, a purtat un sacou alb imaculat, pantaloni negri, papion negru.</p>
<p>Dragoș a avut grijă ca soția sa să ajungă în siguranță pe insula unde a avut loc petrecerea. Și socrul mic a fost de nedespărțit de fiica sa, iar fericirea se putea citi în ochii miliardarului, așa cum au surprins imaginile celor de la <span>Cancan.</span></p>
<h2><span>Karina Pavăl îi calcă pe urme tatălui său: a revenit în țară după ce a terminat studiile la Londra</span></h2>
<p>Născută pe 3 septembrie 1993 la Bacău, Karina Pavăl a urmat studiile la Queen Mary University of London şi apoi la University of Cambridge, unde a absolvit un master în finanţe şi real estate. Nu a rămas în străinătate, ci a ales să revină în România pentru a se implica activ în afacerile familiei. După ce a avut o poziție mai puțin vizibilă, în prezent este tot mai prezentă la negocierile la care ia parte tatăl său.</p>
<p>Dragoș și Adrian Pavăl au un portofoliu vast de afaceri, fiind incluși în topul celor mai bogați români. Cei doi și-au clădit un adevărat imperiu cu lanțul de magazine Dedeman, dar și-au lărgit activitatea și în domeniul imobiliar și farmaceutic.</p>
<p>În ultimii ani, cei doi frați au decis să se <span>implice în lumea fotbalului</span>. Au pus bazele unei academii de fotbal fabuloase la Bacău și sunt sponsorii echipei FC Bacău, care evoluează în ligile inferioare.</p>
<blockquote><p>„Frații Pavăl pot cumpăra orice echipă. Nu numai de aici, și din străinătate, dacă vor. Au mai fost în discuții și cu Hagi. Oamenii vor să facă în orașul lor. Am înțeles că fac acum bază sportivă, își fac tot ce trebuie. (La Bacău) Da. Mi se pare normal. Oamenii sunt de acolo. Bacăul e cu fotbalul la pământ. Încep de la zero. Au posibilități mari și, după modul cum și-au construit afacerile, au și răbdare să facă”, a declarat Victor Becali, la<span> Culisele fotbalului.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Dulceață”. Sorana Cîrstea a publicat imagini unice alături de Ion Alexandru Țiriac, moștenitorul imperiului de miliarde de euro, de ziua acestuia</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/dulceata-sorana-cirstea-a-publicat-imagini-unice-alaturi-de-ion-alexandru-tiriac-mostenitorul-imperiului-de-miliarde-de-euro-de-ziua-acestuia-20279205</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Dulceata.-Sorana-Cirstea-a-publicat-imagini-unice-alaturi-de-Ion-Alexandru-Tiriac-mostenitorul-imperiului-de-miliarde-de-euro-de-ziua-acestuia.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea a făcut publice imagini alături de iubitul său, Ion Alexandru Țiriac, în ziua în care fiul celui mai bogat român a împlinit 49 de ani.</p>
<p>E o zi specială în <span>familia Țiriac.</span> Fiul cel mare al fostului tenismen român a împlinit 49 de ani, iar iubita sa, jucătoarea de tenis Sorana Cîrstea, a distribuit un colaj cu imagini în care sunt surprinși în diverse momente împreună. La scurt timp după ce sportiva a distribuit pozele alături de o urare adresată special iubitului său. Ion Țiriac jr. i-a mulțumit alintând-o „sweety” (n.r. dulceață) pe femeia care i-a fost aproape în ultimii ani.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea, imagini unice alături de Ion Alexandru Țiriac</span></h2>
<p>Una din cele mai titrate jucătoare de tenis din România formează un cuplu cu <span>fiul cel mare al lui Ion Țiriac </span>de mai mulți ani. Cei doi și-au ținut relația departe de lumina reflectoarelor și au încercat să fie cât mai discreți în ceea ce privește ieșirile în spațiul public împreună. Totuși, de ziua sa, Ion Alexadru Țiriac a avut parte de o surpriză pe rețelele de socializare.</p>
<p>Sorana Cîrstea a distribuit un colaj cu fotografii în care cei doi apar împreună în vacanțe. Bărbatul a apreciat gestul iubitei sale și i-a mulțumit public dezvăluind cum o alintă (dulceață).</p>
<p>La finalul anului trecut, Sorana Cîrstea a vorbit pentru prima oară, pe scurt, despre relația cu Ion Alexandru Țiriac. Ea a recunoscut că sunt împreună de câțiva ani, dar rămâne un mister de când au început să se vadă prima oară.</p>
<blockquote><p>“Având în vedere ultimii ani, că sunt într-o relație cu băiatul dânsului, petrec destul de mult timp cu domnul Țiriac.”, declara în 2024 Sorana Cîrstea, pentru <span>Digisport.</span></p></blockquote>
<h2><span>Codin Maticiuc l-a dat de gol pe fiul lui Ion Țiriac chiar de ziua sa: „El e omul din umbră”</span></h2>
<p>Codin Maticiuc a avut un mesaj special de transmis chiar de ziua lui Ion Alexandru Țiriac, cel care l-a sprijinit în majoritatea acțiunilor pe care le-a avut alături de ONG-ul Construim Spitale Publice din Bani Privați.</p>
<blockquote><p>„Astăzi e ziua lui, a omului din umbra multora din reușitele mele și cel mai mare ambasador #spitalepublicedinbaniprivați, și la propriu și la figurat. Azi e ziua lui Ion Alexandru Țiriac aka Ion Ion. Omul care la început doar a donat bani pentru diferite cauze pe care le aveam în fundație.e Copiii din orfelinat, spitalele pe care le renovam, refugiați pe care îi cazam.</p>
<p>Omul care apoi și-a convins tatăl să facă inimaginabilul, să apară în straie ponosite doar pentru a ne legitima pe noi ca fundație. Omul care m-a luat și m-a plimbat prin birouri de milionari și mari directori de companii și le-a spus că el în cazua noastră și în mine crede și așa am obținut sponsorizări uriașe fără de care n-am construi azi un spital.</p>
<p>El e omul din umbră și pentru majoritatea business-urilor lor de familie pe care le conduce din Dubai sau România și implementează niște sisteme de management și control pe care eu le ascult cu gura căscată și pe care iată că și tatăl lui le acceptă.”, e o parte din mesajul transmis de Maticiuc pe Instagram.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cristina, femeia care l-a făcut bunic pe Victor Pițurcă, a primit un Bentley cadou de la actualul iubit</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cristina-femeia-care-l-a-facut-bunic-pe-victor-piturca-a-primit-un-bentley-cadou-de-la-actualul-iubit-20279039</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Cristina-femeia-care-l-a-facut-bunic-pe-Victor-Piturca-a-primit-un-Bentley-cadou-de-la-actualul-iubit.jpg"/><br/><p>Cristina Ich trăiește în lux și opulență după despărțirea de fiul lui Victor Pițurcă, iar noul iubit i-a făcut cadou un Bentley.</p>
<p>Fiul lui Don Pepe are grijă ca logodnicei sale să nu îi lipsească nimic și o surprinde mereu cu cadouri la care alții pot doar să viseze o viață întreagă. Pe lîngă inelul de logodnă de peste 500.000 de euro, celebrul influencer a mai primit și un Bentley spectaculos cu care va atrage toate privirile în trafic.</p>
<h2><span>Cadou de sute de mii de euro primit de fosta noră a lui Pițurcă: surprinsă pe stradă în tandrețuri cu noul iubit</span></h2>
<p>Cristina Ich este din nou fericită, după <span>despărțirea de Pițurcă jr.</span> A primit un diamant uriaș de la fiul lui Don Pepe, care trebuie să se ridice la nivelul așteptărilor superbei brunete.</p>
<p>Colegii de la <span>Cancan</span> i-au suprins pe cei doi îndrăgostiți pe străzile Capitalei în față la un pub celebru, acolo unde vedeta își parca Bentley-ul sub atenta îndrumare a noului iubit. I-a deschis portiera și a urmat o scenă de tandrețe copleșitoare, desprinsă din filmele de dragoste.</p>
<h2><span>Cristina Ich, îndrăgostită până peste cap de soțul milionar al celei mai bune prietene</span></h2>
<p>Fiul lui Don Pepe și Bianca Taban, cea mai bună prietenă a Cristinei Ich, s-au căsătorit la Monaco, însă povestea de basm avea să se năruie după doar câteva luni. Viața cuplului a fost dată peste cap de <span>fosta noră a lui Victor Pițurcă</span>. Cristina Ich s-a împrietenit cu Bianca din lumea modei, celebrul influencer promovând creațiile Biancăi. Apropierea dintre cele două a fost fatală căsniciei. Fiul lui Don Pepe s-ar fi îndrăgostit până peste cap de Cristina atunci când a organizat o petrecere fastuoasă pentru soția sa, notează Cancan.</p>
<p>La scurt timp de la acel eveniment, Bianca s-a prins de aventura celor doi și a pus capăt căsniciei. Ea a pus și detectivi pe urmele soțului, ajungând să afle că cea mai bună prietenă i-a înșelat așteptările. Între timp, Bianca a revenit în brațele fostului iubit, milionarul Stelu ANRP. Nici el nu a fost „ușă de biserică” în timpul relației cu Bianca, înșelând-o cu Ioana Uretu, fosta iubită a lui Dani Oțil.</p>
<blockquote><p>„Și ce pot eu să fac? Nu trebuie să comentez nimic despre viața mea personală, nu am făcut-o niciodată. Și ce, e extraconjugală, e căsătorit cu cineva?</p>
<p>Nu vreau să comentez absolut nimic. Sunt o femeie liberă, pot să fiu cu cine îmi doresc și, atât timp cât cineva este liber, adică un bărbat este liber, eu pot să fiu cu acel bărbat. Punct. Nu există nicio relație extraconjugală. În niciun caz relația noastră nu a început când el era căsătorit. Noi ne cunoșteam, dar, în niciun caz… Nu a fost nicio infidelitate, nicio înșelătorie și așa mai departe”, a spus Cristina ICH, pentru Cancan.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția lui Gigi Becali după ce a văzut cum i-a fost vandalizat Palatul din Aleea Alexandru. Știe cine e vinovatul: „Să vină Poliția”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/reactia-lui-gigi-becali-dupa-ce-a-vazut-cum-i-a-fost-vandalizat-palatul-din-aleea-alexandru-stie-cine-e-vandalul-sa-vina-politia-20278384</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Reactia-lui-Gigi-Becali-dupa-ce-a-vazut-cum-i-a-fost-vandalizat-Palatul-din-Aleea-Alexandru.jpg"/><br/><p>Palatul lui Gigi Becali din Aleea Alexandru a fost vandalizat cu mesaje foarte ciudate, spre mirarea patronului de la FCSB.</p>
<p>Omul de afaceri a oferit și o primă reacție despre incident, însă nu a fost foarte afectat de cele întâmplate.</p>
<h2><span>Reacția lui Gigi Becali după ce a văzut cum i-a fost vandalizat Palatul din Aleea Alexandru. Știe cine e vinovatul: „Să vină Poliția”</span></h2>
<p>Palatul de lux al lui Gigi Becali, aflat în apropiere de Piața Victoriei din București, este cunoscut nu doar pentru mărimea și opulența sa, ci și pentru valoarea sa istorică. Clădirea este considerată un monument istoric și apare frecvent în imagini atunci când Becali oferă declarații pentru presă.</p>
<p>Cu toate acestea, asta nu i-a oprit pe unii cetățeni să lase urme nedorite pe proprietatea omului de afaceri. <span>Gardul palatului a fost vandalizat</span> cu mai multe mesaje scrise cu spray, iar conținutul lor a fost destul de ciudat, greu de înțeles inclusiv pentru patronul de la FCSB.</p>
<ul>
<li>„Ivanov Constantin Daniel”</li>
<li>„Premier și viitor președinte al tuturor românilor, amin”</li>
<li>„Partidul Frăția Forța România”</li>
<li>„Becali președinte + Mielu”</li>
</ul>
<h2><span>Cine este vandalul. Gigi Becali îl cunoaște</span></h2>
<p>Pe poarta palatului au fost, de asemenea, lipite fotografii cu Simona Halep și Alexandra Becali (fiica lui Gigi Becali). Pe ambele poze apărea același mesaj: „Alexandra Becali, viitoarea primă doamnă a României”.</p>
<p>Aparent, Ivanov Constantin Daniel este un bărbat sărac, care obișnuiește să vină frecvent în fața casei lui Becali și care, uneori, chiar doarme în zonă. Cu aproximativ două săptămâni în urmă, acesta a fost surprins în fața palatului.</p>
<p>Întrebat despre cele întâmplate, Gigi Becali nu a vrut să comenteze prea mult. A spus doar că așteaptă ca poliția să investigheze și să ia măsurile necesare, fiind de părere că omul respectiv are probleme grave de ordin mintal.</p>
<p>„Să vina poliția! Omul ăla e bolnav, nu am ce să îi fac”, a fost reacția scurtă pe care a oferit-o Gigi Becali, potrivit <span>iamsport.ro</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
