<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Naționala României s-a dizolvat după o iarnă!”. Răzvan Lucescu nu se ferește de cuvinte și face o analiză tranșantă a tricolorilor în contextul preliminariilor pentru Cupa Mondială. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/nationala-romaniei-s-a-dizolvat-dupa-o-iarna-razvan-lucescu-nu-se-fereste-de-cuvinte-si-face-o-analiza-transanta-a-tricolorilor-in-contextul-preliminariilor-pentru-cupa-mondiala-e-20263127</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Nationala-Romaniei-s-a-dizolvat-dupa-o-iarna.jpg"/><br/><p>Naționala României se apropie de finalul preliminariilor pentru Campionatul Mondial, iar Răzvan Lucescu le transmite tricolorilor să lupte până la capăt pentru a fi alături de cele mai importante reprezentative din lume.</p>
<p>Deocamdată, tricolorii se pregătesc pentru amicalul cu Canada, iar apoi trebuie neapărat să ia cele trei puncte din Cipru, la începutul săptămânii viitoare.</p>
<h2><span>Mesajul lui Răzvan Lucescu pentru jucătorii naționalei României: „Știu un singur lucru!”</span></h2>
<p>Antrenorul lui PAOK Salonic vrea ca jucătorii să creadă „până în ultimul moment” în șansa lor, chiar dacă România a pierdut deja două dueluri importante: Bosnia a câștigat surprinzător la București, scor 1-0, în timp ce Austria a trecut și ea de echipa noastră, cu 2-1.</p>
<p>Prin urmare, șansele de a mai prinde primul loc sunt foarte mici, însă tricolorii pot să ajungă la Mondial prin baraj.</p>
<p>„Nu sunt ghicitor, nici nu anticipez, însă știu un singur lucru. În fotbal, până la ultimul moment, trebuie să crezi și să te lupți”, a fost mesajul lui Răzvan Lucescu pentru fotbaliștii naționalei, prin intermediul <span>ProSport.</span></p>
<ul>
<li>1998 este anul în care naționala României a fost ultima oară la un Campionat Mondial</li>
</ul>
<h2><span>Ianis Hagi, marea absență a lui Mircea Lucescu în dubla cu Canada și Cipru: „Au ieșit automat din formă!”</span></h2>
<p>Fost selecționer al României, Răzvan Lucescu atrage atenția asupra faptului că situația se poate schimba repede în privința lotului, mai ales cu fotbaliștii care nu mai intră în planurile cluburilor.</p>
<p>Tehnicianul lui PAOK Salonic este probabil cu gândul și la Ianis Hagi, <span>marea absență a lui Mircea Lucescu pentru această acțiune a echipei naționale.</span></p>
<p>Fiul lui Gică Hagi ar putea fi însă o variantă spre finalul anului, atunci când România va da „examenele” cele mai importante din aceste preliminarii. Este vorba de duelul cu Austria, de la București, dar și de întâlnirea cu Bosnia, din deplasare.</p>
<p>Printr-o situație grea trece și Louis Munteanu, care n-a reușit să prindă transferul mult așteptat după ce echipa lui Nelu Varga a ieșit din Europa.</p>
<p>„La echipele naționale, întâlnirile se fac o dată la o lună și jumătate, uneori și la trei luni. Și multe se pot schimba. A fost o echipă formată, care după o iarnă practic s-a dizolvat. Jucători care s-au accidentat, jucători care n-au mai ajuns să joace la echipele lor de club. Au ieșit automat din formă. E foarte complicat să ajungi la echipa națională și să reușești să te exprimi”, a mai afirmat tehnicianul lui PAOK Salonic.</p>
<h2><span>Lotul României pentru meciurile cu Canada și Cipru</span></h2>
<p>Portari<br/>
Horațiu MOLDOVAN (Real Oviedo | Spania, 14/0), Ștefan TÂRNOVANU (FCSB, 3/0), Răzvan SAVA (Udinese | Italia, 0/0);</p>
<p>Fundași<br/>
Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano | Spania, 31/1), Deian SORESCU (Gaziantep FK | Turcia, 21/0), Andrei BURCĂ (Yunnan Yukun | China, 41/1), Bogdan RACOVIȚAN (Raków | Polonia, 4/0), Virgil GHIȚĂ (Hannover 96 | Germania, 3/0), Mihai POPESCU (FCSB, 4/1), Nicușor BANCU (Universitatea Craiova, 47/2), Andrei BORZA (FC Rapid 1923, 0/0);</p>
<p>Mijlocași<br/>
Adrian ȘUT (FCSB, 7/0), Marius MARIN (Pisa | Italia, 31/0), Vladimir SCRECIU (Universitatea Craiova, 4/0), Răzvan MARIN (AEK Atena | Grecia, 68/12), Nicolae STANCIU (Genoa | Italia, 82/15), Darius OLARU (FCSB, 26/0), Florin TĂNASE (FCSB, 21/5), Dennis MAN (PSV | Țările de Jos, 37/10), David MICULESCU (FCSB, 2/0), Alexandru MITRIȚĂ (Zhejiang FC | China, 25/4), Ștefan BAIARAM (Universitatea Craiova, 0/0), Alexandru DOBRE (FC Rapid 1923, 2/0);</p>
<p>Atacanți<br/>
Denis DRĂGUȘ (Eyüpspor | Turcia, 24/5), Daniel BÎRLIGEA (FCSB, 4/1), Louis MUNTEANU (CFR Cluj, 1/0).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cine e cel mai bine cotat fotbalist din Superliga. Darius Olaru, liderul FCSB, detronat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/cine-e-cel-mai-bine-cotat-fotbalist-din-superliga-darius-olaru-liderul-fcsb-detronat-20263714</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Cine-e-cel-mai-bine-cotat-fotbalist-din-Superliga.-Darius-Olaru-liderul-FCSB-detronat-scaled-e1756964090786-1400x807.jpg"/><br/><p>Darius Olaru (27 de ani) a fost timp de multe luni consecutive cel mai bine cotat fotbalist din Superliga României, conform ierarhiei întocmite de site-ul de specialitate Transfermarkt.</p>
<p>Însă, perioada de glorie a căpitanului de la FCSB a apus, iar acum un alt jucător conduce clasamentul, cu o cotă de piață de 10 milioane de euro.</p>
<h2><span>Adio, Darius Olaru! Kurt Zouma este cel mai bine cotat fotbalist din Superliga României</span></h2>
<p><span>Darius Olaru, fotbalist care a reușit două goluri în partida FCSB – Aberdeen 3-0</span>, a dominat timp de mai bine de un an de zile clasamentul celor mai bine cotați jucători din Superliga României.</p>
<p>În vara lui 2024, Olaru era evaluat la 7 milioane de euro de site-ul de specialitate Transfermarkt, la fel precum coechipierul de pe atunci, Florinel Coman. Însă, acesta din urmă a fost vândut în Qatar, iar Olaru a rămas să domine ierarhia menționată. Ulterior, în decembrie 2024, cota căpitanului de la FCSB a urcat la 7.5 milioane de euro și de atunci nu a mai scăzut. În acest context, nici Olaru nu a avut emoții că va fi detronat de un alt jucător din competiția internă.</p>
<p>Însă, miercuri, 3 septembrie 2025, aproape de miezul nopții, <span>Kurt Zouma a semnat oficial cu CFR Cluj</span> și a devenit unul dintre cele mai spectaculoase transferuri din istoria fotbalului românesc. Câștigător a două titluri în Premier League și al Ligii Campionilor, cu Chelsea, Zouma are în prezent 30 de ani și, după o perioadă mai puțin bună petrecută la West Ham, a acceptat să vină în România și să mai dea o șansă carierei sale pe „Bătrânul continent”.</p>
<p>Totodată, internaționalul francez cu 11 apariții și un gol bifate în tricoul primei reprezentative a stopat și hegemonia lui Darius Olaru din topul menționat în debutul articolului.</p>
<p>Evaluat la 10 milioane de site-ul de specialitate <span>Transfermarkt</span>, Kurt Zouma este, începând de joi, 4 septembrie 2025, cel mai bine cotat jucător din Superliga României.</p>
<h2><span>Cea mai mare cotă din cariera lui Zouma și cum arată TOP 10 cote din Superliga</span></h2>
<p>Kurt Zouma are în prezent aceeași cotă pe care o avea la 19 ani, în 2014, anul în care Chelsea l-a transferat de la Saint-Etienne, din Franța, pentru 14.6 milioane de euro.</p>
<p>Ulterior, după anii de glorie petrecuți în tricoul londonezilor, în 2019, Zouma a ajuns să fie evaluat la 35 de milioane de euro, cea mai mare cotă de piață din întreaga sa carieră.</p>
<p>În ceea ce privește topul cotelor din Superliga, acesta arată în felul următor:</p>
<ol>
<li>Kurt Zouma (CFR Cluj) – 10 milioane de euro</li>
<li>Darius Olaru (FCSB) – 7.5 milioane de euro</li>
<li>Daniel Bîrligea (FCSB) – 5 milioane de euro</li>
<li>Ștefan Târnovanu (FCSB) – 5 milioane de euro</li>
<li>Louis Munteanu (CFR Cluj) – 5 milioane de euro</li>
<li>Adrian Șut (FCSB) – 4.5 milioane de euro</li>
<li>Siyabonga Ngezana (FCSB) – 3.5 milioane de euro</li>
<li>Joyskim Dawa (FCSB) – 3 milioane de euro</li>
<li>Florin Tănase (FCSB) – 2.5 milioane de euro</li>
<li>David Miculescu (FCSB) – 2.5 milioane de euro</li>
</ol>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Se umple Arena Națională la amicalul României? Interes foarte mare pentru partida cu vedetele Canadei. Noul star al lui Juventus vine la București. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/se-umple-arena-nationala-la-amicalul-romaniei-interes-foarte-mare-pentru-partida-cu-vedetele-canadei-noul-star-al-lui-juventus-vine-la-bucuresti-exclusiv-20263244</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Se-umple-Arena-Nationala-la-amicalul-Romaniei-Interes-foarte-mare.jpg"/><br/><p>Interes foarte mare pentru amicalul dintre România și Canada! <span>ProSport </span>a aflat că FRF a vândut până acum în jur de 30.000 de bilete pentru această partidă.</p>
<p>Cum interesul crește mult înaintea meciului, nu este exclus ca peste 40.000 de oameni să urmărească din tribune partida programată pe cel mai mare stadion al țării.</p>
<h2><span>Câte bilete s-au vândut pentru meciul dintre România și Canada</span></h2>
<p>Pauza competițională aduce un afiș interesant la București, acolo unde se pregătesc să ajungă în următoarea perioadă și nume precum Feyenoord, Fenerbahce și Bologna.</p>
<p>Au mai rămas două zile până la partida dintre România și Canada, iar suporterii naționalei vor veni într-un număr important la meciul care se va juca pe Arena Națională.</p>
<p>Din informațiile noastre, până acum s-au dat în jur de 30.000 de tichete, iar oficialii FRF sunt optimiști și speră ca foarte multe bilete să se vândă chiar și cu câteva ore înaintea partidei. Prin urmare, sunt șanse mari ca peste 40.000 de oameni să vadă meciul cu Canada, mai ales că vremea este în continuare una excelentă.</p>
<p>Așa cum <span>ProSport </span>a observat și la Mogoșoaia, entuziasmul este la cote înalte mai ales în rândul puștilor care vor să încurajeze vedetele lui Mircea Lucescu. O mare parte dintre aceștia au promis că nu vor rata întâlnirea de pe Arena Națională, mai ales că meciul se anunță unul spectaculos, din moment ce vedeta Canadei este Jonathan David, jucătorul ajuns la Juventus în această vară. <span>O absență importantă va fi însă cea a lui Daniel Bîrligea</span>, care nu va putea juca nici în Cipru.</p>
<p>Spre deosebire de naționala României, Canada a fost prezentă la ultima ediție a Campionatului Mondial, fără să iasă însă din grupele turneului final din 2022, care a avut loc în Qatar.</p>
<ul>
<li>1998 este anul în care naționala României a bifat ultima prezență la un Campionat Mondial, pe vremea „Generației de Aur”</li>
</ul>
<h2><span>Naționala mare a României va rămâne în București în următorii ani</span></h2>
<p>Așa cum a lăsat de înțeles și Răzvan Burleanu, naționala mare a României va rămâne în București în următorii ani, cele mai multe dintre partide urmând să se joace pe Arena Națională.</p>
<p>Cu siguranță, interesul va fi la cote înalte și la partida cu Austria, în care<span> tricolorii vor dori să se revanșeze în fața fanilor</span> după eșecul de la Viena, scor 1-2.</p>
<p>Până la meciul cu austriecii, România va merge în Cipru după duelul cu Canada, pentru singurul meci oficial pe care îl joacă în această lună în preliminariile Campionatului Mondial.</p>
<ul>
<li>21:00 este ora de start pentru partida amicală dintre România și Canada</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Copilul care îl idolatrizează pe Nicolae Stanciu vine în cârje să vadă meciul României cu Canada! Ce a pățit înaintea partidei de pe Arena Națională. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/copilul-care-il-idolatrizeaza-pe-nicolae-stanciu-vine-in-carje-sa-vada-meciul-romaniei-cu-canada-ce-a-patit-inaintea-partidei-de-pe-arena-nationala-exclusiv-20263316</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Idolul-lui-Nicolae-Stanciu-vine-in-carje-sa-vada-meciul-Romaniei-cu-Canada.jpg"/><br/><p>Naționala României a atras foarte mulți fani mai ales după parcursul peste așteptări de la ultima ediție a Campionatului European. Unul dintre aceștia va face eforturi mari pentru a urmări din tribune duelul cu Canada.</p>
<p>Aflat în cârje, puștiul are parte de o săptămână pe care nu o va uita prea curând. Cu gândul la meciul de vineri, copilul n-a ratat nici întâlnirea cu tricolorii de la Mogoșoaia, acolo unde a luat autografe de la vedetele lui Mircea Lucescu.</p>
<h2><span>Idolul lui Nicolae Stanciu vine în cârje la amicalul dintre România și Canada</span></h2>
<p>Sute de puști i-au sufocat efectiv pe jucătorii României, care în această perioadă pregătesc amicalul cu Canada, iar apoi partida din deplasare cu Cipru, „examen” important în preliminariile Campionatului Mondial.</p>
<p>Unul dintre fanii care ne-a atras atenția a ținut neapărat să-i încurajeze pe tricolori, în ciuda faptului că se recuperează după o perioadă complicată.</p>
<p>„Mi-am rupt piciorul și acum mi-am scos ghipsul”, a mărturisit pentru <span>ProSport </span>suporterul naționalei României, care s-a deplasat cu greutate pe gazonul de la Mogoșoaia. „Mi-am dorit foarte mult și de asta am venit”, a continuat acesta.</p>
<p>Deși se confruntă cu serioase probleme de sănătate, micuțul suporter al naționalei noastre nu va lipsi de pe Arena Națională, sperând să vadă cât mai multe goluri ale României.</p>
<p>Îmbrăcat în tricoul naționalei României, copilul a mărturisit că îl are ca idol pe Nicolae Stanciu, autorul unui gol superb în duelul cu Ucraina de la Euro 2024.</p>
<h2><span>Radu Drăgușin și Andrei Rațiu, ceilalți idoli pentru fanul naționalei României</span></h2>
<p>Aflat la Mogoșoaia pentru a-și umple tricoul cu autografe, puștiul a făcut și un podium al tricolorilor pe care îi simpatizează. Pe locul al doilea l-a pus pe Radu Drăgușin, iar pe poziția a treia a ajuns Andrei Rațiu.</p>
<p>Puștiul a ținut să fie două zile la rând alături de oamenii lui Mircea Lucescu, fiind remarcat și de fotbaliștii care visează să reprezinte România la Campionatul Mondial.</p>
<p>„Să țineți cu echipa națională! Hai, România”, a fost mesajul copilului care poate fi un veritabil exemplu pentru cei care sunt veșnic nemulțumiți.</p>
<h2><span>30.000 de bilete vândute pentru amicalul România – Canada</span></h2>
<p>Deocamdată, peste 30.000 de bilete s-au vândut pentru amicalul dintre România și Canada, iar FRF așteaptă în tribune peste 40.000 de spectatori.</p>
<p>Afișul partidei este unul interesant, având în vedere că oaspeții vor avea destule nume mari în lot, în frunte cu Jonathan David, care a devenit jucătorul lui Juventus în această fereastră de mercato.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Andrei Borza s-a accidentat și ratează meciurile naționalei cu Canada și Cipru. Ce variante are Mircea Lucescu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/andrei-borza-s-a-accidentat-si-rateaza-meciurile-nationalei-cu-canada-si-cipru-ce-variante-are-mircea-lucescu-20263722</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Andrei-Borza-s-a-accidentat-si-rateaza-meciurile-nationalei-cu-Canada-si-Cipru.-Ce-variante-are-Mircea-Lucescu-1400x602.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Lotul convocat de</span> <span class="cf0">Mircea Lucescu pentru partidele </span><span class="cf1">c</span><span class="cf0">u Canada </span><span class="cf1">și Cipru se </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">mpu</span><span class="cf1">ținează pe zi ce trece.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">După ce a rămas fără Daniel </span><span class="cf1">B</span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">rligea</span><span class="cf1">, accidentat, selec</span><span class="cf1">ționerul l-a pierdut și pe Andrei Borza, fundașul Rapidului accident</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">ndu-se la glezn</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n cantonamentul de la Mogo</span><span class="cf1">șoaia.</span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf0">Andrei Borza s-a „rupt” și spune adio dublei cu Canada și Cipru</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mircea Lucescu </span><span class="cf1">are mai bătăi de cap înaintea </span><span class="cf0">partidel</span><span class="cf1">or</span><span class="cf0"> cu Canada și Cipru</span> <span class="cf2">î</span><span class="cf1">n privin</span><span class="cf1">ța lotului pe care </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">l are la dispozi</span><span class="cf1">ție. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">După ce </span><span class="cf1">l-a pierdut pe</span><span class="cf0"> Daniel </span><span class="cf0">Bîrligea</span><span class="cf0">, </span><span class="cf1">cel care a suferit o ruptură musculară, </span><span class="cf0">selecționerul </span><span class="cf1">primei noastre reprezentative a rămas și fără </span><span class="cf0">Andrei Borza, fundașul Rapidului </span><span class="cf0">accidentându</span><span class="cf0">-se la gleznă în cantonamentul de la Mogoșoaia</span><span class="cf1">, scrie </span><span>Fanatik</span><span class="cf1">.</span></p>
<p class="pf0"><span>Apărătorul de bandă stâng</span><span class="cf1"><span>ă al giuleștenilor</span> va absenta cel puțin două săptăm</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">ni, astfel c</span><span class="cf1">ă el va rata și meciul din deplasare cu Universitatea Cluj, programat pe 12 septembrie </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n etapa a 9-a din Superlig</span><span class="cf1">ă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Î</span><span class="cf1">n atare condi</span><span class="cf1">ții, Il Luce îl mai are </span><span class="cf1">doar cu Nicu</span><span class="cf1">șor Bancu </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n partea st</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">ng</span><span class="cf1">ă a defensivei și răm</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">ne de v</span><span class="cf1">ăzut dacă va mai convoca pe cineva </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n locul lui Borza.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">În atare condi</span><span class="cf0">ții, </span><span class="cf1">Andrei Borza ratează debutul la prima reprezentativă a Rom</span><span class="cf2">âniei.</span><span class="cf0"> El </span><span class="cf2">a mai fost convocat o dat</span><span class="cf1">ă, </span><span class="cf0">pe vremea c</span><span class="cf3">â</span><span class="cf0">nd selec</span><span class="cf0">ționer era Edward </span><span class="cf2">Iord</span><span class="cf1">ănescu, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ns</span><span class="cf1">ă a rămas rezervă neutilizată </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n victoria cu </span><span class="cf1">Andorra, scor 4-0, din preliminariile EURO 2024.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20263727" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/ANTRENAMENT-ROMANIA-31.08.2025-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/ANTRENAMENT-ROMANIA-31.08.2025-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/ANTRENAMENT-ROMANIA-31.08.2025-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/ANTRENAMENT-ROMANIA-31.08.2025-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/ANTRENAMENT-ROMANIA-31.08.2025-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Lotul României pentru meciurile cu Canada </span><span class="cf1">şi</span><span class="cf1"> Cipru</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">PORTARI</span></p>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf1">Horațiu MOLDOVAN (Real Oviedo | Spania, 14/0), Ștefan T</span><span class="cf0">ÂRNOVANU (FCSB, 3/0), R</span><span class="cf1">ăzvan SAVA (Udinese | Italia, 0/0)</span></li>
</ul>
<p>FUNDAȘI</p>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf0">Andrei RA</span><span class="cf1">ȚIU (Rayo Vallecano | Spania, 31/1), </span><span class="cf1">Deian</span><span class="cf1"> SORESCU (Gaziantep FK | Turcia, 21/0), Andrei BURCĂ (Yunnan </span><span class="cf1">Yukun</span><span class="cf1"> | China, 41/1), Bogdan RACOVIȚAN (</span><span class="cf1">Rak</span><span class="cf0">ów</span><span class="cf0"> | Polonia, 4/0), Virgil GHI</span><span class="cf1">ȚĂ (Hannover 96 | Germania, 3/0), Mihai POPESCU (FCSB, 4/1), Nicușor BANCU (Universitatea Craiova, 47/2)</span></li>
</ul>
<p class="pf0"><span class="cf1">MIJLOCAȘI</span></p>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf1">Adrian ȘUT (FCSB, 7/0), Marius MARIN (Pisa | Italia, 31/0), Vladimir SCRECIU (Universitatea Craiova, 4/0), Răzvan MARIN (AEK Atena | Grecia, 68/12), Nicolae STANCIU (Genoa | Italia, 82/15), Darius OLARU (FCSB, 26/0), Florin TĂNASE (FCSB, 21/5), Dennis MAN (PSV | Țările de Jos, 37/10), David MICULESCU (FCSB, 2/0), Alexandru MITRIȚĂ (Zhejiang FC | China, 25/4), Ștefan BAIARAM (Universitatea Craiova, 0/0), Alexandru DOBRE (FC Rapid 1923, 2/0)</span></li>
</ul>
<p class="pf0"><span class="cf1">ATACANȚI</span></p>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf1">Denis DRĂGUȘ (</span><span class="cf1">Ey</span><span class="cf0">üpspor</span><span class="cf0"> | Turcia, 24/5), Louis MUNTEANU (CFR Cluj, 1/0) </span></li>
</ul>
<p><!--EndFragment --></p>
<p> </p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
