<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>FCSB e imposibil de învins în audiențe! Antena 1 a bătut PRO TV, care avea serialul-locomotivă Las Fierbinți</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/fcsb-e-imposibil-de-invins-in-audiente-antena-1-a-batut-pro-tv-care-avea-serialul-locomotiva-las-fierbinti-20215806</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/FCSB-e-imposibil-de-invins-in-audiente-Antena-1-a-batut-PRO-TV-care-avea-serialul-locomotiva-Las-Fierbinti-1400x1050.jpg"/><br/><p>Meciul FCSB – Inter Club D’Escaldes din primul tur preliminar UEFA Champions League a atras cei mai mulți români în fața televizoarelor.</p>
<p>Antena 1 a dat lovitura cu partida de pe Stadionul Steaua și a bătut PRO TV, care avea serialul-locomotivă Las Fierbinți.</p>
<h2><span>FCSB e imposibil de învins în audiențe! Antena 1 a bătut PRO TV, care avea serialul-locomotivă Las Fierbinți</span></h2>
<p><span>FCSB a câștigat cu Inter Escaldes</span>, scor 3-1, în primul tur preliminar din UEFA Champions League. David Miculescu, Darius Olaru și Marius Ștefănescu au marcat pentru formația bucureșteană. Rafinha a înscris unicul gol al echipei oaspete.</p>
<p>Meciul FCSB – Inter Club D’Escaldes a atras cei mai mulți români în fața televizoarelor. La nivel național, partida de pe Antena 1 a fost văzută de aproape 1,2 milioane de români în fiecare minut. Duelul de pe Stadionul Steaua a fost peste PRO TV cu aproape 150.000 de telespectatori.</p>
<p>Pe Pro era serialul-locomotivă Las Fierbinți (până la 21.30), apoi un meci din semifinalele FIFA Club World Cup (PSG – Real Madrid). Dacă ne raportăm la mediul urban, partida FCSB – Inter Club D’Escaldes a fost văzută de 630.000 de telespectatori în fiecare minut.</p>
<h2><span>Audiențele posturilor TV pe intervalul meciului FCSB – Inter Club d’Escaldes la nivel național</span></h2>
<p>1. Antena 1 – 1.175.000 telespectatori (6,7 rtg, 18,2 share)</p>
<p>2. Pro TV – 1.035.000 (5,9 rating, 16,1 share)</p>
<p>3. Kanal D – 555.000</p>
<p>4. Happy Channel – 465.000</p>
<p>5. România TV 375.000</p>
<p>6. Antena 3 – 230.000</p>
<h2><span>Audiențele posturilor TV pe intervalul meciului FCSB – Inter Club d’Escaldes în mediul urban</span></h2>
<p>1. Antena 1 – 630.000 de telespectatori (6,4 rtg, 18,2 share)</p>
<p>2. Pro TV – 505.000 (5,1 rtg, 14,5 shr)</p>
<p>3. Kanal D – 315.000</p>
<p>4. Happy Channel – 255.000</p>
<p>5. România TV – 210.000</p>
<p>6. Antena 3 – 150.000</p>
<h2><span>Reacția lui Elias Charalambous după FCSB – Inter Club D’Escaldes 3-1</span></h2>
<p>Elias Charalambous, antrenorul FCSB, a reacționat după victoria cu Inter Club D’Escaldes din primul tur preliminar UEFA Champions League. Tehnicianul cipriot <span>nu a fost prea mulțumit</span> de evoluția echipei sale.</p>
<p>„Cred că rezultatul este unul bun, dar nu sunt mulțumit de evoluția noastră. Am zis înainte de meci că, dacă nu suntem concentrați 100%, vom avea probleme.</p>
<p>Știam că adversarul joacă fotbal, că e o echipă mult mai bună decât ce se vorbește despre ea. I-am analizat, au o posesie bună. Am avut ocazii să mai marcăm, dar n-am făcut-o și am suferit.</p>
<p>E responsabilitatea mea că nu am jucat mai bine azi, eu trebuia să-i împing pe jucători. Nu trebuie să arătăm cu degetul vreun jucător, toți trebuie să fim mai concentrați. Ăsta este rezultatul, trebuie să ne îmbunătățim ca echipă și sunt convins că o vom face.</p>
<p>Nu e un accident. Am câștigat, totuși. Am spus că puteam să jucăm mai bine. E adevărat, nu am făcut un joc fantastic, dar am câștigat cu 3-1”, a declarat Elias Charalambous.</p>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 469px; left: 241px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sistemul care îl va pune pe gânduri pe Gigi Becali. Ioan Andone i-ar titulariza pe Alibec și pe Bîrligea: „Așa aș juca”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/sistemul-care-il-va-pune-pe-ganduri-pe-gigi-becali-ioan-andone-i-ar-titulariza-pe-alibec-si-pe-birligea-asa-as-juca-20215893</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Sistemul-care-il-va-pune-pe-ganduri-pe-Gigi-Becali.-Ioan-Andone-i-ar-titulariza-pe-Alibec-si-pe-Birligea-1-1400x795.jpg"/><br/><p>Trupa lui Gigi Becali s-a chinuit la primul meci din Europa, 3-1 cu anonima Inter Club d’Escaldes, din Andorra, în prima manșă a primului tur preliminar al UEFA Champions League.</p>
<p>Ioan Andone este de părere că, atunci când își vor reveni Alibec și Bîrligea, FCSB ar trebui să joace cu cei doi titulari, într-un sistem 4-3-1-2, cu Juri Cisotti în spatele lor.</p>
<h2><span>Ioan Andone, sfaturi pentru Gigi Becali. „Fălcosul” i-ar titulariza pe Alibec și pe Bîrligea</span></h2>
<p>FCSB a tras serios pentru un succes cu 3-1 în fața anonimei Inter Club d’Escaldes, din Andorra, în prima manșă a primului tur preliminar al UEFA Champions League, în contextul în care s-a văzut că <span>nu are în teren un număr 9</span>, Alibec și Bîrligea fiind accidentați.</p>
<p>Ioan Andone crede că, atunci când își vor reveni cei doi atacanți de careu, Elias Charslambous ar trebui să joace cu ambii titulari, într-un modul tactic 4-3-1-2, cu „dirijorul” Juri Cisotti în spatele lor.</p>
<p>Totuși, există și un mare impediment. În acest sistem, ar sări din schemă Florin Tănase, David Miculescu și Dennis Politic.</p>
<p>„S-a văzut foarte mult lipsa unui vârf la acest meci (n.r. cu Inter Club d’Escaldes). Deși au apărut și acum de multe ori la finalizare. Eu aș juca alt sistem la FCSB, 4-3-1-2, cu Cisotti în spatele lui Bîrligea și Alibec.</p>
<p>Apoi, cu Chiricheș, mijlocaș central, lângă Șut și Olaru. Este o variantă din care dispar Tănase și Miculescu, jucători foarte buni. Dar eu sunt tare curios să văd acest sistem 4-3-1-2”, a spus Andone la <span>DigiSport</span>.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20215773" decoding="async" fetchpriority="high" height="842" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gigi-Becali-le-vrea-eliminate-din-Europa-pe-rivalele-CFR-Cluj-U-Cluj-si-Universitatea-Craiova-scaled-e1752163316430-1400x842.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gigi-Becali-le-vrea-eliminate-din-Europa-pe-rivalele-CFR-Cluj-U-Cluj-si-Universitatea-Craiova-scaled-e1752163316430-1400x842.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gigi-Becali-le-vrea-eliminate-din-Europa-pe-rivalele-CFR-Cluj-U-Cluj-si-Universitatea-Craiova-scaled-e1752163316430-768x462.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gigi-Becali-le-vrea-eliminate-din-Europa-pe-rivalele-CFR-Cluj-U-Cluj-si-Universitatea-Craiova-scaled-e1752163316430-1536x924.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gigi-Becali-le-vrea-eliminate-din-Europa-pe-rivalele-CFR-Cluj-U-Cluj-si-Universitatea-Craiova-scaled-e1752163316430-2048x1232.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Patronul campioanei schimbă sistemul, din 4-3-3 în 4-2-3-1</span></h2>
<p>În cazul în care nu se întâmplă vreo catastrofă în returul cu Inter Club D’Escaldes, FCSB va întâlni învingătoarea dublei TSN – Skhendija, iar apoi adversarii vor fi de cu totul alt nivel, astfel că Gigi Becali <span>a dat ordin ca echipa să joace în alt sistem tactic</span>, în care Tănase, Politic și Olaru vor duce o bătălie dură pentru titularizare.</p>
<p>„O să joace Ngezana și Mihai Popescu în centrul defensivei. Nu mai jucăm 4-3-3, jucăm 4-2-3-1, cu Șut și Chiricheș. Nu mai jucăm așa! O să fie mare război între Tănase, Politic și Olaru. O să joace Tănase în stânga, dacă Politic nu dă randament.</p>
<p>Sau joacă Olaru, iar Tănase e în stânga. O să fie mare război între ei. Sau va juca Florin Tănase vârf”, a declarat Gigi Becali pentru sursa citată mai sus.</p>
<p>Astfel, campioana României ar putea arăta astfel : Târnovanu – Crețu, Ngezana, M. Popescu, Radunovic – Șut, Chiricheș – Miculescu, Cisotti, Olaru (Politic) – Fl. Tănase</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Marius Lăcătuș, nemilos cu FCSB: „Nu ai cum să te prezinți așa când vrei să joci în grupele Ligii Campionilor”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/marius-lacatus-nemilos-cu-fcsb-nu-ai-cum-sa-te-prezinti-asa-cand-vrei-sa-joci-in-grupele-ligii-campionilor-20215834</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Marius-Lacatus-nemilos-cu-FCSB-„Nu-ai-cum-sa-te-prezinti-asa-cand-vrei-sa-joci-in-grupele-Ligii-Campionilor-scaled-e1752167327370-1400x831.jpg"/><br/><p>Marius Lăcătuș este nemilos cu FCSB, după ce a văzut prestația pe care campioana României a avut-o în primul tur preliminar al UEFA Champions League.</p>
<p>Reamintim că FCSB s-a impus în manșa tur, disputată în fața celor de la Inter Escaldes, cu scorul de 3-1, dar fostul mare internațional nu a fost mulțumit de cum s-a prezentat echipa lui Elias Charalambous.</p>
<h2><span>Marius Lăcătuș, nemulțumit de jocul prestat de FCSB</span></h2>
<p><span>FCSB a început cu dreptul parcursul european</span>. Miercuri, 9 iulie 2025, campioana României s-a impus cu scorul de 3-1 în fața celor de la Inter Escaldes, în primul tur preliminar din UEFA Champions League.</p>
<p>Această victorie nu a fost de ajuns pentru Marius Lăcătuș, care a criticat dur jocul prestat de echipa pregătită de Elias Charalambous. „Fiara” este de părere că echipa patronată de Gigi Becali trebuia să marcheze mai mult de trei goluri și a remarcat că FCSB a avut mai multe probleme în compartimentul defensiv.</p>
<p>„Ăsta e primul lucru care ar trebui să îi preocupe. Ar trebui să îi pună pe gânduri pe cei de la FCSB, că cei din Andorra au avut atâtea ocazii. Din punct de vedere defensiv nu au stat bine, chiar dacă în atac nu au fost probleme.</p>
<p>O ocazie la 0-0, penalty ratat, încă o ocazie la 3-1, trebuie să te pună pe gânduri! Când ești o echipă matură și țintești spre grupele (n.r. faza ligii) Champions League, nu ai cum să te prezinți așa!</p>
<p>Eu nu am văzut echipe de top, care se respectă, care când au 2-0 sau 3-0 să se relaxeze”, a declarat Marius Lăcătuș, conform <span>digisport.ro</span>.</p>
<h2><span>Gigi Becali, nemulțumit după victoria cu Inter Escaldes</span></h2>
<p>Nu doar Marius Lăcătuș s-a arătat nemulțumit de prestația „roș-albaștrilor”. <span>Gigi Becali și-a criticat dur jucătorii la finalul partidei cu Inter Escaldes</span> și s-a arătat deranjat de atitudinea pe care aceștia au avut-o în repriza secundă. Latifundiarul din Pipera crede că echipa pregătită de Elias Charalambous și Mihai Pintilii putea marca mai multe goluri, pentru a merge fără emoții în Andorra, unde se va disputa partida retur, peste o săptămână.</p>
<p>Chiar și căpitanul Darius Olaru a fost luat la țintă de către omul de afaceri. Mai mult de atât, acesta a fost scos din teren la pauza meciului care s-a disputat pe Stadionul Steaua din București.</p>
<p>Singurul jucător de care Gigi Becali a fost mulțumit și pe care nu l-a criticat după meciul cu Inter Escaldes este italianul Juri Cisotti.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Nu se poate așa ceva”. Ionel Dănciulescu a fost șocat de ce au făcut fotbaliștii FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/nu-se-poate-asa-ceva-ionel-danciulescu-a-fost-socat-de-ce-au-facut-fotbalistii-fcsb-20215690</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Nu-se-poate-asa-ceva.-Ionel-Danciulescu-a-fost-socat-de-ce-au-facut-fotbalistii-FCSB.webp"/><br/><p>Ionel Dănciulescu a rămas șocat după meciul FCSB – Inter Club d’Escaldes, scor 3-1, din primul tur preliminar UEFA Champions League.</p>
<p>Fostul atacant de la Dinamo București a analizat prestația campioanei României și a tras concluzia la finalul partidei de pe Stadionul Steaua.</p>
<h2><span>Ionel Dănciulescu a dat de pământ cu FCSB după meciul cu Inter Club d’Escaldes: „Așa se întâmplă când te relaxezi”</span></h2>
<p><span>FCSB a învins Inter Escaldes</span>, scor 3-1, în primul tur preliminar din UEFA Champions League. David Miculescu, Darius Olaru și Marius Ștefănescu au înscris pentru echipa lui Gigi Becali. Rafinha a marcat unicul gol al oaspeților.</p>
<p>Inter Escaldes a avut un penalty ratat și un gol anulat la scorul de 3-1. Ionel Dănciulescu, triplu campion al României cu Dinamo București, a criticat-o pe FCSB și a spus că fotbaliștii lui Gigi Becali s-au relaxat prea mult.</p>
<p>„Au încercat să joace, să le pună probleme pe faze fixe, a mai fost și acel penalty, dar noroc cu Târnovanu, pentru că a apărat.</p>
<p>Așa se întâmplă însă când te relaxezi, când nu tratezi partida așa cum trebuie, dar nu cred că se pune problema calificării.</p>
<p>Am remarcat lipsă de responsabilitate, de concentrare, nu se poate așa ceva. E clar că vor învăța ceva din această partidă”, a declarat Dănciulescu, la <span>DigiSport</span>.</p>
<h2><span>Darius Olaru, criticat de Gigi Becali după FCSB – Inter Escaldes 3-1</span></h2>
<p>Gigi Becali, patronul FCSB, <span>l-a criticat pe Darius Olaru</span> pentru evoluția sa din meciul cu Inter Club d’Escaldes. Finanțatorul campioanei României i-a reproșat că a dat toate mingile la adversar, motiv pentru care a decis să-l scoată la pauză.</p>
<p>„N-a fost nicio menajare la Olaru. Trebuie să jucăm fotbal, nu să dăm toate mingile la adversar. N-ai nicio realizare, la revedere. Una e prietenia, alta e fotbalul.</p>
<p>Îl respectăm pe Olaru, dar îl respectăm în afară și peste tot. Pe teren, respectul e doar pentru ce face pe teren. Joacă, bine.</p>
<p>Nu joacă, hai, la revedere, poți să fii cine vrei tu. Prea joacă el să fie decisiv, picioarele nu sunt computere. A dat mingea numai la adversar.</p>
<p>Și nu doar asta. N-a avut realizări nici la centrul terenului, să vezi că e prezent, să câștige dueluri. Atunci, la revedere, ce să mai?”, a declarat Gigi Becali.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Asta chiar ar fi o răsturnare spectaculoasă. I-a propus lui Gigi Becali o revenire neașteptată: „Oricum îl plătesc”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/asta-chiar-ar-fi-o-rasturnare-spectaculoasa-i-a-propus-lui-gigi-becali-o-revenire-neasteptata-oricum-il-platesc-20215742</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Asta-chiar-ar-fi-o-rasturnare-spectaculoasa.-I-a-propus-lui-Gigi-Becali-o-revenire-neasteptata-1400x906.jpg"/><br/><p>Rămasă fără Daniel Bîrligea și Dennis Alibec, ambii accidentați pe o perioadă mai lungă de timp, FCSB suferă în avanposturi.</p>
<p>Stelian Stancu, fostul jucător al „roș-albaștrilor”, spune că soluția ar putea veni din curtea proprie, acolo unde, Jordan Gele a fost scos din lot de Gigi Becali, în ciuda faptului că îi plătește în continuare acestuia salariul.</p>
<h2><span>I-a propus lui Gigi Becali să-l readucă în lot pe Jordan Gele</span></h2>
<p>Campioana FCSB suferă în atac fără Daniel Bîrligea și Dennis Alibec, ambii accidentați pe o perioadă mai lungă de timp.</p>
<p>Potrivit lui Stelian Stancu, fostul fundaș dreapta al „roș-albaștrilor”, soluția e în propia curtea proprie, acolo unde, Jordan Gele, atacant cumpărat în iarnă de la Unirea slobozia, a fost scos din lot de Gigi Becali, în ciuda faptului că îi plătește în continuare acestuia salariul.</p>
<p>Stancu crede că s-a greșit în cazul lui Jordan Gele și <span>îl vede pe francez mult mai util echipei decât improvizațiile</span> Tănase, Cisotti sau Miculescu.</p>
<p>„Alibec și Bîrligea o ajutau pe FCSB, aduceau un plus în joc. De fapt, echipa mai are un atacant, pe Gele, dar trebuie să-l readucă la prima echipă. Pentru mine, la ce a jucat Gele, mi s-a părut un jucător util pentru FCSB, mai ales în momentul în care nu-l ai pe Alibec, nu-l ai pe Bîrligea.</p>
<p>Noi avem chestia asta în România… Uite, la Campionatul Mondial al Cluburilor, sunt jucători care știu 100% că nu vor mai face parte din lotul echipei pentru sezonul următor și totuși sunt cu echipa acolo, intră și joacă. Pentru că nu știi niciodată ce se întâmplă. Uitați-vă la Musiala, picior rupt. Muller era dat ca și plecat, dar face parte din lot și a jucat la Bayern. Se întâmplă tot felul de cazuri.</p>
<p>OK, nu te mai vreau, dar vino cu mine, oricum te plătesc. De ce să te las pe dinafară?! Uite, se întâmplă necazuri ca ăsta. Te bucuri că faci economie de câteva mii de euro că nu iei 1-2 jucători în cantonament, dar acum te puteai folosi de Gele”, a declarat Stancu, invitat la <span>GSP</span>.</p>
<p><img alt="Fostul angajat al lui Gigi Becali a atins apogeul carierei: e director la Benfica Lisabona!" class="size-large wp-image-20214317" decoding="async" height="934" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Fostul-angajat-al-lui-Gigi-Becali-a-atins-apogeul-carierei-e-director-la-Benfica-Lisabona-1400x934.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Fostul-angajat-al-lui-Gigi-Becali-a-atins-apogeul-carierei-e-director-la-Benfica-Lisabona-1400x934.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Fostul-angajat-al-lui-Gigi-Becali-a-atins-apogeul-carierei-e-director-la-Benfica-Lisabona-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Fostul-angajat-al-lui-Gigi-Becali-a-atins-apogeul-carierei-e-director-la-Benfica-Lisabona-1536x1025.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Fostul-angajat-al-lui-Gigi-Becali-a-atins-apogeul-carierei-e-director-la-Benfica-Lisabona-2048x1366.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Latifundiarul din Pipera și-a pierdut răbdarea. „Facem cum vrea el”</span></h2>
<p>Lui Jordan Gele i s-a comunicat că nu mai are „viață” la FSCB după ce a intrat în dizgrația lui Gigi Becali. S-a tot încercat împrumutul sau la UTA și Farul Constanța, însă atacantul a refuzat.</p>
<p>Finanțatorul campioanei a declarat în urmă cu două săptămâni că <span>fotbalistul poate rămâne „turist” la FCSB</span>, însă se vede obligat să-i plătească banii din salariu, așa cum este prevăzut în contract.</p>
<p>„Gele nu mai intră în vederile noastre. Văd că nu a acceptat să se ducă la UTA, dar vad că nici la Farul nu a vrut să se ducă. Nu știu cum o să o rezolvăm, unde să se ducă să joace. E treaba lui.</p>
<p>Dacă vrea să stea turist la FCSB, atunci să stea și eu o să îi plătesc contractul, că nu am ce să discut prea mult pe această temă. Contractul e contract și facem cum vrea el”, a spus Gigi Becali pentru <span>ProSport.</span> </p>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
