<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Duel cu giganții români”. Macedonenii, speriați de un posibil duel cu FCSB, în turul 2 preliminar UCL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/duel-cu-gigantii-romani-macedonenii-speriati-de-un-posibil-duel-cu-fcsb-in-turul-2-preliminar-ucl-20198068</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FCSB-CFR-CLUJ-PLAY-OFF-SUPERLIGA-SUPERBET-20.04.2025-1400x1050.jpg"/><br/><p>Jurnaliștii nord-macedoneni au reacționat după ce au aflat că KF Shkendija, campioana lor la fotbal, s-ar putea duela cu FCSB în turul 2 preliminar din UEFA Champions League.</p>
<p>Pentru ca o astfel de dublă să devină posibilă, KF Shkendija trebuie să treacă de galezii de la The New Saints FC, iar FCSB de andorrezii de la Inter Club d’Escaldes.</p>
<h2><span>FCSB provoacă deja teamă în Macedonia de Nord! Ce au scris jurnaliștii după ce au aflat că KF Shkendija ar putea da peste campioana României în turul 2 preliminar UCL</span></h2>
<p>Marți, 17 iunie 2025, la Nyon a avut tragerea la sorți pentru <span>primul tur preliminar din UEFA Champions League, iar FCSB a aflat că va evolua împotriva andorrezilor de la Inter Club d’Escaldes</span>.</p>
<p>O zi mai târziu, miercuri, 18 iunie, la Casa Fotbalului European din Elveția a fost programată și tragerea la sorți pentru turul 2 preliminar. Iar <span>FCSB jubilează după eveniment, deoarece sorții i-au scos în cale o nouă adversară facilă</span>. Este vorba învingătoarea dintre The New Saints (Țara Galilor) și KF Shkendija (Macedonia de Nord).</p>
<p>Tragerea la sorți provoacă deja teamă în Macedonia de Nord, iar jurnaliștii de la publicația Mol.mk au titrat:</p>
<blockquote><p>Dacă KF Shkendija trece de The New Saints, un duel cu giganții români în Liga Campionilor se profilează la orizont”, a notat sursa citată.</p></blockquote>
<h2><span>KF Shkendija e campioana Macedoniei de Nord. Deține cinci titluri naționale</span></h2>
<p>La finalul sezonului 2024-2025, KF Shkendija a cucerit al cincilea titlu național din palmares, după cele din 2011, 2018, 2019 și 2021. De asemenea, gruparea din Macedonia de Nord se poate mândri și cu două Cupe câștigate pe plan intern, în 2016 și 2018.</p>
<blockquote><p>Campioana Macedoniei de Nord, Shkendija, va începe parcursul în calificările Ligii Campionilor din primul tur, iar dacă va trece de acest prim obstacol, o așteaptă un adversar de calibru în turul secund. Echipa din Tetovo va întâlni formația galeză TNS în primul tur. Tragerea la sorți UEFA a stabilit că, în cazul unei calificări, Shkendija va înfrunta în turul doi câștigătoarea dublei dintre FCSB din România și Inter Escaldes din Andorra. Primul meci se va juca la Skopje, returul în deplasare. Turul al doilea din Liga Campionilor este programat pentru 22/23 iulie (turul) și 29/30 iulie (retur). În cazul în care Shkendija va fi eliminată în primul tur al Ligii Campionilor, echipa va continua în turul doi de calificare al UEFA Conference League”, se mai arată pe site-ul menționat mai sus.</p></blockquote>
<p>Potrivit Transfermarkt, întreg lotul lui KF Shkendija este evaluat la 5.280.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a făcut anunțul care îi aruncă în aer pe fanii FCSB, după ce a calculat traseul din Liga Campionilor: „Ești deja calificat în grupe!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/gigi-becali-a-facut-anuntul-care-ii-arunca-in-aer-pe-fanii-fcsb-dupa-ce-a-calculat-traseul-din-liga-campionilor-esti-deja-calificat-in-grupe-20198221</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Gigi-Becali-a-facut-anuntul-care-ii-arunca-in-aer-pe-fanii-FCSB-dupa-ce-a-calculat-traseul-din-Liga-Campionilor.-„Esti-deja-calificat-in-grupe-1400x820.jpg"/><br/><p>Gigi Becali și-a făcut deja planurile pentru Liga Campionilor, după ce a aflat numele posibililor adversari din primele două tururi preliminare din UCL.</p>
<p>Patronul „roș-albaștrilor” crede că Dumnezeu a făcut ca FCSB să aibă parte de oponenți extrem de facili în drumul spre mult visatele grupe din Champions League.</p>
<h2><span>Becali și-a făcut a făcut planurile pentru Liga Campionilor. „Ești deja calificat în grupe!”</span></h2>
<p>Finanțatorul campioanei și-a făcut deja planurile pentru Liga Campionilor după ce a aflat peste ce echipe modeste va da în primele tururi preliminare din UCL. Patronul „roș-albaștrilor” crede că „Domnul” a făcut ca echipa sa aibă noroc la tragerea la sorți și să dea piept cu adversari facili în startul noului sezonul european.</p>
<p>În primul tur din Champions League, FCSB va juca împotriva lui Inter Club D`Escaldes, campioana Andorrei, apoi va întâlni învingătoarea dublei dintre The New Saints FC (Țara Galilor) / KF Shkëndija (Macedonia de Nord), în turul doi din UCL.</p>
<p>Gigi Becali <span>s-a declarat mulțumit de tragerea la sorți</span> și spune că FCSB este deja în turul trei preliminar din Champions League. Practic, latifundiarul din Pipera crede că echipa sa este deja calificată în grupele unei competiții europene, chiar dacă va fi eliminată în play-off-ul UCL.</p>
<p>„Se vede deja turul trei preliminar. Vorbim și despre noroc aici, Domnul le face pe toate. Dacă Dumnezeu așa a vrut. A zis: ‘Îți dau adversare ușoare în primele două tururi ca să nu ai nicio emoție’. După aceea, în turul trei va apărea una tot mai ușoară.</p>
<p>În play-off nu mai ai temeri, ești deja calificat în grupe. Vedem dacă Dumnezeu vrea mai mult, dar în primele două tururi ai emoții mai mari. Turul doi este mai ușor decât primul tur, eu așa cred”, a spus Gigi Becali, pentru <span>Sportpesurse</span>.</p>
<p>Primul tur preliminar are loc pe 8/9 iulie, respectiv 15/16 iulie 2025, în timp ce turul doi este programat pe 22/23 și 29/30 iulie). Apoi, turul trei preliminar (5/6 august, 12 august), iar play-off-ul, pe 19/20 august, respectiv 26/27 august.</p>
<h2><span>Lot cotat la 5,28 de milioane de euro</span></h2>
<p>KF Shkendija pornește ca favorită în fața celor de la New Saints FC., având un lot cotat la 5,28 de milioane de euro, potrivit transfermarkt.com. Campioana Macedoniei a trecut greu de FC Argeș, într-un meci amical disputat marți, scor 1-0, în condițiile în care la trupa din Trivale au evoluat juniorii proveniți din academia clubului care au făcut deplasarea în cantonamentul din Slovenia.</p>
<p>Macedonenii au doar șapte trofee în vitrina cu trofee: 5 titluri (2010/2011, 2017/2018, 2018/2019, 2020/2921 și 2024/2025) și două Cupe (2015/2016 și 2017/2018).</p>
<p>Atacantul Adenis Shala (26 de ani) și mijlcoașul defensiv Reshat Ramadani (21 de ani) sunt cei mai bine cotați jucători de la KF Shkendija, fiecare cu 400.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>FCSB jubilează! Adversară facilă în turul 2 preliminar al Ligii Campionilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/fcsb-jubileaza-adversara-facila-in-turul-2-preliminar-al-ligii-campionilor-20198024</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FCSB-jubileaza-Adversara-facila-in-turul-2-preliminar-al-Ligii-Campionilor-1400x934.jpg"/><br/><p>Astăzi, 18 iunie 2025, în Elveția, la Nyon, au loc tragerile la sorți pentru turul doi preliminar al cupelor europene iar FCSB a aflat numele adversarelor pe care le-ar putea întâlni în al doilea tur preliminar al UEFA Champions League.</p>
<p>Campioana României, care va da piept cu Inter Club d’Escaldes, campioana Andorrei, în primul tur preliminar, va avea parte de o misiune destul de ușoară și în următoarea dublă manșă.</p>
<h2><span>Cu cine poate juca FCSB în turul 2 preliminar al UEFA Champions League</span></h2>
<p>Astăzi, 18 unie 2025, în Elveția, la Nyon, au loc tragerile la sorți pentru turul doi preliminar al cupelor europene iar FCSB a aflat numele adversarelor pe care le-ar putea întâlni în al doilea tur preliminar al UEFA Champions League. În cazul foarte probabil în care FCSB va trece de <span>Inter Club d’Escaldes, campioana Andorrei</span>, în primul tur preliminar al UEFA Champions League, va juca în faza următoare a competiției cu câștigătoarea duelului dintre The New Saints FC, din Țara Gailor și KF Shkëndija, din Macedonia de Nord. Astfel, se pare că echipa pregătită de Elias Charalambous și Mihai Pintilii va avea parte de o misiune destul de ușoară și în al doilea tur preliminar al competiției.</p>
<p>Partida tur va avea loc în deplasare, pe 23 sau 24 iulie 2025, iar returul este programat la București, o săptămână mai târziu.</p>
<h2><span>Cine sunt cele două posibile adversare ale FCSB</span></h2>
<p>The New Saint FC este campioana Țării Galilor din sezonul 2024-2025. Posibila adversară a celor de la FCSB și-a adjudecat al 17-lea titlu de campioană și al patrulea consecutiv.</p>
<p>Conform platformei de specialitate Transfermarkt, TNS are un loc evaluat la aproximativ 2.61 milioane de euro. În același timp, lotul celor de la FCSB este evaluat la 49 de milioane de euro.</p>
<p>De partea cealaltă, KF Shkëndija este campioana Macedoniei de Nord în sezonul recent încheiat. Posibila adversară a celor de la FCSB și-a adjudecat al 5-lea titlu din istorie.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Visul lui Gigi Becali ar putea fi „ucis” de un albanez pe care l-a dat afară</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/visul-lui-gigi-becali-ar-putea-fi-ucis-de-un-albanez-pe-care-l-a-dat-afara-20198235</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Visul-lui-Gigi-Becali-ar-putea-fi-„ucis-de-un-albanez-pe-care-l-a-dat-afara-1-1400x744.jpg"/><br/><p>FCSB și-a aflat adversarii din primele două tururi preliminare din Champions League, Inter Club d’Escaldes din Andorra și învingătoarea dublei The New Saints FC – KF Shkëndija.</p>
<p>La ultima echipă evoluează și Kamer Qaka, mijlocașul albanez pe care Gigi Becali l-a dat afară de la echipă după numai șapte meciuri jucate în tricoul „roș-albastru”.</p>
<h2><span>Albanezul Kamer Qaka stă în calea fericirii lui Gigi Becali</span></h2>
<p>Campioana României a aflat numele echipelor cu care se va duela în primele două tururi preliminare din Liga Campionilor, acestea fiind Inter Club d’Escaldes, câștigătoarea titlului din Andorra, și învingătoarea dublei The New Saints FC – KF Shkëndija.</p>
<p>La ultima echipă este legitimat și Kamer Qaka, mijlocașul albanez pe care Gigi Becali l-a dat „executat” după numai șapte partide bifate în tricoul „roș-albastru”.</p>
<p>Albanezul în vârstă de 30 de ani, cu patru selecții în naționala mare, a mai jucat în România la Politehnica Iași și Universitatea Craiova. Ba chiar jucătorul a fost transferat de două ori pe sumă de transfer.</p>
<p>Gigi Becali a achitat 400.000 de euro când l-a adus din Copou, iar acesta <span>s-a întors la Iași pe jumătate din sumă</span>. Ulterior, Qaka a semnat cu gruparea din Bănie, care a achitat 200.000 de euro pentru a-i obține semnătura.</p>
<p>Mijlocașul a părăsit România în octombrie 2020, când oltenii l-au cedat la echipa norvegiană Kongsvinger. Din ianuarie 2021 Kamer Qaka evolueză pentru Shkendija, în Macedonia de Nord.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-19902210" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/05/Bogdan-Andone-dezvaluie-marele-secret-dupa-ce-a-salvat-o-pe-FC-Botosani-de-la-retrogradare-cand-nimeni-nu-mai-credea-ca-e-posibil-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/05/Bogdan-Andone-dezvaluie-marele-secret-dupa-ce-a-salvat-o-pe-FC-Botosani-de-la-retrogradare-cand-nimeni-nu-mai-credea-ca-e-posibil-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/05/Bogdan-Andone-dezvaluie-marele-secret-dupa-ce-a-salvat-o-pe-FC-Botosani-de-la-retrogradare-cand-nimeni-nu-mai-credea-ca-e-posibil-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/05/Bogdan-Andone-dezvaluie-marele-secret-dupa-ce-a-salvat-o-pe-FC-Botosani-de-la-retrogradare-cand-nimeni-nu-mai-credea-ca-e-posibil-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/05/Bogdan-Andone-dezvaluie-marele-secret-dupa-ce-a-salvat-o-pe-FC-Botosani-de-la-retrogradare-cand-nimeni-nu-mai-credea-ca-e-posibil-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Nu le dă nicio șansă într-o eventuală dublă cu FCSB. „Diferența foarte mare”</span></h2>
<p>KF Shkendija a învins-o greu pe FC Argeș, nou promovată în prima ligă, scor 1-0, în cantonamentul din Slovenia. Bogdan Andone, antrenorul echipei din Trivale, a făcut o caracterizare mai amplă echipei macedonene și spune că <span>FCSB n-ar trebui să-și facă griji</span>, deoarece diferența dintre cele două echipe este foarte mare.</p>
<p>„Au o echipă mixtă, cu câțiva jucători africani. A jucat Qaka, ex-Craiova, ex-FCSB. Au un jucător împrumutat de la Dinamo Kiev. Au o echipă bună, sunt preocupați de posesie, dar e o diferență mare de calitate între ei și FCSB.</p>
<p>E diferența mare. E o echipă care s-ar bate la play-off, locurile 5-8. Nu sunt jucători ieșiți din comun. Au anumite calități pe faza ofensivă, dar nu unii care pot pune probleme pentru FCSB.Joacă destul de agresiv, apelează la niște alunecări de pe vremea mea și a lui Florin Prunea. E o echipă preocupată de joc. În vară am fost interesați de unul dintre fundașii lor centrali. Îi cunosc destul de bine ca și echipă.</p>
<p>Sunt destul de dezorganizați pe faza de apărare, spații mari. Am avut niște situații foarte bune, dar deciziile finale nu au fost bune. Ne-am creat situații de a marca. Nu cred că poate avea emoții. FCSB dacă va juca serios și va aborda meciul cu seriozitate, nu cred că le va putea pune probleme. Cu tot respectul pentru ei, e diferența foarte mare”, a spus Bogdan Andone la <span>DigiSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce surpriză! Liviu Antal va juca din nou în preliminariile Ligii Campionilor, la 36 de ani și după ce ultima dată a evoluat în Liga 3 din România!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/liga-3/ce-surpriza-liviu-antal-va-juca-din-nou-in-preliminariile-ligii-campionilor-la-36-de-ani-si-dupa-ce-ultima-data-a-evoluat-in-liga-3-din-romania-20198025</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/liviu-antal-scm-zalau-1.jpg"/><br/><p>SCM Zalău nu-l va mai avea în lot, cel puțin până la finalul acestui an, în prima parte a noului sezon de Liga 3, ediția 2025/26, pe unul dintre cei mai importanți jucători pe care s-a bazat în partea a doua a sezonului 2024/25.</p>
<p>Liviu Antal (36 de ani) a fost împrumutat, spună zălăuanii, înapoi la FK Zalgiris, campioana Lituaniei în 2024, acum aflată într-o situație dificilă în sezonul 2025, pe antepenultimul loc (8), după 15 etape, însă care urmează să joace în primul tur al Ligii Campionilor.</p>
<h2><span>CONTINUAREA ARTICOLULUI o poți citi pe Liga2.ro:</span></h2>
<div class="embeded-wrapper">
<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="cNFcHqOkAP"><p>Ce surpriză! Liviu Antal lasă Zalăul pentru a juca din nou cu fosta sa echipă în Liga Campionilor! La 36 de ani și după ce ultima dată a evoluat în Liga 3 din România!</p></blockquote>
<p><iframe class="wp-embedded-content" data-secret="cNFcHqOkAP" frameborder="0" height="282" marginheight="0" marginwidth="0" sandbox="allow-scripts" scrolling="no" security="restricted" src="https://liga2.prosport.ro/liga-3/liviu-antal-lasa-zalaul-pentru-a-juca-din-nou-in-lituania-19356692/embed#?secret=46LIyL0rFM#?secret=cNFcHqOkAP" title="„Ce surpriză! Liviu Antal lasă Zalăul pentru a juca din nou cu fosta sa echipă în Liga Campionilor! La 36 de ani și după ce ultima dată a evoluat în Liga 3 din România!” – Liga 2" width="500"></iframe></p></div>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
