<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Simona Halep a fost uitată. Fosta jucătoare a lui Patrick Mouratoglou a rostit numele rivalelor româncei, Serena Williams și Maria Sharapova, când a fost întrebată de nostalgia trecutului glorios din WTA</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/simona-halep-a-fost-uitata-fosta-jucatoare-a-lui-patrick-mouratoglou-a-rostit-numele-rivalelor-romancei-serena-williams-si-maria-sharapova-cand-a-fost-intrebata-de-nostalgia-trecutului-glorios-din-20294525</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Simona-Halep-a-fost-uitata.-Fosta-jucatoare-a-lui-Patrick-Mouratoglou-a-rostit-numele-rivalelor-romancei.jpg"/><br/><p>Naomi Osaka, fosta jucătoare a lui Patrick Mouratoglou, a rostit numele rivalelor Simonei Hale, dar nu și al româncei.</p>
<p>De asemenea, jucătoarea din Japonia recunoaște că este „nostalgică” în privința tenisului de acum mai mulți ani, dar spune totodată că sportul s-a schimbat mult de când a ajuns ea în circuitul WTA.</p>
<h2><span>Simona Halep a fost uitată. Fosta jucătoare a lui Patrick Mouratoglou a rostit numele rivalelor româncei, Serena Williams și Maria Sharapova, când a fost întrebată de nostalgia trecutului glorios din WTA</span></h2>
<p>Naomi Osaka a atras pentru prima dată atenția lumii tenisului, în 2018, după ce a câștigat turneele de la Indian Wells și US Open.</p>
<p>În acea perioadă, printre cele mai bune jucătoare ale vremii se numărau Serena Williams, Maria Sharapova, Simona Halep, Angelique Kerber și Caroline Wozniacki. Toate aceste jucătoare s-au retras între timp din activitate.</p>
<p>Săptămâna aceasta, Osaka a revenit la Wuhan pentru prima oară din 2017. Cu această ocazie, japoneza a fost întrebată dacă poate compara perioada actuală cu cea din primii ei ani în circuit.</p>
<p>Osaka le-a amintit pe Serena și Venus Williams, dar și pe rusoaica Maria Sharapova, însă nu a menționat-o pe Simona Halep.</p>
<p>„Am o memorie foarte proastă, așa că nu pot să spun prea multe. Pe atunci erau aici Serena și Venus Williams, dar și Maria Sharapova, jucătoare care acum trezesc nostalgie. Iar acum mă întreb dacă și eu sunt o jucătoare nostalgică pentru alții!</p>
<p>Oricum, tenisul s-a schimbat mult. Toate fetele se mișcă excelent, toate pot lovi câștigător. E puțin diferit față de cum era atunci”, a spus sportiva în vârstă de 27 de ani, potrivit Tennis World USA.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea a primit un mesaj special din partea Simonei Halep</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea se pregătește de retragerea oficială din tenisul profesionist, iar <span>Simona Halep a avut un mesaj special pentru ea</span>. Dubla câștigătoare de Grand Slam a spus deja adio tenisului profesionist în luna februarie a acestui an, știind foarte bine ce înseamnă viața după retragerea din sportul de performanță.</p>
<p>În opinia Simonei Halep, retragerea ar trebui să fie un motiv de bucurie pentru Sorana Cîrstea, mai ales dacă este mulțumită de ceea ce a realizat în cariera sa.</p>
<p>„Depinde cum o iei, dacă eşti mulţumit şi împăcat de ceea ce ai făcut, nu e un moment trist, e un moment de bucurie. La mine a fost o bucurie că am putut să închei cariera şi am încheiat-o bine.</p>
<p>Ce mesaj să-i transmit? Că viaţa de după tenis e foarte frumoasă şi foarte bună. Trebuie să se bucure de ceea ce a făcut şi de persoana ei”, a spus Simona Halep, potrivit AS.ro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>De când n-a mai jucat fotbal fostul fotbalist de la FCSB, care a revenit după 2 ani în Superliga</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/de-cand-n-a-mai-jucat-fotbal-fostul-fotbalist-de-la-fcsb-care-a-revenit-dupa-2-ani-in-superliga-20294530</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/De-cand-n-a-mai-jucat-fotbal-fostul-fotbalist-de-la-FCSB-care-a-revenit-dupa-2-ani-in-Superliga-1400x1050.jpg"/><br/><p>Marco Dulca (26 ani), fost internațional de tineret și participant cu naționala României la Jocurile Olimpice de la Tokyo, s-a întors în Superligă după doi ani, în care a evoluat la Celje, în Slovenia.</p>
<p>Născut în Coreea de Sud, acolo unde evolua tatăl său, fostul internațional Cristian Dulca, Marco a început fotbalul la Universitatea Cluj, dar a plecat, la o vârstă fragedă, în Marea Britanie, la academia lui Swansea City. A ajuns până la nivelul Premier League 2, competiție rezervată echipelor U23, înainte să se întoarcă în România, în 2019, la Farul Constanța. Ulterior, a mai jucat pentru Chindia Târgoviște și FCSB.</p>
<p>Marco Dulca are în palmares titlul de campion al Sloveniei (2024) și Cupa Sloveniei (2025), făcând parte și din generația care a dus România până în „careul de ași” al Campionatului European U21, la turneul final din 2019.</p>
<h2><span>Patrolul l-a adus pe Marco Dulca, fotbalistul care nu a mai jucat de 5 luni</span></h2>
<p>Fotbalistul, care a avut o relație tumultoasă cu jucătoarea tenis Mihaela Buzărnescu, a încercat să obțină un nou angajament în străinătate, dar ofertele din zona arabă nu au fost pe placul său, drept pentru care a preferat să semneze cu Petrolul. El este familiarizat cu stadionul Ilie Oană, deoarece a jucat acolo pentru Chindia, care își disputa meciurile de acasă la Ploiești.</p>
<p>Principala problemă a lui Dulca în acest moment este faptul că nu a mai jucat de cinci luni. Ultima lui apariție datează de pe 10 mai 2025, iar în acest an a prins doar 11 partide pentru fosta lui echipă, fiind titular numai de patru ori.</p>
<p>Marco Dulca este a 13-a achiziție a Petrolului din acest sezon. La Ploiești au mai ajuns Oscar Coreia (elvețian – Etoille Carouge), Krell (austriac -Slobozia), Guilherme (portughez -Poli Iași), Sălceanu (român -Farul), Doukansy (francez -Nîmes), Prce (croat – Kazahstan), Dongmo (camerunez – Vardar Skopje), Rafinha (spaniol – Inter D’Escaldes), Doumtsios (grec – Den Haag), Chică Roșă (român – FC Botoșani), Jeroeme Onguene (camerunez) și Moutir Chadija (belgian) – ultimii doi fără echipă în 2025.</p>
<p>Onguene, Moutir și Rafinha nu au apucat să debuteze la prima echipă. Ei au jucat doar la Petrolul II, unde Rafinha a marcat trei goluri.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Rivala Simonei Halep și a Soranei Cîrstea e gata să își găsească iubit la TV, în emisiunea Burlăcița: „Ar trebui să scoată bani serioși să mă plătească”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/rivala-simonei-halep-si-a-soranei-cirstea-e-gata-sa-isi-gaseasca-iubit-la-tv-in-emisiunea-burlacita-ar-trebui-sa-scoata-bani-seriosi-sa-ma-plateasca-20294479</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Rivala-Simonei-Halep-si-a-Soranei-Cirstea-e-gata-sa-isi-gaseasca-iubit-la-TV-in-emisiunea-Burlacita-„Ar-trebui-sa-scoata-bani-seriosi-sa-ma-plateasca-e1760075737584.jpg"/><br/><p>Danielle Rose Collins (31 de ani, 69 WTA) a spus că ia în calcul să participe la o emisiune de divertisment.</p>
<p>Rivala Soranei Cîrstea impresionează atât pe terenul de tenis, cât și în afara acestuia, prin frumusețea sa deosebită.</p>
<h2><span>Rivala Simonei Halep și a Soranei Cîrstea e gata să își găsească iubit la TV, în emisiunea Burlăcița: „Ar trebui să scoată bani serioși să mă plătească”</span></h2>
<p>În tot acest context, foarte mulți producători sunt interesați să o vadă pe Collins participând în emisiune de divertisment, iar sportiva din Statele Unite ale Americii spune că nu exclude această posibilitate.</p>
<p>Totuși, dacă ar participa la o emisiune precum „Burlăcița”, Danielle Collins a precizat foarte clar că producătorii trebuie să scoată bani serioși din buzunar pentru a o convinge.</p>
<p>Jucătoarea din SUA s-a despărțit recent de iubit, astfel că o participare la un asemenea show ar putea fi pe lista sa de interese.</p>
<p>„M-aș gândi, poate, să particip la o emisiune reality TV, dar depinde. Adică, nu știu dacă și-ar permite să mă plătească. Înțelegi ce vreau să zic? Ar fi divertisment de top, un adevărat blockbuster, nu?</p>
<p>Ar trebui să scoată bani serioși ca să mă convingă să apar la o emisiune precum «Burlăcița» sau ceva asemănător. Pentru că da, adică, chiar m-aș gândi serios, dar unde aș face «Burlăcița»? În ce țară, crezi? Australia?”, a transmis Danielle Rose Collins într-un podcast.</p>
<p>Reamintim faptul că cea mai importantă performanță din cariera lui Danielle Collins este parcursul de la Australian Open din 2022, atunci când a reușit să ajungă în finală, acolo unde a fost învinsă de Ashleigh Barty, scor 3-6, 6-7.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20294491" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20294491" class="size-full wp-image-20294491" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/profimedia-1026203091.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/profimedia-1026203091.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/profimedia-1026203091-768x512.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20294491">Foto: Profimedia<br/>10.10.2025</p></div>
<h2><span>Sorana Cîrstea a primit un mesaj special din partea Simonei Halep</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea se pregătește de retragerea oficială din tenisul profesionist, iar <span>Simona Halep a avut un mesaj special pentru ea</span>. Dubla câștigătoare de Grand Slam a spus deja adio tenisului profesionist în luna februarie a acestui an, știind foarte bine ce înseamnă viața după retragerea din sportul de performanță.</p>
<p>În opinia Simonei Halep, retragerea ar trebui să fie un motiv de bucurie pentru Sorana Cîrstea, mai ales dacă este mulțumită de ceea ce a realizat în cariera sa.</p>
<p>„Depinde cum o iei, dacă eşti mulţumit şi împăcat de ceea ce ai făcut, nu e un moment trist, e un moment de bucurie. La mine a fost o bucurie că am putut să închei cariera şi am încheiat-o bine.</p>
<p>Ce mesaj să-i transmit? Că viaţa de după tenis e foarte frumoasă şi foarte bună. Trebuie să se bucure de ceea ce a făcut şi de persoana ei”, a spus Simona Halep, potrivit AS.ro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Premiu uluitor pentru fani! Cine poate să îi ia un punct lui Carlos Alcaraz primește un milion de dolari!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/premiu-uluitor-pentru-fani-cine-poate-sa-ii-ia-un-punct-lui-carlos-alcaraz-primeste-un-milion-de-dolari-20293677</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Premiu-uluitor-pentru-fani-Cine-poate-sa-ii-ia-un-punct-lui-Carlos-Alcaraz-primeste-un-milion-de-dolari-scaled-e1759999875373-1400x868.jpg"/><br/><p>Carlos Alcaraz va lua parte într-o provocare de-a dreptul nebună la Australian Open. Orice fan care îi poate lua un punct spaniolului va pleca acasă cu un milion de dolari! Anunțul a fost făcut de forurile din tenisul de pe continentul îndepărtat.</p>
<p>Federația Australiană de Tenis a făcut un anunț neașteptat pentru fanii „sportului alb”. Orice om care crede că-i poate lua un punct lui Carlos Alcaraz va primi un milion de dolari. Anunțul a fost făcut recent, iar evenimentul va avea loc în weekend-ul de început al turneului de anul viitor.</p>
<h2><span>Carlos Alcaraz, provocare nebună pentru fani. 1 punct câștigat contra lui = 1 milion de dolari</span></h2>
<p>Craig Tiley, directorul turneului de Grand Slam de la Australian Open, a anunțat că tenismenul spaniol va lua parte<span> într-o provocare de-a dreptul nebună</span>. Sportivul trebuie să joace împotriva fanilor câte un punct, iar cei care îl va învinge va pleca acasă cu un milion de dolari.</p>
<p>„Pot să spun astăzi că numărul 1 mondial, Carlos Alcaraz, va fi cap de afiș în concursul Million Dollar 1 Point Slam. Este o inițiativă prin care orice fan care câștigă un punct contra lui va câștiga un milion de dolari. Chiar dacă este amator sau profesionist, câștigătorul finalei va pleca acasă cu premiul.</p>
<p>Înscrierile se vor deschide în curând pe plan național, iar evenimentul va avea loc în săptămâna de deschidere, unde finaliștii vor concura pentru șansa de a juca contra unui profesionist pe Rod Laver Arena. Cu nume mari, care vor fi anunțate în curând, ai un milion de motive să iei racheta și să te pregătești pentru ianuarie!”, a spus Craig Tiley, șeful Australian Open, conform <span>tennis.com</span>.</p>
<p>Practic, concursul va conține 21 de jucători pro, alături de Carlos Alcaraz, care vor concura împotriva a 10 sportivi amatori din Australia. Fiecare meci va dura practic un singur punct, iar cel care servește va fi stabilit prin piatră-foarfecă-hârtie. Câștigătorul merge mai departe, iar finala este organizată pe Rod Laver Arena, unde va pleca cu 1 milion de dolari.</p>
<h2><span>Carlos Alcaraz, out de pe tabloul ATP Shanghai</span></h2>
<p><span>Carlos Alcaraz are o problemă la glezna stângă</span>, care nu i-a permis să participe la turneul ATP de la Shanghai. Favoritul competiției în acest moment, care a ajuns până în sferturile de finală, este Novak Djokovic. Sârbul a rămas cap de afiș, deoarece Jannik Sinner sau Alexander Zverev au părăsit competiția.</p>
<p>Italianul a suferit crampe musculare, astfel că s-a văzut nevoit să se retragă din meci, în timp ce Alexander Zverev, locul 3 în clasamentul ATP, a fost învins de un outsider. Novak Djokovic are șansa de a pune mâna pe trofeul cu numărul 101 din cariera sa. Recent, „Nole” a devenit cel mai vârstnic jucător de tenis care câștigă un meci în Masters 1000.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Transformarea șocantă a lui Rafael Nadal. A chelit vizibil: „Ce Dumnezeu s-a întâmplat?”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/transformarea-socanta-a-lui-rafael-nadal-a-chelit-vizibil-ce-dumnezeu-s-a-intamplat-20293753</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Transformarea-socanta-a-lui-Rafael-Nadal.-A-chelit-vizibil.-„Ce-Dumnezeu-s-a-intamplat-1400x724.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Rafael Nadal a spus stop prestigioasei cariere din tenis în luna decembrie</span><span class="cf1"> a anului trecut</span><span class="cf0">, chinuit de accident</span><span class="cf1">ări grave care l-au </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">mpiedicat s</span><span class="cf1">ă mai concureze la nivel </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">nalt.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Ibericul are parte </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">ns</span><span class="cf1">ă de o transformare radicală, mai ales la nivelul scalpului, acolo unde aproape că a chelit, conform unei fotografii alături de o fană de-a sa.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Rafael Nadal</span><span class="cf1">, transformare radicală. Fostul lider mondial ATP este la un pas să chelească</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Rafael Nadal </span><span>și-a încheiat în urmă cu aproape un an cariera fabuloasă din tenis</span><span class="cf2">, </span><span class="cf1">după ce </span><span class="cf2">accidentări</span><span class="cf1">le</span><span class="cf2"> grave </span><span class="cf1">nu l-au mai lăsat să meargă mai departe. Fostul sportiv spaniol suferă </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">ns</span><span class="cf1">ă de atunci de o </span><span class="cf2">transformare </span><span class="cf1">majoră</span><span class="cf2">, mai ales la nivelul scalpului, acolo unde aproape că </span><span class="cf1">a rămas fără păr. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf1">Rafa</span><span class="cf1">” a apărut recent </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">ntr-o fotografie al</span><span class="cf1">ături de o susținăt</span><span class="cf1">oare de-a sa, care ni-l </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">nf</span><span class="cf1">ățișează aproape fără păr </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n cap. Dac</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">nainte s</span><span class="cf1">ă se retragă, acesta </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">și masca această problemă </span><span class="cf1">cvu</span><span class="cf1"> vestita bentiță pe care o purta mereu </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n timpul meciurilor, acum ibericul </span><span class="cf1">și-a dezvăluit </span><span class="cf3">„</span><span class="cf1">chelia”. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Imaginea de acum contrastează enorm cu acel Nadal din tinerețe, c</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">nd <span>era renumit pentru pletele sale</span>. Noul look al ibericului s-a </span><span class="cf1">viralizat</span><span class="cf1"> rapid, iar reac</span><span class="cf1">țiile mai mult sau mai puțin ironice, au curs valuri, valuri. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf2">Îmi pare rău. Ce Dumnezeu s-a întâmplat cu el? Du-te în Turcia să-ți faci un implant”, „Vine o vreme când pur și simplu trebuie să-ți cumperi un bilet de avion sau să razi părul”, „Urmează frizura lui Agassi”, </span><span class="cf1">au fost c</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">teva dintre </span><span class="cf2">reacțiile apărute, potrivit <span>Daily Mail</span>.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20293765" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20293765" class="size-large wp-image-20293765" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/8003608-Hepta_Mediafax_Foto-Xinhua_Abacapress_Hepta-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8003608-Hepta_Mediafax_Foto-Xinhua_Abacapress_Hepta-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8003608-Hepta_Mediafax_Foto-Xinhua_Abacapress_Hepta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8003608-Hepta_Mediafax_Foto-Xinhua_Abacapress_Hepta-1536x1024.jpg 1536w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20293765">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Ce este alopecia </span><span class="cf0">și ce o generează. Cauzele sunt multiple<br/>
</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Alopecia reprezint</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf0">c</span><span class="cf0">ăderea excesivă a părului de pe scalp și afectează </span><span class="cf1">atât bărbații, cât și femeile. </span><span class="cf0">C</span><span class="cf2">auze </span><span class="cf0">sunt </span><span class="cf2">multiple</span><span class="cf0">, iar ele sunt </span><span class="cf2">genetice, hormonale, autoimune sau metabolice</span><span class="cf0">. </span><span class="cf3">Cea mai frecventă formă este cauzată de o predispoziție genetică și e influențată de factorii hormonali.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">La bărbați, alopecia se manifestă prin dispariția progresivă a liniei părului </span><span class="cf2">în zonele </span><span class="cf2">fronto-temporale</span><span class="cf2">, î</span><span class="cf0">n timp ce la </span><span class="cf2">femei </span><span class="cf0">duce la </span><span class="cf2">r</span><span class="cf3">ărirea părului din zona centrală a scalpului. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Sarcina, anumite afecțiuni, ca lupusul sau infecții </span><span class="cf3">fungice</span><span class="cf3">, ori diferite deficite nutritive de fier sau de vitamine, pot duce la căderea părului. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">La fel de bine, alopecia este cauzată și de efecte secundare ale tratamentelor medicale pentru bolile oncologice. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
