<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Simona Halep, ce apariție de Crăciun, cu abdomenul la vedere!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/simona-halep-ce-aparitie-de-craciun-cu-abdomenul-la-vedere-20350433</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Simona-Halep-ce-aparitie-de-Craciun-cu-abdomenul-la-vedere.jpg"/><br/><p>Simona Halep a avut o apariție spectaculoasă în ziua de Crăciun. Fostul star din tenisul feminin petrece departe de țară Crăciunul.</p>
<p>În urmă cu câteva ore, Simona Halep le-a transmis fanilor săi pe Instagram să aibă parte de un „Crăciun fericit”. Fosta jucătoare de tenis se bucură de timpul liber după retragere și e foarte fericită chiar dacă nu este în țară de sărbători. Ținuta sa a atras toate privirile, cu abdomenul la vedere. Se menține într-o formă de invidiat la 36 de ani, iar fanii săi au apreciat în număr foarte mare pozele postate în ziua de Crăciun.</p>
<h2><span>Simona Halep, apariție spectaculoasă în ziua de Crăciun</span></h2>
<p>Fostul lider mondial WTA a împărtășit cu fanii săi câteva poze pe care le-a făcut în<span> ziua de Crăciun</span>. La fel cum a obișnuit deja, arată spectaculos și are apariții extrem de elegante indiferent de momentul zilei sau eveniment.</p>
<p>Și în imaginile postate de Crăciun, Simona Halep a optat pentru o cămașă albă, scurtă, cu mâneci lungi și fermoar în față. Este o ținută care oferă un aer modern și cool. A asortat cu o pereche de blugi bleu, cu talie înaltă și croială ușor evazată pentru a alungi silueta. În picioare are o pereche de pantofi cu vârf ascuțit, ce oferă un accent elegant și rafinat. Ca accesorii, a optat pentru o geantă mică, discretă și chic.</p>
<h2><span>Cadoul special pe care l-a primit de Crăciun: și fanii îl vor putea cumpăra online</span></h2>
<p><span>Simona Halep a primit</span> chiar în ziua de Crăciun o ediție limitată a albumului „Din România, Simona Halep”. Este un album făcut de 30-0 special pentru cea mai importantă jucătoare de tenis din istoria țării. Sunt momente din cariera sportivei, care a petrecut 64 de săptămâni în vârful ierarhiei WTA.</p>
<blockquote><p>„Din România, Simona Halep” este, în același timp, mai multe lucruri. Este o colecție a celor mai bune imagini, văzute și nevăzute, din cariera Simonei. Este o frază care rezumă cine e și ce reprezintă, de fapt, Simona. Este o poveste de pus la suflet și la colecție. Și este un obiect al afecțiunii românilor pentru Simona.</p>
<p>Ediția limitată este tipărită în doar 641 de exemplare, toate numerotate, o referință la cele 64 de săptămâni petrecute de Simona pe locul 1 în lume. Are mai multe pagini, conținut bonus, imagini de la making-of de la photoshooting-ul Simonei, o copertă diferită și, de asemenea, are autograful Simonei”,  se arată pe site-ul 30-0, de unde se poate achiziționa albumul la prețul de 699 de lei.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>De nerecunoscut! Primele poze cu fosta rivală a Simonei Halep de când e însărcinată</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/de-nerecunoscut-primele-poze-cu-fosta-rivala-a-simonei-halep-de-cand-e-insarcinata-20350619</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/De-nerecunoscut-Primele-poze-cu-fosta-rivala-a-Simonei-Halep-de-cand-e-insarcinata-e1766740645699.jpg"/><br/><p>Fosta rivală a Simonei Halep, iberica Garbine Muguruza (32 de ani), a postat primele poze cu ea însărcinată după ce în toamnă și-a anunțat noua etapă din viața de cuplu. Mesajul simplu – „Familia” – a fost o explicație pentru pozele de tip Polaroid, în care apare alături de soțul său, Arthur Borges, un cunoscut afacerist spaniol și model.</p>
<p>Garbine Muguruza, fost număr 1 WTA, poziție pe care a atins-o în septembrie 2017, dublă campioană de Grand Slam (Roland Garros 2016 și Wimbledon 2017) și campioană la WTA Finals (Turneul Campioanelor) 2021, <span>s-a retras oficial din activitatea sportivă în sezonul 2024</span>.</p>
<p>Însă nu a stat departe de sportul în care s-a consacrat, fiind numită director la Turneul Campioanelor 2025, iar recent a fost desemnată co-director al turneului Mutua Madrid, alături de Feliciano Lopez.</p>
<h2><span>Primele poze cu fosta rivală a Simonei Halep de când e însărcinată</span></h2>
<p>Garbine Muguruza, fosta rivală a Simonei Halep (34 de ani), a publicat primele poze de când este însărcinată, într-un cadru de sărbătoare, ca parte dintr-o ședință foto de Crăciun. Pozele făcute alături de soțul său și căinele familiei au fost însoțite de un mesaj emoționant.</p>
<p>„Crăciun fericit tuturos. Tot ce este mai bun, abia de acum urmează”, se arată în postarea comună făcută de Muguruza și Borges. Iar replicile celor care îi urmăresc pe social media nu au întârziat să apară.</p>
<p>„Ce poză frumoasă. Crăciun, familie, casă… și acel sentiment că tot ce e mai bun abia urmează să vină. Nu ratați acele momente de liniște, căldura din casă și multă odihnă bună. O îmbrățișare și sărbători fericite”, este unul dintre multele comentarii primite la postarea fostului lider mondial.</p>
<h2><span>Garbine Muguruza, mai puternică decât Simona Halep</span></h2>
<p>Garbine Muguruza și Simona Halep, fost lider mondial pentru 64 de săptămâni, s-au întâlnit de șapte ori în circuit, plus o dată în Fed Cup (așa cum se numea Billie Jean King Cup înainte de 2020), iberica impunându-se în cinci meciuri.</p>
<p>Prima confruntare a fost în turul secund de la Wuhan, în 2014, partidă câștigată de Garbine Muguruza, a urmat încă o înfrângere pentru Simona Halep, în fața propriilor fani, în barajul dintre România și Spania, de la Galați, în februarie 2015.</p>
<p>Prima victorie a Simonei Halep a fost consemnată la Stuttgart, în 2015. Garbine Muguruza s-a impus în următoarele două meciuri, finala de la Cincinnati, în 2017, și semifinala de la Doha, din 2018.</p>
<p>Ultimele victorii ale Simonei Halep au fost în două semifinale pe zgură, la Roland Garros, în 2018, respectiv la Roma, în 2020, ambele turnee fiind câștigare de româncă.</p>
<p>Cel din urmă succes al lui Garbine Muguruza în fața Simonei Halep a fost în semifinalele Australian Open. în 2020.</p>
<ul>
<li>Garbine Muguruza și Simona Halep s-au reîntâlnit în acest an, dintr-o postură total diferită, iberica din cea de director al Turneului Campioanelor, <span>românca din poziția de ambasador al WTA Finals</span>, iar împreună i-au înmânat Arynei Sabalenka trofeul de număr 1 mondial.</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Pentru George Cosac anul 2025 a însemnat victorii pe două planuri: „Sportiv și juridic”. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/pentru-george-cosac-anul-2025-a-insemnat-victorii-pe-doua-planuri-sportiv-si-juridic-special-20350642</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2024/12/george-cosac-2024.jpg"/><br/><p>Anul 2025, care se va încheia peste câteva zile, a fost unul în care pentru Federația Română de Tenis au primat rezultatele juniorilor.</p>
<p>Iar acest aspect l-a subliniat însuși George Cosac, președintele Federației Române de Tenis.</p>
<h2><span>George Cosac susține că 2025 a fost un an bun, cu rezultate notabile</span></h2>
<p>Mai mult, Federația Română Tenis organizează peste 75 de competiții internaționale. Un record pentru un for autohton.</p>
<p>„Rezultatele juniorilor s-au încadrat în graficul așteptat iar asta nu poate decât să ne bucure. La nivel echipei de senioare nu am avut rezultate bune pentru că nu am avut parte de cea mai bună echipă la meciurile importante.</p>
<p>Dar aceste lucruri sperăm să le reglăm într-un timp cât mai scurt. În Cupa Davis lucrurile au stat cu totul altfel. Cu o echipă tânără, cu un colectiv tehnic foarte bun am avut rezultate foarte bune și asta s-a văzut”, a explicat șeful tenisului românesc.</p>
<p>2025 a adus pentru federație și trei victorii importante în instanță pe care George Cosac le-a explicat în amănunt:</p>
<p>„Am câștigat trei procese pe care le aveam cu Agenția Națională pentru Sport. Urmare a acestor procese federația are de încasat retroactiv, cu tot cu penalizările aferente undeva la 14-15 milioane de lei.</p>
<p>Din păcate o spun cu mare părere de rău dacă am fi avut acești bani la momentul potrivit am fi putut susține mult mai mulți copii și juniori. Unii dintre ei au renunțat la a mai face tenis tocmai din lipsa unei susțineri financiare”, a mai explicat Cosac.</p>
<h2><span>Vrea să revină pentru a juca din nou pe terenul de tenis</span></h2>
<p>Și pentru că suntem la final de an George Cosac a încheiat dialogul într-o notă mai caldă, legată tot de sport.</p>
<p>„Mi-am propus să revin anul viitor pe terenul de tenis. Evident pentru a face mișcare, nu pentru a participa la vreun turneu de old boys. Eu cred că fiecare dintre noi trebuie să facem mișcare.</p>
<p>Chiar dacă am făcut sau nu sport de performanță. Eu țin să le urez tuturor sportivilor din România , nu doar celor din tenis, să aibă un 2026 foarte bun. Să aibă parte de sănătate și să creadă în puterea lor că pot fi cei mai buni „, a mai precizat Cosac.</p>
<h2><span>Fetele, cu gândul la Australian Open</span></h2>
<p>Ca în fiecare final de an, jucătoarele de top ale României se pregătesc de plecare în Australia pentru a fi prezente la turneul Australian Open.</p>
<p>Prima care a plecat, chiar în seara de Crăciun, a fost Gabriela Ruse. „Aproape că a devenit o obișnuință să petrec Crăciunul în avion. Este un turneu foarte important unde mi-am propus nu doar să particip, dar vreau să obțin și un rezultat bun”, a declarat Ruse înainte de plecare.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20218464" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20218464" class="size-large wp-image-20218464" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/07/Gabriela-Ruse-a-renuntat-la-inhibitii-si-a-postat-imagini-cu-ea-in-costum-de-baie-din-vacanta-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gabriela-Ruse-a-renuntat-la-inhibitii-si-a-postat-imagini-cu-ea-in-costum-de-baie-din-vacanta-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gabriela-Ruse-a-renuntat-la-inhibitii-si-a-postat-imagini-cu-ea-in-costum-de-baie-din-vacanta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gabriela-Ruse-a-renuntat-la-inhibitii-si-a-postat-imagini-cu-ea-in-costum-de-baie-din-vacanta-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gabriela-Ruse-a-renuntat-la-inhibitii-si-a-postat-imagini-cu-ea-in-costum-de-baie-din-vacanta-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20218464">Sursa: Mediafax Foto</p></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Patrick Mouratoglou, scandal monstru. Ce acuzații a lansat fostul antrenor al Simonei Halep: „Mi-au furat-o”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/patrick-mouratoglou-scandal-monstru-ce-acuzatii-a-lansat-fostul-antrenor-al-simonei-halep-mi-au-furat-o-20350085</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Patrick-Mouratoglou-scandal-monstru.-Ce-acuzatii-a-lansat-fostul-antrenor-al-Simonei-Halep-„Mi-au-furat-o.jpg"/><br/><p>Fostul antrenor al Simonei Halep a lansat acuzații grave la adresa organizatorilor „Bătăliei Sexelor”.</p>
<p>Patrick Mouratoglou susține că a fost ideea sa să readucă pe teren „<span>Bătălia Sexelor” </span>într-un nou format, iar organizatorii evenimentului i-ar fi furat ideea pe care o vor pune în aplicare la meciul demonstrativ dintre Aryna Sabalenka și Nick Kyrgios.</p>
<h2><span>Mouratoglu, nemulțumit de faptul că organizatorii evenimentului i-au furat ideea</span></h2>
<p>Pe 28 decembrie va avea loc un meci demonstrativ la Dubai între <span>Sabalenka și Kyrgios</span>. Un eveniment care are loc de foarte mulți ani își va schimba o parte din reguli, în premieră. Câștigătorul se va decide în trei seturi. Fiecare jucător va avea voie doar cu un serviciu per punct. De asemenea, suprafața de joc a sportivei va fi redusă cu 9%. Organizatorii au susținut că femeile se mișcă cu aproximativ 9% mai lent decât bărbații pe teren și au vrut să reducă acest avantaj pe care l-ar fi avut Kyrgios.</p>
<p>Se pare că Patrick Mouratoglou nu a primit prea bine noile reguli de la „Bătălia Sexelor” deoarece organizatorii i-ar fi furat ideea de a anula avantajul fizic de care beneficiază atleții masculini.</p>
<blockquote><p>„«Bătălia Sexelor» există de 50 de ani; știm cu toții povestea. Dar ideea mea a fost să o readuc la viață. Le-am prezentat-o ​​băieților care au cam furat-o. Deci e în regulă de data asta. Mai bine să nu o mai facă. Dar e foarte interesant pentru că cred că toată lumea se întreabă care este nivelul femeilor în comparație cu bărbații. Dar nu este o întrebare reală pentru că știm cu toții răspunsul.</p>
<p>[n.r. Schimbarea regulilor] a fost ideea mea și nu este o problemă. Vă spun de ce. Le-am spus ce vreau să fac și au făcut-o. Știm că bărbații sunt mai puternici, mai rapizi, sar mai sus decât femeile. Dacă te uiți la toate competițiile atlete, nu este o întrebare. Dar ce s-ar întâmpla dacă nu ar exista nicio diferență fizică? Aceasta este o întrebare interesantă și acesta este scopul principal”, a precizat Mouratoglou în podcastul „Off Court with Greg”.</p></blockquote>
<h2><span>Confruntarea dintre Sabalenka și Kyrgios criticată de Billie Jean King</span></h2>
<p>„Bătălia Sexelor” este inspirată din celebrul duel dintre Billie Jean Jing și Bobby Riggs, din 1973. Victoria lui King de la acea vreme era urmărită de peste 90 de milioane de oameni la nivel mondial. A fost una din cele mai de succes mișcări pentru egalitatea dintre sexe. Totuși, cu câteva săptămâni înaintea meciului Sabalenka – Kyrgios, protagonista meciului din 1973 preciza că nu există prea multe asemănări între cele două partide.</p>
<blockquote><p>„Singura asemănare este că unul este bărbat și cealaltă este femeie. Atât. În rest, nimic. A noastră a fost despre schimbare socială, despre contextul cultural din 1973. Aceasta nu este”, declarat legendara sportivă, pentru <span>BBC.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Raza mea de soare”. Marea campioană a devenit mamă pentru a 4-a oară la 44 de ani</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/raza-mea-de-soare-marea-campioana-a-devenit-mama-pentru-a-4-a-oara-la-44-de-ani-20349523</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/„Raza-mea-de-soare.-Marea-campioana-a-devenit-mama-pentru-a-4-a-oara-la-44-de-ani.jpg"/><br/><p>Marea campioană Anna Kournikova, ajunsă la vârsta de 44 de ani, a devenit mamă pentru a patra oară, iar bucuria pe care fosta sportivă o trăiește este de nedescris.</p>
<p>Într-o postare pe care a făcut-o pe rețelele de socializare, fosta jucătoare de tenis le-a prezentat fanilor cel mai nou membru al familiei pe care a întemeiat-o împreună cu artistul Enrique Iglesias.</p>
<h2><span>Ana Kournikova, pentru a patra oară mamă</span></h2>
<p><span>Anna Kournikova, în vârstă de 44 de ani, are toate motivele să fie bucuroasă </span>înainte de sărbători. Marea campioană a devenit mamă pentru a patra oară, iar bucuria pe care sportiva o trăiește este de nedescris.</p>
<p>Aceasta a ținut să împărtășească fericirea și cu fanii care o urmăresc în mediul online. Astfel, într-o postare pe care a făcut-o pe rețelele de socializare, fosta jucătoare de tenis le-a prezentat fanilor cel mai nou membru al<span> familiei pe care a întemeiat-o împreună cu artistul Enrique Iglesias</span>. Bebelușul Anei Kournikova s-a născut cu doar câteva zile de Crăciun, pe data de 17 decembrie 2025.</p>
<p>„Raza mea de soare – 17.12.2025”, a scris fosta mare jucătoare de tenis în postarea pe care a făcut-o pe contul personal de Instagram.</p>
<p>Postarea pe care sportiva a făcut-o a fost văzută de cei aproximativ 1.9 milioane de urmăritori pe care i-a adunat în mediul online de-a lungul anilor. Astfel, aceștia au umplut secțiunea de comentarii cu mesaje de felicitare.</p>
<p>„Un cadou prețios de Crăciun, în avans”, „Omg!!! Mă bucur atât de mult pentru voi! Felicitări!”, „Felicitări, Anna și Enrique”, au fost doar câteva dintre comentariile lăsate de internauți la postarea sportivei în vârstă de 44 de ani.</p>
<h2><span>Cum a arătat cariera Annei Kournikova</span></h2>
<p>Anna Kournikova s-a retras din tenisul profesionist în anul 2003 și trăiește o viață destul de privată. Sportiva a fost și model și a fost votată cea mai sexy femeie din lume în anul 2002, când a depășit alte nume celebre, precum Britney Spears și Jennifer Lopez.</p>
<p>De asemenea, a fost recunoscută drept cea mai sexy jucătoare de tenis din toate timpurile în 2010.</p>
<p>Anna Kournikova u a reușit să câștige niciun titlu de Grand Slam la simplu în cariera sa, dar a fost aproape de succes când a ajuns în semifinalele de la Wimbledon în 1997.</p>
<p>Totuși, o serie de accidentări – în mare parte probleme la spate – au dus la o pensionare anticipată când avea doar 21 de ani.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
