<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>De Crăciun, SCM Râmnicu Vâlcea a anunțat două transferuri de top pentru sezonul viitor. Vor veni o olandeză și o franțuzoaică</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/de-craciun-scm-ramnicu-valcea-a-anuntat-doua-transferuri-de-top-pentru-sezonul-viitor-vor-veni-o-olandeza-si-o-frantuzoaica-20350685</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/marie-sajka-1120x1400.jpg"/><br/><p>Chiar de Crăciun, <span>SCM Râmnicu Vâlcea</span> le-a prezentat fanilor primele două transferuri pentru sezonul viitor, olandeza Sarah Dekker (Esbjerg) și franțuzoiaca Marie-Helene Sajka (OCG Nice).</p>
<p>La începutul lunii decembrie, echipa feminină de handbal SCM Rm Vâlcea a adus-o pe Gabrijela Bartulovic, de la Dunaújvárosi Kohász. Portarul croat a evoluat în această lună în amicalele cu CSM Slatina, iar din ianuarie va debuta în jocurile oficiale.</p>
<p>De Crăciun, clubul vâlcean a anunțat alte două transferuri, care vor intra în vigoare din vara anului viitor.</p>
<h2><span>„Studiază arhitectura, cântă și gătește”</span></h2>
<p>Componentă a naționalei Olandei, Sarah Dekker (24 ani) evoluează pe poziția de extremă dreaptă și va veni de la Team Esbjerg. Echipa daneză a luat-o pe Sarah pe termen scurt, pentru a suplini o accidentare pe acest post, iar tehnicianul lui Esbjerg, Tomas Axnér a declarat că jucătoarea s-a dezvoltat foarte mult, în special pe apărare.</p>
<p>„Sarah este o sportivă echilibrată, muncitoare și orientată spre performanță, care îmbină foarte bine handbalul de top cu dezvoltarea personală. În afara terenului, Sarah studiază arhitectura, cântă la claviatură și îi place să gătească, în special să experimenteze rețete de copt. Are o personalitate deschisă, apreciază lucrurile simple, o masă bună înainte de meci, muzica clasică precum Piano Man de Billy Joel și momentele de relaxare cu filme Disney. Pentru Sarah, handbalul înseamnă spirit de echipă, ritm, tactică și dinamism”, este descrierea făcută olandezei de clubul vâlcean. Viitoarea jucătoare a Vâlcii a mai evoluat la Westfriesland SEW (Olanda), HSG Bensheim/Auerbach (Germnia).</p>
<p>Sarah Dekker o va înlocui pe norvegianca Tuva Hove, care a anunțat că va pleca la vară de la Rm. Vâlcea.</p>
<h2><span>Vine și o medaliată cu bronz la ultimul Mondial</span></h2>
<p>În a doua zi de Crăciun, Vâlcea a anunțat că pentru sezonul viitor o va avea în lot și pe interul dreapta Marie-Helene Sajka, care actualmente joacă la Nice. Sajka este cunoscută pentru aruncările sale puternice din afara semicercului, dar excelează și în faza defensivă.</p>
<p>„Sportiva ne-a împărtășit faptul că își pune mereu echipa pe primul loc și luptă pentru grup, cu obiectivul de a obține cele mai bune rezultate. În afara terenului, studiază pentru a deveni profesoară de limba franceză și este pasionată de învățarea limbilor străine. Se caracterizează ca fiind o fire deschisă, sociabilă, căreia îi place să petreacă timp cu prietenii și familia. De asemenea urmărește baschetul, în special echipa logodnicului ei, se bucură de muzică, iubește pisicile și lectura, în special pe plajă”, a fost descrierea făcută de SCM handbalistei din Franța.</p>
<p>În carieră a mai jucat la Metz Handball, Nykøbing Falster HK sau Neptunes de Nantes. Recent, ea a obținut cu Franța medalia de bronz la Mondial.</p>
<h2><span>Se caută înlocuitoare pentru Necula</span></h2>
<p>În ciuda eforturilor făcute de clubul vâlcean, <span>coordonatoarea de joc Rebeca Necula</span> (22 ani) nu și-a prelungit contractul cu SCM și cel mai probabil va merge la Dunărea Brăila. Antrenorul vâlcencelor, Florentin Pera este nevoit astfel să caute o înlocuitoare de același calibru pentru Necula. Cu siguranță, însă, până în vara viitoare vor mai fi plecări și veniri la echipa vâlceană, care în acest sezon se luptă să revină în cupele europene.</p>
<p>După 10 etape din Liga Națională, SCM Rm. Vâlcea este pe 5 în clasament, cu 11 puncte.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Handbalista Cristina Laslo e tristă de sărbători pentru că nu are iubit sau iubită: „Mi-aş dori tare mult, indiferent de gen”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbalista-cristina-laslo-e-trista-de-sarbatori-pentru-ca-nu-are-iubit-sau-iubita-mi-as-dori-tare-mult-indiferent-de-gen-20350951</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Handbalista-Cristina-Laslo-e-trista-de-sarbatori-pentru-ca-nu-are-iubit-sau-iubita-„Mi-as-dori-tare-mult-indiferent-de-gen.jpg"/><br/><p>Cristina Laslo are performanțe la nivel profesional, însă pe plan personal suferă deoarece nu are în prezent un partener sau parteneră alături de care să petreacă sărbătorile.</p>
<p>Căpitanul naționalei României se pregătește pentru un nou pas în carieră. După ce a evoluat sezonul acesta cu Gloria Bistrița în Liga Campionilor, a ajuns la o înțelegere cu Dunărea Brăila.</p>
<p>Într-un podcast, una din cele mai bune <span>handbaliste române </span>a dezvăluit că își dorește foarte tare să cunoască pe cineva, însă din cauză că petrece foarte mult timp la antrenamente și departe de casă îi e foarte dificil să își facă o relație.</p>
<h2><span>Cristina Laslo își dorește o relație stabilă: „Să fie de calitate și cu iubire”</span></h2>
<p>Ajunsă la 29 de ani, una dintre cele mai importante componente ale lotului național de handbal a vorbit și despre viața personală. Cristina Laslo petrece singură sărbătorile de Crăciun. Și-ar dori să cunoască pe cineva, indiferent de gen. E conștientă că viața sportivă îi afectează foarte mult viața personală, dar cu toate acestea e gata să se implice într-o relație bazată pe iubire și încredere.</p>
<blockquote><p>„(n.r. ai vreun iubit/iubită?) Din păcate nu, deși mi-aș dori foarte tare. Faptul că trăim doar pentru handbal, acest subiect e foarte tare afectat. Nu apuci să-ți creezi și să-ți faci o relație. Mi-as dori extrem de tare. (n.r. bărbat sau femeie) Indiferent de gen! Mi-aș dori să fie o relație de calitate și cu iubire.”, a declarat Cristina Laslo într-un podcast.</p></blockquote>
<blockquote cite="https://www.tiktok.com/@hai.cu.link/video/7588067224196287766" class="tiktok-embed" data-video-id="7588067224196287766" style="max-width: 605px; min-width: 325px;">
<section>@hai.cu.linkPoți spune orice despre ea, dar nu poți zice că nu-i asumată! Podcastul cu Cristina Laslo e disponibil pe paginile noastre de pe rețele! Hai cu Link!
<p>♬ sunet original – ADRIAN LINCA</p>
</section>
</blockquote>
<p><script async="" src="https://www.tiktok.com/embed.js"></script></p>
<p>Spotiva născută la Cluj și-a început cariera în orașul natal, la Universitatea Cluj, după care a ajuns la Buducnost. A mai evoluat pentru Corona Brașov, Minaur Baia Mare și în ultimii trei ani a jucat la Bistrița. A adunat nu mai puțin de 7 prezențe la turnee finale alături de naționala României. A obținut locul 9 la ultima ediție a Campionatului European din Olanda/Germania.</p>
<h2><span>A semnat un contract cu o nouă forță din „Liga Florilor”</span></h2>
<p>Cristina Laslo are planuri mari în noul sezon. Va părăsi Gloria Bistrița și va evolua din sezonul viitor pentru <span>Dunărea Brăila.</span> Echipa brăileană a ajuns la un acord cu mai multe sportive de top din țară și se pregătește să devină o nouă forță în campionatul intern.</p>
<p>Proiectul îndrăzneț condus de pe banca tehnică de Bogdan Burcea a convins-o pe Cristina Laslo să semneze un contract de 10.000 de euro pe lună, potrivit <span>Fanatik</span>. Dunărea Brăila a mai semnat cu Mihaela Mihai, Rebeca Necula și Alisia Boiciuc.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Octogenarul Hassan Moustafa, reales la al 7-lea congres consecutiv! România și-a „plantat” încă un om, după Narcisa Lecușanu, în structurile handbalului mondial</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/octogenarul-hassan-moustafa-reales-la-al-7-lea-congres-consecutiv-romania-si-a-plantat-inca-un-om-dupa-narcisa-lecusanu-in-structurile-handbalului-mondial-20348571</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Octogenarul-Hassan-Moustafa-reales-la-al-7-lea-congres-consecutiv-Romania-si-a-„plantat-inca-un-om-dupa-Narcisa-Lecusanu-in-structurile-handbalului-mondial.jpg"/><br/><p>Hassan Moustafa (81 de ani) a fost reales președintele IHF pentru încă 4 ani, după ce a câștigat detașat duminică alegerile la Adunarea Federației Internaționale de Handbal, care a avut loc, la Cairo.</p>
<p>Practic, africanul supranumit „egipteanul etern” a întrunit cu 73,3%, din voturile necesare, adică 129 din cele 176 federații din întreaga lume. Este la al 7-lea mandat consecutiv, adică din 2000 încoace.</p>
<h2><span>Hassan Moustafa conduce cu „mână de fier” IFH, unde în Comitetul Executiv se află Narcisa Lecușanu</span></h2>
<p>Ceilalți candidați au obținut următoarele scoruri: slovenul Franc Bobinac a adunat 24 de voturi, germanul Gerd Butzeck 20 și olandezul Tjark de Lange – 3.</p>
<p>România marchează o reușită istorică, obținând patru funcții cheie în comisiile de decizie ale acestor organizații dipă congresele EHF și IHF.</p>
<ul>
<li>Narcisa Lecușanu – a fost reconfirmată ca Membru în Comitetul Executiv al IHF, poziție care-i permite să fie unul dintre succesorii egipteanului în caz că se retrage</li>
<li>Andrei Nicolae Luca – a fost ales Membru al Comisiei de Arbitraj a IHF, organism responsabil cu medierea și soluționarea litigiilor administrative de integritate</li>
</ul>
<p>De asemenea, Sorin Dinu ocupă funcția de Vicepreședinte al Curții de Handbal a EHF, un rol esențial în actul de justiție sportivă în handbalul european și Cristina Vărzaru, aleasă ca Membru în Comisia Metodică a EHF.</p>
<h2><span>Ce spune Constantin Din, președintele FR de Handbal</span></h2>
<p>„Federația Română de Handbal (FRH) are plăcerea de a anunța consolidarea poziției României pe harta handbalului mondial, în urma alegerilor desfășurate în cadrul forurilor internaționale de profil. Odată cu încheierea celui de-al 40-lea Congres Ordinar al Federației Internaționale de Handbal (IHF) care a avut loc la Cairo, Egipt în perioada 19-22 decembrie 2025 și a celui de-al 17-lea Congres Ordinar al Federației Europene de Handbal (EHF) din Septembrie 2025, România marchează o reușită istorică, obținând patru funcții cheie în comisiile de decizie ale acestor organizații”, susține FR Handbal într-un comunicat.</p>
<blockquote class="twitter-tweet">
<p dir="ltr" lang="en">Four More Years: Dr Hassan Moustafa comfortably wins the election for IHF President with 73% of the votes (129 of 176 votes cast) pic.twitter.com/oTZsaR9SOu</p>
<p>— Team Handball News (@TeamHandball) December 21, 2025</p></blockquote>
<p><script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script></p>
<p>„Această performanță administrativă reflectă respectul de care se bucură specialiștii noștri peste hotare.</p>
<p>Faptul că avem acum patru reprezentanți aleși în funcții de conducere, pe lângă colegii care lucrează deja în aparatul tehnic al EHF, ne oferă o voce puternică și o oportunitate extraordinară de a contribui la viitorul handbalului mondial și european,” a declarat Constantin Din, președintele FRH, conform aceleiași surse.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20230598" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 1050px) 100vw, 1050px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/07/constantin-din-1-1050x1400.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/constantin-din-1-1050x1400.jpeg 1050w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/constantin-din-1-768x1024.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/constantin-din-1-1152x1536.jpeg 1152w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/constantin-din-1.jpeg 1536w" width="1050"/></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mailul care le-a adus pe Dinamo și Rapid în același loc! Încă un club de top din România va juca aici. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/mailul-care-le-a-adus-pe-dinamo-si-rapid-in-acelasi-loc-inca-un-club-de-top-din-romania-va-juca-aici-exclusiv-20347221</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Mail-ul-care-le-a-adus-pe-Dinamo-si-Rapid-in-acelasi-loc.jpg"/><br/><p>Dinamo, Rapid și CSM București vor evolua în Sala Polivalentă în meciurile din Europa din 2026.</p>
<p>Cum formația din Giulești n-are sala omologată pentru meciurile din European League, EHF a decis ca trei echipe din România să evolueze în același loc.</p>
<h2><span>Dinamo, Rapid și CSM București vor juca în Sala Polivalentă în Europa</span></h2>
<p>În ultimele luni s-a tot vehiculat ideea că la Sala Polivalentă vor începe lucrări care au tot fost întârziate. Din acest motiv, Dinamo și CSM București au evoluat în Sala Dinamo în Liga Campionilor la masculin, respectiv feminin, după ce forul european și-a dat acordul.</p>
<p>În acest an, Rapid a reușit să ajungă și ea la un nivel bun, în grupele EHF European League, iar de aici lucrurile s-au complicat. Cu o capacitate foarte mică, sala din Giulești nu este omologată pentru meciuri din acest nivel, iar Chiajna nu putea să reprezinte o soluție pentru Rapid.</p>
<p>Prin urmare, fosta campioană a României nu avea decât varianta de a juca în Polivalentă atunci când sunt programate meciurile din grupele European League, în perioada 10 ianuarie-22 februarie.</p>
<p>Cei de la EHF au aflat că în Sala Polivalentă se poate juca deocamdată, astfel încât oamenii de la Dinamo și de la CSM București au primit un mail prin care au aflat că nu mai pot evolua în Sala Dinamo, care a reprezentat doar o variantă de rezervă.</p>
<h2><span>Marea problemă pe care o are Sala Polivalentă la început de an: „Va fi foarte frig!”</span></h2>
<p>Cei de la Dinamo nu sunt prea încântați de ideea de a reveni în Sala Polivalentă, acolo unde au tot fost probleme în ultimii ani. De aici și discuțiile în privința lucrărilor de care este nevoie aici.</p>
<p>Astfel, „dulăii” se așteaptă să fie „foarte frig” în interiorul sălii în luna februarie, atunci când la București vine puternica formație Fuchse Berlin.</p>
<p>În plus, este de așteptat ca oamenii să nu se înghesuie pentru meciurile lui Dinamo, având în vedere că oamenii lui Paulo Pereira și-au luat adio de la calificarea în următoarea fază a competiției. Asta în condițiile în care Dinamo a reușit o singură victorie în acest sezon european, <span>după ce au trecut spectaculos de Nantes, scor 29-28.</span></p>
<p>În schimb, CSM București este încântată de această idee, în condițiile în care a strâns constant peste 3.000 de spectatori atunci când a jucat în Polivalentă. „Am fi așteptat să ne mulțumească pentru condițiile pe care le-au avut în Sala Dinamo, dar n-a fost cazul”, <span>au transmis cei din „Ștefan cel Mare”.</span></p>
<p>Peste mai puțin de o lună, CSM București va juca primul meci de pe teren propriu din 2026 în Liga Campionilor, în Polivalentă urmând să vină Ljubljana.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Egipteanul etern” Hassan Moustafa, varianta susținută de România? La aproape 82 de ani, africanul se bate cu trei europeni pentru șefia IHF. Ce candidați propune țara noastră la „masa bogaților”. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/egipteanul-etern-hassan-moustafa-varianta-sustinuta-de-romania-la-aproape-82-de-ani-africanul-se-bate-cu-trei-europeni-pentru-sefia-ihf-ce-candidati-propune-tara-noastra-la-20346508</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/„Egipteanul-Etern-Hassan-Moustafa-varianta-sustinuta-de-Romania-La-aproape-82-de-ani-africanul-se-bate-cu-trei-europeni.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p><span class="cf0">Cel de-al 40-lea Congres IHF</span><span class="cf1"> – Federa</span><span class="cf1">ția Internațională de Handbal –</span><span class="cf0"> va avea loc între 20 </span><span class="cf4">și 21 decembrie 2025 </span><span class="cf0">în Egipt, dup</span><span class="cf4">ă ce Consiliul IHF a decis să modifice datele anterioare, 7-10 noiembrie 2025, prin comunicare electronică.</span></p>
<p><span class="cf4">Din partea Rom</span><span class="cf0">âniei particip</span><span class="cf4">ă la Cairo președintele Constantin Din și secretarul general Andrei Luca. </span></p>
<h2><span>„Egipteanul etern” Hassan Moustafa candidează la șefia IHF! Cu cine mergem noi să votăm</span></h2>
<p><span class="cf4">Deocamdată nu este clară poziția Rom</span><span class="cf0">âniei în ceea ce prive</span><span class="cf4">ște susținerea unuia dintre cei 4 candidați pentru funcția de președinte al forului mondial</span><span class="cf0">: egipteanul </span><span class="cf0">Moustafa</span><span class="cf0">, neam</span><span class="cf1">țul </span><span class="cf5">Gerd </span><span class="cf5">Butzeck</span><span class="cf1">, </span><span class="cf5">Franjo</span> <span class="cf5">Bobinac</span><span class="cf1"> și olandezul </span><span class="cf5">Tjark</span><span class="cf5"> de Lange</span><span class="cf1">.</span></p>
<p><span class="cf3">„</span><span class="cf1">Nu am luat o decizie, probabil </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n urm</span><span class="cf1">ătoarele 24 de ore”, a declarat președintele Constantin Din, pentru </span><span><span class="cf1">ProSport</span><span class="cf1">.</span></span></p>
<p><span class="cf4">Din cauza unor probleme logistice și a indisponibilității hotelului și locului de </span><span class="cf0">întâlnire planificate pentru Congres (St. Regis New Capital, Cairo), IHF a depus toate eforturile posibile pentru a g</span><span class="cf4">ăsi o dată alternativă potrivită. Inițial, </span><span class="cf0">î</span><span class="cf4">ntrunirea ar fi trebuit s</span><span class="cf4">ă aibă loc </span><span class="cf0">î</span><span class="cf4">n noiembrie.</span></p>
<p><span class="cf4">Congresul Electoral al Federației Internaționale de Handbal (IHF) va avea loc </span><span class="cf0">între 20 </span><span class="cf4">și 21 decembrie la Cairo, cu un interes sporit din partea opiniei publice din această disciplină sportivă datorită numărului mare de candidați pentru postul de conducere.</span></p>
<p>„Egipteanul Etern” Hassan Moustafa, care va împlini 82 de ani în iulie anul viitor, î<span class="cf4">și dorește un alt mandat la conducerea IHF, o poziție pe care o deține din anul 2000. </span></p>
<p><span class="cf4">Europa, fiind cel mai dezvoltat continent pentru handbal, este deosebit de interesată să rupă practica actuală și să introducă noi inițiative </span><span class="cf0">în acest sport – lucru reflectat în faptul c</span><span class="cf4">ă există p</span><span class="cf0">ân</span><span class="cf4">ă la trei pretendenți europeni.</span></p>
<p><span class="cf4">Africanul nu a participat la fazele finale ale CM de handbal feminin, aliment</span><span class="cf0">ând teoria c</span><span class="cf4">ă ar fi grav bolnav și n-ar ajunge la scrutin. Susținătorii lui, inclusiv vicepreședintele Narcisa </span><span class="cf4">Lecușanu</span><span class="cf4">, au transmis că egipteanul este sănătos </span><span class="cf6">„tun” </span><span class="cf4">și ar fi călătorit </span><span class="cf0">în </span><span class="cf4">țară pentru a rezolva vizele pentru mai mulți delegați străini.</span></p>
<h2><span>Germanul <span class="cf0">Gerd </span><span class="cf0">Butzeck vine tare din urmă</span></span></h2>
<p><span class="cf4">Unul dintre pretendenții cu șanse sporite </span><span class="cf0">în ultimele luni este Gerd </span><span class="cf0">Butzeck</span><span class="cf0">, una dintre cele mai influente figuri din handbalul mondial, în calitate de pre</span><span class="cf4">ședinte al Forumului Clubului de Handbal – o organizație care reunește cluburi de top și este un partener indispensabil </span><span class="cf0">în modelarea for</span><span class="cf4">ței vitale a competițiilor europene de club. </span></p>
<p><span class="cf4">Germanul și-a asigurat sprijinul celei mai mari națiuni a acestui sport, Federația Germană de Handbal (DHB), și timp de luni de zile </span><span class="cf0">încearc</span><span class="cf4">ă să convingă delegații că platforma sa </span><span class="cf6">„Handbalul merit</span><span class="cf4">ă mai mult” este modalitatea corectă de a asigura vizibilitatea și securitatea handbalului </span><span class="cf0">în cadrul familiei olimpice de sporturi.</span></p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="476" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=476&amp;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Freel%2F1949139818981611%2F&amp;show_text=false&amp;width=476&amp;t=0" style="border: none; overflow: hidden;" width="476"></iframe></p>
<p><span class="cf0">Franjo</span> <span class="cf0">Bobinac</span><span class="cf0">, pre</span><span class="cf4">ședintele Comitetului Olimpic Sloven, fost șef al Federației Slovene de Handbal și, timp de mulți ani, o figură cheie </span><span class="cf0">în handbal ca om de afaceri de succes din compania Gorenje (acum Hisense), va participa </span><span class="cf4">și el la cursă. </span></p>
<p><span class="cf4">Un CV impecabil </span><span class="cf0">în afaceri </span><span class="cf4">și sportiv, </span><span class="cf0">împreun</span><span class="cf4">ă cu un </span><span class="cf6">„manifest” care ofer</span><span class="cf4">ă idei și abordări noi pentru rezolvarea problemelor de lungă durată la care actuala conducere IHF nu a reușit să răspundă, oferă Sloveniei o anumită speranță – după Aleksander </span><span class="cf4">Čeferin</span> <span class="cf0">în fruntea UEFA – de a câ</span><span class="cf4">știga un alt oficial sportiv de nivel </span><span class="cf0">înalt pe cea mai mare scen</span><span class="cf4">ă posibilă.</span></p>
<p><span class="cf0">În cele din urm</span><span class="cf4">ă, al patrulea candidat este olandezul </span><span class="cf4">Tjark</span><span class="cf4"> de Lange, </span><span class="cf0">în vârst</span><span class="cf4">ă de 58 de ani, care a fost președintele federației olandeze din 2011 p</span><span class="cf0">ân</span><span class="cf4">ă </span><span class="cf0">în 2021 </span><span class="cf4">și este responsabil pentru boom-</span><span class="cf4">ul</span><span class="cf4"> handbalului olandez. De asemenea, este membru al Comitetului Executiv EHF </span><span class="cf0">în noua sa componen</span><span class="cf4">ță, precum și directorul Ligii BENE.</span></p>
<p><span class="cf4">Cu toate acestea, potențiala lipsă de unitate a Europei – cu 52 de federații membre – nu este cea mai mare problemă pentru cei care doresc ca IHF să aibă o față nouă </span><span class="cf0">în frunte dup</span><span class="cf4">ă 25 de ani. </span></p>
<p><span class="cf4">IHF, deși mult mai puțin dezvoltată dec</span><span class="cf0">ât fotbalul, are acela</span><span class="cf4">și număr de membri ca FIFA – 211. Conform cercetărilor realizate de gohandball.com, nu există practic foarte multe federații naționale, în jur de 80: nu există urme ale activităților lor, nicio prezență pe web sau pe rețelele sociale, nicio echipă, niciun jucător sau antrenor. </span></p>
<p><span class="cf4">Aceasta reduce influența Europei la aproximativ un sfert și, conform acestei logici, o mașinărie de vot imensă formată din națiuni practic inexistente din domeniul handbalului poate </span><span class="cf0">împinge alegerile </span><span class="cf0">într</span><span class="cf0">-o direc</span><span class="cf4">ție sau alta. Și, în plus, fragmentarea voturilor europene în 3 candidați oferă o mare șansă „dinozaurului” din handbal,, Hassan Moustafa.</span></p>
<h2><span>Cine candidează în funcțiile-cheie la IHF?</span></h2>
<ul>
<li><span class="cf4">Președinte</span></li>
</ul>
<p><span class="cf4">Hassan MOUSTAFA (EGU) </span><span class="cf6">– Realegere</span></p>
<p><span class="cf6">Franc BOBINAC (SLO) – Nou candidat</span></p>
<p><span class="cf6">Gerd BUTZECK (GER) – Nou candidat</span></p>
<p><span class="cf6">Tjark</span><span class="cf6"> DE LANGE (OLA) – Nou candidat</span></p>
<ul>
<li><span class="cf6">Prim-vicepre</span><span class="cf4">ședinte</span></li>
</ul>
<p><span class="cf4">Philippe BANA (FRA) </span><span class="cf6">– Nou candidat</span></p>
<p><span class="cf6">Ali Mohamed ESHAQI (BRN) – Nou candidat</span></p>
<ul>
<li><span class="cf6">Trezorier</span></li>
</ul>
<p><span class="cf6">Anna Rapp (SUE) – Realegere</span></p>
<ul>
<li><span class="cf6">Doi membri ai Comitetului Executiv</span></li>
</ul>
<p><span class="cf6">Narcisa LECU</span><span class="cf4">ȘANU (ROM) </span><span class="cf6">– Realegere</span></p>
<p><span class="cf6">Francisco V. BL</span><span class="cf0">ÁZQUEZ GARCÍA (SPA) </span><span class="cf6">– Nou candidat</span></p>
<p><img alt="Narcisa Lecușanu, abuzată de un antrenor la 18 ani! Ce i-a făcut în vestiar: „Câteva zile nu am mai auzit”" class="size-large wp-image-19759629" decoding="async" height="1084" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2023/10/Narcisa-Lecusanu-abuzata-de-un-antrenor-la-18-ani-1400x1084.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2023/10/Narcisa-Lecusanu-abuzata-de-un-antrenor-la-18-ani-1400x1084.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2023/10/Narcisa-Lecusanu-abuzata-de-un-antrenor-la-18-ani-768x595.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2023/10/Narcisa-Lecusanu-abuzata-de-un-antrenor-la-18-ani-1536x1189.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2023/10/Narcisa-Lecusanu-abuzata-de-un-antrenor-la-18-ani-2048x1586.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<ul>
<li><span class="cf6">Pre</span><span class="cf4">ședintele Comisiei de Organizare și Competiții (COC)</span></li>
</ul>
<p><span class="cf4">Per BERTELSEN (DAN) </span><span class="cf6">– Realegere</span></p>
<p><span class="cf6">Pascal JENNY (ELV) – Nou candidat</span></p>
<ul>
<li><span class="cf6">Pre</span><span class="cf4">ședintele Comisiei pentru Regulile de Joc și Arbitri (PRC)</span></li>
</ul>
<p><span class="cf4">Per Morten S</span><span class="cf0">ØDAL (NOR) </span><span class="cf6">– Realegere</span></p>
<ul>
<li><span class="cf6">Pre</span><span class="cf4">ședinte al Comisiei de Coaching și Metode (CCM)</span></li>
</ul>
<p><span class="cf4">Dietrich SP</span><span class="cf0">ÄTE (GER) </span><span class="cf6">– Realegere</span></p>
<p><span class="cf6">Taiysir</span><span class="cf6"> MANSI (</span><span class="cf1">I</span><span class="cf6">OR) – </span><span class="cf7">Nou candidat</span></p>
<p><span class="cf6">Nur Maye OSMAN (SOM) – Nou candidat</span></p>
<p><span class="cf6">Pre</span><span class="cf4">ședinte al Comisiei Medicale (MC)</span></p>
<p><span class="cf4">Yannick MOSSUS (CMR) </span><span class="cf6">– Nou candidat</span></p>
<ul>
<li><span class="cf6">Pre</span><span class="cf4">ședinte al Comisiei pentru Dezvoltare (CD)</span></li>
</ul>
<p><span class="cf4">Tomislav GRAHOVAC (CRO) </span><span class="cf6">– Nou candidat</span></p>
<p><span class="cf6">Bruno SOUZA (BRA) – Nou candidat</span></p>
<p><span class="cf6">Pre</span><span class="cf4">ședinte al Tribunalului de Arbitraj</span></p>
<p><span class="cf4"> Zoran RADOJICIC (MUN) </span><span class="cf6">– Nou candidat</span></p>
<ul>
<li><span class="cf6">Membri ai Tribunalului de Arbitraj</span></li>
</ul>
<p><span class="cf6">Pedro MOURAO (POR) – Realegere</span></p>
<p><span class="cf6">Alazne</span><span class="cf6"> GIRALDO IGLESIAS (APA) – Nou candidat</span></p>
<p><span class="cf6">Dna </span><span class="cf6">Matea</span><span class="cf6"> HORVAT (CRO) – Nou candidat</span></p>
<p><span class="cf6">R</span><span class="cf0">émy LEVY (FRA) </span><span class="cf6">– Nou candidat</span></p>
<p><span class="cf6">Bar</span><span class="cf4">ış</span><span class="cf4"> ORHONLU (TUR) </span><span class="cf6">– Nou candidat</span></p>
<ul>
<li><span class="cf6">Pre</span><span class="cf4">ședintele Comisiei de Arbitraj</span></li>
</ul>
<p><span class="cf4">Lovro</span><span class="cf4"> BADZIM (CRO) </span><span class="cf6">– Realegere</span></p>
<ul>
<li><span class="cf6">Membri ai Comisiei de Arbitraj</span></li>
</ul>
<p><span class="cf6">Mouadh</span><span class="cf6"> BEN ZAIED (TUN) – Realegere</span></p>
<p><span class="cf6">Elena BORR</span><span class="cf0">ÁS ALCARAZ (</span><span class="cf1">SPA</span><span class="cf0">) </span><span class="cf6">– Realegere</span></p>
<p><span class="cf6">Miguel FERNANDES (POR) – Realegere</span></p>
<p><span class="cf6">Elizabeth Ling YANG (HKG) – Realegere</span></p>
<p><span class="cf6">Nicolae LUCA (RO</span><span class="cf1">M</span><span class="cf6">) – Nou candidat</span></p>
<p><span class="cf6">Muhammad Amir YOUSAF (PAK) – Nou ales</span></p>
<ul>
<li><span class="cf6">Pre</span><span class="cf4">ședintele Comisiei de Etică</span></li>
</ul>
<p><span class="cf4">Hussein </span><span class="cf4">Moustafa</span><span class="cf4"> FATHY (EGI) </span><span class="cf6">– Realegere</span></p>
<ul>
<li><span class="cf6">Cinci membri ai Comisiei de Etic</span><span class="cf4">ă</span></li>
</ul>
<p><span class="cf4">Jos</span><span class="cf0">é COSTA (POR) </span><span class="cf6">– Realegere</span></p>
<p><span class="cf6">Jorge PULIDO V</span><span class="cf0">ÁZQUEZ (MEX) </span><span class="cf6">– Realegere</span></p>
<p><span class="cf6">Ulisses</span><span class="cf6"> PEREIRA (POR) – Realegere</span></p>
<p><span class="cf6">Sebastjan</span><span class="cf6"> GERGETA (SLO) – Nou candidat</span></p>
<p><span class="cf4">Şevket</span> <span class="cf4">Altuğ</span><span class="cf4"> TASDEMIR (TUR) </span><span class="cf6">– Nou candidat</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
