<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Rebecca Dumitrescu, fiica impresarei Anamaria Prodan, și-a inaugurat prima expoziție de artă: „Picturile sunt exact ce simt eu”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/rebecca-dumitrescu-fiica-impresarei-anamaria-prodan-si-a-inaugurat-prima-expozitie-de-arta-picturile-sunt-exact-ce-simt-eu-exclusiv-20194942</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Rebecca-Dumitrescu-fiica-impresarei-Anamaria-Prodan-si-a-inaugurat-prima-expozitie-de-arta.jpg"/><br/><p>Rebecca Dumitrescu Prodan a debutat vineri seară în lumea expozițiilor de pictură, cu vernisajul dedicat operelor sale.</p>
<p>Fiica impresarei Anamaria Prodan și-a lansat picturile în București, titlul acestei expoziții fiind //0001.</p>
<h2><span>Rebecca Dumitrescu Prodan, zeci de invitații la lansarea unei expoziții cu picturi proprii</span></h2>
<p>Rebecca, la 26 de ani, a fost onorată la eveniment și de tatăl ei, Tiberiu Dumitrescu, noul secretar general al FR de Baschet, dar și de mulți prieteni.</p>
<p>„E cea mai frumoasă zi din viața mea, evident după ziua în care am născut-o! Este o timiditate ieșită din comun. E total opusul meu și al surorii sale. E foarte interesant că eu am văzut picturile exact când am venit în țară, adică acum două zile. Fiecare lucrare am văzut-o acum 48 de ore.</p>
<p>Din clipa în care am născut-o mi-am dorit să fie artistă. Și mă bucur pentru ea”, a declarat, vădit emoționată, Anamaria Prodan.</p>
<p>„Am încercat toate sporturile și nu s-a prins nimic. Sunt o persoană închisă, pictez așa cum sunt eu. Asta îmi place cel mai mult și vreau să fac artă la cel mai înalt nivel. Nu vreau sî pierd timpul. Picturile sunt exact ce simt eu.</p>
<p>Există și picturi cu temă sportivă, dar undeva pe acasă”, a spus și Rebecca.</p>
<ul>
<li>Tablou special cu Helmut Duckadam. E unic pentru că e făcut din cafea şi ness: unde va ajunge!</li>
</ul>
<h2><span>„Compozițiile evocă nuanțele pământii ale Bucureștiului – orașul copilăriei sale”</span></h2>
<p>„Lucrările expuse sunt o meditație complexă asupra tensiunii dintre dezrădăcinare și apartenență. Pe măsură ce Rebecca a traversat diverse spații geografice și emoționale, arta sa reflectă subtilitățile regăsirii de sine într-o lume în continuă transformare, rămânând totodată ancorată în trecut.</p>
<p>Tonurile neutre care domină compozițiile evocă nuanțele pământii ale Bucureștiului – orașul copilăriei sale, modelat de ecourile unei istorii post-comuniste.</p>
<p>Aceste culori temperate funcționează ca un omagiu vizual adus originilor sale și ca o metaforă a rezilienței: o legătură tăcută, dar de neclintit, cu rădăcinile sale, în ciuda forțelor schimbării”, se arată în prezentare expoziției.</p>
<p>Povestea desenului întins pe 9 etaje de bloc în care apare campionul David Popovici! „A fost de acord și ne-a livrat mesajul care apare pe muralul pictat”. Câte zeci de kilograme de vopsea și cîte sute de spray-uri s-au folosit | GALERIE FOTO</p>
<ul>
<li>Întreg interviul cu Rebecca și Anamaria Prodan îl puteți urmări mai jos</li>
</ul>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/2wjILcxfZS8?start=181&amp;feature=oembed" title="Rebecca Dumitrescu, fiica Anamariei Prodan, și-a inaugurat prima expoziție de artă: „Picturile...”" width="500"></iframe></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ronaldinho, primit ca un rege la Cluj. Ce i-a spus Emil Boc în engleză</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ronaldinho-primit-ca-un-rege-la-cluj-ce-i-a-spus-emil-boc-in-engleza-20194824</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Ronaldinho-primit-ca-un-rege-la-Cluj.-Ce-i-a-spus-Emil-Boc-in-engleza.png"/><br/><p>Ronaldinho a ajuns la Cluj pentru Sports Festival și a fost întâmpinat la hotel chiar de primarul orașului, Emil Boc.</p>
<p>În weekend va avea loc Sports Festival, eveniment organizat de Patrick Ciorcilă. <span>Vedeta acestui festival</span> va fi nimeni altul decât inegalabilul Ronaldinho, fostul fotbalist brazilian. Ronaldinho a fost întâmpinat de sute de fani și a vorbit cu primarul Emil Boc înainte de a ajunge la cazare.</p>
<h2><span>Emil Boc, întâlnire „de gradul zero” cu starul brazilian: „E o onoare”</span></h2>
<p>Se anunță un festival spectaculos în BT Arena de la Cluj, acolo unde sâmbătă va avea loc cel mai așteptat eveniment sportiv al anului. Nume sonore precum Ronaldinho, Materazzi, Adriano sau Wesley Sneider își vor face apariția și vor face show total alături de foști fotbaliști români.</p>
<p>Ronaldinho a sosit la Cluj cu o zi înainte de meciul demonstrativ „Ronaldinho &amp; Friends – Team Romania”, unde biletele s-au epuizat foarte rapid chiar dacă prețurile nu au fost tocmai accesibile.</p>
<p>Primarul Emil Boc l-a întâmpinat pe Ronaldinho și i-a oferit un tricou simbolic pentru prezența sa la Cluj Napoca în aceste zile.</p>
<blockquote><p>„Bun venit! E o deosebită plăcere să te avem în orașul nostru. Ai foarte mulți fani aici. Mulțumim pentru tot! De la Cluj ca toată lumea să știe (n.r. i-a dat un tricou cu mesajul Ronaldinho 2025 Cluj Napoca). Marele Ronaldinho, Super Ronaldinho, super festival! E o onoare să te avem prezent în orașul nostru.</p></blockquote>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="476" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=476&amp;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FEmilBoc.Intotdeaunapentruclujeni%2Fvideos%2F639806512435408%2F&amp;show_text=false&amp;width=267&amp;t=0" style="border: none; overflow: hidden;" width="267"></iframe></p>
<p>Meciul demonstrativ la care va lua parte Ronaldinho se va desfășura, sâmbătă, 14 iunie, de la ora 18:00. Fostul star de la Barcelona și AC Milan va face echipă cu Julio Cesar, Cristian Zaccardo, Marco Materazzi, Ricardinho, Robert Pirès, Wesley Sneijder, Kevin Kurányi, Adriano, iar antrenor va fi fostul atacant german Felix Luz.</p>
<p>Adversari le vor fi nume grele din fotbalul românesc precum Bogdan Lobonț, Cosmin Contra, Răzvan Raț, Mirel Rădoi, Florin Cernat, Alexandru Chipciu, Adrian Ilie, Eric de Oliveira și Adrian Mutu, conduși de pe bancă de Ioan Ovidiu Sabău.</p>
<h2><span>A șasea ediție de Sports Festival la Cluj Napoca</span></h2>
<p>Unul din cele mai mari orașe din România este gazda unui <span>eveniment dedicat sportului de masă</span>. Se va desfășura în perioada 12 – 15 iunie pe platoul din jurul Cluj Arena, Aleea Stadionului, Radisson Park, Parcul Central și Parcul “Iuliu Hațieganu”.</p>
<p>Fanii sportului sunt invitați să participe la un mix captivant de sport, inspirație, caritate, socializare și distracție. Vor avea loc activități demonstrative, parada cluburilor sportive, Sports Talks și masterclass-uri, crossul supereroilor, concerte și competiții în diverse discipline.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ion Țiriac, fermecat absolut: „E un geniu neînțeles”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ion-tiriac-fermecat-absolut-e-un-geniu-neinteles-20194791</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Ion-Tiriac-fermecat-absolut.-„E-un-geniu-neinteles.webp"/><br/><p>Ion Țiriac s-a declarat pur și simplu fermecat de Ilie Năstase, partenerul său de-o viață, despre care spune că este un „geniu de neînțeles”.</p>
<p>Cei doi mari sportivi ai României se tachinează mereu de fiecare dată când au ocazia, fiecare permițându-și să apeleze la ironii la adresa celuilalt.</p>
<h2><span>Ion Țiriac, dat pe spate de Ilie Năstase: „E un geniu neînțeles”</span></h2>
<p>Magnatul Ion Țiriac s-a declarat de-a dreptul uluit de Ilie Năstase, partenerul său de pe terenul de tenis, cât și în particular, despre care spune că este un „geniu de neînțeles”.</p>
<p>Cei două legende ale țării noastre <span>nu ratează niciun moment să se tachineze reciproc</span>, fiecare permițându-și să folosească ironii la adresa celuilalt.</p>
<p>„Ilie Năstase e un geniu neînțeles, format din două entități. Una e tânărul Năstase, care la 18 ani punea capul în pământ când întâlnea o doamnă sau o fată. În domeniul ăsta a recuperat… Al doilea este Năstase care, când pășea peste liniile terenului de tenis, devenea alt om”, a spus Ion Țiriac, la podcastul <span>„Școala Sportivă”.</span></p>
<blockquote><p>Mister Năstase este cu noi, este amiral acum (n.r. – trimitere la șapca pe care o poartă Ilie Năstase, ambasador al brandului Admiral în România). Deci avem două legende cu noi – Ion Țiriac, la ediția din acest an a Țiriac Open</p></blockquote>
<p><img alt='Cum a glumit Ion Țiriac cu Ilie Năstase. „Este amiral acum"' class="size-large wp-image-20131345" decoding="async" fetchpriority="high" height="882" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Cum-a-glumit-Ion-Tiriac-cu-Ilie-Nastase.-„Este-amiral-acum22-1400x882.png" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Cum-a-glumit-Ion-Tiriac-cu-Ilie-Nastase.-„Este-amiral-acum22-1400x882.png 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Cum-a-glumit-Ion-Tiriac-cu-Ilie-Nastase.-„Este-amiral-acum22-768x484.png 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Cum-a-glumit-Ion-Tiriac-cu-Ilie-Nastase.-„Este-amiral-acum22-1536x968.png 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Cum-a-glumit-Ion-Tiriac-cu-Ilie-Nastase.-„Este-amiral-acum22-2048x1291.png 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>De ce nu au și-au mai vorbit cei doi un an de zile</span></h2>
<p>Ion Țiriac a povestit și un episod tensionat cu Ilie Năstase. Se întâmpla cu mai bine de cinci decenii în urmă, mai precis în 1973, când Țiriac a decis să boicoteze turneul de la Wimbledon, în semn de solidaritate cu Nikola Pilic, un jucător iugoslav, care nu a avut dreptul să joace la Wimbledon, deoarece nu a evoluat în Cupa Davis.  Asta în timp ce Nasty n-a avut nicio problemă și a jucat la competiția britanică. După acest moment, <span>cei doi nu și-au mai vorbit timp de un an de zile</span>.</p>
<p>„Ilie Năstase n-are plămâni, are două inimi, o generozitate ieșită din comun. Mai dă și cu bâta în baltă. Eu m-am supărat pe el în 1973, când am boicotat Wimbledonul el a fost printre cei trei-patru care au jucat. N-am mai vorbit un an de zile după”, a mai Ion Țiriac pentru sursa menționată mai sus.</p>
<blockquote><p>(n.r – Năstase de unde ar fi avut ordin?) De la tovarăşul Ceauşescu, nu cred că e adevărat. Laver, Emerson, italienii, francezii, spaniolii n-au jucat niciunii. Din 128 n-am jucat 123. (n.r: Şi atunci v-aţi supărat pe Năstase un an de zile) Nici n-a câştigat, cu toate că era numărul 1 în lume. A pierdut în sferturile de finală – Ion Țiriac (<span>gsp.ro</span>)</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Un român celebru s-a dus în Rusia şi a primit şi bani la pungă: „Dacă voiai prea mult cash”. Ce nu i-a plăcut</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/un-roman-celebru-s-a-dus-in-rusia-si-a-primit-si-bani-la-punga-daca-voiai-prea-mult-cash-ce-nu-i-a-placut-20194669</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Un-roman-celebru-s-a-dus-in-Rusia-si-a-primit-si-bani-la-punga-Daca-voiai-prea-mult-cash.-Ce-nu-i-a-placut-scaled-e1749814738186-1400x770.jpg"/><br/><p>Un celebru jucător de baschet român, Virgil Stănescu, a dezvăluit cum s-a simțit să joace în Federația Rusă. Fostul sportiv povestește cum încasa primele de joc direct în pungi, pentru că se împărțeau frecvent sume cash. El recunoaște că avea un salariu de peste jumătate de milion de euro.</p>
<p>Sportul din Rusia este foarte apreciat de oameni, iar oligarhii fac orice pentru a-i ține pe fani în priză, să vină la evenimente sportive. Așa cum povestește Virgil Stănescu, aceștia se implicau în viața echipei mult mai activ decât conducătorii autohtoni.</p>
<h2><span>Virgil Stănescu povestește cum se simțea în Rusia</span></h2>
<p>Virgil Stănescu a fost desemnat de multe publicații drept <span>cel mai important jucător al Diviziei A</span> la baschet masculin. În vârstă de 48 de ani, acesta povestește mai multe episoade din Federația Rusă, acolo unde a jucat pentru mai multe cluburi, precum Spartak Sankt-Petersburg, Spartak Primorje Vladivostok, Unics Kazan sau CSK-VVS Samara.</p>
<p>„Am avut contracte de jumătate de milion de dolari. Enorm pentru mine. Sunt foarte mulți bani. Rușii au plătit cel mai bine. (Veneau și cu bani la pungă?) Doar dacă cereai tu că vrei nu știu cât cash. Altfel, erau prin cont, euro sau dolari. Când am jucat la Unics Kazan, te trezeai cu niște bani în cont drept prime.</p>
<p>Echipa era finanțată de guvernatorul regiunii și te trezeai cu câte trei prime după meciuri. Oamenii mi-au plăcut în Rusia, dar societatea n-a fost una plăcută. Sistemul era foarte oligarhic în Rusia, ceea ce nu se mai întâmpla la noi.</p>
<p>Patronii veneau să certe antrenorii de față cu noi, nu te mai băgau în seamă pentru că ai pierdut un meci, după care își reveneau și te luau în brațe. (n.r. Stilul românesc) Mai rău.</p>
<p>De exemplu, aveam mii de euro primă, dar îmi dăduseră un apartament cu un pat de 1,20 metri lățime, iar eu eram cu soția. «Schimbați-mi și mie patul». «Cumpără-ți!». Puteai să ți-l cumperi, într-adevăr, nu puteai să zici ceva”, a declarat Virgil Stănescu pentru <span>iAMnews</span>.</p>
<h2><span>Ce carieră a avut Virgil Stănescu în baschet</span></h2>
<p>Uriașul român de 2,08 metri și 122 de kilograme, pe vremea când activa în sport, a trecut pe la multe clubururi de-a lungul carierei sale. El s-a apucat de baschet în 1994, la SOCED București, apoi a primit o bursă în America, la Universitatea din Alabama de Sud. Întors în Europa în 2001, acesta a trecut pe la multe cluburi.</p>
<p>De-a lungul carierei sale, Stănescu a mai jucat pentru South Alabama Jaguars, Opel Skyliners Frankfurt, Telindus Oostende, Turk Telekom Ankara, Dinamo Erbașu București, Spartak Sankt-Petersburg, Al Qadisiya Kuwait, Spartak Primorje Vladivostok, Unics Kazan, CSK-VVS Samara, Banca Tercas Teramo, Steaua Turabo București, BC Mureș Tg. Mureș, CSU Asesoft Ploiești, precum și Steaua CSM EximBank.</p>
<p>El este inclus în Hall of Fame-ul universității pe care a terminat-o în Alabama de Sud. A jucat pentru echipa națională a României timp de 15 ani. Acum, Virgil Stănescu este <span>foarte preocupat de baschetul juvenil</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Secretul milionarului care arată cu 30 de ani mai tânăr decât vârsta biologică: „14-15 ore”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/secretul-milionarului-care-arata-cu-30-de-ani-mai-tanar-decat-varsta-biologica-14-15-ore-20194742</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Secretul-milionarului-care-arata-cu-30-de-ani-mai-tanar-decat-varsta-biologica-„14-15-ore.jpg"/><br/><p>Fostul fotbalist de la Steaua București a dezvăluit ce face pentru a arăta cu 30 de ani mai tânăr decât vârsta din buletin.</p>
<p>Victor Pițurcă a ajuns la 70 de ani, dar <span>se menține într-o formă de invidiat </span>și toată lumea e curioasă ce face pentru a arăta mai tânăr cu 30 de ani. Legendarul fotbalist de la Steaua București și fost mare antrenor a lăsat lumea fotbalului deoparte, dar face în continuare 14-15 ore de sport săptămânal.</p>
<h2><span>Victor Pițurcă a dezvăluit rețeta „tinereții veșnice”: „Nu sunt secrete neștiute”<br/>
</span></h2>
<p>Fostul selecționer al României a acordat un interviu pentru <span>Cancan.ro</span> în care a vorbit deschis despre subiectele de actualitate din fotbalul românesc, dar a oferit și câteva detalii despre lucrurile de la care nu se abate pentru a nu-și arăta vârsta.</p>
<p>Ajuns la 70 de ani, Victor Pițurcă se menține într-o formă de invidiat, dar pentru a reuși să arate cu 30 de ani mai tânăr face sport zilnic și nu face excese în privința mâncării.</p>
<blockquote><p>,,Nicio minune, ce crezi că… În ceea ce privește oamenii, de cum arată în mare măsură depinde de ei. Adică nu am niște secrete așa neștiute… Fac sport, mănânc puțin și în rest nimic deosebit altceva. Cât sport fac în medie pe săptămână? Cred că vreo 14-15 ore de sport. Cam o oră și jumătate, două pe zi, da”, a declarat fostul selecționer al echipei naționale a României.</p></blockquote>
<h2><span>Carieră de succes în lumea fotbalului</span></h2>
<p>Victor Pițurcă a avut cele mai mari performanțe la Steaua București, echipă alături de care a cucerit Cupa Campionilor Europeni și Supercupa Europei. În 1988 a plecat de la Steaua la Lens, iar un an mai târziu a „pus ghetele în cui”, după ce a adunat 5 titluri de campion și 4 Cupe ale României pe plan intern cu gruparea din Ghencea.</p>
<p>Este unul dintre cei mai titrați selecționeri ai României. A fost de trei pe banca „tricolorilor” pe care i-a calificat la două Campionate Europene (2000 și 2008). La nivel de club <span>a antrenat la Steaua</span>, FCSB, FC U Craiova, Al Ittihad și ultima experiență a fost pe banca Universității Craiova, în 2020.</p>
<p>Este căsătorit de peste 30 de ani cu Maria Pițurcă. Au doi copii împreună, Alex și Claudia. Dintr-o relație extra-conjugală mai are un băiat, Edan, cu fosta balerină Vica Blochina. Cei doi au avut o relație vreme de 16 ani, încheiată cu mare scandal deoarece nu voia să recunoască paternitatea fiului lor.</p>
<p>În prezent, Victor Pițurcă stă departe de lumina reflectoarelor. Este un om bogat, dar nu a vrut să ofere detalii despre investițiile pe care le-a făcut.</p>
<blockquote><p>,,Investești în ce știi să faci tu ca persoană, în ce domeniu te pricepi, sigur că poți să câștigi. Dar ce să câștigi în țara românească? În țara românească câștigă hoții, da? Așa mi s-a întâmplat mie acum doi ani? Iată”, a mai spus Pițurcă.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
