<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Omul care l-a îngropat pe Chivu cu Juventus l-a salvat cu Ajax: „Eu nu am avut dubii despre el!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/omul-care-l-a-ingropat-pe-chivu-cu-juventus-l-a-salvat-cu-ajax-eu-nu-am-avut-dubii-despre-el-20275874</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Omul-care-l-a-ingropat-pe-Chivu-cu-Juventus-l-a-salvat-cu-Ajax.-„Eu-nu-am-avut-dubii-despre-el.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cristi Chivu a c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgat cu Inter pe terenul lui Ajax, scor 2-0, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n prima etap</span><span class="cf0">ă din Champions League, iar o parte din succes </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i este atribuit</span><span class="cf0">ă portarului Yann Sommer, autorul unei parade uluitoare la scorul de 0-0.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Tehnicianul rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n are numai cuvinte de laud</span><span class="cf0">ă la adresa goalkeeper-ului elvețian, cel care a fost pus la zid după prestația slabă din </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Derby </span><span class="cf0">d</span><span class="cf3">‘Italia</span><span class="cf0">” cu Juventus, scor 3-4, din runda a treia </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0"> Serie A.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf4">Chivu</span><span class="cf0">, cuvinte mari la adresa lui Yann Sommer după succesul de la Amsterdam</span><span class="cf4">: „</span><span class="cf0">N</span><span class="cf4">u am avut dubii despre el!”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span>Inter Milano s-a impus în deplasare cu </span><span class="cf4"><span>Ajax</span>, scor 2-0, în prima etapă din </span><span class="cf0">faza principală din Liga Campionilor. O </span><span class="cf4">parte din </span><span class="cf0">acest succes important, venit după două </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nfr</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ngeri </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Serie A, </span><span class="cf0">este fără </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ndoial</span><span class="cf0">ă și al lui </span><span class="cf4">Yann Sommer, autorul unei </span><span class="cf0">intervenții uluitoare </span><span class="cf4">la scorul de 0-0</span><span class="cf0">, c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd a parat </span><span class="cf0">șutul unui adversar scăpat singur spre poartă din lateral dreapta. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Antrenorul rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n </span><span class="cf0">spune că nu i-a pus niciodată la </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ndoial</span><span class="cf0">ă calitățile portarului din Țara Cantoanelor</span><span class="cf4">, cel care a </span><span class="cf0">fost aspru criticat </span><span class="cf4">după </span><span class="cf0">evoluția extrem de slabă din </span> <span class="cf0">derby-</span><span class="cf0">ul</span> <span class="cf4">cu Juventus, scor 3-4, din </span><span class="cf0">etapa a trei din Peninsulă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„V</span><span class="cf6">ă las pe voi să decideți, nu am avut niciodată </span><span class="cf1">îndoieli în privin</span><span class="cf6">ța lui pentru că </span><span class="cf1">îi cunosc valoarea </span><span class="cf6">și c</span><span class="cf1">ât de important este pentru acest vestiar”</span><span class="cf0">, a spus Cristi Chivu, citat de <span>eurosport.it</span>.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20275902" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20275902" class="size-large wp-image-20275902" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/8013263-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/8013263-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/8013263-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/8013263-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/8013263-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20275902">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">A</span><span class="cf1"> mers pe m</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">na elve</span><span class="cf0">țianului și bine a făcut, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n ciuda fanilor care </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">l cereau out din poart</span><span class="cf0">ă!</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fanii lui Inter Milano au digerat cu greu </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">nfr</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">mngerea</span><span class="cf0"> cu Juventus </span><span class="cf0">și l-au scos </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">țap ispășitor” pe Yann Sommer. Pentru partida cu Ajax au cerut vehement folosirea lui </span><span class="cf0">Josep</span><span class="cf0"> Martinez, portar adus anul trecut de la Genoa, pentru 13,5 de milioane de euro.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Numai că, </span><span class="cf4">la conferința de presă premergătoare disputei de la Amsterdam, Chivu a spus răspicat că <span>va merge </span></span><span>tot pe mâ<span class="cf0">na portarului titular </span></span><span class="cf0">și, p</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă la urmă, bine a făcut. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf4">Nu am vorbit niciodată despre asta (n.r. – despre trecerea lui Sommer pe bancă). Nu cred că e corect să aruncăm cu pietre </span><span class="cf2">în Sommer. E un juc</span><span class="cf4">ător important, a arătat-o anul trecut și, din punct de vedere uman, nu cred că ar fi drept. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Am un mare respect pentru Pepo Martinez și toată lumea știe că va avea șansele lui. Dar acum nu mă g</span><span class="cf2">ândesc s</span><span class="cf4">ă-l schimb pe Sommer, doar pentru că fanii cer acest lucru. Un jucător aflat </span><span class="cf2">în dificultate trebuie ajutat. Cu experien</span><span class="cf4">ța sa, știe și el că ne poate ajuta”, a declarat Chivu, citat de <span>sempreinter.com</span>.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nu sunt deloc săraci, chiar dacă FCSB i-a bătut! A uimit Europa în Liga Campionilor: „Salarii de 100.000 de euro pe lună!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/nu-sunt-deloc-saraci-chiar-daca-fcsb-i-a-batut-a-uimit-europa-in-liga-campionilor-salarii-de-100-000-de-euro-pe-luna-20275668</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Nu-sunt-deloc-saraci-chiar-daca-FCSB-i-a-batut-A-uimit-Europa-in-Liga-Campionilor-„Salarii-de-100.000-de-euro-pe-luna.jpg"/><br/><p>Dorinel Munteanu, antrenor aflat în prezent fără angajament, s-a declarat impresionat de investițiile realizate de Qarabag la nivel de lot.</p>
<p>Campioana din Azerbaijan a debutat în faza Ligii UEFA Champions League cu o victorie istorică din mai mult puncte de vedere.</p>
<h2><span>Nu sunt deloc săraci, chiar dacă FCSB i-a bătut! A uimit Europa în Liga Campionilor: „Salarii de 100.000 de euro pe lună!”</span></h2>
<p>Cu doar o seară în urmă, Qarabag era condusă cu 2-0 de Benfica, după numai 16 minute de joc. Vicecampioana Portugaliei părea să controleze autoritar meciul încă din primele minute, dar situația s-a schimbat radical în favoarea echipei azere: <span>Qarabag a revenit spectaculos și a câștigat meciul cu 3-2</span>.</p>
<p>Campioana din Azerbaidjan se află pentru prima dată în grupa unică UEFA Champions League, iar victoria cu Benfica reprezintă primul succes din istoria țării în cea mai prestigioasă competiție europeană inter-cluburi.</p>
<p>Dorinel Munteanu, antrenorul român care a antrenat în Azerbaijan la FK Gabala, a atribuit performanța sportivă reușită de Qarabag pe seama <span>salariilor consistente oferite fotbaliștilor</span> și a stabilității tehnice asigurate de Qurban Qurbanov, antrenorul care o pregătește pe echipa din Agdam de 17 ani.</p>
<p>„Au trecut câțiva ani de când am fost și am antrenat la Gabala, dar chiar și atunci Qarabag era o echipă de top din Europa. Au condiții, banii nu erau o problemă, în general în partea aceea a lumii nu sunt o problemă, dar trebuie investiți cu cap. Au făcut un progres important, Qarabag e în capitală. Antrenorul are parte de continuitate, e de mai mult de 10 ani acolo, asta înseamnă foarte mult, de aia au și progresat și au ajuns acum aici.</p>
<p>Indiferent că e vorba de FCSB, CFR Cluj sau Craiova, era foarte greu să o bată pe Qarabag. Investesc foarte mult în străini, au mulți brazilieni, au salarii mari, ținând cont de țara unde joacă… Eu când antrenam, salarii aveau până la 100.000 de dolari pe lună. Aveam eu jucători la Gabala 60.000 de dolari pe lună.</p>
<p>Este o surpriză mare. În ultimii ani, Qarabag a fost în Conference, în Europa, dar acum e o surpriză mare să fie în Champions League. În Azerbaijdan sunt puține echipe care se ridică la fotbalul din Europa, campionatul e modest. Cu noul format al Ligii Campionilor… Se pot trezi cu șase puncte în două etape, au posibilitatea de a se afirma. Să bați Benfica cu 3-2 e un lucru extraordinar, Benfica rămâne Benfica”, a spus Dorinel Munteanu, la <span>Digi Sport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Inzaghi nu ar fi făcut asta”. Fostul mare jucător al lui AC Milan își scoate pălăria în fața lui Cristi Chivu, după Ajax – Inter 0-2</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/inzaghi-nu-ar-fi-facut-asta-fostul-mare-jucator-al-lui-ac-milan-isi-scoate-palaria-in-fata-lui-cristi-chivu-dupa-ajax-inter-0-2-20275769</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Inzaghi-nu-ar-fi-facut-asta.-Fostul-mare-jucator-al-lui-AC-Milan-isi-scoate-palaria-in-fata-lui-Cristi-Chivu-dupa-Ajax-Inter-0-2.jpg"/><br/><p>Clarence Seedorf (49 de ani), fost mare jucător al lui AC Milan, își scoate pălăria în fața lui Cristi Chivu, după Ajax – Inter, 0-2, în Liga Campionilor. Seedorf și-a arătat aprecierea pentru alegerea făcută de Chivu, una „excelentă”, aceea de a-l pune pe atacantul Pio Esposito (20 de ani) în 11-le de start.</p>
<p>Esposito a fost integralist în acest meci, iar <span>Sofascore</span> i-a evaluat prestația cu nota 6,4.</p>
<h2><span>Fostul mare jucător al lui AC Milan își scoate pălăria în fața lui Cristi Chivu: „Inzaghi nu ar fi făcut asta”</span></h2>
<p>Clarence Seedorf, fostul mijlocaș al AC Milan, a avut cuvinte de laudă pentru Cristi Chivu, care a decis să îl titularizeze pe Pio Esposito pentru meciul cu Ajax, din Liga Campionilor, încheiat cu <span>victoria italienilor, după „dubla” lui Thuram</span>.</p>
<p>Ba mai mult decât atât, Seedorf a făcut o comparație cu <span>Simone Inzaghi, fostul antrenor de la Inter</span> din perioada 2021-2025.</p>
<p>„Esposito titular? O alegere excelentă a lui Chivu, poate că Inzaghi nu ar fi reușit”, a declarat Seedorf, citat de <span>fcinter1908</span>.</p>
<p>În perioada 2018-2024, Cristi Chivu a fost antrenor la echipele de tineret ale lui Inter, inclusiv la cea de U19 din care a făcut parte și Esposito. Iar tehnicianul român este cunoscut pentru aprecierea și încrederea pe care le-o oferă jucătorilor tineri. Astfel că decizia lui Chivu de a-l folosi pe Esposito ca titular în această partidă nu ar trebui să mire pe nimeni.</p>
<h2><span>Cristi Chivu, mulțumit de Pio Esposito</span></h2>
<p>După succesul din Liga Campionilor, unde s-au confruntat două dintre echipele la care a jucat fostul internațional român, Cristi Chivu a vorbit despre Pio Esposito.</p>
<p>„Inter este o echipă cu experiență, personalitate și dorința de a se revanșa după o perioadă negativă recentă. Jucătorii fac totul pentru a se pune în valoare, sunt cu adevărat excepționali.</p>
<p>Esposito este un jucător care, prin felul în care se antrenează și prin ceea ce arată pe teren, merită toate laudele. Astăzi, la primul său meci de Liga Campionilor la această vârstă, a făcut o partidă mare.</p>
<p>De la început am spus că am patru atacanții puternici, care dau totul pentru echipă. Când un atacant marchează trăiește momente fericite, dar Pio astăzi trebuie felicitat pentru că a menținut aceeași intensitate timp de 90 de minute. Sunt mulțumit și de modul în care a intrat Bonny și, desigur, de cele două goluri ale lui Thuram. Pentru mine, vârsta nu există nici pentru un puști de 19 ani, nici pentru un veteran de 35”, a declarat Cristi Chivu, potrivit <span>TuttoMercatoWeb</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția presei engleze după nebunia de la Liverpool. Simeone a fost la un pas de bătaie cu fanii britanici, care i-au arătat semne obscene, după golul de 3-2 din minutul 90+2</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/reactia-presei-engleze-dupa-nebunia-de-la-liverpool-simeone-a-fost-la-un-pas-de-bataie-cu-fanii-britanici-care-i-au-aratat-semne-obscene-dupa-golul-de-3-2-din-minutul-902-20275691</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Reactia-presei-engleze-dupa-nebunia-de-la-Liverpool.-Simeone-a-fost-la-un-pas-de-bataie.jpg"/><br/><p>A apărut reacția presei engleze după nebunia de la meciul Liverpool – Atletico Madrid, încheiat cu scorul de 3-2 pentru gazde după un final de-a dreptul incendiar.</p>
<p>În cadrul <span>primei etape a grupei principale din Liga Campionilor</span>, „cormoranii” și-au continuat seria bună din acest start de sezon, și, totodată, obiceiul de a câștiga partidele în prelungiri.</p>
<p>De această dată, eroul formației lui Arne Slot a fost chiar căpitanul Virgil Van Dijk, care a adus toate cele trei puncte pe Anfield cu o lovitură de cap în minutul 90+2.</p>
<h2><span>Presa din Anglia a reacționat după finalul de infarct din Liverpool – Atletico Madrid</span></h2>
<p>În ciuda reușitei fundașului olandez, finalul de meci a fost acaparat de scandalul în care a fost implicat antrenorul oaspeților, Diego Simeone.</p>
<p>Recunoscut pentru stilul său impulsiv, argentinianul a fost la un pas de bătaie cu fanii britanici imediat după ce Van Dijk a marcat golul victoriei. Suporterii lui Liverpool ar fi celebrat reușita arătându-i semne obscene lui Simeone, ceea ce l-a scos din minți pe tehnicianul lui Atletico, ulterior fiind și eliminat de arbitru.</p>
<p>Presa din Anglia a reacționat imediat după finalul jocului, iar jurnaliștii britanici au precizat că imaginea lui Simeone cu siguranță va avea puțin de suferit în urma acestui episod, cu toate că ar fi fost provocat.</p>
<p>„Atlético avea un punct de câștigat, dar a încercat să reziste în loc să insiste și măcar să încerce să o țină pe Liverpool departe de poartă. Dar, continuând povestea acestui sezon al lui Liverpool, a marcat golul victoriei spre final, în prelungiri.</p>
<p>Atlético a demonstrat o adevărată forță în a riposta, dar apoi a cedat. Simeone va avea parte de o presă proastă, dar modul în care banca lui Atletico a fost inundată cu stewarzi după altercația sa cu unii suporteri sugerează că a fost provocat”, au scris jurnaliștii de la <span>The Telegraph</span>.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="590" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FTheSunFootball%2Fposts%2Fpfbid031yyzyTw9RwSvXSUfVB1SUGbbQDKB8Mc2ZV8rHEgyk7WBEvUNWxCze26gv4R956XKl&amp;show_text=true&amp;width=500" style="border: none; overflow: hidden;" width="500"></iframe></p>
<p>Cât despre partida de la Munchen, dintre Bayern și Chelsea, încheiată cu scorul de 3-1 pentru gazde, cei de la SkySports au punctat:</p>
<p>„Un meci captivant se încheie la München. După o primă repriză plină de emoții, cu o multitudine de ocazii la ambele părți, Bayern a dominat repriza secundă. Olise și Kane au fost cei care au jucat în mod remarcabil și au reprezentat constant o amenințare din partea echipei bavareze.</p>
<p>Chelsea a cedat în final și a suferit o înfrângere. A dat dovadă de o oarecare luptă prin golul lui Palmer anulat în final, dar prestația din repriza secundă ridică unele semne de întrebare pentru Maresca. Va avea nevoie de mai mult din partea echipei sale pentru a progresa în această competiție”.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cristi Chivu, mai fericit ca niciodată după Ajax – Inter 0-2: „Sunt cu adevărat excepționali”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/cristi-chivu-mai-fericit-ca-niciodata-dupa-ajax-inter-0-2-sunt-cu-adevarat-exceptionali-20275749</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Cristi-Chivu-mai-fericit-ca-niciodata-dupa-Ajax-Inter-0-2.-„Sunt-cu-adevarat-exceptionali.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cristi Chivu a fost foarte satisf</span><span class="cf1">ăcut la finalul meciului c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">știgat cu 2-0 la Amsterdam, cu Ajax, fosta sa echipă, </span><span class="cf1">la debutul din grupa principal</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n UEFA Champions League.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Antrenorul lui Inter Milano a </span><span class="cf1">ținut să remarce toți elevii, pe care i-a numit </span><span class="cf3">„</span><span class="cf1">execepționali</span><span class="cf1">”, pentru maturitatea de care au dat dovadă, dorința de a reveni după perioada mai dificilă din ultimul timp și pentru faptul că fac tot ce pot să strălucească.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf4">Cristi Chivu, </span><span class="cf1">extaziat după ce a triumfat pe terenul lui Ajax. </span><span class="cf4">„Acesta este Inter”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span>Tehnicianul român s-a declarat extrem de fericit după succesul </span><span class="cf4"><span>cu Ajax</span>, la debutul </span><span class="cf1">pe banca tehnică a lui Inter Milano </span><span class="cf4">în UEFA Champions League.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Chivu și-a felicitat jucătorii </span><span class="cf4">pentru maturitatea </span><span class="cf1">etalată </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n duelul de </span><span class="cf1">la Amsterdam </span><span class="cf4">, dorința de a reveni după </span><span class="cf1">ultimele două eșecuri din Serie A </span><span class="cf4">și pentru faptul că fac </span><span class="cf1">mereu tot ce le stă </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n putin</span><span class="cf1">ță ca </span><span class="cf4">să strălucească.</span></p>
<p>Antrenorul italienilor afirmă că a reușit să-și anihileze total adversara, care nu le-a pus niciun fel de probleme, și este satisfăcut că echipa sa a avut mai mereu posesia, mai ales în terenul gazdelor.</p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Am dat dovad</span><span class="cf1">ă de o mare maturitate. Echipa este acolo și </span><span class="cf2">în</span><span class="cf5">țelege momentele. Este </span><span class="cf2">întotdeauna important s</span><span class="cf5">ă </span><span class="cf2">începi bine. Maturitatea lor, faptul c</span><span class="cf5">ă am petrecut cea mai mare parte a meciului </span><span class="cf2">în jum</span><span class="cf5">ătatea lor de teren.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Le-am luat punctele forte și nu ne-au pus niciodată </span><span class="cf2">în pericol. Acesta este Inter, o echip</span><span class="cf5">ă cu experiență, caracter și cu dorința de a-și reveni după recenta perioadă de declin. Fac tot ce pot să strălucească, băieții sunt cu adevărat excepționali”, a declarat Cristi Chivu, potrivit conform <span>tuttomercatoweb</span>.<br/>
</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20271289" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20271289" class="size-full wp-image-20271289" decoding="async" height="756" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Ar-fi-imposibil-sa-fac-o-revolutie.-Cristi-Chivu-si-a-deschis-sufletul-inainte-de-Juventus-Inter-1-e1757694771148.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/„Ar-fi-imposibil-sa-fac-o-revolutie.-Cristi-Chivu-si-a-deschis-sufletul-inainte-de-Juventus-Inter-1-e1757694771148.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/„Ar-fi-imposibil-sa-fac-o-revolutie.-Cristi-Chivu-si-a-deschis-sufletul-inainte-de-Juventus-Inter-1-e1757694771148-768x415.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20271289">Foto: Profimedia<br/>12.09.2025</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">A ținut să remarce un jucător. </span><span class="cf1">„</span><span class="cf2">M</span><span class="cf3">erită toate laudele</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Dac</span><span class="cf2">ă ar fi să remarce pe cine după disputa cu Ajax, Chivu a făcut o excepție și l-a scos în evidență pe Francesco Esposito, </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n v</span><span class="cf4">â</span><span class="cf2">rst</span><span class="cf2">ă de 20 de ani, fostul său elev de la Inter Primavera. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Atacantul a evoluat 90 de minute la Amsterdam și s-a achitat excelent de sarcinile impuse. Totodată, <span>antrenorul rom</span></span><span>ân a fost mul</span><span class="cf2"><span>țumit </span>și de intrarea lui Bonny, atacantul pe care l-a cerut în mod expres de la fosta sa echipă Parma, dar nu </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n ultimul r</span><span class="cf4">â</span><span class="cf2">nd de eficacitatea lui Thuram, autorul celor dou</span><span class="cf2">ă goluri. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf3">Pio Esposito este un jucător care merită toate laudele, având în vedere felul în care se antrenează și ceea ce face. În această seară, prima sa victorie în Liga Campionilor la vârsta lui, a făcut cu adevărat un meci grozav.</span></p>
<p><span class="cf3">De la început, am spus că am patru atacanți puternici care dau totul pentru această echipă. Când un atacant marchează, se distrează, dar Pio merită toate laudele astăzi pentru că a menținut aceeași intensitate timp de 90 de minute. Sunt, de asemenea, mulțumit de intrarea lui Bonny și de cele două goluri ale lui </span><span class="cf3">Thuram</span><span class="cf3">„, a </span><span class="cf2">spus antrenorul rom</span><span class="cf4">â</span><span class="cf2">n pentru sursa citat</span><span class="cf2">ă. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
