<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Favoritul lui Gigi Becali, naturalizat pentru naționala României: „Îi place și lui Mircea Lucescu”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/favoritul-lui-gigi-becali-naturalizat-pentru-nationala-romaniei-ii-place-si-lui-mircea-lucescu-20151921</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Favoritul-lui-Gigi-Becali-naturalizat-pentru-nationala-Romaniei-„Ii-place-si-lui-Mircea-Lucescu-1400x1050.jpg"/><br/><p>Mihai Stoichiță a anunțat că favoritul lui Gigi Becali de la FCSB ar putea fi naturalizat pentru naționala României.</p>
<p>Directorul tehnic al FRF a dezvăluit ce șanse sunt ca Juri Cisotti să joace sub comanda lui Mircea Lucescu.</p>
<h2><span>Favoritul lui Gigi Becali, naturalizat pentru naționala României: „Îi place și lui Mircea Lucescu”</span></h2>
<p>Juri Cisotti, transferat de la Oțelul Galați, a impresionat la FCSB. Italianul a marcat două goluri în meciul cu CFR Cluj, scor 3-2, din play-off.</p>
<p>Mihai Stoichiță a vorbit despre naturalizarea lui Juri Cisotti. Mircea Lucescu, selecționerul României, are <span>o părere bună despre fotbalistul lui Gigi Becali.</span></p>
<p>„În primul rând, pentru naturalizare trebuie să aibă cinci ani în România. Eu nu cred că are cinci ani în România. Nu, nu cred că cred că are cinci ani în România.</p>
<p>Cred că are trei sau patru ani în România la Galați și cu ăsta de acum la FCSB. Părerea mea despre el este că e un jucător excelent.</p>
<p>Nu e niciun argument împotriva ta (n.r.- către Horia Ivanovici), pentru că la 32 sau la 33 de ani a fost naturalizat Camora.</p>
<p>Nu știu cât durează acest proces de naturalizare din punctul de vedere al formalităților ce trebuie făcute. La cum joacă acum, mă uitam aseară cu el la Lucescu, și a fost impresionant.</p>
<p>Eu cred că vă grăbiți să spuneți că este jucătorul cel mai bun din play-off. După cum l-am văzut pe Chiricheș aseară, e bătaie mare între ei.</p>
<p>Bineînțeles că lui Mircea Lucescu îi place de Cisotti. Dacă ar fi român, probabil că ar fi jucător de echipă națională. Trebuie să vedem care sunt actele.</p>
<p>Dacă Lucescu este de acord cu acest lucru și cea mai importantă problemă este să vrea și el. (…) Lucescu spunea despre el aseară că a fost foarte bun”, a declarat Mihai Stoichiță, la <span>Fanatik</span>.</p>
<blockquote><p>A fost important să câștigăm. Nu contează cine a marcat. Era important să câștigăm trei puncte. La al doilea gol am avut acel instinct că Abeid va pasa la portar și mi-a ieșit. Nu am o poziție preferată în teren. Încerc să muncesc pentru echipă și să dau opțiuni coechipierilor mei. (n.r. ce părere ai că Gigi Becali te laudă?) Mă bucur, dar suntem toți jucători foarte buni. Trebuie să rămânem concentrați”, <span>a spus Cisotti după meciul cu CFR.</span></p></blockquote>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 10px; left: 10px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>UEFA a trimis milioanele de euro în România pentru jucătorii de la naționale. FCSB a luat marele jackpot</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/uefa-a-trimis-milioanele-de-euro-in-romania-pentru-jucatorii-de-la-nationale-fcsb-a-luat-marele-jackpot-20152270</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/UEFA-a-trimis-milioanele-de-euro-in-Romania-pentru-jucatorii-de-la-nationale.-FCSB-a-luat-marele-jackpot-scaled-e1745327601179-1400x676.jpg"/><br/><p>UEFA a trimis milioanele de euro în România pentru jucătorii trimiși de cluburi la echipa națională în perioada 2020-2024. FCSB a primit cea mai mare sumă din cele 2.000.000 de euro alocate grupărilor din România.</p>
<p><span>Bilanțul de patru ani s-a încheiat odată cu terminarea UEFA EURO 2024</span>, care a avut loc în Germania, în vara anului trecut. UEFA a distribuit 233 de milioane de euro, către 901 echipe de fotbal furnizoare de jucători la echipele naționale europene.</p>
<h2><span>FCSB jubilează după ce UEFA a trimis milioanele de euro în România</span></h2>
<p>„Grosul” banilor a venit pentru cluburile care au furnizat jucători în campaniile de Liga Națiunilor UEFA 2020-2021 și 2022-2023, preliminariile UEFA EURO 2024 și turneul final din 2024, <span>unde „tricolorii” s-au calificat în „optimi”</span> , dar au fost premiate toate grupările care au avut reprezentanți la loturile naționale între 2020 și 2024.</p>
<p>FCSB a încasat 641.166 de euro din suma de 2.239.910 euro primită de cluburile din România. Important este că țara noastră a încasat mai puțin de 1% din totalul banilor oferiți de UEFA.</p>
<p>Podiumul este completat de CFR Cluj, care a încasat 466.903 euro, și de Universitatea Craiova, care a primit 271.976 de euro. FC Voluntari, formație aflată în Liga 2, a primit 135.383 de euro.</p>
<p>Rapid București a obținut 106.111, FC U Craiova 1948 doar 98.793 de euro, iar Farul Constanța puțin peste 95.000 de euro. Interesant este că unele dintre cluburile care au primit bani de la UEFA sunt defuncte, cum ar fi Astra Giurgiu sau Academica Clinceni, iar altele sunt în ligi inferioare.</p>
<p>Astfel, alte cluburi care au primit sume sub 100.000 de euro sunt Sepsi OSK, Chindia Târgoviște, UTA Arad, Unirea Dej, Petrolul Ploiești, Universitatea Cluj, Politehnica Iași, Unirea Slobozia și Hermannstadt.</p>
<p>Echipa națională a României a terminat pe poziția 3, în Liga B a ediției 2020-2021 a UEFA Nations League, în grupa cu Austria, Norvegia și Irlanda de Nord. Ediția 2022-2023 a adus o retrogradare în Liga C pentru selecționata condusă atunci de Edward Iordănescu.</p>
<p>Calificarea de UEFA Euro 2024 a adus un vis pentru România, care s-a calificat după opt ani la turneul final. Din postura de „outsideri”, așa cum erau considerați de multe voci ale fotbalului românesc, „tricolorii” au câștigat grupa cu Elveția, Israel, Belarus, Kosovo și Andorra.</p>
<h2><span>Ce țări au primit cele mai mari sume de la UEFA</span></h2>
<p>Anglia a primit o sumă imensă, de 46,38 de milioane de euro, iar podiumul este completat de Italia, cu 35,31 milioane de euro, și Germania, cu 30,35 milioane de euro.</p>
<p>În top 5 se mai află Spania, câștigătoarea turneului final de la UEFA Euro 2024, cu 22,88 milioane de euro.</p>
<p>Franța ocupă ultima poziție a „Big 5”, cu 11,96 milioane de euro – doar un sfert din cât au primit britanicii.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Pilonul FCSB, marea surpriză propusă lui Mircea Lucescu pentru meciul cu Austria. Poate contribui decisiv la echilibrul naționalei României: „Ar fi o greşeală să nu-l ia”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/pilonul-fcsb-marea-surpriza-propusa-lui-mircea-lucescu-pentru-meciul-cu-austria-poate-contribui-decisiv-la-echilibrul-nationalei-romaniei-ar-fi-o-greseala-sa-nu-l-ia-20153203</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Pilonul-FCSB-marea-surpriza-propusa-lui-Mircea-Lucescu-pentru-meciul-cu-Austria.-Poate-contribui-decisiv-la-echilibrul-nationalei-Romaniei-„Ar-fi-o-greseala-sa-nu-l-ia-scaled-e1745425288121-1400x886.jpg"/><br/><p>Pilonul celor de la FCSB este marea surpriză propusă lui Mircea Lucescu pentru meciul cu Austria, din preliminariile Campionatului Mondial din 2026.</p>
<p>Ionuț Badea consideră că Vlad Chiricheș poate fi o soluție extrem de bună pentru prima reprezentativă a României, având în vedere evoluțiile bune pe care le-a avut în tricoul campioanei.</p>
<h2><span>Vlad Chiricheș, cerut la echipa națională a României</span></h2>
<p>Vlad Chiricheș a avut parte de evoluții foarte bune în actualul sezon, în tricoul celor de la FCSB, dar nu pe postul de stoper, ci ca închizător. Jocurile bune pe care le-a reușit l-au adus pe experimentatul fotbalist în atenția specialiștilor, care consideră că poate fi o soluție importantă pentru echipa națională a României.</p>
<p>Ionuț Badea este de părere că Vlad Chiricheș merită o șansă din partea selecționerului Mircea Lucescu și că acesta trebuie să fie luat în calcul pentru meciurile pe care echipa națională a României le va disputa în preliminariile pentru Campionatul Mondial din 2026.</p>
<p>„Ar fi chiar o greșeală să nu fie inclus măcar în lotul lărgit. Ar fi o soluție chiar și ca titular! E greșit și să spui că Vlad nu mai e bun decât pentru campionatul nostru. A jucat foarte bine, inclusiv în partidele din Europa League. A continuat așa în cariera lui pentru că avea o explozie cu mult peste medie. El era capabil să prindă oricare atacant într-un sprint.</p>
<p>Acum e mai potrivit la mijloc. E o zonă în care și riscurile sunt mai mici decât în apărare, deși Vlad are oricum o tehnică foarte bună. Una e să pierzi o minge la mijloc, alta e s-o pierzi în apărare”, a declarat Ionuț Badea, conform <span>digipsort.ro</span>.</p>
<h2><span>Vlad Chiricheș, gol cu CFR Cluj</span></h2>
<p><span>Vlad Chiricheș a avut parte de o evoluție foarte bună</span> în meciul pe care FCSB l-a câștigat în fața celor de la CFR Cluj, scor 3-2, pe Arena Națională, în etapa a cincea a play-off-ului Superligii României.</p>
<p>Mai mult de atât, experimentatul fotbalist a marcat chiar și un gol superb, contribuind decisiv la victoria obținută de echipa pregătită de Elias Charalambous și Mihai Pintilii.</p>
<p>Reamintim că Vlad Chiricheș a avut parte de un start slab de sezon la FCSB. Mai mult de atât, Gigi Becali a declarat, de mai multe ori, că este dispus să renunțe la serviciile experimentatului fotbalist. În cele din urmă, <span>Vlad Chiricheș a reușit să îl convingă pe latifundiarul din Pipera</span> că merită să facă parte, în continuare, din lotul campioanei României.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali, reacție surprinzătoare despre convocarea lui Vlad Chiricheş la naționala României</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/gigi-becali-reactie-surprinzatoare-despre-convocarea-lui-vlad-chiriches-la-nationala-romaniei-20151459</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Gigi-Becali-reactie-surprinzatoare-despre-convocarea-lui-Vlad-Chiriches-la-nationala-Romaniei-scaled-e1745243321448-1400x819.jpg"/><br/><p>Gigi Becali a oferit o reacție surprinzătoare în momentul în care a fost întrebat dacă este de părere că Vlad Chiricheș trebuie să fie convocat la echipa națională a României.</p>
<p>În ultima perioadă, experimentatul fotbalist a avut evoluții foarte bune în tricoul celor de la FCSB, reușind să marcheze un gol superb în victoria cu CFR Cluj, scor 3-2.</p>
<h2><span>Ce crede Gigi Becali despre convocarea lui Vlad Chiricheș</span></h2>
<p>Vlad Chiricheș are parte de evoluții foarte bune în tricoul celor de la FCSB. Experimentatul fotbalist a reușit să marcheze un gol superb în victoria pe care campioana României a obținut-o în derby-ul cu CFR Cluj, scor 3-2. Astfel, foarte multe voci au început să vorbească deja despre faptul că Vlad Chiricheș trebuie să fie luat în considerare de către selecționerul Mircea Lucescu pentru echipa națională a României.</p>
<p>După victoria obținută de FCSB pe Arena Națională din București, în prima zi de Paște, Gigi Becali a fost întrebat despre această posibilitate și a oferit un răspuns surprinzător.</p>
<p>Latifundiarul din Pipera a precizat că nu își dorește să mai facă comentarii despre lotul pe care Mircea Lucescu îl pregătește la echipa națională și că îl interesează doar echipa pe care o patronează.</p>
<p>„Nu mă bag eu, nu mă interesează pe mine astea… Mă bag eu să dau eu la echipa națională… Nu mă mai interesează pe mine de echipa națională! Eu îmi văd de FCSB-ul meu”, a declarat Gigi Becali, luni, 21 aprilie, la palat.</p>
<p><span>Vlad Chiricheș a marcat al doilea gol al celor de la FCSB</span> în partida cu CFR Cluj. Experimentatul fotbalist a înscris cu un șut superb, după o schemă pe care „roș-albaștrii” au pus-o în practică la o lovitură de la colțul terenului.</p>
<h2><span>FCSB câștigă teren în lupta pentru titlu</span></h2>
<p><span>În urma victoriei pe care a obținut-o în derby-ul cu CFR Cluj, scor 3-2</span>, FCSB a mai adunat trei puncte extrem de importante în lupta pentru un nou titlu de campioana a României.</p>
<p>Astfel, echipa pregătită de Elias Charalambous și Mihai Pintilii ocupă prima poziție a clasamentului din Superliga, cu 39 de puncte acumulate. Pe poziția a doua se află CFR Cluj, care are un total de 34 de puncte.</p>
<p>Poziția a treia este ocupată de Universitatea Craiova, formație care are 33 de puncte dar care a disputat cu un meci mai puțin decât primele două clasate. Astăzi, 21 aprilie 2025, oltenii pregătiți de Mirel Rădoi dau piept cu Dinamo București, în încercarea de a micșora distanța față de liderul FCSB și de a recupera teren în lupta pentru titlu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Louis Munteanu, bomba cu ceas din selecția lui Mircea Lucescu. Anunțul FRF: „Am vorbit de el”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/louis-munteanu-bomba-cu-ceas-din-selectia-lui-mircea-lucescu-anuntul-frf-am-vorbit-de-el-20151450</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Louis-Munteanu-bomba-cu-ceas-din-selectia-lui-Mircea-Lucescu.-Anuntul-FRF-„Am-vorbit-de-el-1400x1050.jpg"/><br/><p>Louis Munteanu poate fi bomba cu ceas din selecția lui Mircea Lucescu pentru echipa națională a României, iar reprezentanții Federației Române de Fotbal au făcut anunțul în legătură cu atacantul celor de la CFR Cluj.</p>
<p>Mihai Stoichiță a vorbit despre fotbalistul pregătit de Dan Petrescu chiar după meciul pe care ardelenii l-au pierdut, scor 3-2, pe Arena Națională din București.</p>
<h2><span>Mihai Stoichiță, verdict despre Louis Munteanu după FCSB – CFR 3-2</span></h2>
<p>CFR Cluj a cedat în derby-ul disputat pe Arena Națională din București, scor 3-2, în fața celor de la FCSB, în etapa a cincea din play-off-ul Superligii României.</p>
<p><span>Louis Munteanu, golgheterul campionatului</span>, a reușit să marcheze de două ori în această partidă. Prima reușită a venit în minutul 67, când atacantul a ratat o lovitură de la 11 metri dar a profitat de respingerea lui Ștefan Târnovanu și a marcat.</p>
<p>Al doilea gol l-a înscris pe final de meci, în minutul 90+7, dar a fost prea târziu pentru CFR Cluj, iar ardelenii au plecat fără punct de la București.</p>
<p>La finalul partidei, Mihai Stoichiță a vorbit despre Louis Munteanu și a recunoscut că selecționerul Mircea Lucescu l-a urmărit cu atenție pe fotbalist. Totodată, oficialul FRF a dezvăluit că nu l-a impresionat evoluția atacantului din prima repriză.</p>
<p>„(n.r. Cum ți s-a părut Louis Munteanu?) Absent în prima repriză, prezent în a doua repriză. Valoarea individuală care îi permite să iasă la rampă prin tot ceea ce face el în teren. În prima repriză îmi schimb foarte, foarte absent. Nu știu dacă a atins mingea de cinci ori, nu știu, nu am ținut contabilitatea!</p>
<p>Singurul lucru important e când te uiți la Louis Munteanu, nu trebuie să te uiți cum joacă. Trebuie să urmărești constanța, pentru că valoarea lui este incontestabilă. Un jucător excelent din punctul meu de vedere.</p>
<p>Și atunci tot ce trebuie să urmărești este forma sportivă. Atât. Nimic altceva. Eu îl cunosc pe Louis de când era mic. Un băiat extrem de… în toate felurile. Un complex. Un caracter complex! (n.r. I-a plăcut lui Lucescu aseară de Louis Munteanu?) Normal că am discutat despre el. Normal că s-a uitat după el!”, a declarat Mihai Stoichiță, conform<span> fanatik.ro</span>.</p>
<h2><span>Cum a arătat partida de pe Arena Națională</span></h2>
<p>După ce CFR Cluj a dominat o mare parte din prima repriză,<span> FCSB a reușit să deschidă scorul chiar înainte de pauză, prin Juri Cisotti</span>, care a profitat de o pasă venită de la Adrian Șut. Astfel, echipa pregătită de Elias Charalambous și Mihai Pintilii a intrat la cabine în avantaj.</p>
<p>„Roș-albaștrii” au mai lovit o dată, în minutul 56, prin Vlad Chiricheș, care a înscris cu un șut superb, din afara careului, în urma unei lovituri de la colțul terenului.</p>
<p>În minutul 63, Juri Cisotti a profitat de o greșeală comisă de defensiva celor de la CFR Cluj și a marcat pentru 3-0.</p>
<p>CFR Cluj a revenit în meci în minutul 67, prin reușita lui Louis Munteanu. În minutul 90+7, tânărul atacant a mai lovit o dată și a stabilit scorul final, 3-2.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
