<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Religia nu-i permite altceva. Noul favorit al lui Gigi Becali, dietă strictă: „Doar asta mănânc”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/religia-nu-i-permite-altceva-noul-favorit-al-lui-gigi-becali-dieta-stricta-doar-asta-mananc-20284985</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Religia-nu-i-permite-altceva.-Noul-favorit-al-lui-Gigi-Becali-dieta-stricta-„Doar-asta-mananc-1400x785.jpg"/><br/><p>Favoritul lui Gigi Becali de la FCSB a dezvăluit că, urmare a faptului că religia nu-i permite altceva, este nevoit să aibă o dietă strictă.</p>
<p>Sosit la campioana României la începutul lunii august, atacantul senegalez Mamadou Thiam preferă să consume doar mâncare vegetariană.</p>
<h2><span>Ce mănâncă favoritul lui Gigi Becali, în condițiile în care religia nu-i permite anumite alimente</span></h2>
<p><span>Gigi Becali l-a luat pe Mamadou Thiam</span> de la U Cluj, după ce a plătit ardelenilor 50.000 de euro și, în plus, l-a cedat gratis pe atacantul Andrei Gheorghiță, care într-o primă fază fusese împrumutat la trupa pregătită de Ioan Ovidiu Sabău.</p>
<p>Jucătorul născut în Franța, dar care a ales să reprezinte Senegal, a spus că a ales să fie vegetarian, deoarece religia musulmană .nu-I permite să consume carne de porc</p>
<p>„Eu sunt vegetarian. Sunt musulman, nu pot mânca porc. Din cauza asta, am decis să mănânc doar mâncare vegetariană. Musulmanii mănâncă doar mâncare halal (n.r. – permisă), astfel că nu am varianta de a consuma carne de porc, deci doar asta mănânc”, a spus Mamadou Thiam, potrivit <span>Digi Sport</span>.</p>
<p>„Sunt un atacant căruia îi place să joace pentru echipă. Îmi place să combin cu colegii mei. Sigur, și să marchez, sunt atacant. Dar cel mai important e să mă simt bine pe teren”, a mai precizat atacantul în vârstă de 30 de ani.</p>
<h2><span>Thiam a jucat 13 minute în Go Ahead Eagles – FCSB 0-1</span></h2>
<p>Mamadou Thiam a debutat la FCSB în etapa 7, când campioana <span>a fost învinsă pe teren propriu de nou-promovata FC Argeș cu 0-2</span>. Bettaieb a deschis scorul cu un sfert de oră înainte de final, iar în minutul 88 Mihai Popescu a deviat mingea în propria poartă.</p>
<p>La finalul confruntării, atacantul francez s-a arătat optimist, chiar dacă echipa lui Gigi Becali era pe locul 13, de baraj. El a spus că fotbaliștii campioanei nu sunt îngrijorați, chiar dacă Universitatea Craiova s-a distanțat în fruntea clasamentului, pentru că FCSB își creează multe ocazii de poartă.</p>
<p>„Cred că vom fi tot mai buni. Am fost primit foarte bine, îmi place să joc cu colegii. Jucăm fotbal ofensiv, am nevoie de mai multe meciuri. Sunt pregătit, sunt gata să joc, abia aștept să am mai multe minute, să reușesc mai multe lucruri. Problema e că nu am înscris. Dacă eu marcam, probabil că reușeam să câștigăm. Sper să o fac data viitoare.</p>
<p>Nu suntem îngrijorați. Unele echipe au început prost, altele mai bine. Avem de recuperat. Cu calitatea noastră, putem face asta. Putem recupera distanța. FCSB a făcut-o mereu, de ce nu și în acest sezon? Nu sunt îngrijorat”, a declarat atacantul, la vremea respectivă.</p>
<p>Thiam are drept de joc în Europa League. el a fost folosit 13 minute în victoria din deplasare a lui FCSB, 1-0 cu Go Ahead Eagles, din prima etapă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce se întâmplă, de fapt, între Brooklyn, fiul rebel al lui David Beckham, și Nicola, soția lui pe care mama lui n-o suportă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-se-intampla-de-fapt-intre-brooklyn-fiul-rebel-al-lui-david-beckham-si-nicola-sotia-lui-pe-care-mama-lui-n-o-suporta-20284907</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Ce-se-intampla-de-fapt-intre-Brooklyn-fiul-rebel-al-lui-David-Beckham-si-Nicola-sotia-lui-pe-care-mama-lui-n-o-suporta.jpg"/><br/><p>Fiul rebel al lui David Beckham pare că a rupt tăcerea despre conflictul soției Nicola cu Victoria Beckham de la care a pornit ruptura dintre familii.</p>
<p>În ultimele luni, Brooklyn Beckam a fost capul de afiș al tabloidelor, după ce fiul cel mare al fostului star de la Manchester United a rupt orice legătură cu familia sa. Prezent la un eveniment, Brooklyn a făcut câteva comentarii legat de speculațiile din ultima vreme cu privile și a spus cum stau de fapt lucrirle între el și Nicola Peltz.</p>
<h2><span>Brooklyn Beckham, prima reacție cum decurge relația cu soția sa</span></h2>
<p>Fiul cel mare al celebrului cuplu Victoria și David Beckham a participat la meciul All-Star din cadrul Ryder Cup. Prezent la eveniment, Brooklyn a anunțat că va reveni în Los Angeles zilele viitoare.</p>
<p>De câteva luni se vehiculează că familia Beckham nu mai vorbește cu Brooklyn și soția sa, Nicola. Cei doi nu au fost prezenți la aniversarea de 50 de ani a lui David Beckham. De asemenea, părinții lui Brooklyn <span>au lipsit de la petrecerea de reînnoire a jurămintelor </span>celor doi tineri însurăței.</p>
<p>Într-un interviu acordat pentru <span>Daily Mail</span>, bărbatul în vârstă de 26 de ani a precizat că mereu vor fi oameni care îl vor vorbi de rău, dar o are mereu aproape pe soția sa, care îl susține în tot ceea ce face.</p>
<blockquote><p>„Întotdeauna vor fi oameni care spun lucruri negative, dar am o soție care mă susține foarte mult. Eu și Nicola, pur și simplu ne facem treaba, ne ținem capul plecat și muncim. Și suntem fericiți..</p>
<p>Toată lumea o să spună mereu prostii. Eu doar încerc să fac asta, să joc golf cu niște prieteni. E foarte distractiv”, a precizat Brooklyn.</p></blockquote>
<h2><span>Fiul lui David Beckham își deschide propriul restaurant</span></h2>
<p>Pasiunea pentru gătit<span> l-a făcut pe Brooklyn să apeleze</span> la socrul său miliardar să facă rost de banii pentru un restaurant. Fiul cel mare al lui David Beckham va lansa un restaurant în care va găti chiar el, la doi ani de când a lansat o gamă de sosuri picante. Este co-fondator al brandului de sake Wesake și chiar a avut o apariție într-o emisiune pentru gătit.</p>
<p>Rămâne de văzut cum vor decurge lucrurile, dar miliardarul Nelson Peltz sigur nu va fi supărat dacă soțul fiice sale nu va avea succes cu un restaurant de burgeri în SUA.</p>
<blockquote><p>„Brooklyn a visat de mult să deschidă un restaurant acolo unde locuiește, iar acest vis prinde în sfârșit contur. A creat Beck’s Buns și l-a lansat discret pe rețelele sociale luna trecută. Compania sa, Buster Sauce Inc, deține marca comercială și el plănuiește să deschidă un restaurant. Meniul este încă în lucru, dar va fi compus din burgeri de calitate superioară, cu sosurile sale picante Buster.”, a declarat o sursă apropiată cuplului, potrivit<span> The Sun.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Românul care ia pensie de 5.000 de euro a fost în vacanță într-un loc de 5 stele din Europa, care l-a dat pe spate: „Una dintre minunile lumii”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/romanul-care-ia-pensie-de-5-000-de-euro-a-fost-in-vacanta-intr-un-loc-de-5-stele-din-europa-care-l-a-dat-pe-spate-una-dintre-minunile-lumii-20284763</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Romanul-care-ia-pensie-de-5.000-de-euro-a-fost-in-vacanta-intr-un-loc-de-5-stele-din-Europa-care-l-a-dat-pe-spate-„Una-dintre-minunile-lumii-1.jpg"/><br/><p>Mitică Dragomir a fost plecat într-o vacanță exclusivistă, unde a petrecut timp de calitate alături de familia sa.</p>
<p>Revenit în România, „Oracolul din Bălcești” a vorbit despre experiența din Antalya și s-a arătat impresionat de facilitățile pe care hotelul Gloria Serenity le oferă.</p>
<h2><span>Mitică Dragomir a fost în vacanță într-un loc de 5 stele din Europa, care l-a dat pe spate: „Una dintre minunile lumii”</span></h2>
<p>Fostul șef al Ligii Profesioniste de Fotbal și-a petrecut concediul într-una dintre locațiile preferate de români pentru vacanțe: Antalya. Mitică Dragomir a fost cazat la hotelul all-inclusive Gloria Serenity, parte a unui resort spectaculos.</p>
<p>Situat pe malul mării, la 45 km de centrul orașului Antalya și la 37 km de aeroport, hotelul oferă numeroase facilități: plajă privată, piscine exterioare și interioare, parc acvatic, terenuri de fotbal, tenis, bowling, darts, volei pe plajă, mini-golf și o gamă variată de sporturi acvatice. Desigur, cele precizate sunt doar câteva din activitățile care alcătuiesc întreaga experiență, iar prețurile sunt <span>pe măsura serviciilor premium</span>.</p>
<p>„Am fost în Antalya, la Gloria Serenity (n.r. – hotel de 5 stele), unde ne ducem noi de ani de zile. Doamne, una dintre minunile lumii. Terenuri de fotbal, de golf, de volei… Peste 3000 de camere, așa am auzit. Nici nu știi ce să alegi, cât vezi cu ochii mâncare. Ai mai pomenit așa ceva?</p>
<p>Poți să bei ce vrei, când vrei, de la cele mai scumpe băuturi… Resortul acesta cred că are vreo 20 de baruri. Oriunde te duci la plajă ai baruri, unde te uiți. E în mijlocul pădurii, cred că are 1000 de hectare. Am mers câte 15 kilometri și tot vezi terenurile de golf…</p>
<p>Am mers cu toată familia, de asta m-am simțit bine. Nepoții mei sunt mari acum, eram între ei… ei au 1,85 metri, iar eu… Totul a fost bine până am ajuns în țară. Când am ajuns în țară, mi-am dat seama că e greu să ne mai facem bine!”, a spus Dumitru Dragomir, la <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Mitică Dragomir, nemulțumit de condițiile din stațiunile românești</span></h2>
<p>La revenirea din concediul de vară petrecut la Mamaia, Mitică Dragomir <span>a criticat aspru</span> condițiile de pe litoralul românesc.</p>
<p>„Am fost la mare. E prăpăd la Mamaia. În afară de Fratelli și de Nuba, poate și la Crazy mai găsești civilizație, în rest este o adunătură de umbrele obosite.</p>
<p>Șezlongurile sunt praf. Plaje fără nisip! Ai doar scoici să calci pe ele și să te tai. Am văzut o nenorocire”, a declarat milionarul, conform sursei menționate anterior.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„I-am bătut și pe Mutu și pe Neaga”. Viitorul candidat la președinția LPF recunoaște că le-a aplicat corecții fizice vedetelor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/i-am-batut-si-pe-mutu-si-pe-neaga-viitorul-candidat-la-presedintia-lpf-recunoaste-ca-le-a-aplicat-corectii-fizice-vedetelor-20284725</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„I-am-batut-si-pe-Mutu-si-pe-Neaga.-Viitorul-candidat-la-presedintia-LPF-recunoaste-ca-le-a-aplicat-corectii-fizice-vedetelor.jpg"/><br/><p>Viitorul candidat la președinția LPF nu a fost „ușă de biserică” pe vremea când era jucător și a recunoscut că a avut altercații cu Mutu și Neaga.</p>
<p>Dani Coman, președintele de la FC Argeș, a rememorat amintiri din tinerețe când era fotbalist. A dezvăluit că de-a lungul timpului s-a bătut cu Adrian Neaga și cu Adrian Mutu. Totuși, chiar dacă existau dispute între jucători, aceștia treceau rapid peste discuții și se împăcau.</p>
<h2><span>Oficialul care vrea să devină președintele LPF și-a amintit de bătăile cu Mutu și Neaga</span></h2>
<p>Rivalitatea de pe teren era uriașă între jucătorii de la Steaua, Dinamo și Rapid. Actualul conducător de la FC Argeș a trăit o perioadă plină de aventură, iar <span>bătăile erau la ordinea zilei </span>chiar și în grupurile de prieteni.</p>
<p>În cadrul unui podcast, Dani Coman a povestit că Neaga încă îi aduce aminte de momentul în care i-a dat un pumn în ficat chiar în timpul unui meci de fotbal. Nici Adrian Mutu nu a scăpat de furia lui Dani Coman, dar aceștia s-au împăcat rapid după fiecare conflict.</p>
<div class="html-div xdj266r x14z9mp xat24cr x1lziwak xexx8yu xyri2b x18d9i69 x1c1uobl x6ikm8r x10wlt62">
<div class="html-div xdj266r x14z9mp xat24cr x1lziwak x14ctfv x13sv91t x6ikm8r x10wlt62 xerhiuh x1pn3fxy x10zy8in xm9bcq3 x1n2onr6 x1vjfegm x1k4qllp x1mzt3pk x13faqbe x1xr0vuk x1jm4cbz x114wg8e xrrpcnn x14rx4xb x13fuv20 x18b5jzi x1q0q8m5 x1t7ytsu x19livfd x1h2krnu x3p3xfz xet2kk3 xaymx6s x1lu5o8o x1ou5ly4 xofb2d2" role="presentation">
<blockquote>
<div class="html-div xexx8yu xyri2b x18d9i69 x1c1uobl x1gslohp x14z9mp x12nagc x1lziwak x1yc453h x126k92a x18lvrbx" dir="auto">„Jucam cu Steaua. Neaga era atacant la Steaua. La o fază fixă i-am dat un pumn în ficat, se aude și pe imagini… El era în careu, venise în fața mea. I-am dat una! Și acum îmi zice: ‘Mai ții minte când mi-ai dat un pumn?’ (n.r. Era penalty) Cine vedea? Nu era VAR-ul! (n.r. L-ai bătut vreodată pe unul dintre Mutu și Neaga?) Cred că pe amândoi. Noi ne băteam, ne împăcam”, a declarat Dani Coman pentru<span> iAMsport.</span></div>
</blockquote>
</div>
</div>
<p>La începutul carierei de fotbalist, Dani Coman era nevoit să improvizeze pentru a face rost de bani de mâncare. Era renumit ca fiind un mare „smardoi”, așa cum l-a lăudat chiar Dan Alexa, cel care i-a fost „impresar” la luptele de stradă.</p>
<p>Pentru a face rost de bani de mâncare, <span>Dani Coman a fost convins de Alexa</span> să participe la bătăi de stradă. A avut parte de câteva victorii, care le-a asigurat traiul de zi cu zi, însă a renunțat după ce a încasat-o serios de la un adversar mult mai solid.</p>
<blockquote>
<p id="p-7">„S-a bătut, a câștigat primul meci, 200 de dolari a luat, 100 el, 100 eu. Am avut încredere, zic „bă, e bun”. Următorul meci, după vreo 2 luni, zic „bă, e altul”. Îl bate pe ala, dar cu emoții, 400 de dolari, i-am împărțit. Următoarea, îi dă unul un cap, îi umflă capul.</p>
<p id="p-8">Stătea în pat și îi puneam compresă pe față, a doua zi aveam antrenament. Și zic, „Câți bani avem aici? 1000”. Îi dau 500 și zice „Mai refă calculul ăla că te omor”. Îi zic „fii atent, iau eu 100 și ia tu 900”, a spus Dan Alexa, la emisiunea <span>MicroBeast.</span></p>
</blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Vedeta de la Insula Iubirii a fost bătută măr</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/vedeta-de-la-insula-iubirii-a-fost-batuta-mar-20284688</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Vedeta-de-la-Insula-Iubirii-a-fost-batuta-mar.jpg"/><br/><p>Două staruri de televiziune s-au duelat în ringul de box, iar vedeta din Insula Iubirii a ieșit cea mai avariată după lupta mult așteptată de fanii englezi.</p>
<p>Aaron Chalmers din show-ul de televiziune Geordie Shore și Jack Fincham din Love Island s-au luptat în ring, iar Finchman a simțit pe propria piele două knockdown-uri.</p>
<h2><span>Jack Fincham, vedeta din Love Island, pus la podea de două ori de starul din Geordie Shore</span></h2>
<p>La trei ani distanță de când a fost programată lupta dintre Aaron Chalmers și Jack Finchman, a avut loc și mult așteptatul eveniment. Rivalitatea dintre cei doi a ajuns până în ring, iar fanii englezi s-au împărțit în două tabere.</p>
<p>În vârstă de 38 de ani, Chalmers a intrat în ring cu un palmares de MMA de 5-2, dar și cu 5 meciuri de box la activ, în timp ce adversarul său, cu patru ani mai tânăr, a mai luptat în 30 de meciuri în UFC, într-o combinație de box și bare-knuckle.</p>
<p>Din date, Finchman părea să fie în avantaj față de adversarul său, dar lucrurile au stat diferit în lupta brutală BKFC. Chalmers și-a trimis adversarul la podea încă din prima rundă cu un croșeu stâng. Lovitura nu l-a făcut pe câștigătorul Love Island din 2019 să cedeze, ba mai mult, l-a ambiționat și a continuat cu o rundă mai bună. Totuși, pe finalul rundei secunde, Chalmers l-a lovit puternic cu un croșeu de dreapta chiar înainte de gong.</p>
<p>A fost o lovitură extrem de puternică, astfel că echipa lui Finchman a decis să arunce prosopul și arbitrul l-a declarat pe Chalmers învingător.</p>
<h2><span>Chalmers a lansat următoarea provocare: „Conor, nu-l concedia”</span></h2>
<p>Chalmers e gata să se dueleze cu Mike Perry și imediat după victoria cu Fincham<span> l-a rugat pe Conor McGregor s</span>ă nu îl concediere pe Perry, după ce ameericanul a cedat în meciul cu Jake Paul, în 2024. Mike Perry este campionul BKFC, după ce a ieșit din UFC.</p>
<p>„Știam sigur că se va descurca în ring, are 30 de meciuri la amatori, toată lumea spune că sunt doar o vedetă de reality TV, dar am o bărbie de granit. Conor, nu-l concedia pe Mike Perry, îl termin eu pentru tine anul viitor.”, a transmis Chalmers după meci.</p>
<p>Nici fostul câștigător Love Island nu se lasă mai prejos și a anunțat că vrea să revină în ring cât mai rapid.</p>
<blockquote>
<p data-end="1792" data-start="1732">„Ei bine, nu a ieșit așa cum voiam, nu-i așa? Dar nu, Aaron are pumni ca niște lame de ras, vă spun. Dar ascultați, sunt doar bucuros că am reintrat în ring. O să mai lupt și asta e”, a declarat Jack Fincham, notează <span>The Sun</span>.</p>
</blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
