<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>A apărut o nouă aplicație GPS, care a intrat instant în topul descărcărilor! E noul rival pentru Waze și Google Maps</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/a-aparut-o-noua-aplicatie-gps-care-a-intrat-instant-in-topul-descarcarilor-e-noul-rival-pentru-waze-si-google-maps-20226815</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/A-aparut-o-noua-aplicatie-GPS-care-a-intrat-instant-in-topul-descarcarilor-E-noul-rival-pentru-Waze-si-Google-Maps-e1753206106551.jpg"/><br/><p>Waze și Google Maps, cele mai popularie aplicații din lume de GPS, au un nou rival dezvoltat de Portugalia.</p>
<p>Este vorba despre NDrive, o aplicație de navigație creată de portughezi, care a atins un nivel de popularitate uriaș în țara respectivă.</p>
<h2><span>Cine e noul rival pentru Waze și Google Maps. Ce funcții oferă</span></h2>
<p>Aplicația NDrive se poate descărca gratuit și oferă o variantă foarte dezvoltată pentru fiecare țară, nu doar pentru Portugalia.</p>
<p>Chiar dacă Google Maps și Waze domină acest domeniu, iată că NDrive se încăpățânează și vrea să intre în opțiunile utilizatorilor.</p>
<p>În 2025, Google Maps se poate mândri cu aproximativ 2 miliarde de utilizatori activi lunar în întreaga lume. De cealaltă parte, Waze are în jur de 150 de milioane de utilizatori activi lunar.</p>
<p>Cu ce se remarcă Ndrive? După descărcare, nu obligă șoferul să-și creeze un cont pentru a o folosi. De asemenea, aplicația poate fi utilizată offline și este gratuită.</p>
<p>Totuși, aplicația vine și cu un mare dezavantaj. Pentru a primi notificări despre radare sau incidente în trafic, trebuie plătită o taxă de 4,99 euro pentru fiecare serviciu.</p>
<p>Funcționarea este similară cu Google Maps sau Waze în mare parte. Utilizatorul trebuie să introducă destinația sau adresa în bara de căutare și ulterior să aleagă ruta. La fel ca și celelalte aplicații, NDrive permite adăugarea unei opriri și calculează ora estimată de sosire.</p>
<p>Mai mult, aplicația dezvoltată de portughezi este ușor de utilizat și se poate personaliza vocea navigatorului, precum și designul mașinii afișate pe hartă.</p>
<p>Rămâne de văzut dacă NDrive va deveni un nume popular în această sferă a aplicațiilor mobile sau din contră, va pierde clar duelurile cu giganții Google Maps și Waze.</p>
<h2><span>Google Maps și Waze domină pe plan mondial</span></h2>
<p>Din septembrie 1998, atunci când Google a fost fondat, giganta companie americană de software a scris istorie. Cele mai mari inovații din lumea internetul au fost făcute de Google, iar GPS-ul nu face excepție.</p>
<p>Atât Google Maps, cât și Waze sunt două aplicații foarte populare dezvoltate de compania cu sediul în Mountain View, California.</p>
<p>Reamintim faptul că în 2025, Google Maps a adunat 2 miliarde de utilizatori lunar, o cifră absolut astronomică. Gigantul tech domină astfel piața aplicațiilor mobile, neavând un rival care să se ridice la același nivel.</p>
<p>Apple, un alt gigant tehnologic, a încercat să le ofere utilizatorilor varianta lor de GPS, denumită Apple Maps, dar care nu s-a ridicat deloc la nivelul așteptărilor. Majoritatea covărșitoare a utilizatorilor de iOS continuă să folosească atât Google Maps, cât și Waze, aplicații dezvoltate de Google, rivalul celor de la Apple.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>El a fost ghinionistul etapei de Super Rally de la Alba Iulia</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/el-a-fost-ghinionistul-etapei-de-super-rally-de-la-alba-iulia-20226285</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/El-a-fost-ghinionistul-etapei-de-Super-Rally-de-la-Alba-Iulia-1400x933.jpeg"/><br/><p>Prima etapă din noul sezon de super rally, competiția creată de Mihai Leu în urmă cu 8 ani, a avut de toate la Alba Iulia, de la momente emoționante, până la adrenalină maximă și abandonuri.</p>
<p>Ghinionistul etapei a fost campionul en-titre de la tracțiune față, Sorin Huțanu, care a fost nevoit să abandoneze chiar înaintea manșelor de concurs, deși avea cel mai bun timp până atunci la divizia sa.</p>
<h2><span>Sorin Huțanu n-a avut noroc la etapa de super rally de la Alba Iulia</span></h2>
<p>Cu 4 victorii din 4 participări la categoria mașinilor tracțiune față cu modelul său Audi RS3 LMS, pilotul din București viza al cincilea succes consecutiv în cursa care a fost prima dintre cele 4 în 2025.</p>
<p>Aflat în Top 10 la open și pe prima poziția de la divizia 2A, cu un avans de 6 secunde față de următorul clasat după a treia manșa de antrenamente, Sorin Huțanu a fost nevoit să declare abandonul după ce la revenirea în padock s-a rupt planetara.</p>
<p>În ciuda eforturilor făcute de echipa tehnică, a fost misiune imposibilă pentru ca mașina să fie reparată într-un timp atât de scurt. A fost primul abandon al pilotului în cei doi ani de carieră la nivel înalt.</p>
<h2><span>Urmează Timișoara, noua etapă din Super Rally</span></h2>
<p>„Din păcate, apar și astfel de momente. Am sperat că putem să revenim până la manșele de concurs, dar a fost imposibil să găsim piesa lipsă atât de rapid. Nu a fost să fie cu a cincea victorie consecutivă, dar sperăm să ne revanșăm la Timișoara”, a declarat Huțanu.</p>
<p>Până la a doua etapă a sezonului de Super Rally, care va avea loc în perioada 8-9 august la Timișoara, acesta se pregătește să ia startul în weekend, la Sinaia, în cea de-a cincea rundă din Campionatul Național de Viteză în Coastă, acolo unde ocupă locul 3 în clasamentul Grupei 3 la mijlocul sezonului.</p>
<ul>
<li>„Dadu”, noua senzație din motociclismul viteză! Are doar 15 ani și deja a primit wild-card</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Dadu”, noua senzație din motociclismul viteză! Are doar 15 ani și deja a primit wild-card</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/dadu-noua-senzatie-din-motociclismul-viteza-are-doar-15-ani-si-deja-a-primit-wild-card-20225463</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Dadu-noua-senzatie-din-motociclismul-viteza-Are-doar-15-ani-si-deja-a-primit-wild-card-1400x933.jpg"/><br/><p>Dumitru Dragoș (15 ani), cel căruia i se spune „Dadu”, devine pe zi ce trece un nume tot mai important în motociclismul viteză.</p>
<p>Tocmai a primit un wild card la Yamaha bLU cRU R3 World Cup, competiție organizată în cadrul WorldSBK.</p>
<h2><span>„Dadu”, noul copil minune dintr-un sport extrem de pretențios</span></h2>
<p>Pentru motorsport un wild-card este ceva deosebit! Permite unui sportiv talentat să participe, pentru o etapă, într-o competiție internațională de top, chiar dacă nu face parte din grila completă a sezonului.</p>
<p>Yamaha bLU‑cRU R3 World Cup este o competiție internațională pentru tinerii piloți de motociclism de viteză, găzduită de FIM (Federația Internațională de Motociclism) și Yamaha Motor Europe, ca parte a programului Dorna WorldSBK.</p>
<p>Înființată în 2021 ca „Yamaha R3 bLU cRU European Championship”, competiția a fost oficial ridicată la statutul de FIM World Cup în 2024, pentru a reflecta extinderea participării internaționale.</p>
<p>Este destinată tinerilor între 14 și 20 de ani, oferindu-le un traseu clar spre cursele la nivel mondial, inclusiv posibilitatea de a concura apoi în FIM Supersport 300 World Championship.</p>
<p>Acum un an, tânărul sportiv a devenit din nou campion MotoRC la clasa CFMOTO și vicecampion național la aceeași categorie. A urmat o nouă reușită – titlul de campion național la clasa SSP300, obținut cu două etape înainte de finalul sezonului.</p>
<ul>
<li>A fost pilot de motociclism, manechin și acum a ajuns să meargă desculț prin toată lumea. Fascinanta poveste a milionarului care trăiește o viață de nomad</li>
</ul>
<h2><span>Expertul Marco Agostini îl ajută la formare</span></h2>
<p>În 2023, la numai 13 ani, Dragoș a dominat clasa S300, devenind campion absolut în această categorie, obținând un timp-record pe circuit (2:06), comparativ cu 2:17 pe care îl avea la începutul sezonului</p>
<p>Este ajutat de familie și apropiați, echipa lui RT#6 și colaborarea cu experți precum Marco Agostini l-au adus la un nivel extrem de ridicat.</p>
<p>Dadu îmbină pregătirea fizică la sală cu pasiunea pentru informatică și fizică, știind că în motorsport, cunoașterea tehnică este la fel de importantă ca talentul și antrenamentul. Timpul liber îl împarte între antrenamente, ieșiri cu prietenii și studiu, menținând un echilibru care îl ajută să crească nu doar ca sportiv, ci și ca om, susțin apropiații.</p>
<p>Dragoș Dumitru reprezintă un fenomen în rampa de lansare a motorsportului românesc, un campion junior precoce care probabil va reuși să se impună cât mai repede în lumea motociclismului viteză.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cine este Claudiu Motoc, cel care a obținut o victorie categorică la clasa sa, în prima etapă din Campionatul Național de Super Rally</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/cine-este-claudiu-motoc-cel-care-a-obtinut-o-victorie-categorica-la-clasa-sa-in-prima-etapa-din-campionatul-national-de-super-rally-20225415</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/claudiu-motoc3-1400x1050.jpeg"/><br/><p>Startul sezonului 8 din Campionatul Național de Super Rally, competiție creată de fostul campion mondial la box și campion național absolut de raliuri, Mihai Leu, a avut loc weekendul trecut pe străzile din Alba Iulia.</p>
<p>Orașul a fost gazda perfectă pentru debutul unui sezon plin de adrenalină și spectacol, într-un format urban care aduce motorsportul direct în inima orașelor.</p>
<h2><span>Claudiu Motoc s-a impus deja în prima etapă la Campionatul Național de Super Rally</span></h2>
<p>Întrecerea, devenită deja un reper în motorsportul românesc, reunește anual cei mai talentați piloți ai țării și oferă publicului o experiență unică – trasee stradale spectaculoase, emoție și performanță la cel mai înalt nivel.</p>
<p>Printre protagoniștii acestei prime etape s-a remarcat Claudiu Motoc, care a avut un parcurs impecabil. Pilotând o Honda Civic Type R TCR – un model unic în România, Claudiu a reușit o performanță impresionantă, câștigând locul 1 la Clasa 2A, cu un timp excelent de 03:21,909.</p>
<p>„A fost o cursă intensă, cu un traseu solicitant, dar foarte frumos. Mă bucur enorm că am început sezonul cu o victorie.</p>
<p>E o confirmare că munca din spate și susținerea echipei fac diferența. Alba Iulia a fost o gazdă extraordinară, iar publicul – fantastic!”, a declarat Claudiu Motoc la finalul cursei.</p>
<ul>
<li>Tată și fiu, pe podiumul etapei de super rally de la Timișoara. Luptă pentru titlu la echipe</li>
</ul>
<h2><span>Cine este Claudiu Motoc</span></h2>
<p>Această victorie nu doar că îi aduce un start excelent de sezon, dar îl și poziționează ca unul dintre principalii favoriti in lupta pentru cea mai înaltă treaptă a podiumului clasei 2A.</p>
<p>El face parte din echipa United Media Racing Team în competițiile Super Rally.</p>
<p>Motoc a debutat în automobilism în august 2021, când la prima participare la Super Rally Bucharest, a urcat pe podium (locul 2 la clasa 2 Roţi Motrice). Își dedică pasiunea și colecționării automobilelor de epocă: deține, printre altele, modele clasice Dacia, Citroën DS21 și Fiat 1300, restaurate complet, fiind expuse sau utilizate ocazional la evenimente tematice.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A desenat cu o cariocă numărul de înmatriculare. Polițiștilor de pe autostradă li s-a părut suspect: ce au descoperit când au verificat al cui este</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/a-desenat-cu-o-carioca-numarul-de-inmatriculare-politistilor-de-pe-autostrada-li-s-a-parut-suspect-ce-au-descoperit-cand-au-verificat-al-cui-este-20224843</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/A-desenat-cu-o-carioca-numarul-de-inmatriculare.-Politistilor-de-pe-autostrada-li-s-a-parut-suspect-ce-au-descoperit-cand-au-verificat-al-cui-este.jpg"/><br/><p>Un incident bizar s-a petrecut în Germania, pe celebra autostradă A7, acolo unde o șoferiță a fost opriță de poliție.</p>
<p>Cu un număr de înmatriculare mai mult decât dubios, soferița nu a avut nicio șansă să evite privirile suspecte ale polițiștilor germani.</p>
<h2><span>A desenat cu o cariocă numărul de înmatriculare, iar polițiștii au oprit-o imediat! Ce a urmat</span></h2>
<p>Poliția din Flensburg a avut parte de un incident neobișnuit petrecut dimineață pe autostrada A7. În jurul orei 8, <span>un Opel Meriva</span> circula spre nordul Germaniei, însă numărul de înmatriculare din spate era unul cu totul și cu totul special.</p>
<p>Dacă numărul de pe față era autentic, perfect regulamentar, situația stătea total diferit pe partea din spate. Șoferița pur și simplu a desenat cu o cariocă numărul de pe spate, iar polițiștii nu au putut ignora acest aspect.</p>
<p>Inițial, polițiștii au presupus că șoferița pierduse plăcuța originală și improvizase una temporară, până urma să obțină una nouă. Însă investigațiile ulterioare au scos la iveală o poveste cu totul diferită.</p>
<p>Femeia de 32 de ani aflată la volan a declarat că tocmai cumpărase mașina și nu apucase încă să înlocuiască plăcuța din spate, așa că o desenase de mână pentru a putea circula.</p>
<p>În realitate însă, numerele de înmatriculare aparțineau unui Fiat Panda și fuseseră raportate ca fiind furate la începutul lunii iulie.</p>
<h2><span>Numărul de înmatriculare nu a fost singura problemă! Ce au mai descoperit polițiștii</span></h2>
<p>Pe lângă utilizarea ilegală a unei plăcuțe de înmatriculare, s-au descoperit și alte nereguli. De pildă, asigurarea mașinii expirase din iunie 2023.</p>
<p>Mai mult decât atât, polițiștii au chemat o altă patrulă pentru a-i face testul de alcoolemie șoferiței. Surprizător sau nu, rezultatul a fost pozitiv, complicând și mai tare problemele avute de persoana respectivă.</p>
<p>Cel puțin permisul ei de conducere era valabil, însă, pentru moment, nu va mai putea circula cu Opelul Meriva, deoarece vehiculul a fost confiscat de poliție.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
