<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Radu Banciu e convins: „Sorana Cîrstea și Simona Halep erau la cuțite! Una mai frumoasă, alta mai bănoasă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/radu-banciu-e-convins-sorana-cirstea-si-simona-halep-erau-la-cutite-una-mai-frumoasa-alta-mai-banoasa-20293405</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Radu-Banciu-e-convins-„Sorana-Cirstea-si-Simona-Halep-erau-la-cutite.jpg"/><br/><p>Radu Banciu a tras concluziile despre rivalitatea istorică dintre Simona Halep și Sorana Cîrstea.</p>
<p>E cunoscut faptul că Halep și Cîrstea<span> nu au fost cele mai bune prietene</span> cât timp ambele au fost active în circuitul feminin de tenis. După retragerea Simonei Halep, cele două sportive au fost surprinse împreună la diverse evenimente și părea că relațiile nu mai sunt la fel de reci ca înainte. Cel mai mare contestatar al Simonei Halep a dezvăluit că Sorana Cîrstea e fana emisiunilor sale doarece  o „ataca” mereu pe marea sa rivală din teren.</p>
<h2><span>Radu Banciu, convins că Sorana Cîrstea e mare fană a emisiunilor sale: „Asta îi plăcea”</span></h2>
<p>„Consulul” a reaprins scânteia conflictului dintre Simona Halep și Sorana Cîrstea. Banciu nu a ratat niciodată ocazia să o pună la zid pe cea mai titrată jucătoare de tenis din România indiferent de ce rezultate avea pe teren. Fiind cel mai mare contestatar al fostului lider mondial WTA, „consulul” și-ar fi atras și un fan special din lumea tenisului feminin: Sorana Cîrstea.</p>
<p>A făcut și o comparație între cele două și a precizat că Halep e cea cu bani mulți, în timp ce Cîrstea este cea frumoasă.</p>
<blockquote><p>„Sorana este fanul nostru. Ne aprecia și era foarte încântată că pomenim la emisiune despre ea. Mereu am fost în grațiile Soranei, ca emisiune, ca și curent, pentru că noi n-am avut-o la suflet pe Simona Halep și asta îi plăcea Soranei. Ea era la cuțite cu Halep.</p>
<p>Una era mai bănoasă, alta mai frumoasă. Nu s-au înțeles niciodată între ele, binențeles. Era o râcă intensă, așa că Sorana aprecia mereu discuțiile astea care nu o vizau niciodată la modul direct”, a explicat Consulul, la <span>iAMsport.</span></p></blockquote>
<h2><span>Cîrstea a dat cărțile pe față despre relația cu Halep: „Am stat spate în spate”</span></h2>
<p>În urmă cu un an, Sorana Cîrstea a rememorat un episod cu Simona Halep de la Indian Wells. A ținut să evidențieze faptul că între ea și fostul lider WTA <span>nu există vreo dispută</span>, așa cum s-a tot vehiculat în presă de-a lungul anilor.</p>
<blockquote><p>„Sunt prietenii în tenis, chiar în vestiare. De când am intrat eu în tenis, de acum 15 ani, s-a schimbat atmosfera în bine. Lumea e mai prietenoasă, mai relaxată. Chiar există prietenii.</p>
<p>Am jucat contra ei la Indian Wells, când m-a bătut. Cred că acum trei ani.<br/>
Noi am plecat din vestiar, ne-am uitat la alta și ne-am zis «Baftă!, baftă!». Că sunt lucruri de bun-simț… În ziua respectivă ne-am văzut în vestiar, ne-am salutat «Bună, ce ai făcut? Unde ai fost aseară să mănânci?». A fost o conversație absolut normală.</p>
<p>Ne-au chemat prin microfon să mergem la teren, ne-am dus la locurile noastre, ne-am urat «Baftă!, baftă!» și ne-am suit în mașinuța care ne-a dus la teren. Am stat spate în spate.</p>
<p>În vestiar totul a fost absolut normal. Iar apoi mi-a povestit antrenorul că s-a făcut mare «tam-tam» pe seama faptului că noi, pe drumul spre teren, am stat spate în spate și nu am avut nicio interacțiune. Dar ne duceam spre teren, ne concentram, toți sportivii fac la fel.”, a povestit Cîrstea, la podcastul lui Cătălin Oprișan.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiul rivalului lui Leonard Doroftei a murit la doar 17 ani! Era şi el boxer</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/fiul-rivalului-lui-leonard-doroftei-a-murit-la-doar-17-ani-era-si-el-boxer-20293420</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Fiul-rivalului-lui-Leonard-Doroftei-a-murit-la-doar-17-ani-Era-si-el-boxer.jpg"/><br/><p>La 16 ani de la moartea rivalului lui Leonard Doroftei s-a stins din viață și băiatul regretatului boxer.</p>
<p>Fostul campion mondial, Arturo Gatti, s-a stins din viață la doar 37 de ani,  în 2009. Nu a avut ocazia să își vadă băiatul crescând, atunci Gatti jr. fiind doar un bebeluș. 17 ani mai târziu, Gatti jr. și-a pierdut viața subit și familia sa e din nou în doliu.</p>
<h2><span>Fiul fostului campion de box Arturo Gatti și-a pierdut viața la doar 17 ani</span></h2>
<p>Legandarul sportiv Arturo Gatti își punea capăt zilelor la 37 de ani. Soția sa, Amanda Rodrigues, era acuzată de crimă, dar autopsia a scos la iveală faptul că boxerul s-a sinucis. A fost o moarte care a șocat la acea vreme lumea sportului mondial. La 17 ani de la cumplita veste, un nou <span>deces a lovit familia Gatti</span>. Fiul fostului pugilist s-a stins din viață la 17 ani.</p>
<p>Fostul boxer Jean Pascal a anunțat cumplita veste. Pascal a transmis un mesaj pe rețelele de socializare în care a anunțat decesul lui Gatti jr., care o luase pe urmele tatălui său și practica același sport.</p>
<p>„La șaisprezece ani după ce și-a pierdut tatăl, lumea pierde încă un Gatti. Fiul unei legende — doi luptători, o singură moștenire. Amândoi plecați mult prea devreme. Să se reunească în pace. Inima mea e grea… viața poate fi nedreaptă uneori. Trimit putere, dragoste și rugăciuni familiei sale. Să se odihnească în putere, ca tatăl său — un adevărat războinic.”, a scris Jean Pascal pe rețelele sociale.</p>
<p>Gatti jr. a fost găsit mort luni după-amiază în Mexic. Era un aspirant la boxul profesionist și locuia alături de mama sa în Mexic. Momentan, cauza decesului nu este cunoscută. Băiatul vorbea mereu entuziasmat despre tatăl său, cel pe urmele căruia voia să calce.</p>
<h2><span>Doroftei vs Gatti, meciul în care românul a devenit campion mondial</span></h2>
<p><span>Leonard Doroftei îl cunoaștea pe Arturo Gatti </span>destul de bine. Și-a studiat foarte bine adversarul înaintea meciului din 2002. Cei doi s-au confruntat la Boardwalk Hall, Atlantic City, SUA în fața unei arene arhipline pentru centura WBA, la categoria ușoară. Boxerul român ducea pe picioare toate rundele și devenea campion mondial prin decizie unanimă.</p>
<blockquote><p>„Am pierdut un frate din ring. M-a durut vestea. Era unul dintre puținii oameni care îți câștigau respectul chiar și când te băteai cu el.”, a declarat Doroftei când a aflat de moartea fostului său rival.</p></blockquote>
<p>Arturo Gatti a disputat 49 de meciuri la profesioniști și a fost înfrânt doar de 9 ori de-a lungul carierei.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A primit 4.000.000 de euro despăgubiri după ce doctorii i-au prescris analgezice și i-au distrus rinichii: „Cine știe cât mai am de trăit”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/a-primit-4-000-000-de-euro-despagubiri-dupa-ce-doctorii-i-au-prescris-analgezice-si-i-au-distrus-rinichii-cine-stie-cat-mai-am-de-trait-20293377</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/A-primit-4.000.000-de-euro-despagubiri-dupa-ce-doctorii-i-au-prescris-analgezice-si-i-au-distrus-rinichii-„Cine-stie-cat-mai-am-de-trait-e1759943799833.jpg"/><br/><p>Ivan Klasnic, fost jucător important în Germania și Anglia, s-a confruntat cu foarte mari probleme de sănătate din cauza unor analgezice prescrise de medicii lui Werder Bremen.</p>
<p>Fostul intenațional croat a fost nevoit să treacă prin trei transplanturi de rinichi, după ce analgezicele prescris i-au agravat o boală renală nedepistată la timp.</p>
<h2><span>A primit 4.000.000 de euro despăgubiri după ce doctorii i-au prescris analgezice și i-au distrus rinichii: „Cine știe cât mai am de trăit”</span></h2>
<p>Klasnic a dus o bătălie juridică de 12 ani împotriva medicilor clubului din Bremen și, în 2020, <span>a câștigat despăgubiri</span> de aproape 5 milioane de euro.</p>
<p>Victoria din instanță nu-l ajută prea mult pe fostul atacant, care a declarat recent că starea sa de sănătate nu este una foarte bună. Mai mult decât atât, Ivan Klasnic a mărturisit că dacă ar fi știut de problemele cu rinichii, nu ar mai fi luat niciodată pastilele recomandate de medicii lui Werder Bremen.</p>
<p>„Cine știe cât timp mai am de trăit? Trebuie să fiu recunoscător că sunt încă în viață, chiar dacă sunt bolnav și trebuie să iau pastile zilnic. Desigur că sunt furios. Nu i-aș dori nimănui să treacă prin ce am trecut eu.</p>
<p>Indiferent câți bani am primit ca despăgubire, sănătatea mea nu se mai întoarce. E greu să joci fără calmante, dacă vrei să ai performanțe pe teren. nu cred că poți face sport de performanță fără medicamente pentru durere.</p>
<p>Dar dacă aș fi știut că am probleme cu rinichii, nu le-aș fi luat niciodată”, a spus Ivan Klasnic, potrivit The Sun.</p>
<h2><span>Ivan Klasnic are o carieră impresionantă. A câștigat titlul în Germania și a impresionat în Premier League</span></h2>
<p>Ivan Klasnic s-a făcut remarcat în fotbalul din Germania, acolo unde a reușit să câștige campionatul și Cupa Germaniei cu Werder Bremen în 2004.</p>
<p>De asemenea, el a evoluat pentru Nantes în Franța, dar și pentru Bolton Wanderers în Anglia. Atacantul a jucat trei sezoane în prima ligă engleză, marcând 24 de goluri în 93 de meciuri.</p>
<p>Nu doar în Premier League s-a făcut remarcat croatul, ci și în Cupa Angliei, având și un rol important în parcursul echipei până în semifinale în 2011.</p>
<p>Ulterior, a revenit în Germania în 2012, la Mainz, acolo unde s-a retras oficial din fotbal în 2013. Pentru echipa națională a Croației, Klasnic a strâns 41 de selecții și a înscris 12 goluri.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce s-a ales de fiica fotbalistului Blondeau, care la 10 ani a fost considerată „cel mai frumos copil de pe Pământ” și care a fost descoperită de Jean Paul Gaultier</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-s-a-ales-de-fiica-fotbalistului-blondeau-care-la-10-ani-a-fost-considerata-cel-mai-frumos-copil-de-pe-pamant-si-care-a-fost-descoperita-de-jean-paul-gaultier-20293254</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ce-s-a-ales-de-fiica-fotbalistului-Blondeau-care-la-10-ani-a-fost-considerata-„cel-mai-frumos-copil-de-pe-Pamant.jpg"/><br/><p>Viața fiicei fotbalistului Blondeau s-a schimbat după ce a fost descoperită de Jean Paul Gaultier și a intrat în lumea modei.</p>
<p>În urmă cu 10 ani, Thylane Blondeau era considerată drept „cea mai frumoasă fată din lume”. Era acuzată încă de la 14 ani că a avut parte de intervenții chirurgicale, dar a transmis că nu a apelat niciodată la astfel de metode. Până la 24 de ani a colaborat cu numeroase nume din industria modei, iar recent a fost la Săptămâna Modei de la Paris, unde a avut o <span>apariție spectaculoasă</span>.</p>
<h2><span>Thylane Blondeau, apariție spectaculoasă la Săptămâna Modei</span></h2>
<p>Thylane este fiica fostului fotbalist Patrick Blondeau și a prezentatoarei Veronika Loubry. Ea s-a remarcat cu o frumusețe răvășitoare încă de la 14 ani și a atras atenția marilor creatori de modă. A cunoscut faima de la o vârstă fragedă. A defilat pentru celebra casă de modă Jean Paul Gaultier la doar 4 ani, iar câțiva ani mai târziu devenea cel mai tânăr model care poza pentru Vogue Paris.</p>
<p>Între timp, și-a construit o carieră solidă în acestă industrie, colaborând cu branduri precum Dolce &amp; Gabbana, L’Oréal Paris, Versace, Ralph Lauren și Hugo Boss. Și-a lansat propria linie vestimentară și un brand de produse de înfrumusețare. Are și o comunitate destul de mare pe rețelele sociale, unde este foarte activă în ultimii ani. Cu toate că este în centrul atenției oriunde își face apariția, Thylane a rămas o persoană modestă și cu picioarele pe pământ.</p>
<blockquote><p>„Chiar și acum, oamenii continuă să-mi spună: ‘Ești cea mai frumoasă,’ dar eu le spun: ‘Nu, sunt doar o fată ca oricare alta, o adolescentă’”, a declarat pentru The Telegraph.</p></blockquote>
<h2><span>Reacție dură împotriva celor care o critică că a apelat la operații estetice: „M-am săturat”</span></h2>
<p>Pentru Thylane faptul că arată superb este și o povară de multe ori. Ea este deranjată de faptul că are numeroase comentarii în care oamenii o critică că a suferit intervenții chirurgicale ca să arate ca o păpușă.</p>
<p>„M-am săturat de astfel de comentarii. Știu că în această generație oamenii tind să facă lucruri foarte devreme, dar eu nu m-am atins niciodată de nimic.</p>
<p>Vă puteți uita la fotografii cu mine de când eram mai tânără, nimic nu s-a schimbat. Oamenilor le place să compare și să inventeze lucruri, dar doar pentru că port machiaj sau creion de buze nu înseamnă că mi-am făcut ceva la față. Sincer, de când aveam 10 ani, oamenii spuneau că mi-am făcut ceva la față, că e timpul să mă opresc cu asta” a scris Thylane Blondeau, pe Instagram.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Topul miliardarilor din sport, condus de Ion Țiriac, are un nou membru: Cristiano Ronaldo a atins pragul imens al averii!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/topul-miliardarilor-din-sport-condus-de-ion-tiriac-are-un-nou-membru-cristiano-ronaldo-a-atins-pragul-imens-al-averii-20293177</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Topul-miliardarilor-din-sport-condus-de-Ion-Tiriac-are-un-nou-membru-Cristiano-Ronaldo.jpg"/><br/><p>Cristiano Ronaldo a devenit primul fotbalist care se alătură topului miliardarilor din sport, condus de românul Ion Țiriac.</p>
<p>Performanțele remarcabile din cariera de fotbalist i-au adus contracte uriașe lui Cristiano Ronaldo. Lusitanul a scris din nou istorie, devenind primul fotbalist aflat în activitate care <span>devine miliardar.</span> Se alătură unui top select al sportivilor de renume, condus de Ion Țiriac de foarte mulți ani.</p>
<h2><span>Cristiano Ronaldo, primul fotbalist care depășește bariera de un miliard de dolari</span></h2>
<p>Fostul fotbalist de la Real Madrid, Juventus și Manchester United <span>a reușit să dea lovitura</span> și să mai stabilească un record la aproape 41 de ani. Potrivit celor de la Bloomberg, averea lusitanului e estimată la 1.4 miliarde de dolari. Este primul fotbalist din istorie care figurează pe lista miliardarilor.</p>
<p>Cu peste 20 de sezoane bifat ca fotbalist la unele din cele mai mari cluburi din lume, a profitat la maximum de imaginea sa și a semnat contracte uriașe chiar și în afara terenului. În plus, transferul la Al-Nassr i-a asigurat o sumă uriașă în ultimii ani, semând recent un nou contract în valoare de peste 400 de milioane de dolari. Întreaga sumă îi rămâne fotbalistului deoarece în țările arabe e scutit de impozitul pe venit.</p>
<p>Pe lângă sumele astronomice obținute de la plecarea din campionatele europene, Cristiano Ronaldo a semnat și parteneriate la nivel global cu branduri de top precum Nike, Castrol și Armani. În plus, investește constant în domeniul imobiliar, care se dezvoltă rapid de la un an la altul. O mare parte din investițiile lusitanului sunt făcute în țara sa natală, Portugalia.</p>
<h2><span>Marele rival, Messi, a rămas mult în urmă: avere de 500 de milioane de dolari</span></h2>
<p>Una din cele mai mari rivalități de pe terenul de fotbal a fost cea dintre Messi și Ronaldo. Multă vreme au fost adversari în La Liga, dar fiecare a luat o cale diferiă și Ronaldo a fost cel mai câștigat când vine vorba de bani. Leo Messi este un nume la fel de sonor pentru branduri de renume precum Adidas, sau Apple, dar în SUA nu s-a ridicat niciodată la nivelul salarial al marelui său rival.</p>
<p>Internaționalul argentinian are o avere estimată la aproximativ 500 de milioane de dolari. Cu o avere apropiată de cea a lui Messi se încadrează în topul celor mai bogați fotbaliști și David Bechkam, actualul patron de la Inter Miami. Topul e completat de brazilianul Neymar, care a ajuns la o avere de 250 de milioane de dolari, fiind cunoscut pentru modul în care a risipit banii pe lux și distracție.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
