<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Și bătut, și cu banii luați! A venit nota de plată pentru Gigi Becali, după ce suporterii au făcut scandal după umilința din FCSB – Shkendija</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/si-batut-si-cu-banii-luati-a-venit-nota-de-plata-pentru-gigi-becali-dupa-ce-suporterii-au-facut-scandal-dupa-umilinta-din-fcsb-shkendija-20237962</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Si-batut-si-cu-banii-luati-A-venit-nota-de-plata-pentru-Gigi-Becali-dupa-ce-suporterii-au-facut-scandal-dupa-umilinta-din-FCSB-Shkendija.webp"/><br/><p>UEFA a decis să o amendeze pe FCSB după ce suporterii au făcut scandal la returul cu Shkendija de pe Arena Națională.</p>
<p>Forul european nu a iertat incidentele provocate de suporteri la partida de pe Arena Națională și a sancționat-o pe echipa lui Gigi Becali.</p>
<h2><span>Și bătut, și cu banii luați! A venit nota de plată pentru Gigi Becali, după ce suporterii au făcut scandal după umilința din FCSB – Shkendija</span></h2>
<p>FCSB a fost sancționată de UEFA după <span>returul cu Shkendija</span>. Incidentele provocate de suporteri au ajuns pe masa Comisiei de Disciplină. Golul lui Vane Krstevski din minutul 87 i-a scandalizat pe fanii campioanei României.</p>
<p>Iritați de eliminarea din Champions League, aceștia și-au vărsat furia la schimbarea lui Fabrice Tamba. Suporterii au aruncat cu pahare de plastic și alte obiecte în direcția fotbalistului senegalez. UEFA nu a rămas indiferentă după incidentele de la București. Forul european a decis să o amendeze pe gruparea roș-albastră cu 27.000 de euro.</p>
<h2><span>Reacția lui Elias Charalambous după eșecul cu Shkendija</span></h2>
<p>Elias Charalambous <span>a reacționat după ce FCSB a fost eliminată</span> de Shkendija în turul 2 preliminar din UEFA Champions League. Antrenorul campioanei României și-a cerut scuze în fața suporterilor și a încercat să găsească explicații.</p>
<p>„Lucrurile nu au mers așa cum ne așteptam. În prima repriză ne-am creat câteva ocazii. Am primit un gol ușor. Nu am făcut nimic pentru a repeta situația. În prima repriză am fost mai buni decât în a doua. Din păcate, nu am avut reacție, nu-mi dau seama dacă a fost o problemă mentală.</p>
<p>Nu așa trebuia să reacționăm. Acesta este fotbalul, a trecut, nu putem schimba nimic. Suporterii și-au făcut treaba, îmi cer scuze în fața lor. Nu trebuie să rămânem cu amintirea sezonului trecut. După ultimul meci am zis că trebuie să reacționăm, nu este de ajuns doar să spunem că vrem asta.</p>
<p>Orice aș spune acum nu cred că mai poate ajuta. Nu suntem ce trebuie. Cred că e o problemă mentală. Nu suntem la nivelul la care trebuie să fim. Mintea controlează totul. Trebuie să găsim motivul pentru care ne prezentăm așa.</p>
<p>Probabil că nu luăm cele mai bune decizii când ne aflăm sub presiune. În prima repriză am jucat jocul nostru, dar în a doua repriză nu a mai fost așa. Sunt îngrijorat de situație, atât timp cât nu jucăm ceea ce pregătim, ceea ce ne dorim.</p>
<p>Trecem printr-un moment dificil. Nu cred că am arătat aroganță în fața adversarului. Cum am putea face asta când am pierdut în campionat și meciul tur din Macedonia? Nu are logică”, a declarat Elias Charalambous, la conferință.</p>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 335px; left: 65px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Poate câștig Europa League și joc direct în Champions League”. S-a „întors” Gigi Becali</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/poate-castig-europa-league-si-joc-direct-in-champions-league-s-a-intors-gigi-becali-20237725</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/„Poate-castig-Europa-League-si-joc-direct-in-Champions-League.-S-a-„intors-Gigi-Becali.jpg"/><br/><p>Chiar dacă FCSB a ajuns la patru înfrângeri consecutive în toate competițiile, Gigi Becali și-a revenit și a etalat, din nou, optimismul care îl caracterizează.</p>
<p>Latifundiarul din Pipera a trecut peste înfrângerea cu Dinamo București și peste eliminarea din UEFA Champions League și crede că echipa lui poate pune mâna pe trofeul UEFA Europa League.</p>
<h2><span>Gigi Becali s-a „întors” și este optimist</span></h2>
<p>Gigi Becali a trecut peste înfrângerea din derby-ul cu Dinamo București și peste<span> eliminarea din UEFA Champions League</span> și a revenit la optimismul care îl caracterizează.</p>
<p>Latifundiarul din Pipera pare că nu mai este afectat de faptul că FCSB a acumulat patru înfrângeri consecutive, în toate competițiile, și crede că trupa pregătită de Elias Charalambous și Mihai Pintilii poate produce o reală surpriză în UEFA Europa League. Omul de afaceri consideră că echipa pe care o patronează poate pune mâna pe trofeu și că poate ajunge, sezonul următor, în grupele UEFA Champions League.</p>
<p>„Nu e vorba ca jucătorii să se trezească. Dacă nu se trezeau ei, țipam eu, dar aici e vorba de altceva, lucrurile pe care voi nu le înțelegeți. Dragostea și rugăciunea rezolvă! Și-au băgat dracii coada.</p>
<p>Poate așa vrea să facă Dumnezeu: nu îmi dă Champions League, dar îmi dă acum să câștig Europa League și să joc direct Champions League la anul!”, a declarat Gigi Becali, conform <span>sport.ro</span>.</p>
<p>Reamintim că FCSB a fost eliminată încă din al doilea tur preliminar al UEFA Champions League, de către cei de la Shkendija, după ce a pierdut cu scorul general de 3-1 (1-0 în manșa dur și 2-1 în manșa retur). Acum, campioana României a „retrogradat” în turul al treilea preliminar din UEFA Europa League, unde va da pipet cu kosovarii de la Drita.</p>
<h2><span>Pe cine poate întâlni FCSB în play-off-ul UEFA Europa League</span></h2>
<p>În cazul în care va reuși să o elimine pe Drita, campioana din Kosovo, <span>FCSB va da piept, în play-off-ul UEFA Europa League, cu scoțienii de la Aberdeen</span>. Cu un lot evaluat de către cei de la Transermarkt la suma de 17 milioane de euro, gruparea din Scoția a încheiat ultimul sezon competițional pe poziția a patra a clasamentului.</p>
<p>Aberdeen a ajuns în UEFA Europa League datorită faptului că a cucerit, în ultimul sezon competițional, Cupa Scoției.</p>
<p>Având în vedere valoarea celor două loturi, FCSB ar fi favorită în duelul cu Aberdeen din play-off-ul UEFA Europa League.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Gigi Becali a pierdut 50 de milioane de euro”. Prietenul patronului FCSB a rămas uimit</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/gigi-becali-a-pierdut-50-de-milioane-de-euro-prietenul-patronului-fcsb-a-ramas-uimit-20237568</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/„Gigi-Becali-a-pierdut-50-de-milioane-de-euro.-Prietenul-patronului-FCSB-a-ramas-uimit.jpg"/><br/><p>Mitică Dragomir a făcut calculul și a aflat ce sumă de bani a pierdut Gigi Becali, după ce FCSB a ratat calificarea în grupele UEFA Champions League.</p>
<p>Reamintim că trupa pregătită de Elias Charalambous și Mihai Pintilii a fost eliminată surprinzător, încă din al doilea tur preliminar al competiției, de către Shkendija.</p>
<h2><span>Mitică Dragomir, uimit de suma pierdută de Gigi Becali</span></h2>
<p>FCSB traversează o perioadă dificilă în startul noului sezon competițional. Cu o singură victorie în patru etape disputate în Superliga României, campioana a dezamăgit și în preliminariile UEFA Champions League, fiind eliminată încă din al doilea tur, de către cei de la Shkendija.</p>
<p>Mitică Dragomir a stat cu ochii pe parcursul pe care echipa pregătită de Elias Charalambous și Mihai Pintilii l-a avut până acum, în actuala stagiune, și a tras o concluzie dureroasă pentru Gigi Becali. Fostul președinte al Ligii Profesioniste de Fotbal a calculat și a aflat ce sumă de bani a pierdut latifundiarul din Pipera după ce FCSB a ratat calificarea în UEFA Champions League. Acesta consideră că prezența la „masa bogaților” putea aduce în conturile lui Gigi Becali, garantat, nu mai puțin de 50 de milioane de euro.</p>
<p>„Extraordinar, ce nenoroc! 30 de milioane lua Gigi! Extraordinar, 30 de milioane a pierdut Gigi. A pierdut 50 de milioane de euro cu tot cu bilete și meciuri… Greșelile nu iartă”, a spus Dumitru Dragomir, pentru<span> Fanatik</span>.</p>
<p>Reamintim că FCSB a fost eliminată din al doilea tur preliminar al UEFA Champions League, de către Shkendija, formație care s-a impus cu scorul general de 3-1. În manșa tur, echipa lui Elias Charalambous a pierdut cu scorul de 1-0, în timp ce manșa retur a fost un alt eșec, FCSB pierzând cu scorul de 2-1, chiar dacă a reușit să deschidă scorul.</p>
<h2><span>FCSB știe pe cine poate întâlni în play-off-ul UEFA Europa League</span></h2>
<p>După ce a fost eliminată din preliminariile UEFA Champions League, <span>FCSB a retrogradat în al treilea tur preliminar al UEFA Europa League</span>, unde va da piept cu kosovarii de la Drita. Astăzi, campioana României a aflat pe cine poate întâlni în play-off-ul competiției, în cazul în care se va impune în fața campioanei din Kosovo.</p>
<p><span>Aberdeen, din Scoția, poate fi următoarea adversară a celor de la FCSB</span> în cupele europene. Aceasta a încheiat sezonul precedent pe poziția a patra a clasamentului și a ajuns în preliminariile UEFA Europa League datorită faptului că a cucerit Cupa Scoției.</p>
<p>Conform platformei de specialitate Transfermarkt, Aberdeen are un lot evaluat în acest moment la suma de 17 milioane de euro. Din acest punct de vedere, echipa pregătită de Elias Charalambous și Mihai Pintilii ar porni ca favorită.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali, erou nedorit în Azerbaidjan. Nu au ratat ocazia să-l taxeze: „Mai avea de depășit un obstacol”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/gigi-becali-erou-nedorit-in-azerbaidjan-nu-au-ratat-ocazia-sa-l-taxeze-mai-avea-de-depasit-un-obstacol-20236623</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Gigi-Becali-erou-nedorit-in-Azerbaidjan.-Nu-au-ratat-ocazia-sa-l-taxeze-„Mai-avea-de-depasit-un-obstacol-1400x933.jpg"/><br/><p>Gigi Becali, finanțatorul FCSB, era ferm convins că azerii de la Qarabag ar fi fost un adversar facil în preliminariile Ligii Campionilor. Ceea ce s-a întâmplat însă, eșecul cu Shkendija, scor 1-3 la general, l-a transformat pe latifundiarul din Pipera în subiect de glume în presa din Azerbaidjan.</p>
<p><span>FCSB a pierdut în „dubla” cu macedonenii</span>, dar merg mai departe în cupele europene, însă în cea de-a doua cea mai valoroasă competiție, Europa League, unde sezonul trecut <span>a ajuns până în faza optimilor de finală,</span> pierzând drastic în fața celor de la Olympique Lyon.</p>
<h2><span>Ironia azerilor la adresa lui Gigi Becali: „Mai avea de depășit un obstacol”</span></h2>
<p>Gigi Becali a devenit erou fără să vrea în Azerbaidjan, unde presa nu a ratat ocazia să îl taxeze după ce a afirmat că cei de la Qarabag sunt un adversar facil pentru FCSB. <span>Sportinfo</span> i-a dedicat o întreagă pagină finanțatorului FCSB, iar titlul trimite cu gândul la o vorbă foarte populară și în România. „Nu spune «hop» până nu sari gardul”, au scris azerii despre Gigi Becali, a cărui echipă a fost eliminată în turul doi al preliminariilor Ligii Campionilor și astfel a ratat un duel cu Qarabag.</p>
<p>„Becali mai avea de depășit un obstacol pentru a înfrunta Qarabag, trebuia să treacă mai întâi de Shkendija, dar a spus «hop» de două ori în același timp. Ca să fiu corect, omul a prezis corect, Qarabag a trecut de Shelbourne, dar ideea lui era că îi vor depăși și pe macedoneni și vor juca împotriva celor de la Qarabag.</p>
<p>Echipa lui Becali a pierdut în fața unui oponent pe care nu l-a considerat puternic. După 0-1, al doilea joc s-a încheiat, așa cum știți, cu înfrângerea celor de la FCSB. Cu alte cuvinte, echipa sa a fost eliminată”, au scris azerii.</p>
<h2><span>FCSB, din nou în Europa League. Becali, fără declarații până la calificare</span></h2>
<p>După înfrângerea din preliminariile Ligii Campionilor, FCSB va juca în Europa League, a doua cea mai valoroasă competiție europeană intercluburi. În sezonul trecut, <span>FCSB a ajuns până în faza optimilor de finală</span>, unde au pierdut în fața Olympique Lyon, scor general 1-7.</p>
<p>În Europa League, adversara FCSB în turul trei preliminar este Drita (Kosovo), iar vizibil afectat de eșecul cu Shkendija, Gigi Becali a afirmat nu mai face nicio declarație cu privire la echipa sa, în parcursul european.</p>
<p>„Nu mai știu ce declarație să dau, o să dau dacă ne calificăm în cupele europene. Până atunci, nu am niciun drept să vorbesc. Trebuie să fiu mut”, a afirmat Gigi Becali pentru <span>Sport.ro.</span></p>
<p>Meciul tur cu Drita este programat pentru 7 august, la București, iar returul pe 14 august, în deplasare.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fabrizio Romano, anunțul momentului despre transferul lui Dennis Man. Fostul club al lui Ronaldo Nazario și al lui Romario l-a ofertat pe român</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/fabrizio-romano-anuntul-momentului-despre-transferul-lui-dennis-man-fostul-club-al-lui-ronaldo-nazario-si-al-lui-romario-l-a-ofertat-pe-roman-20236630</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Fabrizio-Romano-anuntul-momentului-despre-transferul-lui-Dennis-Man.-Fostul-club-al-lui-Ronaldo-Nazario-si-al-lui-Romario-l-a-ofertat-pe-roman-e1754225857910-1400x744.jpg"/><br/><p>Duminică, 3 august 2025, prin intermediul unei postări pe care a realizat-o pe rețelele de socializare, celebrul jurnalist italian Fabrizio Romano a făcut anunțul momentului despre transferul lui Dennis Man (26 de ani).</p>
<p>Negocierile pentru plecarea internaționalului român de la Parma au început oficial, însă nu cu grecii de la Olympiacos, ci cu o altă formație calificată în faza principală din UEFA Champions League.</p>
<h2><span>PSV Eindhoven, fostul club al lui Ronaldo Nazario și al lui Romario, a trimis oferta la Parma pentru transferul lui Dennis Man. Detaliile prezentate de Fabrizio Romano</span></h2>
<p>În ultimele săptămâni, <span>Olympiacos Pireu, campioana și deținătoarea Cupei din Grecia, a părut să fie cea mai insistentă formație în lupta pentru transferul lui Dennis Man</span>.</p>
<p>Grecii chiar ar fi discutat cu șefii lui Parma pentru o eventuală achiziție a internaționalului român, dar s-au dezumflat atunci când au auzit prețul inițial solicitat de gruparea din Serie A: în jurul a zece milioane de euro.</p>
<p>Cu toate acestea, <span>Parma și-ar fi redus pretențiile recent la doar opt milioane de euro, iar Olympiacos ar fi decis</span> să testeze din nou terenul pentru potențiala semnătură a lui Man.</p>
<p>Însă, duminică, 3 august 2025, de nicăieri, celebrul jurnalist italian Fabrizio Romano a anunțat, prin intermediul unei postări pe care a realizat-o pe platformele de socializare, că negocierile pentru transferul lui Dennis Man au început oficial și nu Olympiacos este în prim-plan, ci PSV Eindhoven, fostul club al lui Ronaldo Nazario și al lui Romario.</p>
<blockquote><p>Exclusiv: PSV Eindhoven a început negocierile cu Parma pentru Dennis Man, pe care îl vrea drept nouă aripă la echipă”, informează <span>Fabrizio Romano, pe platforma X</span>, așa cum se poate vedea în imaginea din galeria foto a articolului.</p></blockquote>
<p>La fel ca Olympiacos Pireu, PSV Eindhoven a terminat sezonul 2024-2025 din postura de campioană și și-a asigurat un loc direct în faza principală din UEFA Champions League.</p>
<h2><span>Olandezii se descurcă de minune în amicale</span></h2>
<p>PSV a câștigat dramatic campionatul în Olanda, după ce Ajax Amsterdam a suferit o cădere inexplicabilă de formă în ultimele etape ale sezonului. De partea cealaltă, potențiala viitoare echipă a lui Man s-a descurcat de minune și a înregistrat victorii pe linie. Clasamentul? La final, PSV a terminat cu 79 de puncte, pe primul loc, în timp ce Ajax a rămas pe 2, cu 78 de puncte.</p>
<p>PSV Eindhoven a avut un golaveraj de senzație, cu 103 goluri marcate și doar 39 primite, și pare să își continue forma și în meciurile amicale din această vară.</p>
<p>PSV a jucat deja patru partide de pregătire și le-a câștigat pe toate, 1-0 cu Royale Union SG, 3-1 cu Elversberg, 2-1 cu Athletic Bilbao și 3-2 cu Eindhoven.</p>
<p>De partea cealaltă, Dennis Man a bifat și el două meciuri amicale pentru Parma, cu Bremen (0-0) și Mallorca (1-1), însă nu a izbutit să contribuie cu nicio reușită decisivă.</p>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, cota de piață a lui Dennis Man este de 10.000.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
