<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>După ce i-a cucerit pe turci, știe perfect ce urmează: „Se va uita tot ce a făcut Mircea Lucescu!”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/dupa-ce-i-a-cucerit-pe-turci-stie-perfect-ce-urmeaza-se-va-uita-tot-ce-a-facut-mircea-lucescu-exclusiv-20340690</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Dupa-ce-i-a-cucerit-pe-turci-stie-perfect-ce-urmeaza-Se-va-uita-tot-ce-a-facut-Mircea-Lucescu-1400x758.jpg"/><br/><p>Daniel Pancu, fostul fotbalist al lui Beșiktaș, e convins că pe arena din Istanbul pe elevii lui Mircea Lucescu îi va aștepta un adevărat infern la meciul de baraj pentru CM 2026.</p>
<p>Federația din Turcia a făcut anunțul mult așteptat. Partida de baraj pentru calificarea la CM 2026 dintre Turcia și România se va disputa pe <span>arena lui Besiktas Istanbul</span>. Stadionul respectiv are o capacitate de 42.590 de locuri, iar meciul dintre cele două naționale se va juca la data de 26 martie.</p>
<h2><span>„Pentru 90 de minute se va uita tot ce a făcut Mircea Lucescu”</span></h2>
<p><span>ProSport</span> a stat de vorbă cu unul dintre foștii fotbaliști ai clubului turc, <span>actual antrenor  la CFR Cluj</span>, Daniel Pancu, 48 de ani.</p>
<p>„Am jucat pe acel stadion când nu era acoperit, dar acum acustica e și mai puternică. Fanii lui Beșiktaș și pe vremea mea bătuseră niște recorduri în rândul suporterilor din Turcia. Sunt unici în Turcia, sunt cei mai răi și cei mai tari. Sunt peste cei ai lui Galatasaray sau Fenerbahce.</p>
<p>În mod sigur o să ne aștepte un adevărat infern pe acel stadion și sunt convins că se va uita pentru 90 de minute tot ceea ce a făcut nea Mircea Lucescu pentru Beșiktaș și pentru tot fotbalul din Turcia. Nea Mircea a luat acolo titlul cu Beșiktaș și Galata. Le-a adus în Turcia și Supercupa Europei, după finala aia Galata – Real Madrid. Dar toatea astea se vor uita în timpul meciului. Acum se întoarce ca adversar”, a spus Daniel Pancu.</p>
<h2><span>„Acest lucru va conta”</span></h2>
<p>„Sunt convins că jucătorii noștrii de națională sunt deja obișnuiți cu atmosfera de pe stadioanele din Turcia, iar acest lucru va conta. Eu când eram fotbalist mă mobilizam și mai tare când vedeam că un stadion e plin până la refuz și e împotriva echipei mele. Am încredere că nea Mircea își va mobiliza la maximum jucătorii. Îi cunoaște și el foarte bine pe mulți dintre cei din naționala Turciei deoarece chiar el i-a debutat la naționala lor acum cinci – șase ani. Trebuie să mergem cu mare încredere pe acel stadion, deoarece indiferent de situație pe teren vor fi 11 la 11 și totul va depinde doar de băieții noștri”, a mai declarat acesta.</p>
<ul>
<li>4 ani a jucat Pancu la Beșiktaș, între 2002-2006</li>
<li>16 goluri a marcat pentru Beșiktaș</li>
<li>27 de meciuri a jucat pentru naționala României</li>
<li>9 goluri a marcat pentru naționala României</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Andrei Rațiu a „explodat” în La Liga! A ajuns la 18.000.000 de euro</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/campionate-externe/spania/andrei-ratiu-a-explodat-in-la-liga-a-ajuns-la-18-000-000-de-euro-20341731</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Andrei-Ratiu-a-„explodat-in-La-Liga-A-ajuns-la-18.000.000-de-euro-e1765548425270.jpg"/><br/><p>Andrei Rațiu, fundașul dreapta al lui Rayo Vallecano, are motive de bucurie, după ce cota lui a explodat în La Liga. Fotbalistul madrilenilor a ajuns să valoreze 18.000.000 de euro după ce a avut un an și jumătate de vis, în care și-a depășit statutul de rezervă la titular cert.</p>
<p>„Sonic”, așa cum a fost poreclit datorită părului albastru afișat la UEFA Euro 2024, <span>a intrat în vizorul marilor granzi ai Europei</span> nu doar prin prisma look-ului său rebel, ci și a prestațiilor excelente de pe teren. Andrei Rațiu a ajuns să valoreze aproape 20.000.000 de euro, atât cât cerea Rayo Vallecano, cel puțin, pentru a-l lăsa să plece.</p>
<h2><span>Andrei Rațiu, al doilea cel mai valoros român</span></h2>
<p>Conform portalului de specialitate Transfermarkt, <span>Andrei Rațiu este al doilea cel mai valoros român</span>, după Radu Drăgușin. „Dragonul” este cotat la 22.000.000 de euro, cu trei milioane mai puțin decât la ultima actualizare, deoarece nu a mai jucat din luna ianuarie.</p>
<p>Locul 2 este ocupat de Andrei Rațiu, cu 18.000.000 de euro. Cota lui a crescut cu 50% față de ultima actualizare. Pe podium se mai află și Dennis Man, cu 13.000.000 de euro. Precedenta cotă a fotbalistului lui PSV era de 10.000.000 de euro.</p>
<p>Ionuț Radu a intrat și el în Top 5, după prestațiile foarte bune din tricoul lui Celta Vigo, cu 5.000.000 de euro. Singurul jucător din campionatul intern care se află pe primele cinci poziții este Darius Olaru, cu 7.500.000 de euro.</p>
<p>Fostul lui coleg, Florinel Coman, este pe locul 6 cu 5.000.000 de euro, asemenea lui Daniel Bîrligea, Louis Munteanu și Ștefan Târnovanu. Un alt coleg de la FCSB al acestora este Adrian Șut, pe locul 10, cu 4.500.000 de euro.</p>
<p>În total, în primii 25 de fotbaliști, sunt 3 de la Rapid București, 6 de la FCSB, 2 de la Universitatea Craiova, unul de la CFR Cluj, iar restul stranieri. Nume mari care lipsesc din primii 25 sunt Ianis Hagi, Olimpiu Moruțan, Horațiu Moldovan, Octavian Popescu sau Nicușor Bancu.</p>
<h2><span>Andrei Rațiu, urmărit de granzii Europei, dar păstrat de Rayo</span></h2>
<p>Rayo Vallecano a încercat să îl vândă pe Andrei Rațiu pentru 25.000.000 de euro către granzii Europei. FC Barcelona a fost cea mai aproape de înregimentarea fotbalistului, dar dorea să plătească maximum 15.000.000 de euro pentru el. Madrilenii au scăzut suma la 20.000.000 de euro, dar catalanii au spus pas.</p>
<p>Liverpool, AS Roma, Real Madrid, Atletico Madrid sunt alte nume de echipe mari care au fost pe urmele fotbalistului. Până în această vară, Rațiu a fost deținut în coproprietate de Rayo cu Villarreal, dar madrilenii au răscumpărat cealaltă jumătate pentru a-l vinde fără să mai cotizeze spre „Submarinul galben”.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Tibor Selymeș, revoltat că un elev ”under” de-ai săi nu este convocat la națională! ”E un mare semn de întrebare. E cel mai bun jucător under din Liga 2 și nu este la lot. De ce?”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/liga-2/tibor-selymes-revoltat-ca-un-elev-under-de-ai-sai-nu-este-convocat-la-nationala-e-un-mare-semn-de-intrebare-e-cel-mai-bun-jucator-under-din-liga-2-si-nu-este-la-lot-de-c-20341663</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/tibor-selymes-poli-iasi-chindia-targoviste-1-0-Mediafax_Foto-Dragos_Pascaneanu.jpg"/><br/><div class="embeded-wrapper">
<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="thhp7xbbcf"><p>Tibor Selymeș, revoltat că un elev ”under” de-ai săi nu este convocat la națională! ”E un mare semn de întrebare. E cel mai bun jucător under din Liga 2 și nu este la lot. De ce?”</p></blockquote>
<p><iframe class="wp-embedded-content" data-secret="thhp7xbbcf" frameborder="0" height="282" marginheight="0" marginwidth="0" sandbox="allow-scripts" scrolling="no" security="restricted" src="https://liga2.prosport.ro/seria-1/tibor-selymes-revoltat-ca-un-elev-under-de-ai-sai-nu-este-convocat-la-nationala-19374283/embed#?secret=ZHkUoS2ii3#?secret=thhp7xbbcf" title="„Tibor Selymeș, revoltat că un elev ”under” de-ai săi nu este convocat la națională! ”E un mare semn de întrebare. E cel mai bun jucător under din Liga 2 și nu este la lot. De ce?”” – Liga 2" width="500"></iframe></p></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A venit decizia UEFA. Pedeapsă dură pentru România: FRF aşteaptă motivarea şi va face apel!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/a-venit-decizia-uefa-pedeapsa-dura-pentru-romania-frf-asteapta-motivarea-si-va-face-apel-20340377</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/A-venit-decizia-UEFA.-Pedeapsa-dura-pentru-Romania.-FRF-asteapta-motivarea-si-va-face-apel-1400x786.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Veste cum nu se poate mai proastă pentru Mircea Lucescu și echipa națională, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">naintea meciului din semifinalele play-off-ului e baraj cu Turcia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Denis Dr</span><span class="cf0">ăguș, titularul din avanposturile primei noastre reprezentative, a fost suspendat două etape </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n urma elimin</span><span class="cf0">ării de la </span><span class="cf0">Zenica</span><span class="cf0"> și, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n atare condi</span><span class="cf0">ții, va lipsi la </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">lnirea de la Istanbul.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Feder</span><span class="cf0">ația Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă de Fotbal transmite că așteptată motivarea oficială de la UEFA </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n cazul atacantului </span><span class="cf0">și va face apel la această sancțiune.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Sancțiune dură </span>î<span class="cf2">n cazul Denis Dr</span><span class="cf2">ăguș. FRF se pregătește de </span><span class="cf1">apel!</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Mircea Lucescu </span><span class="cf2">a primit o veste groaznică din partea UEFA, </span><span class="cf1">înaintea meciului </span><span class="cf2">de baraj cu Turcia pentru calificarea la Campionatul Mondial de anul viitor.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Denis Drăguș, titularul </span><span class="cf2">din atacul naționalei, <span>a primit </span></span><span>două etape de suspendare </span><span class="cf2"><span>după eliminarea din meciul cu Bosnia</span> din preliminarii, și </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n acest caz </span><span class="cf1">va </span><span class="cf2">absenta în duelul de pe arena lui Beșiktaș de la Istanbul.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Oficialii</span> <span class="cf1">Federați</span><span class="cf2">ei</span><span class="cf1"> Român</span><span class="cf2">e</span><span class="cf1"> de Fotbal </span><span class="cf2">așteaptă acum</span><span class="cf1"> motivarea oficială în cazul atacantului și </span><span class="cf2">vor face </span><span class="cf1">apel la această sancțiune.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf0">Comisia de Disciplină UEFA a anunțat că atacantul naționalei, eliminat </span><span class="cf1">în minutul 68 al partidei Bosnia-Her</span><span class="cf0">țegovina </span><span class="cf4">– Rom</span><span class="cf1">ânia 3-1, din 15 noiembrie, a primit dou</span><span class="cf0">ă etape de suspendare.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Drăguș a ispășit deja o etapă de suspendare, </span><span class="cf1">în partida cu San Marino din finalul campaniei de calificare, </span><span class="cf0">și ar urma să lipsească </span><span class="cf1">în semifinala play-off-ului pentru Cupa Mondial</span><span class="cf0">ă, </span><span class="cf1">în 26 martie, la Istanbul, în fa</span><span class="cf0">ța Turciei. Federația Rom</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf0">ă de Fotbal așteaptă </span><span class="cf1">îns</span><span class="cf0">ă motivarea oficială a deciziei și urmează să facă apel”, anunță FRF. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20322641" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20322641" class="size-large wp-image-20322641" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Edin-Dzeko-a-desfiintat-golul-lui-Daniel-Birligea-cum-l-a-numit-dupa-Bosnia-–-Romania-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Edin-Dzeko-a-desfiintat-golul-lui-Daniel-Birligea-cum-l-a-numit-dupa-Bosnia-–-Romania-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Edin-Dzeko-a-desfiintat-golul-lui-Daniel-Birligea-cum-l-a-numit-dupa-Bosnia-–-Romania-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Edin-Dzeko-a-desfiintat-golul-lui-Daniel-Birligea-cum-l-a-numit-dupa-Bosnia-–-Romania-1536x1152.jpg 1536w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20322641">SURSĂ: Sportpictures</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Daniel </span><span class="cf0">B</span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">rligea</span><span class="cf0"> r</span><span class="cf0">ăm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ne singura variant</span><span class="cf0">ă viabilă<br/>
</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Il Luce l-a pus la zid</span><span class="cf0"> pe Drăguș după gestul iresponsabil de a-și lăsa echipa </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n inferioritate numeric</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntr-un moment capital. Nici mult dup</span><span class="cf0">ă meci nu i-a trecut selecționerului, cel care a dezvăluit că are o relație mai specială cu atacantul naționalei. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Reputatul antrenor dezvăluie că v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rful trebuie </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">s</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf4">își pună la punct mintea</span><span class="cf0">”, pentru c</span><span class="cf0">ă, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n caz contrar, </span><span class="cf0">nu-și va mai regăsi cadența </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n fa</span><span class="cf0">ța porții dacă nu va fi </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">limpede”. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n atare condi</span><span class="cf0">ții, dacă apelul FRF nu va avea efectul scontat, Mircea Lucescu <span>răm</span></span><span>âne în avanposturi doar cu varianta Daniel Bîrligea</span><span class="cf0">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„(</span><span class="cf5">n.r</span><span class="cf5">. – A</span><span class="cf6">ți avut vreo discuție cu Drăguș?) Nu, n-am avut absolut deloc. Absolut deloc, nici măcar nu l-am mai văzut. Eu cu el am avut o relație mai specială, l-am susținut permanent </span><span class="cf2">în toat</span><span class="cf6">ă perioada asta. Pe unde a fost… I-am dat și antrenamente să facă, i-am dat de toate. Adică am crezut și cred </span><span class="cf2">în calit</span><span class="cf6">ățile lui extraordinare. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">Un jucător cu calitățile astea foarte greu găsești. Rapiditate, forță, detentă, dribling, totul! Dar toată problema e să </span><span class="cf2">î</span><span class="cf6">și pună la punct mintea. Mintea de profesionist! Dacă nu și-o pune la punct, nu… Ratează tot! Asta e problema, de aceea nici nu am vrut să vorbesc cu el”, a tunat Mircea Lucescu</span>.</p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>UEFA a luat decizia, iar Mircea Lucescu a explodat: „Toate sunt luate împotriva noastră”. Dă vina pe FRF pentru că nu reacționează</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/uefa-a-luat-decizia-iar-mircea-lucescu-a-explodat-toate-sunt-luate-impotriva-noastra-da-vina-pe-frf-pentru-ca-nu-reactioneaza-20340880</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Convocat-de-Mircea-Lucescu-facut-praf-de-italieni-Vesti-proaste-inaintea-„dublei-decisive-in-preliminariile-Mondialului-1400x786.jpg"/><br/><p>UEFA l-a suspendat două etape pe Denis Drăguș, fotbalist care a văzut cartonașul roșu în meciul cu Bosnia, iar Mircea Lucescu nu a mai rezistat și a reacționat imediat.</p>
<p>Experimentatul tehnician consideră că decizia luată de UEFA este prea drastică, întrucât atacantul „tricolor” nu a avut intenția să-și lovească adversarul.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu, reacție categorică după decizia luată de UEFA</span></h2>
<p>În cursul zilei de miercuri, 10 decembrie 2025, UEFA a anunțat că <span>Denis Drăguș va fi suspendat</span> două etape pentru faultul pe care l-a comis în meciul cu Bosnia, din preliminariile Campionatului Mondial din 2026. Astfel, atacantul va rata meciul de baraj cu Turcia.</p>
<p>Mircea Lucescu s-a arătat deranjat de decizia luată de UEFA și susține că<span> Denis Drăguș nu trebuia să primească o astfel de pedeapsă</span>, întrucât nu a intenționat să își lovească adversarul.</p>
<p>„Am spus-o de la început. Drăguș a avut vină doar că a sărit cu piciorul sus, dar cel care a periclitat situația a fost adversarul, fundașul central. Sau a făcut special asta? Drăguș nu a avut nicio intenție să-l lovească, a vrut doar să controleze mingea, iar adversarul a venit din spate. Mi se pare exagerat.</p>
<p>Dacă se analiza bine se vedea foarte clar, în opinia mea, că nu a fost vinovat pe măsura eliminării. Ținând cont ce se întâmplase cu Tabakovic și Marius Marin, că i-a rupt urechea cu puțin timp înainte. Fusese clar, cu sânge, iar aici nu a fost nimic.</p>
<p>A ridicat piciorul să oprească mingea, iar adversarul a venit din spate în zona respectivă. Așa s-a întâmplat în ultimul timp, iar toate deciziile au fost luate împotriva noastră. Îmi pare rău că spun asta.</p>
<p>Toate lucrurile acestea sunt prea multe. Nu mai vorbesc despre fluierăturile incredibile pe care le-am avut în Kosovo și Bosnia. Nu s-a luat nicio măsură. La noi, pentru că au strigat câțiva «Serbia, Serbia», s-au plătit niște amenzi imense. Lucrurile nu sunt în regulă, iar noi nu suntem destul de categorici pentru a protesta”, a declarat Mircea Lucescu, conform<span> digisport.ro</span>.</p>
<h2><span>FRF face apel</span></h2>
<p>Federația Română de Fotbal a anunțat că nu este de acord cu decizia luată de UEFA în cazul lui Denis Drăguș și că va face apel, în speranța că fotbalistul va avea dreptul să evolueze în partida cu Turcia, programată în luna martie.</p>
<p>„Comisia de Disciplină UEFA a anunțat că atacantul naționalei, eliminat în minutul 68 al partidei Bosnia-Herțegovina – România 3-1, din 15 noiembrie, a primit două etape de suspendare.</p>
<p>Drăguș a ispășit deja o etapă de suspendare, în partida cu San Marino din finalul campaniei de calificare, și ar urma să lipsească în semifinala play-off-ului pentru Cupa Mondială, în 26 martie, la Istanbul, în fața Turciei.</p>
<p>Federația Română de Fotbal așteaptă însă motivarea oficială a deciziei și urmează să facă apel”, se arată în comunicatul publicat de FRF.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
