<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ce a scris Dinamo Zagreb pe site-ul oficial despre FCSB. Cum au descris-o croații pe campioana României</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/ce-a-scris-dinamo-zagreb-pe-site-ul-oficial-despre-fcsb-cum-au-descris-o-croatii-pe-campioana-romaniei-20259453</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Ce-a-scris-Dinamo-Zagreb-pe-site-ul-oficial-despre-FCSB.-Cum-au-descris-o-croatii-pe-campioana-Romaniei.png"/><br/><p>Dinamo Zagreb a reacționat după ce a aflat că va juca cu FCSB în faza principală din UEFA Europa League.</p>
<p>Croații și-au analizat adversarii din această fază a competiției și au dat verdictul despre echipa lui Gigi Becali.</p>
<h2><span>Reacția lui Dinamo Zagreb după ce a picat cu FCSB</span></h2>
<p>Dinamo Zagreb <span>și-a aflat adversarii</span> din faza principală Europa League. Echipa din Croația va juca cu Betis Sevilla, LOSC Lille, Fenerbahce, Maccabi Tel Aviv, FCSB, FC Midtjylland, Celta Vigo și Malmo FF.</p>
<p>Formația lui Mario Kovacevic și-a analizat adversarii din această fază a competiției. Dinamo Zagreb <span>i-a făcut o mică descriere</span> campioanei României: „FCSB a jucat cândva sub numele de Steaua”.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DN8APLzCAJi/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de GNK Dinamo (@gnkdinamo)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p>„Sezonul european al lui Dinamo pe Maksimir va fi completat de Betis, Fenerbahçe, FCSB și Celta, în timp ce albaștrii vor vizita Lille, Maccabi Tel Aviv, Midtjylland și Malmo. Așa a fost jocul la tragerea la sorți de vineri de la Monte Carlo, unde clubul de pe Maksimir și-a aflat adversarii din Europa League.</p>
<p>În noul format, introdus sezonul trecut, participă 36 de cluburi și împreună vor forma un singur clasament, deși nu toate vor juca împotriva tuturor. Cluburile participante vor juca opt meciuri împotriva a opt adversari diferiți, patru acasă și patru în deplasare. Datele efective ale meciurilor vor fi stabilite de UEFA sâmbătă.</p>
<p>Astfel, pentru prima dată în istoria competițiilor europene, tragerea la sorți a reunit echipa din Zagreb cu Lille, Midtjylland și Celta. Există și «vechi cunoștințe» ale albaștrilor.</p>
<p>În primăvara anului 2024, Dinamo a trecut de Betis în play-off-ul fazei eliminatorii a UEFA Conference League, a avut mai mult succes decât Fenerbahçe în grupa Europa League în toamna anului 2018, iar play-off-urile Ligii Campionilor sunt deosebit de memorabile când echipa din Zagreb a fost mai bună decât Malmo în două meciuri în 2011.</p>
<p>FCSB a jucat cândva sub numele de Steaua, albaștrii au fost mai buni în turul 2 al Cupei Cupelor în 1964, dar românii au sărbătorit în turul preliminar al Ligii Campionilor în 1993, când clubul de pe Maksimir a fost gazda la Ljubljana. Dinamo a remizat de două ori împotriva lui Maccabi în turul 1 al Cupei UEFA în 2001, dar «galben-albaștrii» au avansat grație golurilor marcate în deplasare”, a scris Dinamo Zagreb pe <span>site-ul oficial</span>.</p>
<p>Young Boys, Dinamo Zagreb, Bologna FC, Feyenoord Rotterdam, Fenerbahce, FC Basel, Steaua Roșie Belgrad și Go Ahead Eagles sunt adversarii FCSB din faza principală UEFA Europa League.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Băi, Gigi, bravo!”. Gică Hagi l-a sunat pe Becali: ce i-a spus „Regele” despre FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/bai-gigi-bravo-gica-hagi-l-a-sunat-pe-becali-ce-i-a-spus-regele-despre-fcsb-20259443</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Bai-Gigi-bravo.-Gica-Hagi-l-a-sunat-pe-Becali-ce-i-a-spus-„Regele-despre-FCSB-1400x785.jpg"/><br/><p>Gică Hagi a pus mâna imediat pe telefon și l-a sunat pe finul lui, Gigi Becali, pentru a-l felicita în legătură cu FCSB.</p>
<p>Pentru al doilea sezon consecutiv, FCSB va juca în grupa principală din Europa League, iar printre primii care l-a felicitat pe Gigi Becali pentru performanță a fost nașul Gică Hagi.</p>
<h2><span>Gigi Becali a dezvăluit că a fost sunat de Gică Hagi, care l-a felicitat</span></h2>
<p>FCSB <span>va juca, din nou, în grupa principală din Europa League</span>. În stagiunea precedentă, campioana României s-a oprit în optimile de finală, unde a fost eliminată de gruparea franceză Olympique Lyon.</p>
<p>Acum, echipa lui Gigi Becali a trecut de Aberdeen, după 2-2 în Scoția și 3-0 pe Arena Națională. Latifundiarul a spus cine l-a sunat să-l felicite.</p>
<p>„Gică Hagi m-a felicitat. Mi-a zis: «Băi, Gigi, bravo, reprezinți ca lumea România. Ai făcut puncte pentru România și anul trecut, faci și acum. Felicitări și iar felicitări. Chiar faci lucruri mari», așa mi-a zis.</p>
<p>I-am zis că am probleme cu play-off-ul, dar el mi-a zis: «Nu, ei au fost focusați pe Champions League. Tu ai pus presiune pe ei, ei au fost concentrați pe asta.</p>
<p>Bine că s-au calificat, au scăpat de un stres, e foarte bine și Europa League, acum se vor descătușa. Nu vor mai avea probleme pentru că sunt foarte valoroși jucătorii», așa mi-a zis el. Gică se pricepe”, a declarat Gigi Becali la <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Trofeul Europa League are o greutate de 15 kg, fiind cel mai greu acordat de UEFA</span></h2>
<p>Campioana României a făcut parte din urna 3 valorică, alături de Young Boys Berna, FC Basel, Midtjylland, Freiburg, Ludogorets, Nottingham Forest, Sturm Graz și Nice.</p>
<p>În urma tragerii la sorți, <span>echipa lui Gigi Becali va avea parte</span> de următoarele confruntări: FCSB – Feyenoord, Dinamo Zagreb – FCSB, FCSB – Fenerbahce, Steaua Roșie Belgrad – FCSB, FCSB – Young Boys, FC Basel – FCSB, FCSB – Bologna și Go Ahead Eagles – FCSB.</p>
<p>Prima etapă din grupa principală pentru Europa League se joacă pe 24 și 25 septembrie, iar următoarele au loc pe 2 octombrie, 23 octombrie, 6 noiembrie, 27 noiembrie, 11 decembrie, 22 ianuarie și 29 ianuarie.</p>
<p>Meciurile din play-off au loc pe 19 și 26 februarie, optimile de finală sunt programate pe 12 și 19 martie, sferturle de finală se joacă în zilele de 9 și 16 aprilie, semifinalele au loc pe 30 aprilie și 7 mai, iar marea finală are loc pe Beşiktaş Park din Istanbul, în ziua de 20 mai.</p>
<p>Arena a găzduit și Supercupa Europei din 2019, dintre câștigătoarea Ligii Campionilor, Liverpool, și deținătoarea Europa League, Chelsea. „Cormoranii” s-au impus cu 5-4 al loviturile de departajare. După 90 de minute scorul era 1-1, iar în prelungiri fiecare echipă a marcat o dată.</p>
<p>Pe lângă trofeul Europa League, câștigătorii primesc și un loc în grupa principală din sezonul următor al Ligii Campionilor, dacă nu s-au calificat prin competiția internă. Trofeul are o greutate de 15 kg și cel mai greu acordat de UEFA.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ofertă de la Paris de 20.000.000 de euro înainte de FCSB – Feyenoord</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/oferta-de-la-paris-de-20-000-000-de-euro-inainte-de-fcsb-feyenoord-20259404</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Oferta-de-la-Paris-de-20.000.000-de-euro-inainte-de-FCSB-–-Feyenoord.jpg"/><br/><p>Feyenoord Rotterdam ar putea vinde un jucător înainte de meciul cu FCSB din UEFA Europa League.</p>
<p>Francezii de la Paris FC au pus ochii pe Givairo Read și sunt gata să-l transfere pentru 20 de milioane de euro.</p>
<h2><span>Givairo Read, dorit de Paris FC</span></h2>
<p>FCSB a eliminat-o pe Aberdeen și <span>a aflat ce adversari va avea</span> în faza principală din UEFA Europa League. Campioana României va întâlni Young Boys, Dinamo Zagreb, Bologna FC, Feyenoord Rotterdam, Fenerbahce, FC Basel, Steaua Roșie Belgrad și Go Ahead Eagles.</p>
<p>Paris FC este interesată de Givairo Read. Clubul din Ligue 1 a oferit o sumă uriașă de douăzeci de milioane de euro pentru fundașul lui Robin van Persie, informează Voetbal International.</p>
<p>Jurgen Klopp <span>este consilier la Red Bull</span> și l-a contactat telefonic pe fotbalistul lui Feyenoord pentru a-l convinge de un transfer în Franța. Echipa din Rotterdam a închis negocierile înainte ca Read să se poată decide. Olandezii nu au nicio intenție să-l vândă în acest moment.</p>
<p>„Suma ofertei Paris FC pentru Givairo Read a fost anunțată. Potrivit Voetbal International, echipa franceză a oferit o sumă uriașă de douăzeci de milioane de euro pentru fundașul lui Feyenoord.</p>
<p>Cu toate acestea, clubul din Rotterdam nu cooperează cu o vânzare a fundașului în vârstă de 19 ani. Paris FC era dispusă să facă un efort suplimentar pentru Read, subliniază VI. «Nou-promovata din Ligue 1 are o ambiție mare și este acoperită de potențialul nelimitat al bogatului Antoine Arnoult (Louis Vuitton) și al lui Red Bull».</p>
<p>La Paris, fundașul lui Feyenoord a fost identificat ca o «pietră cheie» pentru această ambiție. Se pare că acest lucru a fost făcut la cererea fostului manager al lui Liverpool, Jurgen Klopp, care lucrează în prezent ca și consilier la Red Bull.</p>
<p>Se pare că Klopp l-a contactat telefonic pe Read pentru a-l convinge de un transfer în Ligue 1. «Dar înainte să se poată decide, Feyenoord deja închisese negocierile». Feyenoord nu are nicio intenție să-l vândă pe Read.</p>
<p>În sudul Rotterdamului, sunt convinși de calitățile tânărului fundaș, iar acesta a atras interesul cluburilor europene de luni întregi. «Feyenoord presupune că fundașul dreapta va fi vândut în cele din urmă pentru o sumă substanțială de transfer. Doar că nu chiar acum», conchide VI”, a notat <span>Voetbalprimeur</span>.</p>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 348px; left: 513px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția presei olandeze după ce echipele din Țările de Jos au aflat că vor juca împotriva FCSB. Viziuni diferite pentru Feyenoord și Go Ahead</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/reactia-presei-olandeze-dupa-ce-echipele-din-tarile-de-jos-au-aflat-ca-vor-juca-impotriva-fcsb-viziuni-diferite-pentru-feyenoord-si-go-ahead-20259275</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Reactia-presei-olandeze-dupa-ce-echipele-din-Tarile-de-Jos-au-aflat-ca-vor-juca-impotriva-FCSB.-Viziuni-diferite-pentru-Feyenoord-si-Go-Ahead-scaled-e1756472434988-1400x833.jpg"/><br/><p>Presa olandeză a reacționat imediat după tragerea la sorți, care le-a adus, printre altele, pe Feyenoord și Go Ahead Eagles în calea celor de la FCSB. De-a lungul timpului, bucureștenii au mai evoluat și contra altor echipe din Eredivise, precum FC Utrecht, FC Twente sau Heerenveen.</p>
<p><span>FCSB și-a aflat adversarele din UEFA Europa League</span>, urmând să întâlnească pe Fenerbahce, Young Boys Berna, Bologna, Feyenoord (toate acasă), FC Basel, Dinamo Zagreb, Steaua Roșie Belgrad și Go Ahead Eagles (toate în deplasare). Gigi Becali se declară optimist înainte de începerea campaniei europene.</p>
<h2><span>Presa olandeză a reacționat după tragerea la sorți a UEFA Europa League. FCSB va juca cu două echipe din Eredivisie</span></h2>
<p>FCSB se va duela cu două echipe din Eredivisie. Bucureștenii au un parcurs pozitiv de-a lungul ultimelor două decenii cu echipele din Olanda. Jurnaliștii olandezi punctează faptul că Go Ahead Eagles va avea meciuri tari la debutul în cupele europene, spre deosebire de Feyenoord, pe care o văd favorită.</p>
<p>„În UEFA Europa League se vor juca opt meciuri în faza grupei, așa că echipa lui Robin van Persie va juca patru meciuri în deplasare. Acestea vor fi împotriva lui Real Betis, Braga, FCSB și Stuttgart. Go Ahead Eagles, care s-a calificat direct în UEFA Europa League din postura de câștigătoare a Cupei, va întâlni adversari tari în prima ei participare din istorie în grupele unei competiții europene.</p>
<p>De exemplu, Aston Villa a lui Marco Bizot, Ian Maatsen și Donyell Malen vine și ea pe Adelaarshorst după o vizită la De Kuip, iar echipa din Deventer joacă și meciuri împotriva lui Salzburg (în deplasare), Braga (acasă), Olympique Lyon (în deplasare), FCSB (acasă), OGC Nice (în deplasare), VfB Stuttgart (acasă) și Panathinaikos (în deplasare)”, au scris jurnaliștii olandezi de la <span>NOS</span>.</p>
<h2><span>FCSB, parcurs pozitiv cu echipele din Eredivisie</span></h2>
<p>De-a lungul ultimelor două decenii, <span>FCSB a întâlnit în mai multe rânduri cluburi de Eredivisie</span> în cupele europene. În februarie 2006, în celebrul sezon „UEFAntastic”, bucureștenii au trecut de Heerenveen în fazele eliminatorii ale Cupei UEFA cu scorul de 3-2 la general, după o dublă manșă dificilă. În turul disputat pe stadionul Steaua, formația „roș-albastră” a cedat cu scorul de 1-0, dar s-a impus în deplasare, scor 3-1.</p>
<p>În anul 2010, în Grupa K a UEFA Europa League, FCSB o întâlnea în dublă manșă pe FC Utrecht. În meciul de la București, românii s-au impus cu scorul de 3-1, grație reușitelor lui Bogdan Stancu, cu o „dublă”, și Florin Gardoș. În Olanda, ambele echipe au pierdut puncte, după 1-1.</p>
<p>În 2011, FCSB o întâlnea, tot în UEFA Europa League, pe FC Twente, o adversară mult mai bine cotată la vremea respectivă. Bucureștenii au cedat pe teren propriu, scor 1-0, dar și în Olanda, cu același scor. Per total, campania europeană din acel sezon a fost una total nereușită.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Încă o noapte de coșmar”. Scoțienii sunt devastați de faptul că predicția lui Gigi Becali s-a adeverit</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/inca-o-noapte-de-cosmar-scotienii-sunt-devastati-de-faptul-ca-predictia-lui-gigi-becali-s-a-adeverit-20259289</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Inca-o-noapte-de-cosmar.-Scotienii-sunt-devastati-de-faptul-ca-predictia-lui-Gigi-Becali-s-a-adeverit.jpg"/><br/><p>Scoțienii sunt devastați după ce Aberdeen a fost eliminată de FCSB în play-off-ul UEFA Europa League.</p>
<p>Jurnaliștii Yahoo Sports sunt de părere că echipa lui Jimmy Thelin a avut parte de o noapte de coșmar pe Arena Națională.</p>
<h2><span>Reacția presei din Scoția după FCSB – Aberdeen 3-0</span></h2>
<p><span>FCSB a eliminat-o pe Aberdeen</span> în play-off-ul UEFA Europa League. Echipa patronată de Gigi Becali s-a impus cu 5-2 la general și s-a calificat în faza principală a competiției.</p>
<p>Campioana României <span>și-a aflat deja adversarii</span>. Gruparea roș-albastră va juca cu Young Boys, Dinamo Zagreb, Bologna FC, Feyenoord Rotterdam, Fenerbahce, FC Basel, Steaua Roșie Belgrad și Go Ahead Eagles.</p>
<p>Gigi Becali era convins că echipa sa se va califica: „Dacă era 11 la 11, noi câștigam meciul, aveam probabil două goluri diferență și era gata calificarea. Dar și așa ne calificăm!”, a declarat patronul FCSB.</p>
<p>Scoțienii au reacționat după eliminarea lui Aberdeen din UEFA Europa League. Jurnaliștii Yahoo Sports sunt devastați de faptul că predicția lui Gigi Becali s-a adeverit.</p>
<p>„Aberdeen a intrat în Conference League după ce a fost învinsă la București. Dons veniseră în capitala României cu visul de a ajunge în faza grupelor Europa League. VAR a intervenit pentru a-i acorda lui Alexander Jensen un cartonaș roșu și pentru a acorda o lovitură de pedeapsă pentru FCSB în prima repriză.</p>
<p>Jimmy Thelin a făcut schimbări la pauză, dar acestea nu au funcționat, iar FCSB a trecut de câștigătoarea Cupei Scoției. Aceasta a fost o oportunitate ratată. FCSB nu este o echipă grozavă, dar tot a avut victorii demne de luat în seamă.</p>
<p>A fost o altă noapte de coșmar într-o săptămână plină de astfel de goluri pentru majoritatea reprezentanților Scoției din Europa. Acum, câștigătorii Cupei Scoției vor trebui să se mulțumească cu UEFA Conference League, în care au fost ultima dată acum două sezoane.</p>
<p>Cu siguranță vor trebui să fie mai buni decât au fost la București dacă vor să facă o impresie bună acolo. Proprietarul FCSB, Gigi Becali, nici măcar nu a văzut această manșă secundă decât ca pe o formalitate”, a notat <span>Yahoo Sports</span>.</p>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 347px; left: 248px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
