<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Gigi Becali nu se lasă și a dat în judecată Poliția Rutieră. Supărat că „nu mai poți face șmecherii”, miliardarul a mers în instanță</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gigi-becali-nu-se-lasa-si-a-dat-in-judecata-politia-rutiera-suparat-ca-nu-mai-poti-face-smecherii-miliardarul-a-mers-in-instanta-20203498</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Gigi-Becali-nu-se-lasa-si-a-dat-in-judecata-Politia-Rutiera.-Suparat-ca-„nu-mai-poti-face-smecherii-miliardarul-a-mers-in-instanta.jpg"/><br/><p>Gigi Becali a rămas fără permis după ce a fost prins de polițiștii bucureșteni circulând cu 105 km/h pe un sector de drum unde viteza maximă admisă era de 50 km/h.</p>
<p>Patronul de la FCSB nu vrea să lase lucrurile așa și a contestat în instanță procesul-verbal, supărat că în ziua de azi „nu mai poți face șmecherii”.</p>
<h2><span>Gigi Becali a dat în judecată Poliția Rutieră</span></h2>
<p>Latifundiarul din Pipera a rămas fără permis după ce a fost prins pe 2 mai 2025, <span>la volanul limuzinei sale</span> Rolls Royce în valoare de jumătate de milion de euro, circulând cu 105 km/h pe Șoseaua Pipera, unde viteza limită era de 50 km/h.</p>
<p>Gigi Becali nu se împacă însă cu ideea și a contestat în instanță procesul-verbal, supărat că în ziua de azi „nu mai poți face șmecherii”. Magnatul s-a ales cu permisul suspendat pentru 90 de zile și cu o amendă de 1.822,50 lei.</p>
<p>Afaceristul susține că aparatul radar ar fi fost amplasat într-o zonă în care limitele de viteză sunt neclare și că viteza cu care circula nu justifica reținerea permisului.</p>
<p>„Ei stau la șmecherie acolo la pod, este 50 km/h, până la 100 ai voie, ca să nu-ți ia carnetul. Și eu am intrat în depășire și aveam 105. 105, cu mașina mea, e fleac, nu e mare viteză. O să cer expertiză în instanță, pentru că unde stau ei (n.r. polițiștii cu radarul) e între limita de 60 și 50. E Herăstrău și, după aia, pe pod, e 50. O să le arăt că eu puteam până la 110. I-am spus și mi-a zis: ‘Ce, e ilegal?’</p>
<p>Păi, nu e ilegal, dar e normal să facem prevenție, nu să stăm să pândim oamenii. Nu mai poți să faci șmecherii. Eu nu mai pot și de ce nu mai pot, că te filmează, e filmat tot!. Erau combinați cum ar veni de la alte secții, nu se cunoșteau ei, că altfel… Dădeam carnetul altuia. Să îl ia altuia. Înțelegi? Ia-l carnetul pe ăsta!”, a spus Gigi Becali la <span>fanatik.ro</span>.</p>
<p>Magnatul mai adaugă că a fost oprit abia la doi kilometri după ce a fost surprins de radar, și că în acest timp interval ar fi putut să intervină o schimbare de șofer.</p>
<p>„Ei mă opresc pe mine după pod mai încolo. Deci radarul e aici. Este vreun kilometru până unde te oprește, după pod mai încolo. Păi eu pot să-ți spun, eu n-am fost la volan. Păi cum că dumneata? Eu n-am fost la volan acolo. În kilometrul ăsta eu m-am schimbat. Mă înțelegi? Dacă tu mă iei la radar, ia-mă la 20-30 de kilometri. Tu mă iei la 2 kilometri, după aia mă oprești la 2 kilometri să spui ce viteză am avut. Știi, dar poate n-am fost eu!”, a mai susținut afaceristul.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-19424516" decoding="async" height="795" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2022/03/gigi-becali-masina-kia-sportage-1400x795.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2022/03/gigi-becali-masina-kia-sportage-1400x795.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2022/03/gigi-becali-masina-kia-sportage-768x436.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2022/03/gigi-becali-masina-kia-sportage-1536x873.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2022/03/gigi-becali-masina-kia-sportage.jpg 1980w" width="1400"/></p>
<h2><span>Vrea permisul mai repede. Cât ar putea dura procesul</span></h2>
<p>Patronul FCSB a declarat că procesul ar putea dura chiar și doi ani, însă <span>speră ca până atunci să-i fie restituit permisul</span>, deoarece, după părerea sa, beneficiază de prezumția de nevinovăție.</p>
<p>„Păi, da, dacă sunt în prezumția de nevinovăție… Să vedem dacă eram eu. Vreau să văd filmul. Te cred pe tine? Poate era altă mașină, i-a să vedem e numărul meu?.</p>
<p>Poate zice judecătorul: ‘Bă, a depășit cu 5, are mașina care o are, a intrat într-o depășire ca să evite un accident… Sunt circumstanțe. Bine, mă, acum iei pentru 5 la oră carnetul? Dă-i-l înapoi’”, a concluzionat Becali pentru sursa citată.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Un român care avea o carieră importantă în țară a plecat în Germania: „Sunt șofer de camion, lucrez 8 ore pe zi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/un-roman-care-avea-o-cariera-importanta-in-tara-a-plecat-in-germania-sunt-sofer-de-camion-lucrez-8-ore-pe-zi-20204192</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Un-roman-care-avea-o-cariera-importanta-in-tara-a-plecat-in-Germania.-„Sunt-sofer-de-camion-lucrez-8-ore-pe-zi.jpg"/><br/><p>Ionică Serea, fost fotbalist și arbitru în România, a decis să plece din țară și urmează să se stabilească în Germania, unde are un job mai puțin obișnuit.</p>
<p>Ex-fluierașul condamnat la închisoare în dosarul „Mită pentru arbitri” este de ani de zile șofer pe camion și lucrează 8 ore pe zi.</p>
<h2><span>Ionică Serea a lăsat baltă carieră de arbitru din țară și a plecat să lucreze ca șofer de camion în Germania</span></h2>
<p>Fost fotbalist și arbitru în România, Ionică Serea a decis să părăsească țara și urmează să se stabilească în Germania, unde are un job interesant. <span>Ex-fluierașul condamnat la închisoare cu suspendare</span> în dosarul „Mită pentru arbitri” este în momentul de față șofer pe camion și lucrează 8 ore pe zi.</p>
<p>De loc din Focșani, Serea, ajuns la 55 de ani, a evoluat la echipa din orașul natal, în liga secundă, pentru ca apoi să joace alături de FCM Bacău pe prima scenă a fotbalului românesc. Mai apoi a devenit arbitru, unul destul de apreciat la acea vreme, însă cariera i s-a curmat brusc, în 2014, când a fost condamnat cu suspendare, după ce petrecuse o perioadă în spatele gratiilor.</p>
<p>S-a mutat inițial într-o țară scandinavă, alături de soție și cei doi copii, însă apoi au mers în Germania și acolo au rămas.</p>
<p>„Sunt șofer de camion. Lucrez 8 ore pe zi, de la 6 dimineața până la ora 14:00. Știu și limba, am învățat germana, altfel n-ai nici o șansă, indiferent în ce domeniu ai lucra. Mi-a fost mai ușor să o învăț fiindcă știam engleză bine. Avem de gând să ne stabilim definitiv aici. Oricum nu prea am mai venit prin România”, spunea Serea în 2023, potrivit <span>gsp.ro</span>.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20163185" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/„Nu-mai-accepta-umilinta.-Florin-Prunea-a-reactionat-cand-a-aflat-cate-bilete-au-vandut-dinamovistii-la-derby-ul-cu-FCSB-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/„Nu-mai-accepta-umilinta.-Florin-Prunea-a-reactionat-cand-a-aflat-cate-bilete-au-vandut-dinamovistii-la-derby-ul-cu-FCSB-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/„Nu-mai-accepta-umilinta.-Florin-Prunea-a-reactionat-cand-a-aflat-cate-bilete-au-vandut-dinamovistii-la-derby-ul-cu-FCSB-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/„Nu-mai-accepta-umilinta.-Florin-Prunea-a-reactionat-cand-a-aflat-cate-bilete-au-vandut-dinamovistii-la-derby-ul-cu-FCSB-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/„Nu-mai-accepta-umilinta.-Florin-Prunea-a-reactionat-cand-a-aflat-cate-bilete-au-vandut-dinamovistii-la-derby-ul-cu-FCSB-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Florin Prunea i-a luat apărarea. „După meciul ăla s-a dus la pușcărie”</span></h2>
<p>În urmă cu doar o lună de zile, Florin Prunea a povestit despre Ionică Serea și consideră că acesta a mers la închisoare nevinovat. Fostul portar al Generației de Aur dezvăluie <span>meciul după care fostul arbitru a ajuns în spatele gratiilor</span>, însă adaugă că viața i s-a schimbat în bine după ce a decis să plece din România.</p>
<p>„Ca să vedeți cum e viața, știți cum zice Ionică acum? `Înainte nu îmi permiteam, acum duc familia în vacanță, în toată lumea. Când eram arbitru, nu puteam să o duc!`. Uite, și el e unul care a făcut pușcărie nevinovat! După un meci în care i-a dat Huzu 9,5.</p>
<p>A ratat Ogăraru penalty, a dat peste poartă. După meciul ăla s-a dus la pușcărie, că ar fi fost cumpărat. Știți ce arbitru a fost? Foarte bun! Dar nu puteai să glumești cu el. A fost unul dintre arbitrii a căror probitate morală nu putea fi pusă la îndoială”, a declarat Florin Prunea, conform <span>iamsport.ro</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum arată Dorin Semeghin la 46 de ani, după ce a muncit pe șantier în Marea Britanie. Uriașul Sir Alex Ferguson l-a remarcat după meciul dintre Dinamo și Manchester United din preliminariile Ligii Campionilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/cum-arata-dorin-semeghin-la-46-de-ani-dupa-ce-a-muncit-pe-santier-in-marea-britanie-uriasul-sir-alex-ferguson-l-a-remarcat-dupa-meciul-dintre-dinamo-si-manchester-united-din-preliminariile-ligii-cam-20203476</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Cum-arata-Dorin-Semeghin-la-46-de-ani.-Uriasul-Sir-Alex-Ferguson-l-a-remarcat-in-Dinamo-Manchester-United-din-Liga-Campionilor--1400x816.jpg"/><br/><p>Dorin Semeghin, fostul fundaș al lui Dinamo, a apărut în prim-plan în patria natală după ce a muncit pe șantier în Marea Britanie.</p>
<p>Jucătorul remarcat de celebrul Sir Alex Ferguson la meciul „câinilor” contra lui Manchester United în Liga Campionilor, a fost prezent la meciul de retragere al lui Dorin Goian.</p>
<h2><span>Cum arată Dorin Semeghin la 46 de ani, după ce a lucrat în construcții în Marea Britanie. Fostul fundaș al lui Dinamo a fost prezent la meciul de retragere al lui Dorin Goian</span></h2>
<p>Dorin Semeghin, <span>fostul fundaș stânga al „roș-albilor”</span> a apărut din nou în public după ce a muncit pe șantier în Marea Britanie. Jucătorul „ochit” de legendarul Sir Alex Ferguson la meciul „câinilor” contra lui Manchester United în Liga Campionilor, a fost prezent la Suceava la meciul de retragere al lui Dorin Goian. Cei doi au fost coechipieri la Foresta Fălticeni și au rămas în relații apropiate, deși în ultimii ani au fost departe unul de celălalt.</p>
<p>Ajuns la 46 de ani, Dorin Semeghin a revenit marți în Moldova, fiind unul dintre invitații lui Dorin Goian la meciul de retragere. Scorul final a fost 6-6, dar asta n-a contat prea mult, într-un meci la care au asistat aproximativ 6.000 de suporteri.</p>
<h2><span>„Goe” l-a reperat, după ce acum un nu mai știa nimic de el</span></h2>
<p>În urmă cu aproximativ un an, Dorin Goian a fost uluit să afle de situația grea în care a ajuns fostul său coleg de la Foresta Fălticeni, ajuns pe șantier în Marea Britanie. Nu a ++mai reușise să țină legătura cu el, însă până la urmă a dat de urma sa și l-a invitat la meciul aniversar.</p>
<p>„Seme (n.r. Semeghin) era prin Londra, prin Anglia, pe undeva, din ce aflasem… Cred că lucra ceva… Avea o soră și mi-a spus cineva că lucra prin construcții, dar nu cred… (n.r. i se spune că e fierar-betonist începător). Eu n-am vrut să cred treaba asta… Cum mă, Seme? Ce să caute Seme… (n.r. face gesturi prin care arată că nu-i vine să creadă).</p>
<p>Eu am fost și coleg de clasă cu Semeghin. Nu-mi place să aud situația în care a ajuns un mare fotbalist. Mare fotbalist! Un talent fantastic… Deci, fundaș stânga ca Seme, care să centreze din alergare cum făcea el… Eu nu mai țin minte în țară”, a spus Dorin Goian la <span>iAMSport</span>.</p>
<ul>
<li>Dorin Semeghin are în vitrina cu trofee două titluri (2002, 2004) şi trei Cupe ale României (2003, 2004, 2005), toate cu Dinamo. A mai jucat în cariera sa la Petrolul, FC Argeş, Hapoel Petah Tikva, Oţelul, Gaz Metan Mediaş, Cetatea Suceava, Astra, Gloria Buzău şi Foresta.</li>
</ul>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20203480" decoding="async" height="1055" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/UEFANTASTICII-ALL-STARS-MECI-DE-RETRAGERE-DORIN-GOIAN-24.06.2025-1-1400x1055.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/UEFANTASTICII-ALL-STARS-MECI-DE-RETRAGERE-DORIN-GOIAN-24.06.2025-1-1400x1055.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/UEFANTASTICII-ALL-STARS-MECI-DE-RETRAGERE-DORIN-GOIAN-24.06.2025-1-768x579.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/UEFANTASTICII-ALL-STARS-MECI-DE-RETRAGERE-DORIN-GOIAN-24.06.2025-1-1536x1158.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/UEFANTASTICII-ALL-STARS-MECI-DE-RETRAGERE-DORIN-GOIAN-24.06.2025-1.jpg 1746w" width="1400"/></p>
<h2><span>Cine a jucat la meciul de retragere al lui Dorin Goian:</span></h2>
<p>UEFAntasticii: Hamutovski, Cernea, Petre Marin, Ghionea, Dorin Goian, Rada, Ogăraru, Daniel Bălan, Lovin, Paraschiv, Bănel Nicoliță, Guriță, Dică, Cristea, Boștină, Neaga, Badea și Kapetanos.</p>
<p>Antrenor: Cosmin Olăroiu</p>
<p>All Stars: Lobonț, Dani Coman, Raț, Semeghin, Alistar, Ovidiu Ciobanu, Lucian Goian, Liviu Goian, Maftei, Tamaș, Codrea, Mutu, Roman, Cernat, Torje, Marica și Ciocoiu.</p>
<p>Antrenor: Victor Pițurcă</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Francezii au dat verdictul despre lovitura strategică pe care Dacia le-o dă chinezilor cu modelul Evader. Prețul va fi imbatabil</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/francezii-au-dat-verdictul-despre-lovitura-strategica-pe-care-dacia-le-o-da-chinezilor-cu-modelul-evader-pretul-va-fi-imbatabil-20203239</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Francezii-au-dat-verdictul-despre-lovitura-strategica-pe-care-Dacia-le-o-da-chinezilor-cu-modelul-Evader.-Pretul-va-fi-imbatabil-1400x933.jpg"/><br/><p>Francezii de la o publicație de specialitate au scris despre lovitura strategică pe care Dacia încearcă să le-o dea chinezilor pe segmentul mașinilor electrice de buget, concepute în principal pentru a fi rulate în orașe.</p>
<p>Producătorul auto român urmează să lanseze un nou model 100% electric, ce ar putea purta numele de Evader și care va avea rolul de a prelua ștafeta succesului de la Dacia Spring.</p>
<h2><span>Ce au scris francezii despre Dacia Evader, electrica ce promite să aibă un preț de sub 15.000 de euro. Mașinile chinezilor, în pericol</span></h2>
<p>În ultimii ani, <span>Dacia s-a bucurat de un real succes pe piața auto</span>, iar raportul calitate-preț i-a determinat pe tot mai mulți cetățeni din Europa de Vest să dea o șansă producătorului român.</p>
<p>La capitolul motoare pe combustie, <span>modele ca Duster și Sandero au înregistrat</span> cifre de vânzări remarcabile, iar pe nișa electricelor, unde Dacia a debutat cu modelul Spring, statisticile au fost, de asemenea, îmbucurătoare.</p>
<p>Acum, Dacia vrea să mențină traiectoria ascendentă, iar ștafeta succesului ar putea fi predată de Spring către un nou model 100% electric.</p>
<p>Deși numele nu a fost confirmat oficial încă, se precizează că noul model va intitulat Evader. Însă, partea cea mai atractivă în ceea ce îl privește este reprezentată, așa cum era de așteptat, de preț. Potrivit francezilor de la publicația de specialitate <span>LeMag.Guedet.fr</span>, Dacia Evader ar trebui să aibă, după aplicarea ajutoarelor guvernamentale, un preț de achiziție de sub 15.000 de euro.</p>
<p>În acest context, producătorul auto român ar deveni primul din Europa care ar avea curajul să se bată cu chinezii pe segmentul destinat electricelor de buget, „considerat neprofitabil” inclusiv de un colos precum Volkswagen.</p>
<h2><span>Principalele avantaje în lupta cu producătorii din China</span></h2>
<p>Pe lângă prețul imbatabil, Dacia Evader se va bucura și de alte avantaje importante în lupta cu producătorii din China.</p>
<blockquote><p>Producția din Europa oferă garanții în ceea ce privește calitatea fabricației și, de asemenea, permite evitarea taxelor de import. Obiectivul este clar: să pună la dispoziție unul dintre cele mai accesibile vehicule electrice, fără a sacrifica autonomia sau echipamentele de bază”, mai informează sursa citată.</p></blockquote>
<p>Totuși, este de așteptat ca autonomia să nu fie punctul forte al noului model Dacia, însă acest lucru nu reprezintă o surpriză, deoarece mașina va fi concepută în principal pentru a rula în orașe.</p>
<blockquote><p>E o mașină de oraș concepută pentru a se adresa celor care prioritizează costul de achiziție și simplitatea cotidiană. Numele Evader, simbol al evadării urbane, susține dorința de a oferi o alternativă locală, credibilă, la ofensiva chineză”, se mai arată pe LeMag.Guedet.fr.</p></blockquote>
<p>Revenind la autonomie, este de așteptat ca Evader să fie echipată cu un pachet de baterii ceva mai generos față de modelul Spring. Acesta din urmă asigura o autonomie de 225 kilometri.</p>
<p>Prețul înainte de aplicarea ajutoarelor guvernamentale, destinate exclusiv autoturismelor electrice, va fi de aproximativ 18.000-19.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum s-a transformat viața fotbalistului, după ce a stat 44 de zile în închisoare: „Eram înspăimântat, mă gândeam că o să bage careva cuțitul în mine”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/cum-s-a-transformat-viata-fotbalistului-dupa-ce-a-stat-44-de-zile-in-inchisoare-eram-inspaimantat-ma-gandeam-ca-o-sa-bage-careva-cutitul-in-mine-20203297</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Cum-s-a-transformat-viata-fotbalistului-dupa-ce-a-stat-44-de-zile-in-inchisoare-„Eram-inspaimantat-ma-gandeam-ca-o-sa-bage-careva-cutitul-in-mine-1400x933.jpg"/><br/><p>Duncan Ferguson (53 de ani), fost internațional scoțian, este primul fotbalist britanic care a făcut închisoare pentru un fault comis pe teren.</p>
<p>Acum, la mai bine de trei decenii de la momentul care i-a cutremurat cariera, fostul atacant a dezvăluit prin ce clipe de coșmar a trecut în spatele gratiilor.</p>
<h2><span>Controversatul Duncan Ferguson, fotbalist cu trecut la Rangers, Everton și Newcastle, a vorbit despre perioada petrecută în închisoare</span></h2>
<p>Duncan Ferguson este unul dintre cei mai duri fotbaliști din istoria Marii Britanii, iar cariera sa impresionantă a fost pătată de câteva decizii regretabile pe care fostul atacant le-a luat la cald.</p>
<p>Extrem de impulsiv, Ferguson și-a lovit nu de puține ori adversarii și a vazut o mulțime de cartonașe roșii. Însă, de departe, cea mai proastă decizie a luat-o în 1994.</p>
<p>Fost campion în Scoția alături de Rangers și câștigător al Cupei Angliei <span>cu Everton, Duncan Ferguson</span> l-a lovit pe adversarul Jock McStay, într-un Rangers – Raith Rovers, cu capul în figură. Gestul a fost atât de brutal, încât fostul atacant a fost sancționat cu o suspendare de 12 meciuri, dar și cu 3 luni de închisoare cu executare. Astfel, Ferguson a devenit primul fotbalist din istoria Marii Britanii care a făcut pușcărie pentru un fault comis pe teren.</p>
<p>La mai bine de trei decenii distanță, ex-internaționalul scoțian a vorbit deschis despre episodul regretabil care l-a avut în prim-plan și, mai mult, a oferit detalii șocante din perioada petrecută în spatele gratiilor.</p>
<blockquote><p>Credeam că sunt bărbat, că am tot ce îmi trebuie pentru a face față. Dar de fapt eram doar un bebeluș. Era ca și cum toată atenția era concentrată asupra mea. Asta te face extrem de îngrijorat și trebuie să înfrunți realitatea în fiecare dimineață. Pentru că nu puteam să închid un ochi noaptea. Eram înspăimântat. Mă gândeam că dimineața voi ieși pe palier și o să bage careva cuțitul în mine”, a mărturisit Duncan Ferguson, citat de <span>Daily Mail</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Nu a dus lipsă de amenințări</span></h2>
<p><span>Pedeapsa cu închisoarea primită</span> de Duncan Ferguson nu a venit doar de pe urma faultului comis în partida menționată mai sus. Fostul atacant avea antecedente, fiind implicat în mai multe bătăi de stradă. De asemenea, într-unul dintre conflicte chiar a lovit cu capul în figură un polițist. Iar într-un alt episod, Ferguson i-a dat un pumn unui suporter în cârje.</p>
<blockquote><p>Devenise din ce în ce mai întunecat. După care au apărut amenințările. «În ce celulă e? O să-l tai pe nenorocitul ăla. La dracu, o să-l tai!». În medie, între 6 și 10 oameni îmi spuneau zilnic că voi fi tăiat în dimineața următoare. Iar eu aveam doar 23 de ani, eram singur. Era îngrozitor! Te gândești: «Cum am ajuns aici?»”, a adăugat fostul internațional scoțian.</p></blockquote>
<p>La multe dintre ieșirile nervoase ale lui Duncan Ferguson a contribuit și consumul excesiv de alcool, după cum tot fotbalistul a mărturisit. Însă, din 2008 a renunțat complet la a mai bea și viața sa s-a schimbat complet.</p>
<p>În totalul de 269 de meciuri jucate în Premier League, Duncan Ferguson a marcat 68 de goluri și a oferit 13 pase decisive. În schimb, pentru naționala mare a Scoției, în tricoul căreia a bifat 8 partide, atacantul nu a punctat niciodată.</p>
<p>După retragerea din cariera de fotbalist, Ferguson a cochetat cu antrenoratul și timp de 11 ani a lucrat în curtea clubului Everton. În intervalul 5 decembrie-21 decembrie 2019, el a bifat și o scurtă experiență pe banca primei echipe, în calitate de interimar. De asemenea, tot interimar a fost, pentru un singur meci, și în ianuarie 2022.</p>
<p>A mai trecut apoi pe la Forest Green, prin eșaloanele inferioare ale Angliei, iar în intervalul septembrie 2023-octombrie 2024 i-a antrenat pe scoțienii de la Inverness Caledonian Thistle.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
