<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Miliardarul care a avut toată viața o slăbiciune pentru Adi Mutu a fost otrăvit la Kiev</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/miliardarul-care-a-avut-toata-viata-o-slabiciune-pentru-adi-mutu-a-fost-otravit-la-kiev-20194433</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Miliardarul-care-a-avut-toata-viata-o-slabiciune-pentru-Adi-Mutu-a-fost-otravit-la-Kiev.jpg"/><br/><p>Roman Abramovich, miliardarul care l-a transferat pe Adi Mutu la Chelsea, a fost otrăvit într-un apartament din Kiev, unde stătea ascuns împreună cu alte două persoane.</p>
<p>Dezvăluirea incredibilă despre oligarhul ucrainean este făcută de Nick Purewal în cartea denumită „Sanctioned: The Inside Story of the Sale of Chelsea FC”.</p>
<h2><span>Cum a fost otrăvit magnatul Roman Abramovich într-un apartament din Kiev</span></h2>
<p>Roman Abramovich, miliardarul care l-a adus pe Adi Mutu pe „Stamford Bridge”, <span>a fost otrăvit într-un apartament din Kiev</span>, unde stătea ascuns împreună cu doi asistenți de-ai săi.</p>
<p>Dezvăluirea incredibilă despre oligarhul ucrainean este făcută de Nick Purewal în cartea cu titlul „Sanctioned: The Inside Story of the Sale of Chelsea FC”.</p>
<p>Autorul a avut șansa să-i ia interviu de două ori miliardarului Roman Abramovich și, chiar dacă nu îi sunt citate toate declarațiile omului de afaceri, sunt povestite evenimentele ce l-au avut în prim-plan pe fostul om cu bani de la Chelsea.</p>
<p>Roman Abramovich era prezent în Kiev în momentul invaziei Ucrainei de către trupele lui Vladimir Putin. Acesta era văzut ca un adevărat pacificator care lucra sub acoperire într-o misiune de mediere a conflictului sângeros ruso-ucrainean.</p>
<p>Abramovici se deplasa prin fel de fel de zone de război când, după o rundă de discuții la Kiev, s-a retras într-un apartament, unde pe masă i-a fost oferită mâncare pentru el și persoanele ce-l însoțeau. La scurt timp a fost lovit de o durere cruntă și a leșinat. După ce s-a trezit, și-a dat seama că nu mai vede, pielea îi cădea, la fel și părul din cap.</p>
<p>Otrăvirea oligarhului a avut loc exact pe 2 martie 2022, în ziua meciului dintre Chelsea și Luton, în turul al cincilea al Cupei Angliei. Chiar înaintea disputei, Abramovich făcea anunțul șocant că vinde clubul din Premier League.</p>
<p>Oficialii, antrenorii și jucătorii au fost anunțați de hotărârea capitală a magnatului din vocea lui Peter Cech, fostul mare portar, cel care lucra în club la acea vreme. Echipa antrenată de Thomas Tuchel s-a impus până la urmă cu 3-2.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20194441" decoding="async" fetchpriority="high" height="934" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7761838-Mediafax_Foto-AP_Mark_J._Terrill-1400x934.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7761838-Mediafax_Foto-AP_Mark_J._Terrill-1400x934.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7761838-Mediafax_Foto-AP_Mark_J._Terrill-768x513.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7761838-Mediafax_Foto-AP_Mark_J._Terrill-1536x1025.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7761838-Mediafax_Foto-AP_Mark_J._Terrill-2048x1367.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Afacerea de 3 miliarde de euro cu Todd Boehly</span></h2>
<p>Cartea publicată de Biteback Publishing va conține toate <span>detaliile afacerii de 3 miliarde de euro prin care clubul a fost vândut</span> lui Todd Boehly şi către Clearlake Capital.</p>
<p>Magnatul în vârstă de 58 de ani, care are naţionalitate rusă, a fost vizat de sancţiunile guvernului britanic în urma războiului declanșat de Rusia în Ucraina, determinându-l astfel să vândă clubul londonez. Sub comanda sa, Chelsea Londra a câştigat două trofee ale Ligii Campionilor şi cinci titluri în Premier League.</p>
<p>Din cauza legăturilor cu Vladimir Putin, i-au fost confiscate, printre altele, un Boeing 787 Dreamliner și un Gulfstream G650ER, cotate la jumătate de miliard de euro, plus câteva yacht-uri de lux.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Viviana Rădoi, apariție ca o soție de milionar! Nașa lui Florinel Coman a atras toate privirile</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/viviana-radoi-aparitie-ca-o-sotie-de-milionar-nasa-lui-florinel-coman-a-atras-toate-privirile-20194416</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Viviana-Radoi-aparitie-ca-o-sotie-de-milionar-Nasa-lui-Florinel-Coman-a-atras-toate-privirile.jpg"/><br/><p>Viviana, soția lui Mirel Rădoi, a avut o apariție de zile mari la nunta lui Florinel Coman cu aleasa sa Ioana Timofeciuc, unde antrenorul milionar al Universității Craiova a fost naș.</p>
<p>Prezență discretă în viața de zi cu zi, nașa lui „Mbappe” a atras ca un magnet toate privirile invitaților și a simplilor trecători la biserica un de a avut loc slujba religioasă.</p>
<h2><span>Nașa Viviana Rădoi, apariție strălucitoare la cununia religioasă a lui Florinel Coman</span></h2>
<p>Viviana, soția lui Mirel Rădoi, <span>a avut o apariție de top la nunta</span> lui Florinel Coman cu aleasa sa Ioana Timofeciuc, unde tehnicianul Universității Craiova a fost naș.</p>
<p>Prezență discretă în lumea show-biz-ului autohton, partenera de viață a fostului selecționer al naționalei a luat ochii nuntașilor la lăcașul sfânt unde s-a ținut slujba religioasă.</p>
<p>În vârstă de 43 de ani, aceasta s-a afișat cu o ținută care i-a scos în evidență calitățile fizice. Doamna Rădoi și-a etalat frumusețea răvășitoare, strălucind cu adevărat la fericitul eveniment din familia lui Florinel Coman.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20194423" decoding="async" height="1119" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/ZDI0YjU0MTFhY2Q0YjhhYjY5MmIzOGM0YjJjYmZjMA.thumb_.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/ZDI0YjU0MTFhY2Q0YjhhYjY5MmIzOGM0YjJjYmZjMA.thumb_.jpg 800w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/ZDI0YjU0MTFhY2Q0YjhhYjY5MmIzOGM0YjJjYmZjMA.thumb_-768x1074.jpg 768w" width="800"/></p>
<h2><span>Elegantă, vaporoasă și cu umerii goi</span></h2>
<p>Mirel și Viviana Rădoi au decis să devină părinții spirituali ai cuplului Florinel și Ioana Coman. Internaționalul român s-a căsătorit în sfârșit religios cu cea care l-a făcut tată de fată în urmă cu trei ani. Cuplul este căsătorit în civil încă din anul 2023, iar acum au decis să facă și nunta.</p>
<p>Biserica Sfinții Petru și Pavel din Constanța a fost cea aleasă pentru a-și uni destinele, iar nașii Mirel și Viviana Rădoi au avut și ei o prezență cu ștaif. Soția fostului căpitan din Ghencea a impresionat cu o ținută extrem de elegantă, o rochie vaporoasă, care îi lasa la vedere umerii perfect bronzați. O apariție spectaculoasă, cu atât mai mult cu cât soția lui Mirel nu este atrasa de rețele sociale și evită să se expună în mediul online.</p>
<p>Mirel Rădoi și Florinel Coman se cunosc mult mai bine de aproape opt ani, mai exact de când au început să lucreze împreună la naționala de tineret a României. Cei doi au fost doi dintre protagoniștii marii performanțe din 2019, când reprezentativa tricoloră a ajuns până în semifinalele Campionatului European U21. Ulterior, cei doi au colaborat și la naționala mare a României.</p>
<p>Florinel Coman a fost vândut de Gigi Becali în urmă cu un an, la Al-Gharafa, pentru 5.250.000 de euro. <span>După doar jumătate de an în Qatar</span>, Florinel Coman a fost împrumutat în Serie A, la Cagliari, club care a luat decizia în această vară să nu achite clauza de cumpărare definitiv, astfel că fotbalistul va reveni la gruparea qatareză.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Avocata lui Ionel Ganea, reacție tranșantă: „Să plece capul, nu să ridice vocea când părinții își îngroapă copilul”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/avocata-lui-ionel-ganea-reactie-transanta-sa-plece-capul-nu-sa-ridice-vocea-cand-parintii-isi-ingroapa-copilul-20194583</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/pozitia-avocatei-lui-ionel-ganea.jpg"/><br/><p>Claudia Mardale, avocata familiei lui Ionel Ganea, se declară consternată de reacțiile apărute în mass-media în urma accidentului rutier în care și-a pierdut viața Alexandru (2 ani).</p>
<p>Acesta afirmă că presa a relatat trunchiat în privința contextului evenimentului tragic, dar și în privința reacțiilor părinților greu încercați, Ionel Ganea și soția sa, Monica.</p>
<h2><span>Famila lui Ionel Ganea, supusă unui linșaj mediatic! Asta susține avocata familiei</span></h2>
<p>Fostul fotbalist conducea o mașină Dacia Duster între localitatea Hurez, din comuna Beclean, şi municipiul Făgăraş. Ganea a intrat în coliziune cu un autoturism oprit pe carosabil.</p>
<p>În mașina lui Ionel Ganea, pe scaunul din dreapta, fără să fie asigurat cu centura de siguranță, se afla și copilul de 2 ani al fostului fotbalist, care a fost grav rănit. Băiatul a suferit un traumatism cranio-cerebral sever și a fost transportat în comă la spital. Ulterior, a decedat.</p>
<p>„Începând cu data de 10 iunie, o publicație a difuzat în spațiul public informații false legate de acest caz, informații pentru care poartă întreaga responsabilitate și care vor atrage consecințe legale. Aceste informații au fost preluate și de alte publicații, fără a fi verificate.</p>
<p>Printre aceste neadevăruri se numără și data înmormântării copilului, care a fost în mod cert 7 iunie, nu 10 iunie. De asemenea, au fost atribuite tatălui copilului cuvinte care nu au fost rostite, doar pentru a genera impact emoțional. S-a vehiculat inclusiv ideea că mama ar fi avut nevoie de medicație, aspect complet fals.</p>
<p>Pe marginea acestui caz s-au emis opinii juridice, morale și personale, fără niciun fel de discreție sau responsabilitate, față de suferința unei familii. Aceste relatări false au produs prejudicii reale, inclusiv în activitatea profesională a mamei copilului, medic de profesie.</p>
<ul>
<li>Ionel Ganea își jelește fiul de 2 ani, decedat după accidentul rutier: „Scoală-te, tată, că nu mai pot! Haide să mergem la mare”</li>
</ul>
<h2><span>„Declanșarea procedurilor legale este un pas firesc și inevitabil”</span></h2>
<p>Trăim într-un spațiu public în care fiecare are dreptul la opinie. Însă acest drept nu presupune și dreptul de a inventa sau distorsiona. Ionel Ganea este reprezentat legal și nu este obligat să-și exprime public suferința.</p>
<p>Toți cei care au ales să emită informații false, să construiască scenarii pentru audiență sau să atribuie replici imaginare unor oameni deja îndurerați trebuie să știe că astfel de practici au consecințe. Declanșarea procedurilor legale este un pas firesc și inevitabil.</p>
<p>Când părinții își îngroapă copilul, ceilalți ar trebui să-și plece capul. Nu să ridice vocea”, a declarat Claudia Mardale, conform celor de la Sport.ro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ion Țiriac, devastat de soarta pe care a avut-o. Viața de miliardar a devenit insuportabilă: „Niciodată n-aș mai face-o”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ion-tiriac-devastat-de-soarta-pe-care-a-avut-o-viata-de-miliardar-a-devenit-insuportabila-niciodata-n-as-mai-face-o-20194198</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Ion-Tiriac-devastat-de-soarta-pe-care-a-avut-o.-Viata-de-miliardar-a-devenit-insuportabila-„Niciodata-n-as-mai-face-o-e1749734714109.jpg"/><br/><p>Ion Țiriac (86 de ani), legenda tenisului mondial și cel mai bogat om de afaceri din România, a vorbit deschis despre soarta sa și deciziile pe care le-a luat în viață.</p>
<p>Într-un interviu recent a afirmat că, dacă ar fi să o ia de la capăt, nu ar mai face aceleași alegeri în viață, o viață care i-a fost invidiată, dar care, în opinia sa, nu ar merita trăită astfel.</p>
<p>Potrivit revistei Forbes, <span>Ion Țiriac este cel mai bogat român, cu o avere de 2,1 miliarde de dolari, </span>depășindu-i pe frații Pavăl, cei care dețin Dedeman.</p>
<h2><span>Ion Țiriac, devastat de soarta sa. Viața de miliardar, insuportabilă: „Niciodată n-aș mai face-o”</span></h2>
<p>Legendarul Ion Țiriac a muncit foarte mult pentru a ajunge la nivelul la care este astăzi, dar susține, cu o urmă de tristețe, că nu a meritat să facă tot acest sacrificiu, cu timp doar pentru muncă și nimic altceva. Chiar dacă viața sa de miliardar este invidiată de mulți, aceasta a venit cu un cost pe măsură, recunoaște afaceristul.</p>
<p>„Nici cămașa asta pe care o am pe mine nu o duc cu mine. În viața asta am făcut ceva. Mă duc mulțumit? Nemulțumit nu sunt, însă aș mai face-o din nou? Niciodată n-aș mai face-o”, a declarat Ion Țiriac în emisiunea <span>Școala Sportivă</span>.</p>
<p>Întrebat dacă „drumul” său a fost lung sau dificil, răspunsul celui mai bogat român în acest moment a fost unul fără ezitare și are legătură cu timpul.</p>
<p>„Pentru că nu am avut timp să văd o floare înflorind, să văd o frunză verde, să mă duc cu familia, să mă duc cu prietenii, să mă îmbăt o dată sau să beau o sticlă de vin.</p>
<p>Nu. Numai muncă, muncă și muncă. Merită? Nu! Nu merită. Și cu asta ai terminat-o cu unul din cei mai mari oameni ai secolului. Și atunci spui: «Ai fi făcut-o din nou?» Eu da. De ce? Pentru că am fost născut în perioada în care a fost și războiul, am trăit după război”, a mai spus Ion Țiriac.</p>
<h2><span>Țiriac, despre averea sa: „N-am timp să îmi chetui banii, darămite să fac alte treburi”</span></h2>
<p>Miliardarul a rememorat perioada de după război, când a rămas orfan de tată și a trebuit să devină capul familiei și să se angajeze la fabrica din oraș, o perioadă pe cât de grea, pe atât de importantă pentru omul care a devenit.</p>
<p>„A murit tătăl meu, în 1950, iar mama a rămas cu mine și cu sora mea. Aia a fost perioada care te-a clădit, absolut. Să muncești la Steagul Roșu, la 16 ani, să fii cu 375 de lei în plic…”, a mai spus Ion Țiriac.</p>
<p>Revenind la vremurile actuale, Ion Țiriac a subliniat că nu are timp să cheltuie din banii pe care i-a câștigat în timpul vieții.</p>
<p>„N-am timp să îmi cheltui banii, darămite să fac alte treburi. Te bați cu morile de vânt, iar acolo nu e bine”, a completat miliardarul, care are trei copii legitimi, Ion Alexandru, Karim Mihai și Natalia Ioana.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dan Alexa şochează: „Anamaria Prodan a avut tot timpul o obsesie față de mine”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/dan-alexa-socheaza-anamaria-prodan-a-avut-tot-timpul-o-obsesie-fata-de-mine-20194332</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Dan-Alexa-socheaza.-„Anamaria-Prodan-a-avut-tot-timpul-o-obsesie-fata-de-mine.jpg"/><br/><p>La mulți ani de la episodul șocant în care Anamaria Prodan îl pocnește violent peste față, Dan Alexa vine cu dezvăluiri despre acel moment de cumpănă din viața sa.</p>
<p>Actualul antrenor de la FC Tunari, echipă cu care a promovat în liga secundă, susține acum că impresara a avut mereu o obsesie pentru el și, totodată, regretă că în acel incident nu a răspuns și el.</p>
<h2><span>Dan Alexa, dezvăluiri incredibile despre Anamaria Prodan. „A avut tot timpul o obsesie față de mine”</span></h2>
<p>Antrenorul vine cu dezvăluiri despre unul dintre moment extrem de dificile din viața sa, și anume episodul șocant în care Anamaria Prodan <span>îl pocnește violent peste față. </span></p>
<p>Tehnicianul de la FC Tunari, echipă nou-promovată în Liga 2, povestește că fata regretatei Ionela Prodan a dezvoltat o obsesie pentru el. Totodată, acesta regretă că în acel incident nu a răspuns și el.</p>
<p>„Ana a avut mereu o obsesie pentru mine. Am avut un moment în care mi-a părut rău că nu am răspuns. Am regretat lucrul ăsta, că nu am răspuns”, a spus Dan Alexa la emisiunea <span>„40 de întrebări cu Denis Rifai”</span>.</p>
<p>Dan Alexa și-a început cariera de antrenor la Poli Timișoara, în martie 2014. Alexa a preluat pe Rapid, unde a stat pe bancă în perioada august 2015 – iulie 2016, apoi a ajuns la ASA Târgu Mureș, între august 2016 și decembrie 2016, trecând ulterior la Concordia Chiajna în returul sezonului 2016/2017.</p>
<p>Cea mai lungă aventură în cariera de antrenor a avut-o la Dunărea Călărași, unde a poposit timp de două sezoane. Au urmat patru luni la Astra Giurgiu pentru patru luni, în 2019, și cinci luni apoi la Rapid, în urmă cu cinci ani. Ultimul său mandat la nivelul primei ligi a fost anul trecut, la FC Botoșani, unde a fost dat afară după 8 meciuri fără victorie.</p>
<p><img alt="Partajul dintre Anamaria Prodan şi Laurențiu Reghecampf: „O casă la Snagov şi două apartamente”" class="size-full wp-image-20169376" decoding="async" height="720" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Partajul-dintre-Anamaria-Prodan-si-Laurentiu-Reghecampf-„O-casa-la-Snagov-si-doua-apartamente.webp" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Partajul-dintre-Anamaria-Prodan-si-Laurentiu-Reghecampf-„O-casa-la-Snagov-si-doua-apartamente.webp 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Partajul-dintre-Anamaria-Prodan-si-Laurentiu-Reghecampf-„O-casa-la-Snagov-si-doua-apartamente-768x432.webp 768w" width="1280"/></p>
<h2><span>Impresara a recunoscut tot. „Trebuia să-mi fii recunoscător toată viața, să-mi ridici statuie…”</span></h2>
<p>La mai bine de șase ani distanță, Anamaria Prodan a recunoscut de ce l-a altoit pe Dan Alexa, la finalul unui meci Astra – FC Botoșani, scor 2-2. <span>Impresara a dezvăluit că a încercat să-l pună la punct</span> pe antrenor, pe care îl reprezenta la acea vreme, deoarece acesta nu ar fi fost recunoscător după ce îl ajutase foarte mult în cariera sa.</p>
<p>„Am fost managerul Anamaria Prodan, bărbatul. Anamaria care se apără sau nu mai are răbdare. (n.r.- De ce l-ai lovit?) Pentru că am considerat la momentul respectiv că nu a fost recunoscător. Aveam o chestie, dacă eu te-am ajutat, tu trebuia să-mi fii recunoscător toată viața, să-mi ridici statuie…</p>
<p>Am avut foarte mulți ani chestia asta. Dar am învățat că nu trebuie să aștepți nimic de la nimeni. Atunci mă deranja fiecare lucru și foloseam vanitatea aia ca un dictator. Nu era prima dată când am reacționat așa în cariera mea. Atunci a apărut la televizor. Am sărit la foarte multă lume”, a declarat Anamaria Prodan, potrivit <span>iAMsport</span>.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
