<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Gigi Becali a anunțat cine va marca în FCSB – Young Boys: „Trei puncte!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/gigi-becali-a-anuntat-cine-va-marca-in-fcsb-young-boys-trei-puncte-20288143</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Gigi-Becali-a-anuntat-cine-va-marca-in-FCSB-Young-Boys.-„Trei-puncte-1400x783.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Gigi Becali este foarte optimist </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ziua meciului cu Young Boys din Europa League </span><span class="cf0">și nici nu concepe ca echipa sa să rateze cele trei puncte puse </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n joc. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mai mult dec</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t at</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t, finan</span><span class="cf0">țatorul roș-albaștrilor simte că Denis </span><span class="cf0">Alibec</span><span class="cf0"> va </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nscrie </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n aceast</span><span class="cf0">ă seară, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ciuda faptului c</span><span class="cf0">ă p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă acum, v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rful adus de la Farul nu a reu</span><span class="cf0">șit să </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">spargă gheața” </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n acest sezon.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Gigi Becali </span><span class="cf0">știe cine va </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nscrie </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf3">FCSB – Young Boys</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Patronul campioanei mustește de optimism înaintea duelului din această seară</span><span class="cf3"> cu Young Boys din </span><span class="cf0">faza principală a </span><span class="cf3">Europa League și nici nu concepe ca echipa sa să rateze </span><span class="cf0">victoria pe Arena Națională.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Mai mult decât atât, </span><span class="cf0">latifundiarul din Pipera are mare </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ncredere c</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf3">Denis </span><span class="cf3">Alibec</span><span class="cf3"> va înscrie </span><span class="cf0">în poarta elvețienilor și astfel va reuși să </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">spargă gheața” </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n acest al doilea mandat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n tricoul ro</span><span class="cf0">ș-albastru.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf0">(n.r. – Care va fi primul </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">11”? ) </span><span class="cf4">Cea pe care o </span><span class="cf5">știti</span><span class="cf5"> va fi echipa de start. Trei puncte! Dacă ar fi să mizez pe cineva că va marca, acela ar fi Denis </span><span class="cf5">Alibec</span><span class="cf5">”, a spus Gigi Becali, la <span>GSP</span>.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Revenit în aceast</span><span class="cf5">ă vară la FCSB, Denis </span><span class="cf5">Alibec</span><span> nu a reușit încă să marcheze pentru campiona Româ</span><span class="cf0"><span>niei</span>. Asta poate </span><span class="cf0">și pentru că s-a accidentat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n primul meci al sezonului </span><span class="cf0">și </span><span class="cf5">a ratat din această cauză mai multe meciuri. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Și-a revenit de cur</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd </span><span class="cf0">și s-a făcut remarcat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n victoria din </span><span class="cf1">Olanda, </span><span class="cf0">cu </span><span class="cf1">Go Ahead Eagles, </span><span class="cf0">scor 1-0, c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd a pasat decisiv la unicul gol al partidei, marcat de </span><span class="cf1">David Miculescu</span><span class="cf0">. </span><span class="cf1">În ultimele trei meciuri d</span><span class="cf0">in Superlig</span><span class="cf0">ă</span><span class="cf1">, cu </span><span class="cf5">Csikszereda, FC Boroșani și Oțelul Galați, a rămas pe banca de rezerve. </span></p>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf5">Cum ar putea arăta primul </span><span class="cf4">„</span><span class="cf5">11” al FCSB cu Young Boys: </span><span class="cf5">T</span><span class="cf1">ârnovanu</span><span class="cf1"> – Pantea, M. Popescu, </span><span class="cf1">Ngezana</span><span class="cf1">, Kiki – </span><span class="cf1">Edjouma</span><span class="cf1">, Alhassan – Miculescu, </span><span class="cf1">Cisotti</span><span class="cf0">, </span><span class="cf0">Tavi</span><span class="cf0"> Popescu</span><span class="cf1"> – </span><span class="cf1">Alibec</span></li>
</ul>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20254107" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20254107" class="size-large wp-image-20254107" decoding="async" fetchpriority="high" height="788" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Elias-Charalambous-a-luat-decizia-dupa-intalnirea-cu-Thiam-1400x788.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Elias-Charalambous-a-luat-decizia-dupa-intalnirea-cu-Thiam-1400x788.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Elias-Charalambous-a-luat-decizia-dupa-intalnirea-cu-Thiam-768x432.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Elias-Charalambous-a-luat-decizia-dupa-intalnirea-cu-Thiam-1536x864.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Elias-Charalambous-a-luat-decizia-dupa-intalnirea-cu-Thiam-2048x1152.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20254107">Sursa: Sport Pictures</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Lui Elias Charalambous i-a revenit culoarea </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n obraji</span><span class="cf0">. </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">S</span><span class="cf3">-a schimbat atmosfera</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Amenințat cu demiterea după </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nceputul groaznic de sezon, Elias Charalambous este din nou optimist dup</span><span class="cf0">ă ultimele două victorii la r</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd</span><span class="cf4">: </span><span class="cf0">1-0 </span><span class="cf4">cu Go Ahead Eagles </span><span class="cf0">și 1-0 cu Oțelul G</span><span class="cf0">alați</span> <span class="cf1">î</span><span class="cf0">n competi</span><span class="cf0">ția internă. Antrenorul cipriot recunoaște că <span>atmosfera din lot s-a schimbat radical </span></span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n urma acestor rezultate, iar obiectivul meciului din aceast</span><span class="cf0">ă seară nu poate fi altul dec</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t victoria. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Obiectivul nostru e s</span><span class="cf0">ă c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf5">știgăm. E important să ne rec</span><span class="cf1">â</span><span class="cf5">știgăm </span><span class="cf1">încrederea </span><span class="cf5">și putem face asta doar c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf5">știg</span><span class="cf1">ând meciuri. De aceea e important c</span><span class="cf5">ă am c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf5">știgat două meciuri, că nu am luat gol. Important e să c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf5">știgăm pentru a avea un viitor mai bun.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Am </span><span class="cf1">început s</span><span class="cf5">ă c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf5">știgăm meciuri, s-a schimbat atmosfera. Dar pentru a crește, avem nevoie să aducem victorii. Avem nevoie de rezultate, puncte. C</span><span class="cf1">ând câ</span><span class="cf5">știgi, performanțele se </span><span class="cf1">îmbun</span><span class="cf5">ătățesc.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Young Boys e o echipă foarte ofensivă. Duce foarte mulți jucători </span><span class="cf1">în fa</span><span class="cf5">ță. Duce foarte mulți oameni </span><span class="cf1">în careu. Trebuie s</span><span class="cf5">ă muncim ca o echipă </span><span class="cf1">în fa</span><span class="cf5">ța unor astfel de adversari”, a declarat Elias Charalambous</span>.</p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum a fost numită România în presa din Elveția, înainte de FCSB – Young Boys</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/cum-a-fost-numita-romania-in-presa-din-elvetia-inainte-de-fcsb-young-boys-20288014</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Cum-a-fost-numita-Romania-in-presa-din-Elvetia-inainte-de-FCSB-Young-Boys-scaled-e1759392487853-1400x842.jpg"/><br/><p>Duelul dintre FCSB și elvețienii de la Young Boys Berna a ținut capul de afiș în țara oaspeților. Jurnaliștii vest-europeni au ținut să ne caracterizeze drept „țara lui Dracula”, legendarul personaj creat de Hollywood pentru a portretiza Transilvania.</p>
<p>Runda 2 a UEFA Europa League aduce un <span>duel tare pentru FCSB</span>, care are misiunea dificilă de a obține „3 puncte” cu elvețienii de la Young Boys Berna. La momentul tragerii la sorți, Gigi Becali se arăta foarte încrezător, dar oaspeții valorează aproape 74.000.000 de euro, iar cel mai valoros jucător are o cotă aproape dublă comparativ cu Olaru.</p>
<h2><span>FCSB – Young Boys Berna, duel în „țara lui Dracula”</span></h2>
<p>Jurnaliștii elvețieni au prefațat meciul dintre FCSB și Young Boys Berna. Aceștia deja fac calculele pentru oaspeți, în cazul în care vor obține un egal ori o înfrângere la București. Duelul a fost promovat cu iz de Halloween, deoarece l-au menționat pe personajul legendar Dracula.</p>
<p>„Dacă Young Boys ratează cele trei puncte pe care le țintesc la București și reușește să obțînă egaluri, va avea nevoie de patru puncte împotriva celor patru mari. O înfrângere în țara lui Dracula va necesita apoi două victorii împotriva echipelor de top”, au scris cei de la <span>Blick</span>.</p>
<p>FCSB le poate „îngropa” șansele elvețienilor de a se califica mai departe în fazele eliminatorii ale UEFA Europa League, deoarece presa din țara lor este <span>îngrijorată de o posibilă înfrângere</span>. În acest caz, Young Boys Berna ar fi forțată să învingă Ludogorets și PAOK Salonic, meciuri mai avantajoase rămase.</p>
<h2><span>Programul FCSB în UEFA Europa League</span></h2>
<p>După meciul cu Young Boys Berna, FCSB își va disputa meciul din runda 3 a UEFA Europa League tot acasă, peste trei săptămâni, pe 23 octombrie, de la ora 19:45, pe Arena Națională, împotriva italienilor de la Bologna, într-un meci foarte tare.</p>
<p>Apoi, FCSB vine în Elveția pentru a juca duelul cu FC Basel, rivala celor de la Young Boys Berna, pe data de 6 noiembrie. Bucureștenii merg pe 27 noiembrie în Serbia, pentru meciul cu Steaua Roșie Belgrad, care promite o atmosferă de zile mari.</p>
<p>Pe 11 decembrie, formația „roș-albastră” primește vizita celor de la Feyenoord, iar în luna ianuarie a anului viitor se deplasează în Croația, pentru meciul cu Dinamo Zagreb, programat pe 22 ianuarie. Ultimul meci al trupei lui Gigi Becali se va disputa în finalul lunii ianuarie, contra lui Fenerbahce, acasă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>CCA a decis! Cine va arbitra derby-ul FCSB – Universitatea Craiova</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/cca-a-decis-cine-va-arbitra-derby-ul-fcsb-universitatea-craiova-20288045</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/CCA-a-decis-Cine-va-arbitra-derby-ul-FCSB-Universitatea-Craiova-1400x1050.jpg"/><br/><p>Comisia Centrală a Arbitrilor (CCA), sub conducerea grecului Kyros Vassaras (59 de ani), a decis cine va arbitra derby-ul FCSB – Universitatea Craiova.</p>
<p>Partida este programată duminică seară, 5 octombrie 2025, de la ora 20:30, pe Arena Națională din București și va conta pentru etapa cu numărul 12 din Superliga României.</p>
<h2><span>Derby-ul FCSB – Universitatea Craiova, fluierat de cel mai bine cotat arbitru român al momentului! CCA l-a delegat pe Istvan Kovacs</span></h2>
<p>Derby-ul FCSB – Universitatea Craiova este cel mai așteptat eveniment al rundei 12 din Superliga și e programat să ia startul duminică seară, de la 20:30, pe Arena Națională din București.</p>
<p>Până la ora jocului din campionat, cele două formații mai au de dat două bătălii importante în cupele europene. <span>FCSB va primi vizita lui Young Boys Berna la București</span>, în etapa 2 din faza principală a Europa League, în timp ce <span>Universitatea Craiova va evolua în Polonia, cu Rakow</span>, în debutul Conference League. Ambele dispute sunt programate joi. FCSB – Young Boys va începe de la ora 19:45, în timp ce oltenii vor intra în scenă câteva ore mai târziu, de la 22:00.</p>
<p>Revenind la derby-ul de duminică, Comisia Centrală a Arbitrilor a decis deja cine va fi la centrul acestuia. Și, așa cum era de așteptat, grecul Kyros Vassaras l-a delegat pe cel mai bine cotat arbitru român al momentului, anume Istvan Kovacs, după cum informează <span>Gsp.ro</span>.</p>
<h2><span>Istvan Kovacs nu a mai arbitrat în Superliga din august. Ce meciuri a bifat de atunci</span></h2>
<p>Așadar, arbitrul care a oficiat finala UEFA Champions League din finalul sezonului trecut, PSG – Inter 5-0, va avea pe mâini derby-ul etapei 12 din Superliga.</p>
<p>De altfel, „centralul” din Carei a fost ocupat mai mult cu meciuri internaționale în ultima perioadă. Miercuri seară, 1 octombrie, a fluierat partida Villarreal – Juventus Torino 2-2, din etapa 2 a fazei principale din Liga Campionilor. Anterior, Istvan Kovacs a fost delegat la duelul Olympiagos – Pafos 0-0, din prima rundă a aceleiași competiții.</p>
<p>Totodată, arbitrul în vârstă de 41 de ani a avut de muncă și în Golf recent. Pe 30 august, Kovacs a fluierat partida Al Ain – Kalba 1-1, din Cupa Ligii Emiratelor Arabe Unite, iar pe 23 septembrie, el s-a aflat în Arabia Saudită, pentru o dispută din Cupa Intercontinentală.</p>
<p>Tot Istvan Kovacs a oficiat și partida Copenhaga – Basel 2-0, de pe 27 august, care s-a consumat în play-off-ul pentru UEFA Champions League.</p>
<p>În schimb, pe plan intern, în Superliga României mai exact, arbitrul nu a mai fost delegat din 22 august, atunci când s-a aflat la centrul partidei UTA Arad – Unirea Slobozia.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cine s-ar fi așteptat? Antrenorul lui Young Boys a vorbit despre un fotbalist de la FCSB care l-a impresionat, dar care e mai mult rezervă la Gigi Becali</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/cine-s-ar-fi-asteptat-antrenorul-lui-young-boys-a-vorbit-despre-un-fotbalist-de-la-fcsb-care-l-a-impresionat-dar-care-e-mai-mult-rezerva-la-gigi-becali-20287777</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Cine-s-ar-fi-asteptat-Antrenorul-lui-Young-Boys-a-vorbit-despre-un-fotbalist-de-la-FCSB-care-l-a-impresionat-dar-care-e-mai-mult-rezerva-la-Gigi-Becali.jpg"/><br/><p>Antrenorul lui Young Boys a dezvăluit numele fotbalistului pe care l-a remarcat de la FCSB, viitoarea adversară din Europa League.</p>
<p>FCSB primește vizita elvețienilor de la Young Boys Arena în etapa cu numărul 2 din Europa League. Antrenorul oaspeților a vorbit la superlativ despre <span>fotbalistul uitat de Gigi Becali pe banca roș-albaștrilor.</span></p>
<h2><span>Tavi Popescu, lăudat de Giogio Contini înaintea duelului de pe Arena Națională</span></h2>
<p>Giorgio Contini a vorbit la conferința de presă premergătoare duelului cu FSCB din Europa League și s-a arătat încrezător în șansele echipei sale. Și-ar fi dorit să aibă mai mult timp la dispoziție să studieze adversarul, dar a remarcat un jucător surprinzător, care nu mai prinde prea multe minute în tricoul roș-albaștrilor.</p>
<p>Tavi Popescu l-a impresionat pe tehnicianul elvețienilor. L-a lăudat pe tânărul jucător pentru care Gigi Becali spera să aibă oferte astronomice în urmă cu câțiva ani. De la un an la altul evoluțiile sale au scăzut mult sub așteptări, iar acum Tavi Popescu a bifat doar 12 minute în 5 meciuri.</p>
<blockquote><p>„Planul este să încercăm să câștigăm meciul. Avem în față o echipă experimentată cu jucători buni. Mi-ar fi plăcut să îi urmăresc mai mult, dar i-am studiat. Cu siguranță vom încerca să ne bucurăm de meci.</p>
<p>Tavi Popescu m-a impresionat, e un jucător foarte bun, talentat. Florin Tănase, dar și căpitanul Darius Olaru se vede că au experiență, că pot decide un meci. Ne propunem să conducem noi meciul, noi să dăm ritmul partidei”, a declarat Giorgio Contini, la conferința de presă premergătoare meciului FCSB – Young Boys.</p></blockquote>
<h2><span>Cine transmite FCSB – Young Boys Arena</span></h2>
<p>Al doilea meci al roș-albaștrilor din Europa League poate fi urmărit <span>live la TV</span> în România pe Digi Sport 1 și Prima Sport 1. De asemenea, meciul va fi transmis, în format live text, pe www.prosport.ro.</p>
<p>Partida va începe la ora 19:45 și va avea loc pe Arena Națională. Fanii FCSB iau cu asalt cel mai mare stadion, mai ales că favoriții au început să lege mai multe victorii la rând, după un început dezastruos de sezon.</p>
<p>Duelul de joi seară va fi condus la centru de Mohammed Al-Hakim – născut în Irak și cu cetățenie suedeză. Va fi ajutat de arbitrii asistenți Mehmet Culum și Fredrik Klyver, ambii din Suedia. Polonezii Pawel Malec și Kornel Paszkiewicz se vor afla în camera VAR, iar suedezul Joakim Östling va fi arbitru de rezervă.</p>
<p>Elias Charalambous se confruntă cu probleme în defensivă. Vali Crețu încă e incert până la ora meciului, în timp ce Daniel Graovac s-a accidentat în meciul cu Oțelul și va lipsi cel puțin o lună.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Antrenorul poate fi demis după FCSB – Young Boys! Anunț important înaintea meciului din Europa League</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/antrenorul-poate-fi-demis-dupa-fcsb-young-boys-anunt-important-inaintea-meciului-din-europa-league-20287982</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Antrenorul-poate-fi-demis-dupa-FCSB-Young-Boys-Anunt-important-inaintea-meciului-din-Europa-League-1400x756.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">FCSB d</span><span class="cf0">ă piept </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n aceast</span><span class="cf0">ă seară cu Young Boys, de la ora 19.45, pe Arena Națională, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n al doilea meci din faza principal</span><span class="cf0">ă a Europa League. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Dacă Elias Charalambous a scăpat de spectrul demiterii după ultimele două rezultate pozitive ale echipei, acum tehnicianul elvețienilor este </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">cu sabia deasupra capului”, potrivit presei din Țara Cantoanelor.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Antrenorul Giorgio </span><span class="cf3">Contini</span> ar putea<span class="cf3"> fi </span><span class="cf0">dat afară după </span><span class="cf3">FCSB – Young Boy</span><span class="cf0">s</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">FCSB </span><span class="cf0">înt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">l</span><span class="cf0">nește </span><span class="cf0">ast</span><span class="cf0">ă-seară pe </span><span class="cf3">Young Boys, în </span><span class="cf0">a doua partidă din faza principală a Ligii Europa, duel care este programat să </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nceap</span><span class="cf0">ă pe Arena Națională la ora 19.45. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0"><span>Miza meciului este una extrem de importantă pentru antrenorul oaspeților</span>, Giorgio </span><span class="cf0">Contini</span><span class="cf0">, cel care, potrivit presei elvețiene, și-ar putea juca postul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n meciul contra campioanei Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei. Asta </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ciuda succesului din campionat cu Thun, scor 4-2, victorie care a urcat echipa pe locul 2 </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ierarhia intern</span><span class="cf0">ă, la </span><span class="cf3">doar un punct în </span><span class="cf0">urma </span><span class="cf3">liderului St. Gallen</span><span class="cf0">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Amintim c</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf3">Young Boys Berna a </span><span class="cf0">cedat categoric </span><span class="cf3">pe teren propriu în fața lui Panathinaikos</span><span class="cf0"> Atena</span><span class="cf3">, scor 1-4, și este </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">lanterna roșie” </span><span class="cf3">în clasamentul Europa League.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„La o săptămână după înfrângerea dură de pe teren propriu, 4-1, împotriva lui Panathinaikos, Young Boys caută să se revanșeze pe scena europeană. În deplasare la campioana României, FCSB, care și-a început campania din Europa League cu o victorie de 1-0, echipa din Berna va încerca, de asemenea, să scape în sfârșit de ’lanterna roșie’, pentru că, la fel ca anul trecut în Liga Campionilor, Young Boys se află din nou pe ultimul loc.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Startul fazei principale din a doua competiție europeană ca importanță a fost o revenire la vechile tipare pentru echipa lui Giorgio </span><span class="cf3">Contini</span><span class="cf3">: după doar 19 minute, scorul era deja 0:3 împotriva lui Panathinaikos, pe stadionul </span><span class="cf3">Wankdorf</span><span class="cf3">, iar gazdele păreau copleșite. Nu a fost prima dezamăgire din ultimele săptămâni, după începutul ezitant de sezon în campionat și eliminarea prematură din Cupă în fața celor de la Aarau. Drept urmare, antrenorul </span><span class="cf3">Contini</span><span class="cf3"> se află sub presiune.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Totuși, Young Boys și-a revenit parțial în campionat. Cu victoria de 4-2 în derby-</span><span class="cf3">ul</span><span class="cf3"> cu Thun, formația din Berna a bifat al treilea succes consecutiv în campionat și a urcat pe locul doi, la doar un punct în spatele liderului St. Gallen. Cu toate acestea, evoluția împotriva nou-promovatei a fost departe de a fi convingătoare. După 0-0 la pauză, din tribunele stadionului </span><span class="cf3">Wankdorf</span><span class="cf3"> s-au auzit fluierături. Abia în repriza a doua echipa a arătat caracter și a întors meciul după ce a fost condusă cu 1-0.</span> <span class="cf3">Aceeași atitudine de luptători va fi necesară și în România, pentru ca Young Boys să reușească, în sfârșit, să obțină puncte în Europa”, au scris </span><span class="cf0">jurnali</span><span class="cf0">știi de la <span>bluewin.ch</span>.<br/>
</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">C</span><span class="cf1">um a pref</span><span class="cf0">a</span><span class="cf0">ța</span><span class="cf1">t duelul Zoli Kadar, unul dintre secunzii gr</span><span class="cf0">up</span><span class="cf0">ării elvețiene</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Zoltan Kadar</span><span class="cf0">, fost juc</span><span class="cf0">ător la Dinamo și acum antrenor secund la Young Boys, </span><span class="cf1">apreciază că <span>FCSB pornește ca favorită în această seară</span>, însă dă asigurări că echipa sa „nu a venit în excursie la București”.</span></p>
<p>Kadar susține că adversara este o echipă echilibrată, cu <span class="cf2">4-5 jucători care pot decide singuri soarta unui meci și cu o apărare solidă, în ciuda faptului că până acum, în acest sezon, defensiva lui Elias Charalambous a fost „sită”. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf2">Mă bucur să fiu aici, să fiu din nou </span><span class="cf1">în România </span><span class="cf2">și mai ales la un meci de fotbal </span><span class="cf1">în care sunt </span><span class="cf2">și eu implicat </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-o mic</span><span class="cf2">ă parte. Cu siguranță e un meci internațional </span><span class="cf1">în care FCSB porne</span><span class="cf2">ște cu prima șansă. Ei au c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">știgat primul meci, noi am pierdut acasă, ei sunt campioana Rom</span><span class="cf1">âniei, noi am terminat pe locul 3. Cred c</span><span class="cf2">ă sunt favoriți, dar nici noi nu am venit </span><span class="cf1">în excursie la Bucure</span><span class="cf2">ști.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Nu cred că mai contează. La noi au fost foarte multe schimbări </span><span class="cf1">în lotul actual, sunt juc</span><span class="cf2">ători care au jucat mai multe sau mai puține jocuri europene. Meciul </span><span class="cf1">începe de la 0-0 în prima secund</span><span class="cf2">ă și totul depinde de jucători.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Este o echip</span><span class="cf2">ă foarte echilibrată, cu o apărare solidă, cu jucători foarte creativi la mijlocul terenului, iar </span><span class="cf1">în fa</span><span class="cf2">ță au 4-5 jucători care pot decide singuri soarta unui joc. O să </span><span class="cf1">încerc</span><span class="cf2">ăm să le dăm c</span><span class="cf1">ât mai pu</span><span class="cf2">ține spații. Nivelul fotbalului rom</span><span class="cf1">ânesc e la acela</span><span class="cf2">și nivel cu cel elvețian”, a spus Kadar la </span><span>DigiSport</span><span class="cf2">.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
