<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cum a aflat văduva bărbatului ucis de Mario Iorgulescu vestea: „Am început să văd gri”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-a-aflat-vaduva-barbatului-ucis-de-mario-iorgulescu-vestea-am-inceput-sa-vad-gri-20146591</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Cum-a-aflat-vaduva-barbatului-ucis-de-Mario-Iorgulescu-vestea-Am-inceput-sa-vad-gri-1400x778.jpg"/><br/><p>Melek Minca, văduva bărbatului ucis de Mario Iorgulescu în accidentul grav produs în urmă cu aproape șase ani, a dezvăluit cum a primit șocanta veste.</p>
<p>În urma unui episod de depresie, combinat cu consumul de substanțe interzise, Mario Iorgulescu a condus bolidul său pe străzile din București și a provocat un accident grav de circulație, care a lăsat o familie îndoliată. Fiul șefului Ligii Profesioniste de Fotbal a primit o condamnare definitivă de opt ani și opt luni de închisoare cu executare.</p>
<h2><span>Cum a primit vestea văduva bărbatului ucis de Mario Iorgulescu, în accidentul din 2019</span></h2>
<p><span>Melek Minca, văduva bărbatului ucis de Mario Iorgulescu în 2019</span>, a discutat despre cum a primit vestea șocantă. Femeia dezvăluie că tatăl ei a fost cel care i-a dezvăluit soarta soțului său, ucis de inconștiența fiului lui Gino Iorgulescu.</p>
<p>„(n.r. Cum ai primit vestea asta?) A venit mama mea pe la 5 dimineața, eu lăsasem ușa deschisă pentru el. Mi-a zis să vin acasă, că nu știu ce a făcut tata. Eu îi dădusem lui mesaj, crezând că el e deja la tata: «Vezi că vin acolo cu copiii».</p>
<p>Când l-am văzut pe tată am simțit ceva rece, dar nu mă gândeam în viața mea că a murit soțul meu. Nu mi-a zis din prima că a murit, ci mi-a spus că și-a rupt picioarele. Am început să țip, m-am blocat, iar într-un final mi-a zis tata că a murit. În momentul ăla nu mai vedeam colorat, vedeam gri. De aici a început coșmarul”, a spus aceasta în <span>podcastul Viața bate filmul</span>.<br/>
<iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/wRG9a4zEhkc?si=jzeFz1vRY8KVpN_q" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<h2><span>Cum s-a produs accidentul lui Mario Iorgulescu și ce se întâmplă acum</span></h2>
<p>Conform datelor, la momentul respectiv Mario Iorgulescu ar fi circulat cu o viteză maximă de 162 de kilometri pe oră, pe drumul Chitila – București. La intersecția dintre Șoseaua Chitilei și Strada Teodor Neagoe, acesta a forțat semaforul pe culoarea roșie.</p>
<p>După ce a trecut de intersecție, a încercat să depășească cu viteza maximă o mașină aflată pe prima banda. În încercarea complet irațională de a depăși cu o viteză letală, Mario Iorgulescu a pătruns pe contrasens, unde s-a lovit frontal cu mașina condusă de soțul femeii, la o viteză de 143 de kilometri pe oră.</p>
<p>Bărbatul lui Melek Minca a decedat pe loc, iar Mario Iorgulescu a fost transportat la spital pentru tratament de urgență. La câteva zile de la accident, fiul șefului LPF a fost transferat, de urgență, cu un avion privat, la o clinică din Italia.</p>
<p>De-a lungul procesului, Mario Iorgulescu nu a fost audiat niciodată de procurori sau magistrați, întrucât medicii italieni au concluzionat că acesta nu este apt pentru un asemenea proces. Deși nu l-au putut audia, <span>autoritățile române l-au pedepsit cu opt ani și opt luni de închisoare cu executare</span>, dar acesta nu s-a predat și este în continuare în Italia.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce a pățit o tânără în discotecă. Şi-a spus povestea pe internet: „Nu poți face asta unei femei”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/ce-a-patit-o-tanara-in-discoteca-si-a-spus-povestea-pe-internet-nu-poti-face-asta-unei-femei-20146749</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Ce-a-patit-o-tanara-in-discoteca.-Si-a-spus-povestea-pe-internet.-„Nu-poti-face-asta-unei-femei.jpg"/><br/><p>O tânără din SUA a povestit pe internet cum a fost „hărțuită” într-o discotecă din capitala Spaniei de un bărbat care a pretins că este jucător la Real Madrid.</p>
<p>Danielle Grobman dezvăluie că individul, despre care este convinsă că a mințit-o, a încercat să o sărute pe gât împotriva voinței sale, provocându-i un gest de repulsie față de acesta. „Nu poți face asta unei femei”, s-a limitat a spune americancă.</p>
<h2><span>Ce a pățit o tânără în discotecă din Spania. „Nu-mi pasă dacă ești cel mai important jucător de la Real Madrid”</span></h2>
<p>Danielle Grobman, o tânără din Statele Unite, a povestit pe rețelele sociale cum a fost pur și simplu <span>„hărțuită” într-un club de noapte </span>din capitala Spaniei de un bărbat care a pretins că joacă la Real Madrid, scrie <span>sport.es</span>. Individul, despre care este convinsă că a mințit-o în legătură cu ocupația sa, a încercat să o sărute pe gât împotriva voinței sale, provocându-i instant acesteia un gest de repulsie.</p>
<p>Grobman spune că recent fost într-un club cu prietenii ei, sperând să se distreze de mama focului. Totuși, ca din pământ, a apărut un tip și a tras-o din grupul de prieteni cu care se petrecea. Ulterior, acesta a strâns-o în brațe și a început să o sărute pe gât, lucru la care victima nu și-a dat acordul: „Nu-mi place. După ce i-am spus că nu, tipul chiar a încercat să se revină la mine!”.</p>
<p>„Bărbați din Madrid, am un joc distractiv pentru voi numit: nu încercați să sărutați gâtul unei fete într-un club și să spuneți „e în regulă, sunt spaniol, suntem artiști la sărut”. Și apoi încearcă să te păcălească să te gândești că ‘juci fotbal pentru Real Madrid’.</p>
<p>Nu-mi pasă dacă ești cel mai important jucător de la Real Madrid, nu poți să faci asta unei femei. În mod normal este un oraș ok și sunt fericită, dar asta mă enervează”, a spus tânăra, conform sursei citate.</p>
<h2><span>Mulți oameni nu îndrăznesc să raporteze cazurile de teamă să nu fie judecați</span></h2>
<p>Din păcate, <span>cazurile raportate de agresiune sexuală </span>în Spania au crescut în ultimii ani datorită conștientizării mai mari în rândul societății cu privire la a nu lăsa nicio situație să rămână nepedepsită. Cu toate acestea, există și mulți oameni care nu îndrăznesc să raporteze de teamă să nu fie judecați, ori le este rușine sau se simt ulterior în nesiguranță, mai scrie sursa menționată.</p>
<p>Danielle Grobman locuiește în Madrid de puțin peste doi ani și postează în mod regulat tot felul de conținut pe rețelele sale de socializare, arătând cum este viața ei în capitala Spaniei.</p>
<p>Datorită acestui fapt, ea a reușit să adune 33.000 de persoane în comunitatea ei pe Instagram, care au primit recent câteva informații foarte utile de la tânăra de peste Ocean.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Teodora Stoica, imagini fabuloase din Japonia. A fost la Kinkaku-Ji, templul acoperit cu foiță de aur</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/teodora-stoica-imagini-fabuloase-din-japonia-a-fost-la-kinkaku-ji-templul-acoperit-cu-foita-de-aur-20146840</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Teodora-Stoica-imagini-fabuloase-din-Japonia.-A-fost-la-Kinkaku-Ji-templul-acoperit-cu-foita-de-aur-1.png"/><br/><p>Teodora Stoica a fost la Kinkaku-Ji, templul acoperit cu foiță de aur, și a postat o serie de imagini fabuloase din Japonia.</p>
<p>Fiica oficialului de la FCSB a împărtășit cu urmăritorii săi de pe Instagram locurile pe care le-a vizitat.</p>
<h2><span>Cum s-a pozat Teodora Stoica în Japonia</span></h2>
<p><span>Teodora Stoica a călătorit în Asia</span> și a vizitat o mulțime de locuri. Tânăra a postat 17 poze din Japonia și a descris fiecare imagine în parte. Fiica oficialului de la FCSB a fost la Cascada Minoh, dar și la Kinkaku-Ji, templul acoperit cu foiță de aur.</p>
<p>„1 – Prima zi cu soare în Japonia. 2 – Kinkaku-ji (Golden Pavilion) – templu acoperit cu foiță de aur. Fun fact: în 1950, un călugăr i-a dat foc. A inspirat romanul Pavilionul de Aur de Yukio Mishima.</p>
<p>3 – More cherry blossoms – am prins full bloom pe toată perioada. 4 – @gyozataizo – un restaurant care merită un post separat.</p>
<p>5 – Fushimi Inari Taisha – porțile roșii (torii) care formează tunelurile de pe muntele Inari sunt donații pentru noroc &amp; succes.</p>
<p>Also, mulți cred că vulpile (kitsune) sunt zei, dar de fapt ele sunt doar mesagerii lui Inari, zeul orezului, prosperității și agriculturii.</p>
<p>6 – Kyoto – preferatul meu, fără dubii. 7 – Katsuo-ji (Templul Victoriei) – oamenii vin aici să se roage pentru succes în viață, afaceri, examene sau iubire.</p>
<p>8 – Templul e faimos pentru sutele (chiar mii) de păpuși Daruma – simboluri ale dorințelor și determinării. Sunt lăsate acolo când dorința se împlinește.</p>
<p>9 – Cascada Minoh – traseul e considerat purificator &amp; aducător de claritate. 10 – Unpopular opinion: mâncarea japoneză n-a fost pentru mine.</p>
<p>11- Osaka – haotic, agitat. 3 orașe, 3 lumi. 12 – Nara – Cerbii sunt considerați mesagerii zeilor și sunt protejați prin lege – se plimbă liber prin oraș, sunt peste tot și se înclină pentru biscuiți! (Am un video).</p>
<p>13 – Tōdai-ji – unul dintre cei mai mari Buddha din lume (15m). 14 – Fluffy matcha pancakes @panelcafe_kyoto – 1h20 de așteptare.</p>
<p>15 – Încă niște cherry blossoms, scuze. 16 – self-care mornings la @2050.coffeejp din Kyoto. 17 – Koumokuten – zeitate budistă, protector al clarității și discernământului. Încă procesez toată frumusețea”, a scris Teodora Stoica.</p>
<blockquote><p>Înainte de prima terapie, când au venit analizele, știam că un bolnav atiroidian, care are glanda teroidă extirpată, trebuie să aibă o tiroglobulină subunitară, 0,6, 0,4, ceva de genul ăsta. Și Teodora avea 315. Deci ea avea metastaze în tot corpul. Plămânii erau compromiși, avea metastaze în os. Pe mine, aia m-a dărâmat”, <span>a povestit Meme Stoica</span> despre momentul în care a aflat că fiica sa a fost diagnosticată cu cancer, la podcastul <span>SportCast cu Sile</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Milionarul din sport, distrus psihic după ce a aflat că el şi tatăl lui au cancer</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/milionarul-din-sport-distrus-psihic-dupa-ce-a-aflat-ca-el-si-tatal-lui-au-cancer-20146534</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Milionarul-din-sport-distrus-psihic-dupa-ce-a-aflat-ca-el-si-tatal-lui-au-cancer.jpg"/><br/><p>Fostul star din NBA Dwayne Wade a dezvăluit că este distrus psihic după ce a aflat că el și tatăl său au fost diagnosticați cu cancer. Milionarul din sport și-a deschis sufletul și a mărturisit prin ce trece.</p>
<p>Fostul baschetbalist al lui Miami Heat a fost diagnosticat cu o tumoare la rinichi, pe care a extirpat-o printr-o operație în decembrie 2023, iar tatăl său se confruntă cu cancerul de prostată.</p>
<h2><span>Milionarul și fostul star din baschet Dwayne Wade, distrus psihic după ce a aflat că el şi tatăl lui au cancer</span></h2>
<p>Dwayne Wade s-a retras din baschet în 2019, iar de atunci viața sa a luat o turnură dramatică. Milionarul din sport și fostul superstar al lui Miami Heat a căzut într-o depresie de când a aflat că el și tatăl său au primit un diagnostic crunt, cancer. Wade s-a confruntat cu o tumoare la un rinichi, pe care a reușit să o opereze în decembrie 2023, dar a rămas fără 40% din respectivul organ.</p>
<p>Părintele său luptă cu boala nemiloasă ce îi amenință prostata, iar în cadrul unui interviu a vorbit despre cât de greu este să treci prin ședințele de chimioterapie, mai ales că a asistat la ele și fiul său.</p>
<p>„Nu am de gând să vorbesc cu nimeni despre Dwyane, ăsta sunt eu. Dacă nu mă pot înțelege, cum mă voi aștepta ca altcineva să mă înțeleagă? Așa că încerc să-l țin acasă… Întotdeauna am încercat să-l motivez: «Fii mai bun decât mine». Chiar cred că, într-un fel, și-a luat propriul drum”, a spus Wade Sr, potrivit The Athletic.</p>
<p>„Sunt speriat. Începi să te gândești la toate… În familia mea, nu m-a văzut nimeni într-un moment de slăbiciune. Eu am fost întotdeauna cel puternic, campionul mondial care câștiga trofee. Asta e imaginea”, a spus fostul sportiv, potrivit <span>CNN</span>.</p>
<h2><span>Cine este Dwayne Wade</span></h2>
<p>Dwayne Wade a fost unul dintre cei mai buni baschetbaliști din ultimii ani. A fost de trei ori campion cu Miami Heat (2006, 2012 și 2013), a fost MVP-ul finalei NBA din 2006, a fost convocat de 13 ori în All-Star Game și a fost cel mai bun jucător la ediția din 2010 a meciului în care se înfruntă cei mai buni jucători din liga nord-americană de baschet.</p>
<p>La Miami a evoluat în două perioade, între 2003 și 2016 și în sezonul 2018-2019.</p>
<p>A mai trecut și pe Chicago Bulls și Cleveland Cavaliers. La gruparea din Florida, Wade a făcut parte dintr-un trident de senzație alături de Chris Bosh și un alt superstar din NBA, LeBron James.</p>
<p>După retragerea din activitate, a început să cocheteze cu ideea de patron și a preluat o parte din acțiunile celor de la Utah Jazz.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nadia Comăneci ia o rentă viageră de 3342 de euro, lunar, la cursul BNR, de la statul român</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/gimnastica/nadia-comaneci-ia-o-renta-viagera-de-3342-de-euro-lunar-la-cursul-bnr-de-la-statul-roman-20146636</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Nadia-Comaneci-ia-o-renta-viagera-de-3342-de-euro-lunar-la-cursul-BNR-de-la-statul-roman-1400x732.jpg"/><br/><p>Legendara gimnastă Nadia Comăneci primește de la statul român o rentă viageră lunară în valoare de 3342 de euro, la cursul BNR, pentru performanțele senzaționale obținute sub tricolor.</p>
<p>„Zeița de la Montreal” primește aceeași sumă pe care o primea și anul trecut, atunci când aceste sume au fost recalculate, dar sportiva de aur a României nu a beneficiat de vreo suplimentare.</p>
<h2><span>„Zeița de la Montreal” primește de la statul român o rentă viageră lunară în valoare de 3342 de euro</span></h2>
<p>Legendara gimnastă Nadia Comăneci este remunerată de statul român cu o rentă viageră lunară în valoare de 3342 de euro, pentru rezultatele excepționale obținute în cariera sa fabuloasă.</p>
<p>Cea poreclită <span>„Zeița de la Montreal” </span>are parte de aceeași bani pe care îi primea și în 2024, atunci când aceste sume au fost recalculate, dar sportiva de aur a României, ca și alți medaliați olimpici și mondiali, nu au beneficiat de vreo creștere, așa cum meritau pe deplin.</p>
<p>Pe site-ul Agenției Naționale pentru Sport au fost republicate pentru anul în curs rentele viagere încasate de cei care au scris istorie pentru România.</p>
<p>Printre numeroșii foști mari sportivi care sunt recompensați se numără și Nadia Comăneci. Însă, la fel ca în 2024, fosta mare gimnastă încasează și în 2025 suma de 16.635 de lei sub formă de rentă viageră.</p>
<p>Aceeași sumă de bani o primește și Sandra Izbașa, gimnastă retrasă în 2014, cea are în palmares două medalii olimpice, aur la sol (Beijing, 2008) și aur la sărituri (Londra, 2012), dar și cinci titluri europene şi un argint mondial. Aceasta lucrează în momentul de față ca antrenoare la Clubul Sportiv al Armatei Steaua.</p>
<p>16.000 de lei lunar ia și Marian Drăgulescu, cel mai bun gimnast român all-time. Acesta are în vitrina cu trofee 31 de medalii: trei medalii olimpice, zece medalii la Campionatele Mondiale și 18 medalii la Campionatele Europene.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20076232" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/01/Apare-filmul-despre-Nadia-Comaneci.-Cine-va-fi-regizorul-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/01/Apare-filmul-despre-Nadia-Comaneci.-Cine-va-fi-regizorul-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/01/Apare-filmul-despre-Nadia-Comaneci.-Cine-va-fi-regizorul-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/01/Apare-filmul-despre-Nadia-Comaneci.-Cine-va-fi-regizorul-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/01/Apare-filmul-despre-Nadia-Comaneci.-Cine-va-fi-regizorul-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Carieră de aur</span></h2>
<p>La vârsta de doar 14 ani, Nadia Comăneci a devenit <span>prima gimnastă din lume</span> care a obținut 10, nota maximă, la Jocurile Olimpice de la Montreal din anul 1976.</p>
<p>Se regăsește printre cele mai bune gimnaste din istorie și a fost inclusă, de către Laureus World Sports Academy, printre cele mai bune sportive ale secolului XX.</p>
<p>Jocurile Olimpice</p>
<ul>
<li>1976: 3 de aur (individual compus, paralele, bârnă), 1 de argint (echipa), 1 de bronz (sol)</li>
<li>1980: 2 de aur (bârnă, sol), 2 argint (individual compus, echipa)</li>
</ul>
<p>Campionatele Mondiale</p>
<ul>
<li>1978: 1 aur (bârnă), 2 de argint (echipa, sărituri)</li>
<li>1979: 1 aur (echipa)</li>
</ul>
<p>Campionatele Europene</p>
<ul>
<li>1975: 4 de aur (individual compus, paralele, bârnă, sărituri), 1 argint (sol)</li>
<li>1977: 2 de aur (individual compus, paralele), 1 argint (sărituri)</li>
<li>1979: 3 de aur (individual compus, sărituri, sol), 1 bronz (bârnă)</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
