<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Dacia face mutarea prin care mai câștigă un continent. Intră la prețul acesta cu Duster pe piața unde vrea să devină rapid regină</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/dacia-face-mutarea-prin-care-mai-castiga-un-continent-intra-la-pretul-acesta-cu-duster-pe-piata-unde-vrea-sa-devina-rapid-regina-20201763</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Dacia-face-mutarea-prin-care-mai-castiga-un-continent.-Intra-la-pretul-acesta-cu-Duster-pe-piata-unde-vrea-sa-devina-rapid-regina-1400x788.webp"/><br/><p>Dacia dă o nouă lovitură pe piața auto și ajunge cu Duster în îndepărtata Australia, model ce va fi comandat începând cu luna viitoare.</p>
<p>Cu un preț estimativ de 17.000 de euro, Dacia Duster a putea deveni rapid cel mai popular SUV și la Antipozi, după ce a cucerit piața europeană.</p>
<h2><span>Dacia, mutarea de senzație pe piața auto mondială. Duster 3 vrea să cucerească și Australia</span></h2>
<p>Producătorul auto Dacia dă o nouă lovitură pe piața de profil și ajunge cu Duster pe alt continent, tocmai în Australia, modelul urmând a fi comandat începând cu luna iulie, scrie <span>profit.ro</span>.</p>
<p><span>Cu un preț estimat la 30.000 de dolari australieni</span>, echivalent a 17.000 de euro, Dacia Duster 3 are toate șansele să ajungă rapid cel mai popular SUV și la Antipozi, după ce a cucerit piața de pe „Bătrânul Continent”.</p>
<p>Renault va prelua astfel importul și distribuția, sub siglă proprie, așa cum face în America de Sud și, de curând, în Turcia. Noul Duster va ajunge oficial la dealerii din Australia luna viitoare, toto atunci putând fi plasate și comenzile.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20182916" decoding="async" fetchpriority="high" height="943" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Dacia-Duster-1-1400x943.webp" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Dacia-Duster-1-1400x943.webp 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Dacia-Duster-1-768x517.webp 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Dacia-Duster-1-1536x1034.webp 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Dacia-Duster-1.webp 2000w" width="1400"/></p>
<h2><span>Australienii exultă. „Rivalizează cu crossovere precum Skoda Kamiq și Suzuki Vitara”</span></h2>
<p>Australienii abia așteaptă Duster 3, model care, spune presa auto de la Antipozi, <span>rivalizează cu alte SUV-uri similare</span>, de la competitori cunoscuți, ca Skoda Kamiq și Suzuki Vitara.</p>
<p>Directorul general al Renault Australia crede că, inițial, se va primi un număr limitat de mașini Dacia, și asta din cauza cererii mari din Europa, urmând ca, anul viitor, livrările să crească exponențial.</p>
<p>„Mașinile Dacia sunt la câteva săptămâni distanță de Australia. Duster, un SUV mic, similar ca dimensiuni cu un Subaru Crosstrek, este vândut în Europa sub marca românească low-cost Dacia, a Renault.</p>
<p>Mult așteptatul Duster 2025 nu urmează să intre în showroom-urile locale decât luna viitoare, dar probabil că acest lucru nu îi va împiedica pe locuitorii din Sydney să observe două vehicule de omologare care circulă prin oraș și regiunea înconjurătoare în următoarele săptămâni</p>
<p>Vândut în Europa sub marca Dacia, o marcă atentă la costuri a Renault, Duster, construit în România, este un SUV mic care rivalizează cu crossovere precum Skoda Kamiq și Suzuki Vitara”, scrie presa australiană.</p>
<p>„Cererea pentru acest vehicul în Europa este foarte mare, așa că Australia va primi o alocare inițială limitată, înainte ca livrările să crească anul viitor. Spre deosebire de multe alte vehicule din segmentul SUV-urilor mici, Duster are un nivel autentic de abilități off-road pentru cei care vor să scape din jungla urbană”, a declarat Glen Sealey, directorul general al Renault Australia.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce s-a întâmplat la prima competiție oficială de drift desfășurată integral pe timp de noapte. Cum s-a desemnat câștigătorul</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/ce-s-a-intamplat-la-prima-competitie-oficiala-de-drift-desfasurata-integral-pe-timp-de-noapte-cum-s-a-desemnat-castigatorul-20200885</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Ce-s-a-intamplat-la-prima-etapa-de-drift-desfasurata-integral-noaptea-1400x934.jpg"/><br/><p>La etapa a doua a Campionatului Național de Drift din România, desfășurată pe traseul de la Târgu Mureș, Claudiu Adam a demonstrat din nou că este unul dintre piloții de top ai scenei de drift românești. După o sesiune de calificări solidă, Claudiu s-a clasat pe locul cinci, pregătindu-se pentru battle-urile pline de adrenalină.</p>
<p>În Top 16, Claudiu a beneficiat de un by-run, calificându-se direct în Top 8, unde l-a întâlnit pe Edy Niță, un adversar redutabil. Cu o prestație solidă, Claudiu a trecut mai departe în Top 4, acolo unde a avut un duel spectaculos cu Naty Drift Girl. Cu un stil precis și foarte tehnic, Claudiu și-a adjudecat victoria și a avansat în finala mare a competiției.</p>
<h2><span>A fost nevoie de „One More Time” pentru a se desemna câștigătorul</span></h2>
<p>Finala a fost una de referință, în fața unui public numeros și entuziast. Adversarul său a fost nimeni altul decât Gabi Imre Jr., un alt nume mare din <span>driftul autohton</span>. Cei doi au oferit un battle electrizant, care a necesitat un „One More Time” pentru a decide câștigătorul. Deși Claudiu a arătat consistență în fiecare tură, în urma deliberării juriului, Gabi Imre Jr. a fost desemnat câștigătorul etapei.</p>
<p>Claudiu Adam mulțumește sponsorilor care îi sunt alături în acest sezon și echipei sale dedicate, formată din tatăl său, Valentin Droască, Piki, Cătălin Ioniță, Lucian Papa și Claudiu Pătrașcu, cei care contribuie esențial la fiecare succes. Cu această performanță, Claudiu își consolidează poziția în clasamentul general și promite să revină și mai puternic la următoarea etapă.</p>
<h2><span>„Prima competiție oficială de drift desfășurată complet în regim nocturn”</span></h2>
<p>„Într-o atmosferă electrizantă, în fața a mii de spectatori, Gabi Imre Jr, campionul național absolut en-titre, l-a învins în battle-ul final pe Claudiu Adam, campionul din 2022, după un duel intens și echilibrat, dar în care stilul precis și agresiv al câștigătorului a făcut diferența. Pe locul al treilea s-a clasat Roman Zelinsky, care a învins-o în finala mică pe Natalia Iocsak. Evenimentul organizat de RoDrift a marcat o premieră absolută în motorsportul românesc: prima competiție oficială de drift desfășurată complet în regim nocturn”, arată organizatorii.</p>
<p>70 de piloți din șase țări (România, Bulgaria, Ucraina, Ungaria, Republica Moldova și Norvegia) au fost la etapa a doua din sezonul 2025. Au fost nume ca Sorin Ene, Mikloș Laszlo, Cătălin Trifan, dar și <span>tinere speranțe ale driftului european</span>.</p>
<p>„Evenimentul de la Transilvania Motor Ring nu doar că a stabilit un nou standard pentru competițiile auto din România, dar a demonstrat că driftul poate fi un veritabil magnet de spectatori și o punte între sportul de performanță și spectacolul pur”, mai spun organizatorii.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Un nou podium în Formula 4 pentru David Cosma Cristofor în Italia! Românul impresionează în continuare la debutul în această serie. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/un-nou-podium-in-formula-4-pentru-david-cosma-cristofor-in-italia-romanul-impresioneaza-in-continuare-la-debutul-in-aceasta-serie-special-20202099</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/12-934x1400.jpeg"/><br/><p>Formula 1 se mută în weekend în Austria, pe circuitul Red Bull, iar cel mai bun pilot român de Formula 4, David Cosma Cristofor, mizează tot pe cei de la McLaren să câștige cursa.</p>
<p>David Cosma Cristofor este un tânăr pilot român de motorsport, născut pe 5 februarie 2009, originar din București, care și-a început cariera cu strălucire în karting și a făcut recent trecerea la Formula 4.</p>
<h2><span>David Cosma Cristofor își dă cu părerea despre Formula 1 din 2025</span></h2>
<p>2025 este un an crucial: continuă în F4 Middle East și participă în seria italiană F4 pentru a acumula experiență în monopost. De asememea, e foarte atent la ceea ce se întâmplă în Marele Circ.</p>
<p>„Au clar mașina cea mai bună cei de la McLaren. Vor merge tare și în weekend, sunt convins, dacă nu apar elemente neprevăzute. Apoi, cu Verstappen se vor bate la podium”, e de părere tânărul pilot.</p>
<p>„Oricât de bine s-a descurcat etapa trecută Kimi Antonelli, nu cred că mai poate bifa un nou rezultat ca ultimul, când a fost pe podium. Estimez că Piastri va rămâne lider pentru că e constant și are mașina cea mai bună”, completează David.</p>
<p>A treia etapă de Campionat Italian de Formula 4 a adus un nou rezultat notabil pentru puștiul roman, David Cosma Cristofor, elev la International School of Bucharest. Circuitul de la Monza a adunat 41 de piloți la start, iar cum dimensiunea a permis, organizatorii au stabilit ca formatul obișnuit de cursă să fie diferit de la etapa trecută, toți piloții participând acum la cele trei curse.</p>
<ul>
<li>El e românul care a impresionat în prima competiție de marcă din Formula 4! „Lecțiile lui Kimi Antonelli mi-au fost de mare folos”. SPECIAL</li>
</ul>
<h2><span>Își dorește să rămână în Top 10</span></h2>
<p>David a terminat toate cele 3 curse pe podium la categoria Rookie, clasament destinat piloților aflați la debut.</p>
<p>„Am făcut o cursă foarte bună pentru că a reușit să fiu în top 10 la general ceea ce pentru mine e remarcabil. Mi-aș dori ca și la finalul campionatului să fiu la general tot în primii 10. Locul 3 consecutiv la Rookie, în 3 curse diferite, mă motivează suplimentar pe viitor”, încheie David.</p>
<p>David Cosma Cristofor este elev la International School of Bucharest, reușind să țină echilibrul între școală și motorsport.</p>
<p>În 2021 a dominat clasa „Mini” la nivel mondial – în acel an a fost considerat „cel mai bun kartist din lume la categoria sa de vârstă”.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Rușii vor să detroneze Dacia cu noul SUV de la Lada. Cum arată „bijuteria” lui Putin</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/rusii-vor-sa-detroneze-dacia-cu-noul-suv-de-la-lada-cum-arata-bijuteria-lui-putin-20198929</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Rusii-vor-sa-detroneze-Dacia-cu-noul-SUV-de-la-Lada.-Cum-arata-„bijuteria-lui-Putin-1.jpg"/><br/><p>Rușii de la AvtoVAZ vor să dea lovitura celor de la Dacia cu Lada Azimut, primul SUV al producătorului auto din ultimele trei decenii.</p>
<p>Noul model lansat în patria lui Vladimir Putin, extrem de modern și inovativ, seamănă extrem de mult cu mărcile de la Dacia, Duster și Bigster.</p>
<h2><span>Rușii, lovitură pentru Dacia cu noul SUV de la Lada</span></h2>
<p>Producătorul auto rus AvtoVAZ vrea să dea o lovitură devastatoare omologilor de la Dacia cu modelul Lada Azimut, primul SUV al producătorului auto din ultimele trei decenii, atunci când, la mijlocul anilor 90 se lansa Lada Niva 2132, versiunea lungă a modelului original Lada Niva, apărut în 1977, scrie <span>piataauto.md</span>.</p>
<p>Noul model lansat în Rusia, modern și inovativ, <span>seamănă extrem de mult cu mărcile de la Dacia</span>, Duster și Bigster.</p>
<p>Cei de la Lada nu au transmis sigur ce dimensiuni va avea noul SUV, versiunea apărută fiind cea de pre-producție, urmând ca atunci când va începe producția de serie, peste un an cu aproximație, modelul să sufere câteva modificări.</p>
<p>Potrivit celor de la AvtoVAZ, platforma de bază e cea de pe Lada Vesta, modificată şi modernizată serios. Suspensia spate a lui Azimut e diferită, designul exterior are o linie înaltă a capotei, jantele sunt de 18 inchi, plafon panoramic, geamuri duble pe faţă, pentru o izolare fonică și mai bună, iar garda la sol este una extrem de generoasă, de 208 mm.</p>
<p>Interiorul contrastează la prima vedere cu exteriorul, deoarece are probleme de poziţionare a unor elemente esențiale, care ar putea fi remediate până la startul producerii mașinilor de serie. Cadranele de bord sunt digitale, iar sistemul multimedia va fi unul în întregime rusesc, cu asistent virtual denumit GigaChat.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20198936" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/profimedia-1012653798.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/profimedia-1012653798.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/profimedia-1012653798-768x512.jpg 768w" width="1400"/></p>
<h2><span>Gama de motorizări și estimări de prețuri</span></h2>
<p>Noul Lada Azimut va dispune şi de un model cu o cutie automată. Gama de motorizări din start va cuprinde două propulsoare pe benzină, de 1,6 litri cu 120 CP şi de 1,8 litri cu 132 CP. Cutiile de viteze disponibile sunt una manuală în 6 trepte şi una automată CVT. Un mare inconvenient este legat de faptul că, la toate modelele tracţiunea este doar pe puntea faţă, fără un sistem integral 4×4.</p>
<p>Pe viitor va exista și un motor turbo, de 150 CP, cuplat cu o cutie automată clasică, cu convertor de cuplu.</p>
<p>AvtoVAZ nu a anunțat deocamdată <span>prețurile noilor modele</span>, și asta deoarece producția în sine va începe abia peste un an. Cert este că acesta va fi cel mai scump din gama Lada, estimările pornesc undeva de la 29.000-32.000 de dolari.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Se anunță o luptă intensă în Harghita Challenge. Cășuneanu: „E un traseu de mare viteză”. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/se-anunta-o-lupta-intensa-in-harghita-challenge-casuneanu-e-un-traseu-de-mare-viteza-special-20194587</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Se-anunta-o-lupta-intensa-in-Harghita-Challenge.-Casuneanu-„E-un-traseu-de-mare-viteza-1400x933.jpeg"/><br/><p>Campionatul Național de Viteză în Coastă a ajuns în acest weekend în Harghita, iar a treia etapă a sezonului are loc în Harghita Băi, acolo unde aproape 80 de piloți sunt gata de start.</p>
<p>Lupta pentru supremație este mai intensă ca niciodată, iar<span> Costel Cășuneanu este nerăbdător să își facă debutul pe acest traseu</span>.</p>
<h2><span>Harghita Challenge, un traseu de mare spectacol </span></h2>
<p>După două etape organizate la Râșnov și Rânca, campionatul se mută într-o nouă stațiune montană, la peste 1.300 de metri altitudine, în Harghita Băi. Este pentru prima oară când cursa de aici este în divizia principală a vitezei în coastă, astfel că participare este una numeroasă.</p>
<p>Pentru liderul Categoriei I din acest sezon, Costel Cășuneanu, este debutul în Harghita, iar în ultimele două zile a făcut recunoașterile traseului lung de 3,6 kilometri.</p>
<p>„E un traseu de mare viteză, e nevoie e o atenție sporită de la început și până după ce treci linia de finiș. Sigur că piloților de monposturi le va plăcea maxim. Va fi o cursă interesantă, trebuie să vedem și cum va evolua vremea”, a declarat pilotul de la Impuls Leasing Rally Team.</p>
<p>Acesta e conștient că are un handicap în fața rivalilor săi din lupta pentru titlu la Categoria I. „Eu sunt la debut, iar ceilalți deja au fost în mai multe rânduri aici, așa că va fi puțin mai greu, dar suntem aici să ne bucurăm de motorsport”, a adăugat cel care în 2019 devenea campion absolut la super rally.</p>
<ul>
<li>Costel Cășuneanu a relansat lupta pentru titlu în super rally!</li>
</ul>
<h2><span>Cum arată clasamentul înainte de cursele din weekend</span></h2>
<p>După primele două etape, Cășuneanu este pe primul loc la Categoria I, cea dedicată turismelor. Cu un model Skoda Fabia RX, acesta are 43 de puncte, în timp ce pe 2 se află Radu Benea și Horațiu Ionescu Cristea, ambii cu câte 30.</p>
<p>Harghita Challenge va debuta sâmbătă cu manșele de antrenamente oficiale, iar duminică de la ora 13:30 sunt programate cele două manșe de concurs care vor decide câștigătorii etapei la cele trei categorii (monoposturi, turisme și electrice).</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
