<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Gigi Becali s-a ținut de cuvânt. L-a trimis pe Politic la un renumit podolog şi i-a rezolvat problemele musculare</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/gigi-becali-s-a-tinut-de-cuvant-l-a-trimis-pe-politic-la-un-renumit-podolog-si-i-a-rezolvat-problemele-musculare-20210711</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gigi-Becali-s-a-tinut-de-cuvant.-L-a-trimis-pe-Politic-la-un-renumit-podolog-si-i-a-rezolvat-problemele-musculare.webp"/><br/><p>Au ieșit la iveală noi detalii despre medicul olandez la care Gigi Becali (67 de ani) a apelat pentru a-i rezolva problemele musculare lui Dennis Politic (25).</p>
<p>Vizita fotbalistului la cabinet s-a produs chiar în timpul cantonamentului de vară pe care campioana României l-a avut în Olanda.</p>
<h2><span>Jurgen Nijenhuis, angajat la PSV Eindhoven, este medicul care l-a pus pe picioare pe Dennis Politic</span></h2>
<p>Imediat după ce l-a transferat de la rivala Dinamo București, pentru 1.000.000 de euro plus Alexandru Musi (20 de ani), Gigi Becali a anunțat că îl va trimite pe Dennis Politic la un specialist pentru a preveni multiplele accidentări musculare cu care s-a confruntat fotbalistul în sezonul 2024-2025.</p>
<p>Iar cu ocazia cantonamentului de pregătire din Olanda, <span>Gigi Becali a găsit medicul potrivit pentru Dennis Politic</span> și s-au luat măsuri: „Face redirecționarea la mușchi. L-au dus în Olanda”, a punctat patronul FCSB.</p>
<p>Chiar dacă mai are de tras până va atinge ritmul coechipierilor, <span>Dennis Politic a transmis deja că se simte bine</span> și este gata să își exploateze potențialul la maxim cu ocazia stagiunii 2025-2026.</p>
<p>Între timp, cei de la <span>Golazo.ro</span> au prezentat și câteva detalii din spatele analizelor la care a fost supus jucătorul. Aparent, medicul la care a apelat Gigi Becali este Jurgen Nijenhuis, un renumit pedolog care e angajat în cadrul clubului PSV Eindhoven.</p>
<p>Faimos la nivelul întregului continent, după cum informează sursa citată, Nijenhuis și-a dat seama imediat de unde provine problema lui Dennis Politic și i-a recomandat să poarte talonete ortopedice realizate special pentru el.</p>
<p>Din cauza diferențelor musculare pe care le-a înregistrat la picioare, Dennis Politic alerga și călca defectos în timpul partidelor de fotbal, iar aceste detalii i-au suprasolicitat anumite părți ale mușchilor, motiv pentru care au apărut și multiplele leziuni, patru la număr doar în sezonul trecut.</p>
<p>Acum, talonetele ortopedice care i-au fost recomandate îl vor ajuta pe Dennis Politic să alerge corespunzător și să nu mai pună o presiune suplimentară pe categoriile de mușchi expuse.</p>
<p>Rămâne de văzut cum vor evolua lucrurile pe parcursul stagiunii, care se anunță a fi una încărcată pentru campioana României, însă optimismul plutește în tabăra FCSB.</p>
<h2><span>Politic a marcat deja un gol pentru FCSB</span></h2>
<p><span>Dennis Politic a marcat primul gol pentru FCSB</span> cu ocazia unui meci amical disputat cu Utrecht, pe care roș-albaștrii l-au câștigat cu scorul de 3-1.</p>
<p>Fotbalistul transferat de la Dinamo este așteptat acum să facă impresie cu ocazia primei partide oficiale, programată sâmbătă, 5 iulie 2025, de la ora 20:00, pe Stadionul Steaua din Ghencea. FCSB o va întâlni pe CFR Cluj în lupta pentru primul trofeu al sezonului, Supercupa României, iar Gigi Becali a anunțat că va fi cu ochii pe Politic:</p>
<blockquote><p>Mă interesează să-l văd pe Politic, mă interesează să-l văd pe Lixandru, vreau să-l văd pe Alibec, pe Olaru”, Gigi Becali, la postul de televiziune Digi Sport.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce transfer pentru Valentin Mihăilă. Vestea surprinzătoare din Italia</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/ce-transfer-pentru-valentin-mihaila-vestea-surprinzatoare-din-italia-20209898</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ce-transfer-pentru-Valentin-Mihaila.-Vestea-surprinzatoare-din-Italia-scaled-e1751615914104-1400x821.jpg"/><br/><p>Valentin Mihăilă (25 de ani) este pe punctul de a prinde un transfer în fereastra de mercato de vară, după cum a aflat presa din Italia.</p>
<p>Talentatul internațional român se va despărți de Parma la fix 5 ani distanță de la momentul achiziționării sale de la Universitatea Craiova, care a constat într-o taxă de 9.100.000 de euro.</p>
<h2><span>Valentin Mihăilă pleacă de la Parma, dar rămâne în Serie A. Negocierile pentru transfer sunt avansate</span></h2>
<p>În ultimele săptămâni s-a scris tot mai frecvent despre potențiala <span>plecare a lui Dennis Man de la Parma</span>, dar se pare că Valentin Mihăilă va fi primul român care se va despărți de gruparea din Emilia-Romagna.</p>
<p>Nici această veste nu este tocmai surprinzătoare, având în vedere că <span>Giovanni Becali i-a anunțat plecarea lui Valentin Mihăilă</span> încă de la începutul lunii iunie.</p>
<p>Totuși, jurnaliștii Italia au intrat în posesia unor informații proaspete, potrivit cărora Mihăilă este aproape de a bate palma cu Lecce. Conform Parma Live, care citează detalii prezentate în emisiunea televizată Sky „Calciomercato-L’Originale”, de renumitul jurnalist Gianluca Di Marzio, Lecce îl dorește pe internaționalul român și s-ar afla în negocieri avansate cu Parma.</p>
<blockquote><p>Lecce este puternic interesată de Mihăilă. Românul nu mai face parte din planurile Parmei”, titrează <span>Parma Live</span>.</p></blockquote>
<p>În continuare, sursa citată prezintă imaginea de ansamblu:</p>
<blockquote><p>Gianluca Di Marzio a dezvăluit că Lecce a început, în ultimele ore, negocierile pentru atacantul Valentin Mihăilă. Noul antrenor al echipei din Salento, Eusebio Di Francesco, și-a exprimat aprecierea pentru jucătorul român și a transmis că susține achiziția acestuia. Parma nu îl consideră esențial și este gata să renunțe la el”, se arată pe Parma Live.</p></blockquote>
<h2><span>Transferul îi poate salva cariera lui Mihăilă</span></h2>
<p>Transferul vine ca o gură de aer proaspăt pentru Valentin Mihăilă, care în sezonul 2024-2025 a traversat o formă groaznică și nu a izbutit să înscrie nici măcar un gol. Precis, în cele 22 de meciuri bifate în toate competițiile pentru Parma, el a contribuit cu doar 3 pase decisive.</p>
<p>În stagiunea precedentă, Lecce a terminat pe 17, primul loc de deasupra liniei roșii, cu 34 de puncte. Imediat deasupra s-a situat Parma, cu 36 de puncte.</p>
<p>Partea bună pentru Valentin Mihăilă este că la Lecce va da peste o comunitate și mai mare de români. Din anturajul primei echipe face parte deja atacantul Rareș Burnete, internațional U21, în timp ce la Lecce Primavera impresionează Jason Kodor, Vlad Rafailă și Raul Stanciu.</p>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, cota de piață a lui Valentin Mihăilă este de 3.000.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A fost la EURO, dar nu a trecut peste acest regret. Darius Olaru a dezvăluit ce își dorește</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/a-fost-la-euro-dar-nu-a-trecut-peste-acest-regret-darius-olaru-a-dezvaluit-ce-isi-doreste-20210571</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/A-fost-la-EURO-dar-nu-a-trecut-peste-acest-regret.-Darius-Olaru-a-dezvaluit-ce-isi-doreste-1400x1050.jpg"/><br/><p>În vara lui 2024, Darius Olaru (27 de ani) a fost în Germania pentru a lua parte la EURO alături de naționala României.</p>
<p>Căpitanul FCSB a ratat astfel ocazia de a juca în Supercupa României din debutul sezonului trecut, pe care roș-albaștrii au câștigat-o în fața Corvinului Hunedoara, 3-0.</p>
<h2><span>Darius Olaru vrea un triumf în Supercupa României cu FCSB!</span></h2>
<p>Sâmbătă, 5 iulie 2025, de la ora 20:00, pe stadionul Ghencea<span> este programată Supercupa României, dispută care le va așeza față în față pe FCSB, campioana en-titre, și CFR Cluj, deținătoarea Cupei din sezonul precedent</span>.</p>
<p>Înaintea confruntării, Darius Olaru a transmis că este foarte nerăbdător să intre pe gazon, deoarece vrea să celebreze câștigarea unui nou trofeu alături de coechipierii săi. FCSB a triumfat în Cupa României și în 2024, însă atunci <span>Olaru nu a jucat</span> și nici nu a fost în vestiar pentru petrecerea de după meciul cu Corvinul. Mijlocașul doar ce revenise de la echipa națională, alături de care fusese prezent la EURO 2024.</p>
<blockquote><p>Normal, aștept cu nerăbdare, au trecut deja destul de multe luni de când nu am mai jucat. Dar cel mai important pentru mine, cât și pentru echipă, este trofeul pus în joc. Știm că ne așteaptă un meci dificil și sper ca la final să ne bucurăm împreună. Supercupa este un trofeu important, atât pentru mine, cât și pentru echipă. Se adaugă în palmares. Este foarte important să începem cu bine. Cum am spus, este un trofeu pus în joc și aș vrea ca în fiecare an să joc primul meci al sezonului cu un trofeu pe masă. Din păcate, anul trecut nu am fost alături de băieți în vestiar înainte de Supercupă, fiindcă am fost la EURO și am ajuns fix cu o zi înainte de meci”, a declarat Darius Olaru, la conferința de presă premergătoare Supercupei.</p></blockquote>
<p>Darius Olaru a jucat un singur meci la EURO 2024. În a doua dispută din faza grupelor, cu Belgia, a fost aruncat în luptă în ultima jumătate de oră.</p>
<h2><span>„Merităm să fim supercampioni”</span></h2>
<p>În continuare, Darius Olaru a vorbit și despre atmosfera care plutește în vestiar înainte de meciul cu CFR Cluj și s-a arătat foarte optimist.</p>
<blockquote><p>Eu îmi doresc foarte mult, îi simt la fel de motivați și pe băieții mei și știm că este o oportunitate bună pentru noi să începem sezonul cu un trofeu, iar asta ne motivează să câștigăm mâine. Trebuie să o luăm de la capăt mâine. Trebuie să începem cu brio și să demonstrăm că merităm să fim supercampioni!”, a completat Darius Olaru.</p></blockquote>
<p>Pe 17 mai 2025, Darius Olaru a jucat 7 minute în finalul duelului FCSB – Universitatea Craiova 1-0, din penultima etapă a play-off-ului. Anterior acestui meci, Olaru a bifat ultimul joc oficial în decembrie 2024.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Titularul lui Mircea Lucescu, prezentat la noua echipă. A ales banii chinezilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/titularul-lui-mircea-lucescu-prezentat-la-noua-echipa-a-ales-banii-chinezilor-20210168</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Titularul-lui-Mircea-Lucescu-prezentat-la-noua-echipa.-A-ales-banii-chinezilor-scaled-e1751640638677-1400x848.jpg"/><br/><p>Un titular incontestabil al naționalei lui Mircea Lucescu a schimbat echipa. Andrei Burcă a plecat din Emiratele Arabe Unite, dar rămâne pe continentul asiatic, alegând să semneze cu Yunnan Yukun, o formație de primă ligă chineză.</p>
<p>În vârstă de 32 de ani, Andrei Burcă era aproape de a reveni la CFR Cluj, dar a obținut un contract mult mai satisfăcător financiar. Fotbalistul a fost prezentat oficial de o echipă din prima ligă chineză, Yunnan Yukun, după ce a plecat de la Baniyas, din EAU.</p>
<h2><span>Andrei Burcă, prezentat oficial în China</span></h2>
<p>Internaționalul român va încasa un salariu uriaș în China, de aproape un milion de euro, notează <span>Fanatik</span>. Andrei Burcă urmează să aibă un <span>coleg român, pe Alexandru Ioniță II</span>, fostul fotbalist al celor de la Rapid București. Cei doi au mai jucat împreună la CFR Cluj, în perioada 2019-2021.</p>
<p>„Bine ai venit, Andrei Burcă! Haide să luptăm împreună pentru Yunnan. Suntem convinși că venirea lui Burcă va crește semnificativ nivelul general al echipei noastre”, a anunțat echipa din China pe Weibo, o rețea de socializare populară în țară.</p>
<p>Conform sursei de mai sus, fotbalistul a efectuat vizita medicală în urmă cu aproape o lună. Cotat la 2.500.000 de euro de portalul de specialitate Transfermarkt, va deveni cel mai valoros jucător al echipei.</p>
<h2><span>Andrei Burcă, promisiune pentru Nelu Varga că se întoarce la CFR Cluj</span></h2>
<p><span>Andrei Burcă i-ar fi făcut o promisiune lui Nelu Varga</span>, patronul de la CFR Cluj, că se va întoarce, dar cu o singură condiție. În cazul în care nu și-ar fi găsit un contract de peste 1.000.000 de euro, fotbalistul ar fi făcut cale întoarsă spre România.</p>
<p>Totodată, el i-a transmis rivalului lui Gigi Becali că nu va lua în calcul să semneze cu nicio altă echipă de Superliga, dacă ar fi intrat pe fir FCSB sau Universitatea Craiova. Salariul pe care l-ar fi încasat ar fi fost doar un sfert din contractul de la chinezi, 250.000 de euro.</p>
<p>Nelu Varga l-ar fi dorit pe fundașul central pentru a putea contribui la intrarea în grupele unei competiții europene, CFR Cluj fiind angrenată în preliminariile UEFA Europa League. Un principal avantaj ar fi fost Dan Petrescu, cu care Andrei Burcă a colaborat foarte bine în Gruia.</p>
<p>Pentru CFR Cluj, Andrei Burcă a strâns un total de 163 de partide, în care a punctat de 7 ori și a oferit 3 pase decisive. Alături de ardeleni, internaționalul a câștigat multiple trofee, și anume trei titluri de campion al Superligii și o Supercupă a României.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Milionarul a recunoscut că și-a înșelat soția: „Femeile sunt singurul meu viciu”. De ce tentația e prea mare</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-a-recunoscut-ca-si-a-inselat-sotia-femeile-sunt-singurul-meu-viciu-de-ce-tentatia-e-prea-mare-20210018</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Milionarul-a-recunoscut-ca-si-a-inselat-sotia-„Femeile-sunt-singurul-meu-viciu.-De-ce-tentatia-e-prea-mare-1400x800.jpg"/><br/><p>Marian Aliuță (47 de ani), milionarul trecut prin Ucraina, Coreea de Sud, China, Grecia și Azerbaidjan în cariera de fotbalist, a recunoscut că și-a înșelat soția.</p>
<p>De altfel, în momentul în care a fost întrebat despre vicii, fostul mijlocaș ofensiv a precizat din start că singura sa slăbiciune au fost femeile.</p>
<h2><span>Ce a mărturisit milionarul Marian Aliuță despre momentele în care a călcat strâmb față de soția sa</span></h2>
<p>Marian Aliuță a fost crescut în curtea clubului Steaua București, iar în primii ani ai carierei a mai trecut pe la FCM Târgoviște, Gloria Bistrița și Farul Constanța.</p>
<p>Ulterior, în 1998 a plecat pentru prima oară în afara granițelor, însă nu departe, ci la Tiraspol, unde a semnat cu FC Sheriff.</p>
<p>Le-a mai bifat apoi pe Șahtior și Metalurg, din Ucraina, pe Jeonnam Dragons, din Coreea de Sud, Changchun Yatai, din China, Iraklis, din Grecia și Neftchi Baku, din Azerbaidjan.</p>
<p>Toate aceste experiențe bifate departe de România i-au permis lui Marian Aliuță să strângă o avere. Însă, banii au venit la pachet și cu o tentație, iar fostul internațional nu s-a ferit să recunoască faptul că și-a înșelat soția:</p>
<blockquote><p>(n.r. – Ce vicii ai mai avut, în afară de femei?) Atât, doar femeile! Nu beau, nu pierd nopțile, altceva n-am avut … Nici cu jocuri, cu cazinouri, nopție pierdute, cluburi, nu! Știi cum e? Asta e boala fotbalistului. Bine, dacă ne gândim, toți bărbații fac lucrul ăsta, dar pe fotbaliști faptul că sunt cunoscuți, că au o situație financiară bună, o mașină bună, ești slim, arăți foarte bine, ai impresia că ți se cuvine și că poți să faci orice. Și femeile vin aproape de fotbaliști pentru că aici sunt cei mai mulți bani. Văd o scăpare prin a lua un fotbalist. Eu m-am însurat devreme și am plecat cu soția mea de mic. N-am avut problema asta de divorț sau … Eu am plecat de jos, am construit împreună. Am căzut împreună și ne-am ridicat împreună”, a declarat Marian Aliuță pentru <span>Golazo</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Cu ce se ocupă Aliuță în prezent</span></h2>
<p>Din România, pe lângă echipele menționate mai sus, Marian Aliuță le-a mai reprezentat pe FCSB, Rapid, Poli Timișoara și FC Vaslui. La nivelul naționalei mari a României, fostul mijlocaș ofensiv a izbutit să adune doar 5 apariții.</p>
<p>După retragerea din cariera de fotbalist, <span>Marian Aliuță s-a transformat într-un adevărat propovăduitor al creștinismului</span> și chiar s-a rebotezat. Astfel, obiceiurile menționate mai sus au rămas în trecut.</p>
<p>Tot <span>după ce s-a lăsat de fotbal, Marian Aliuță a devenit dezvoltator imobiliar</span>, din dorința de a-și consolida veniturile.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
