<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cu ce se ocupau „Ciungul”, Vasile „Banditul” și „Veselie”, rivalii lui Giovanni Becali pe străzile din București: „Te mâncau”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/cu-ce-se-ocupau-ciungul-vasile-banditul-si-veselie-rivalii-lui-giovanni-becali-pe-strazile-din-bucuresti-te-mancau-20207222</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cu-ce-se-ocupau-„Ciungul-Vasile-„Banditul-si-„Veselie-rivalii-lui-Giovanni-Becali-pe-strazile-din-Bucuresti-„Te-mancau-e1751364911261.jpeg"/><br/><p>Florin Gătejeanu (79 de ani), fost membru în comisiile FRF și LPF, a dat la o parte „aura” de bișnițar lui Giovanni Becali (72 de ani) pe care acesta și-a creat-o și a dezvăluit cu ce se ocupau rivalii impresarului, în anii dinainte de 1989.</p>
<p>Giovanni Becali era cunoscut ca fiind cel mai influent personaj din fotbalul românesc, impresar pentru mulți dintre fotbaliștii „Generației de Aur”, iar în jurul său, de-a lungil timpului, au fost spuse o mulțime de povești, mai mult sau mai puțin reale.</p>
<p>Florin Gătejeanu (Pățanu) a vorbit despre impresarul Giovanni Becali, pe care îl cunoaște încă din vremea când era în „ilegalitate”.</p>
<h2><span>„Te mâncau!”, mărturie despre „Ciungul”,„Banditul” și „Veselie”, rivalii lui Giovanni Becali pe străzile Bucureștiului </span></h2>
<p><span>Gătejeanu a făcut noi dezvăluiri interesante cu privire la Giovanni Becali</span>, din perioada în care acesta făcea bișniță pe străzile din București, însă nu așa cum de multe ori s-a lăudat de-a lungul timpului, căci nu era loc de adevărații „bișnițari”, cei care vindeau bilete la cinematograf – o activitate frecventă în anii din comunism, când greu se găseau bilete la filmele care veneau în oraș.</p>
<p>„(n.r. Pe Giovanni de când îl cunoști?) Din ilegalitate! De când era prin oraș… El se laudă aiurea că a vândut bilete. N-a vândut! El n-a fost bișnițar de genul ăsta. El a fost bișnițar de altă natură. Jucase puțin fotbal și schimba valută. Dădea la foștii jucători. Mai schimba la străini. La Patria era «Ciungul», la Bulevard era Gicu «Banditul» și «Veselie» la Luceafărul. Păi, te mâncau! Știam cu ce se ocupă și tot ce fac, iar Giovanni nu făcea prostii d-astea.</p>
<p>Păi, eu l-am prins și pe «Albanezul», pe Dan Alban, Dumnezeu să-l ierte! Ăștia erau adevărați impresari! Ăștia de acum iau banii direct. Înainte, Giovanni și cu «Albanezul» le găseau casă, le găseau femeie de serviciu, se duceau la președinte și puneau întrebări.</p>
<p>Giovanni a vrut să mă facă milionar și n-am vrut! «Pațane, tot ce găsești teren la zece kilometri de București, ia-l! Du-te la soră-mea, luați amândoi și mă descurc eu». Mi-era că dau chix…. Acum eram milionar!”, a declarat Florin Gătejeanu, pentru <span>GSP</span>.</p>
<h2><span>Giovanni Becali, impresarul cu zeci de fotbaliști în portofoliu</span></h2>
<p>Givanni Becali și-a început afacerea cu impresarierea fotbaliștilor înainte de Revoluție, iar în 1988 a realizat primul transfer, unul internațional, al lui Nasko Sirakov de la Levski Sofia la Real Zaragoza. Consacrarea în acest domeniu a venit însă cu ajutorul echipei naționale a României, după ce a fost prezent la o acțiune a „tricolorilor”, la San Marino, iar printre primii impresariați au fost Gică Hagi și Gică Popescu.</p>
<p>Cel mai valoros jucător pe care îl deține în portofoliu Giovanni Becali în prezent este <span>portarul FCSB, Ștefan Târnovanu</span>, cu o valoare de piață de 5 milioane de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Aryna Sabalenka nu s-a ferit să-i facă aceste complimente adversarei: „E foarte frumoasă. E singurul lucru pe care îl știu despre ea”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/aryna-sabalenka-nu-s-a-ferit-sa-i-faca-aceste-complimente-adversarei-e-foarte-frumoasa-e-singurul-lucru-pe-care-il-stiu-despre-ea-20206392</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Aryna-Sabalenka-nu-s-a-ferit-sa-i-faca-aceste-complimente-adversarei-„E-foarte-frumoasa.-E-singurul-lucru-pe-care-il-stiu-despre-ea.jpg"/><br/><p>Aryna Sabalenka, liderul mondial al tenisului feminin, nu s-a ferit să o complimenteze pe adversara sa din turul inaugural al turnuleui de Grand Slam de la Wimbledon, despre care spune că ar putea participa fără ezitare la un concurs de frumusețe, pe care să îl și câștige detașat.</p>
<p>Pentru <span>Aryna Sabalenka (27 de ani), finalista de la Roland Garros</span>, și Carson Branstine (Canada, 24 de ani, locul 194 WTA) a fost prima confruntare directă în circuit, încheiată cu victoria jucătoarei din Belarus, scor 6-1, 7-5, în numai 74 de minute de joc.</p>
<ul>
<li>Campioana en-titre de la Wimbledon este Barbora Krejcikova (Cehia), iar în primul tur o va întâlni pe Alexandra Eala (Filipine).</li>
</ul>
<h2><span>Sabalenka: </span><span>„E foarte frumoasă. E singurul lucru pe care îl știu despre ea”</span></h2>
<p>Aryna Sabalenka a revenit la Wimbledon, după ce în 2024 a fost nevoită să se retragă din cauza unei accidentări la umăr. La ediția din acest an a întâlnit în turul inaugural o jucătoare care a făcut legea în calificări, despre care a spus, în conferința de presă dinaintea turneului, chiar după tragerea la sorți, că este extraordinar de frumoasă.</p>
<p>„Știu că e super drăguță. Zilele trecute am deschis rețele sociale și ea dădea un interviu, tocmai se calificase pe tabloul principal de la Wimbledon. M-am gândit: «Dumnezeule, fata asta e foarte frumoasă!». E singurul lucru pe care îl știu despre ea.</p>
<p>O să las în seama echipei mele pregătirea partidei și cu siguranță o să-i urmărim meciurile și voi ști ce trebuie să fac contra ei. Voi vorbi despre tactici și tot ce e necesar să știu despre Carson cu echipa mea. Momentan, tot ce știu e că e foarte frumoasă”, a declarat Aryna Sabalenka în conferința de presă menționată, scrie <span>MundoDeportivo</span></p>
<p>Carson Branstine s-a impus în calificări în fața franțuzoaicei Lois Boisson, care a făcut senzație la Roland Garros (a ajuns până în semifinale), a <span>Biancăi Andreescu (campioana de la US Open în 2019)</span> și a Ralucăi Șerban, care reprezintă Cipru. În primul tur de pe tabloul principal, lucrurile au stat cu totul altfel, iar experiența liderului mondial, triplă campioană de Grand Slam, și-a spus cuvântul.</p>
<p>Branstine este născută în SUA, a fost campioană universitară NCAA cu Texas A&amp;M, iar în acest sezon a fost finalistă la WTA 125 de la Cancun. Brastine s-a făcut remarcată în afara tenisului înainte de parcursul bun pe care l-a avut în preliminariile de la Wimbledon, iar acest lucru se datorează faptului că este un model profesionist, De altfel, succesul pe care îl are domeniul modellngului este cel care îi permite să își susțină cariera sportivă.</p>
<p>„Îmi place să fiu în fața unei camere în timpul unei ședințe foto. E distractiv, iubesc moda. Acesta a fost unul dintre motivele pentru care mi-am permis multe dintre călătoriile mele. Am vrut ca totul să depindă de mine și să nu le cer nimic părinților mei”, a declarat Brastine într-un interviu acordat <span>ClayTennis</span>.</p>
<p>Pentru prezența în primul tur al tabloului principal, Carson Branstine a primit 10 puncte WTA și un cec în valoare de 66.000 de lire sterline, în timp ce Aryna Sabalenka și-a asigurat 70 de puncte WTA și un cec de 99.000 de lire sterline.</p>
<h2><span>Aryna Sabalenka, a șasea oară pe iarba londoneză</span></h2>
<p>Pentru liderul mondial, ediția din acest an la Wimbledon este a șasea din cariera sa. Debutul pe iarba lonodneză și l-a făcut în 2017,  pe când ocupa locul 136 WTA. A intrat pe tabloul de calificări, iar pe cel principal s-a oprit în turul al doilea, fiind invinsă de Carina Witthoeft (Germania).</p>
<p>În 2018, aflată pe locul 32 WTA, Sabalenka a intrat direct pe tabloul principal, dar a pierdut din primul tur, în fața româncei Mihaela Buzărnescu. În 2021 și 2023 a avut cele mai bune performanțe la Wimbledon, ajungând până în faza semifinalelor, pe care le-a pierdut în fața Karolinei Pliskova, respectiv Ons Jabeur.</p>
<p>Aryna Sabalenka are în palmares trei trofee de Grand Slam, la simplu, la Australian Open (2023 și 2024), respectiv US Open în 2024. De asemenea, Sabalenka are și două titluri majore în proba de dublu, la US Open (2019) și la Australian Open (2021), ambele alături de belgianca Elise Mertens.</p>
<p>Jucătoarea din Belarus a fost finalistă la US Open (2023), Australian Open (2025) și Roland Garros (2025).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Bogdan Stelea, gest copleşitor: „Aruncată ieri în gunoi, astăzi este lângă inima mea”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/bogdan-stelea-gest-coplesitor-aruncata-ieri-in-gunoi-astazi-este-langa-inima-mea-20207264</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Bogdan-Stelea-gest-coplesitor-„Aruncata-ieri-in-gunoi-astazi-este-langa-inima-mea.jpg"/><br/><p>Bogdan Stelea (57 de ani), fost mare portar al echipei naționale, component al „Generației de Aur”, a realizat o postare emoționantă pe rețelele de socializare.</p>
<p>„Arnold” a recurs la un gest copleșitor și le-a cucerit instant inimile celor aproape 9.000 de persoane care îl urmăresc în mediul online.</p>
<h2><span>„Arnold” Bogdan Stelea are suflet mare</span></h2>
<p><span>Bogdan Stelea, supranumit „Arnold” pentru simplul fapt că este un pachet de mușchi și la vârsta de 57 de ani</span>, este prezent pe platformele de socializare și, doar pe <span>Instagram</span>, a izbutit să adune o comunitate de aproximativ 9.000 de persoane.</p>
<blockquote><p>Am apărat la Steaua/Dinamo/Rapid și am 5 turnee finale cu Generația de Aur ’94. Retras la 41, dar azi fac mai multe sporturi decât când eram profesionist”, se promovează Stelea pe rețeaua de socializare menționată.</p></blockquote>
<p>De curând, fostul portar al „Generației de Aur” și-a surprins urmăritorii cu o postare inedită, prin intermediul căreia a dorit să arate că și sufletul lui se ridică la dimensiunea mușchilor lucrați la sală.</p>
<p>Pe scurt, Stelea a salvat un animal lipsit de noroc, pe care cei care ar fi trebuit să îl îngrijească l-au aruncat la gunoi, după cum sugerează chiar „Arnold”. Ex-internaționalul român a postat o imagine emoționantă, cu micuțul suflet pe care îl ține strâns la piept, iar în secțiunea dedicată descrierii a adăugat următorul mesaj:</p>
<blockquote><p>Viața este despre noroc. Aruncată în gunoi ieri, astăzi este lângă inima mea. Mulțumesc Nadia Iordache pentru că iubești animalele”, a scris Bogdan Stelea, postarea sa adunând aproape 3.000 de aprecieri.</p></blockquote>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DLNx33BI_26/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Bogdan Stelea (@stelea.bogdan)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Ce comentarii a primit</span></h2>
<p>Așadar, aproximativ 30% din urmăritorii lui Bogdan Stelea de pe Instagram au ținut să recompenseze postarea cu un „like”. Iar în secțiunea de comentarii, mesajele dedicate fostului portar au fost pe măsura așteptărilor.</p>
<blockquote><p>Ce frumos! Aveți un suflet minunat pentru că ați ales să adoptați și să salvați o viață nevinovată, aruncată de alții la gunoi, în loc să cumpărați. Asta înseamnă putere și noblețe, nu să te mândrești cu pudelul cumpărat!” / „Ce frumos, să vă trăiască! Felicitări pentru faptul că adoptați și nu cumpărați” / „Bărbații adevărați iubesc animalele” / „Sunteți un om minunat, vă mulțumesc pentru exemplul pe care ni-l dați” / „Superb. Am 3 pisici și 2 câini, găsiți aproape morți, iar acum sunt imenși și sănătoși” / „Felicitări pentru că adoptați, nu cumpărați” / „Respect iubitorilor de suflete”, sunt doar câteva dintre comentariile care pot fi văzute la postarea respectivă.</p></blockquote>
<p><span>Revenind la Bogdan Stelea</span>, după retragerea din cariera de fotbalist, fostul portar și-a încercat norocul în antrenorat. A fost responsabilul cu portarii de la naționala României în intervalul aprilie 2009-iunie 2011, după care a preluat-o pe Astra, care a fost prima echipă de seniori din CV-ul său de antrenor principal.</p>
<p>A devenit apoi selecționer la naționala U21, în intervalul august 2013-iunie 2014, pentru ca ulterior să o antreneze, pentru o scurtă perioadă de timp, pe FC Viitorul, actuala Farul Constanța.</p>
<p>Din august 2014, Bogdan Stelea nu a mai preluat nicio echipă în calitate de antrenor.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A văzut ce a spus Ilie Bolojan şi i s-a adresat direct. Milionarul român a dat verdictul: „Cu tot respectul”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/a-vazut-ce-a-spus-ilie-bolojan-si-i-s-a-adresat-direct-milionarul-roman-a-dat-verdictul-cu-tot-respectul-20207192</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/A-vazut-ce-a-spus-Ilie-Bolojan-si-i-s-a-adresat-direct.-Milionarul-roman-a-dat-verdictul-„Cu-tot-respectul-1400x933.jpg"/><br/><p>Marian Iancu (59 de ani), milionarul român care a patronat clubul de fotbal Poli Timișoara în intervalul 2005-2013, a reacționat după ce a auzit ultimele declarații făcute de Ilie Bolojan (56).</p>
<p>Premierul României ia în calcul blocarea proiectelor pentru stadioanele din țară, din cauza deficitului bugetar, și a prezentat câteva dintre argumentele care se află în spatele deciziei.</p>
<h2><span>Marian Iancu spune că argumentele lui Ilie Bolojan nu se potrivesc în cazul Timișoarei. Ce a scris milionarul pe rețelele de socializare</span></h2>
<p>Deficitul bugetar l-ar putea determina pe premierul <span>Ilie Bolojan să blocheze proiectele stadioanelor care urmează să se construiască în România</span>.</p>
<p>Iar câteva dintre arene, precum cea care ar urma să fie noua casă a lui Dinamo, cea de la Constanța sau „Dan Păltinișanu”, din Timișoara, sunt așteptate cu nerăbdare atât de cluburi, cât și de suporteri.</p>
<p>Așadar, vestea a fost primită cu tristețe în rândul iubitorilor de fotbal, motiv pentru care <span>de la Timișoara a sosit rapid un mesaj pentru Ilie Bolojan</span>.</p>
<p>Alfred Simonis, președintele Consiliului Județean Timiș, a ținut să îi asigure pe susținătorii „sportului rege” din Banat că proiectul stadionului „Dan Păltinișanu” va continua, chiar dacă autoritățile locale vor trebui să participe cu „o cotă de finanțare” la lucrările de construcție.</p>
<p>Marian Iancu, fost patron al clubului de fotbal Poli Timișoara, a auzit și el ultimele declarații oferite de premierul Ilie Bolojan și a reacționat, de asemenea, prin intermediul unei postări pe care a realizat-o pe rețelele de socializare:</p>
<blockquote><p>Domnule Bolojan, cu tot respectul, clubul Politehnica Timișoara și suporterii atașați culorilor alb-violete se califică pentru un stadion de 32.000 de locuri. Are potențialul să-l umple și să câștige”, a scris Marian Iancu, pe <span>pagina sa de Facebook</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Ce a stârnit reacția milionarului</span></h2>
<p>Replica lui Marian Iancu a venit în contextul în care Ilie Bolojan a spus că în anumite orașe se construiesc stadioane, dar nu există echipe locale care să facă performanță. Totodată, premierul a sugerat și că proiectele arenelor promit să ofere o capacități care nu sunt sustenabile:</p>
<blockquote><p>Dacă e un proiect important pentru voi, înseamnă că nu vreți să vă vină totul gratuit de la Guvern, ci sunteți și voi dispuși să puneți 15-20-25% din bani. Dar atunci sunt convins că primăria – nu vă dau nume de oraș – se va gândi foarte bine dacă stadionul va fi de 30.000 de locuri sau de 12.000 de locuri. Avem stadioane în România care nu s-au umplut niciodată de când sunt finalizate, în care primăriile s-au angajat că vor duce utilitățile, nu le-au dus, le-a dus tot statul. Nu avem echipă de fotbal, dar ne facem stadion. Perfect. Este bine”, a răbufnit Ilie Bolojan, în cadrul unei conferințe de presă la care a luat parte săptămâna trecută.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum l-a cucerit ginerele lui Gică Hagi pe „Rege” de la primele vorbe schimbate despre Kira Hagi</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-l-a-cucerit-ginerele-lui-gica-hagi-pe-rege-de-la-primele-vorbe-schimbate-despre-kira-hagi-20206727</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Cum-l-a-cucerit-ginerele-lui-Gica-Hagi-pe-„Rege-de-la-primele-vorbe-schimbate-despre-Kira-Hagi-1400x837.jpeg"/><br/><p>Gica Hagi a fost socru mic la nunta fetei sale Kira cu Thomas Ferfelis, „Regele” fiind de-a dreptul încântat de ginerele său.</p>
<p>Liderul Generației de Aur a fost cucerit de faptul că tânărul de 29 de ani, grec la origini, vorbește foarte bine dialectul machidonesc.</p>
<h2><span>Gică Hagi, impresionat de ginerele Thomas Ferfelis</span></h2>
<p>După ce anul trecut s-a însurat Ianis, acum Gica Hagi <span>a fost socru mic la nunta fetei sale</span> Kira, cu Thomas Ferfelis, legenda fotbalului românesc fiind impresionat de ginerele său.</p>
<p>„Regele” a fost cucerit de faptul că tânărul în vârstă de 29 de ani, grec la origini, vorbește foarte bine dialectul machidonesc, iar asta a contat enorm în relația pe care au dezvoltat-o în timp. Kira Hagi i-a făcut cunoștință părinților ei cu viitorul ei soț în urmă cu 9 luni, mai precis în septembrie 2024, cu prilejul inaugurării hotelului de la Ovidiu, aflat în proprietatea lui Gheorghe Hagi.</p>
<p>Thomas și Kira se cunosc de mai mulți ani, de pe vremea când urmau împreună cursurile International School of Bucharest. Atunci nu s-a legat nimic, iar apoi drumurile lor s-au separat. La mii de kilometri distanță unul de celălalt.</p>
<p>Kira a fost în Statele Unite ale Americii pentru a studia actoria la celebra New York Film Academy, în timp ce Thomas s-a mutat în Anglia pentru a urma cursurile Universității din Southtampton. La finalizarea studiilor, cei s-au reîntâlnit, iar de atunci sunt de nedespărțit.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20206766" decoding="async" fetchpriority="high" height="675" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/https___www.prosport.ro_wp-content_uploads_2025_06_Cuscrii-lui-Gica-Hagi-aparitie-de-impact-instant.-Cum-si-au-facut-intrarea-socrii-Kirei-Hagi-1.webp" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/https___www.prosport.ro_wp-content_uploads_2025_06_Cuscrii-lui-Gica-Hagi-aparitie-de-impact-instant.-Cum-si-au-facut-intrarea-socrii-Kirei-Hagi-1.webp 1200w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/https___www.prosport.ro_wp-content_uploads_2025_06_Cuscrii-lui-Gica-Hagi-aparitie-de-impact-instant.-Cum-si-au-facut-intrarea-socrii-Kirei-Hagi-1-768x432.webp 768w" width="1200"/></p>
<h2><span>Socrii Kirei, patronii colosului Elgeka – Ferfelis România</span></h2>
<p>Pe lângă faptul că provine dintr-o familie cu origini machidonești puternice, pentru Gică Hagi a contat că Thomas Ferfelis se trage dintr-o familie extrem de avută.</p>
<p>Părinții săi, Evangelia Taka și Vasileios Ferfelis, <span>greci la origine, dar stabiliți în România, dețin o groază de proprietăți în Grecia</span> și sunt la conducerea unei companii de top înființată în urmă cu mai bine de trei decenii în domeniul distribuției de larg consum, acolo unde au în subordine sute de angajați.</p>
<p>La rândul să, Thomas Ferfelis este manager la Cernica Events, salonul de evenimente de pe malul lacului Cernica.</p>
<p>Sunt fericit. Copiii au crescut, eu îmbătrânesc. Mă bucur pentru ei. Nu am avut emoții pe teren, nu o să am nici acum. Mă bucur pentru ei, fiecare își are drumul lui în viață. Să fie fericiți, să se iubească, să aibă grijă unul de altul. Ca la orice nuntă, lumea e bucuroasă, fericită, important e ca Dumnezeu să aibă grijă de ei, să fie împreună și să își facă o viață frumoasă – Gică Hagi</p>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
