<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Dănuț Lupu a dat iar de belea! Fostul fotbalist al Generației de Aur a fost audiat într-un dosar de proxenetism şi cămătărie, pentru un împrumut de 725.000 de euro către un interlop</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/danut-lupu-a-dat-iar-de-belea-fostul-fotbalist-al-generatiei-de-aur-a-fost-audiat-intr-un-dosar-de-proxenetism-si-camatarie-pentru-un-imprumut-de-725-000-de-euro-catre-un-interlop-20229159</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Danut-Lupu-a-dat-iar-de-belea-Fostul-fotbalist-al-Generatiei-de-Aur-a-fost-audiat-intr-un-dosar-de-proxenetism-si-camatarie.jpg"/><br/><p>Dănuț Lupu (58 de ani), fost fotbalist la Dinamo și Rapid București, dar și internațional român cu 14 apariții bifate în tricoul primei reprezentative, a dat iar de belea, după ce a fost eliberat din închisoare.</p>
<p>Fostul mijlocaș al „Generației de Aur” a fost audiat într-un dosar de proxenetism şi cămătărie, pentru un împrumut de 725.000 de euro pe care i l-ar fi dat unui interlop din Galați.</p>
<h2><span>Dănuț Lupu a ajuns din nou în fața autorităților române. Procurorii l-au audiat într-un dosar de proxenetism şi cămătărie</span></h2>
<p>Dănuț Lupu a avut parte de câțiva ani grei în perioada recentă și, din nefericire pentru el, problemele par să nu îl ocolească.</p>
<p>La data de 8 octombrie 2023, în spațiul public din România s-au împrăștiat <span>primele imagini cu Dănuț Lupu în cătușe</span>. Atunci, fostul internațional a fost arestat direct din Aeroportul Internațional „Henri Coandă”, după ce a fost găsit vinovat într-un dosar în care a fost acuzat pentru că a condus fără să dețină permis.</p>
<p>Șase luni mai târziu, pe 7 martie 2024, <span>Dănuț Lupu a fost eliberat din închisoare condiționat</span>, în urma unei decizii a judecătorilor.</p>
<p>Ex-mijlocașul lui Dinamo și Rapid București și-a reluat viața de om liber, însă cei de la <span>Mediafax</span> au aflat de noi probleme cu care Lupu s-a confruntat după ieșirea din penitenciar.</p>
<p>Potrivit sursei citate, Dănuț Lupu a fost audiat într-un dosar de proxenetism şi cămătărie, pentru un împrumut de 725.000 de euro pe care i l-ar fi dat interloupului Gheorghiță Suvejanu, din Galați.</p>
<p>Pe scurt, acesta din urmă ar fi fost condamnat pentru proxenetism, camătă și spalare de bani, iar în lupta sa pentru a obține o pedeapsă redusă s-a văzut nevoit să justifice mai multe sume de bani în fața autorităților. Despre o sumă de 725.000 de euro, interlopul a spus că a luat-o cu împrumut de la Dănuț Lupu, care i-ar fi prieten. Însă, potrivit sursei menționate, așa a ajuns să îl bage în belea pe fostul fotbalist, care la rândul lui nu a putut justifica proveniența banilor.</p>
<p>Procurorii au analizat toate veniturile lui Dănuț Lupu din ultimii 25 de ani și au observat că acestea au fost relativ modeste, departe de statutul unei persoane care ar putea oferi un împrumut de 725.000 de euro.</p>
<p>Însă, Dănuț Lupu ar fi confirmat faptul că i-ar fi acordat bani cu împrumut lui Gheorghiță Suvejanu, ceea ce i-a adus alte probleme, după cum informează <span>Mediafax</span>. Concret, el a fost cercetat pentru fals în declarații și mărturie mincinoasă.</p>
<h2><span>Ce a declarat Lupu și cum s-a încheiat totul pentru el</span></h2>
<p>Sursa menționată mai sus prezintă și un pasaj al declarației pe care Dănuț Lupu ar fi oferit-o în fața procurorilor:</p>
<blockquote><p>Este adevărat că de-a lungul timpului am împrumutat cu mai multe sume de bani pe domnul Suvejanu, care îmi este prieten de mai mulți ani. Împrumuturile au fost restituite. Îl cunosc pe C. V. R., asociatul meu. Domnul Suvejanu a împrumutat o sumă de bani pe domnul C. sumă care a fost restituită. Nu îmi amintesc dacă am intermediat rambursarea acestei sume”, ar fi spus Lupu.</p></blockquote>
<p>În ciuda celor menționate, care au condus la cercetarea sa pentru fals în declarații și mărturie menționată, Dănuț Lupu a scăpat de noi probleme cu legea, deoarece dosarul său a fost clasat, conform unor surse judiciare.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>În orașul sufletului lui Ion Țiriac a apărut o nouă sală polivalentă! Imagini spectaculoase cu „Comoara Transilvaniei”, care costă 72 de milioane de euro</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/in-orasul-sufletului-lui-ion-tiriac-a-aparut-o-noua-sala-polivalenta-imagini-spectaculoase-cu-comoara-transilvaniei-care-costa-72-de-milioane-de-euro-20229018</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/In-orasul-sufletului-lui-Ion-Tiriac-a-aparut-o-noua-sala-polivalenta-Imagini-spectaculoase-cu-„Comoara-Transilvaniei-care-costa-72-de-milioane-de-euro-1400x763.jpg"/><br/><p>Noua sală polivalentă din Brașov, orașul de suflet al magantului Ion Țiriac (86 de ani), prinde din ce în ce mai mult contur și se apropie cu pași repezi de momentul inaugurării.</p>
<p>Firma responsabilă de lucrările de pe șantierul din strada Titan a venit cu noi precizări despre stadiul în care se află proiectul și, de asemenea, le-a prezentat brașovenilor și câteva imagini sugestive.</p>
<h2><span>Cum arată șantierul de la noua sală polivalentă din Brașov, în iulie 2025. Investiția se ridică la 72 de milioane de euro</span></h2>
<p>Despre <span>construirea unei săli polivalente în Brașov, de aproximativ 10.000 de locuri, se vorbește încă din anul 2019</span>, când trecuse deja mai bine de un deceniu de la demolarea fostului stadion municipal.</p>
<p>Proiectul a avansat cu pași mici până la punctul în care, în ianuarie 2023, lucrările de construcție pe șantierul din strada Titan au început oficial.</p>
<p>Iar ulterior, muncitorii au lucrat la capacitate maximă, astfel că în vara lui 2024, <span>cea mai mare sală polivalentă din România, care constă într-o investiție de 72 de milioane de euro, prindea deja contur</span>.</p>
<p>Acum, iulie 2025, șantierul se apropie de final, iar firma responsabilă, MIS Grup, a venit cu noi actualizări pentru iubitorii sportului din Brașov.</p>
<p>Așa cum se poate vedea în galeria foto a articolului, acoperișul noii săli polivalente a fost deja montat integral, iar acum se lucrează la partea de fațadă. Însă, și aici lucrările avansează într-un mod îmbucurător și 25% din fațada sălii a fost deja montată.</p>
<h2><span>Ce spune constructorul</span></h2>
<p>Pentru a crea o imagine mai exactă a stadiului în care se află lucrările, constructorul a venit cu mai multe detalii importante:</p>
<blockquote><p>Continuăm lucrările la cea mai mare Sală Polivalentă din România, construită la Brașov! S-au înregistrat progrese semnificative în zona fațadelor. În acest moment, structura de fațadă este montată în proporție de 25%. A fost montată structura metalică de fațadă aferentă razei 5 (pe verticala completă: parter – mezanin – etaj 1 – etaj tehnic, atât în Ax 1, cât și în Ax 14). Se montează în prezent structura pentru razele 4 și 6 la nivelul parterului, urmând ca lucrările să avanseze pe verticală la nivelurile superioare. Începând cu săptămâna viitoare, demarăm montajul structurilor aferente razelor 8 și 9. Ne menținem ritmul pe toate fronturile de lucru: continuă montajul instalațiilor și finisajele interioare la toate nivelurile. Avansăm lucrările exterioare și montajul echipamentelor tehnice”, se arată pe <span>pagina de Facebook a constructorului MIS Group</span>.</p></blockquote>
<p>Noua sală polivalentă din Brașov va beneficia de o capacitate de 10.075 locuri și va putea găzdui atât evenimente sportive, cât și concerte sau conferințe. În interiorul complexului vor fi amenjate o sală de antrenament de 1.158 de locuri, vestiare, o sală de forță, săli de recuperare și cabinete medicale.</p>
<p>Totodată, arena din strada Titan va asigura o parcare cu o capacitate pentru 888 de autoturisme, 9 autocare și 3 camioane.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Impresionanta poveste de iubire dintre Mihai Leu şi soția lui. Cum a cunoscut-o pe Anna, care lucra la concernul german Bayer din Leverkusen: „Asta am zis când am văzut-o prima oară”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/impresionanta-poveste-de-iubire-dintre-mihai-leu-si-sotia-lui-cum-a-cunoscut-o-pe-anna-care-lucra-la-concernul-german-bayer-din-leverkusen-asta-am-zis-cand-am-vazut-o-prima-oara-20228981</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Impresionanta-poveste-de-iubire-dintre-Mihai-Leu-si-sotia-lui.-Cum-a-cunoscut-o-pe-Anna-care-lucra-la-concernul-german-Bayer-din-Leverkusen.webp"/><br/><p>Mihai Leu, fost mare puglist român, decedat la data de 1 iulie 2025, a trăit o poveste impresionantă de iubire cu Anna, despre care a fost convins că va deveni soția lui încă de la prima întâlnire.</p>
<p>Cei doi s-au cunoscut întâmplător în Leverkusen, oraș din vestul Germaniei unde Anna lucra la concernul din industria chimică și farmaceutică Bayer.</p>
<h2><span>Povestea de film care a dus la iubirea dintre Anna și Mihai Leu! Primul campion mondial din istoria boxului profesionist românesc a spus totul</span></h2>
<p>Mihai Leu, primul campion mondial din istoria boxului profesionist românesc, a încetat din viață pe 1 iulie 2025, la vârsta de doar 56 de ani, după ce în ultimii ani s-a luptat cu o boală gravă.</p>
<p>Mihai Leu a suferit mai multe intervenții chirurgicale și în ciuda faptului că a avut-o aproape pe <span>Anna Leu, femeia care a luptat alături de el până în ultima clipă</span>, în cele din urmă corpul i-a cedat.</p>
<p>Ulterior, <span>soția lui Mihai Leu a făcut câteva mărturii apăsătoare</span> despre ultimele clipe din viața fostului uriaș pugilist, iar din toate reieșea faptul că între ei s-a consumat o poveste de iubire impresionantă.</p>
<p>De altfel, Mihai Leu a vorbit despre cât de specială a fost Anna pentru el într-un interviu televizat pe care l-a acordat în cadrul emisiunii Profesioniștii. El a povestit cum a cunoscut-o pe partenera de viață și cum a fost sigur încă de la prima întâlnire că aceasta îi va deveni soție:</p>
<blockquote><p>În Leverkusen, antrenorul meu avea o fată de 14 ani și m-a rugat să-i arăt puțin orașul. Am plecat cu ea în oraș, am intrat într-un mic restaurant din Leverkusen, iar fata care servea acolo era o italiancă, mă cunoșteam cu ea. Anna era în vizită la ea, lucra la concernul de chimie Bayer și era în vizită la prietena ei, la restaurant.<br/>
Le-am văzut că stau de vorbă și am rugat-o pe ospătăriță să îmi facă și mie cunoștință cu prietena ei din Italia. Am stat puțin de vorbă, am povestit și când am ieșit din restaurant i-am spus fetei antrenorului: «Aceasta va fi soția mea». Am început să merg în fiecare zi acolo, ca s-o întâlnesc, am reușit s-o conving apoi să mergem împreună să mâncăm. Nu știam cum s-o aduc la box, ea habar nu avea de box. Am vorbit cu șeful ei de la Bayer, i-am dat două invitații și așa am reușit să o aduc la un meci de box. Eram foarte motivat la acel meci, cred că am câștigat prin KO în 38 de secunde. Am primit un buchet de flori în ring și i-am dat ei florile”, a povestit Mihai Leu, în urmă cu câțiva ani, în emisiunea <span>Profesioniştii, de la TVR</span>.</p></blockquote>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/rQTx8xeTG6s?si=keUrr6-bZCbqf22o" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<h2><span>Ce a scris Anna Leu pe rețelele de socializare, după decesul soțului</span></h2>
<p>Anna a fost cea care a anunțat decesul lui Mihai Leu, la data de 1 iulie 2025, prin intermediul unei postări pe care a realizat-o pe rețelele de socializare.</p>
<blockquote><p>Cu profundă durere, anunțăm trecerea în neființă a lui Mihai, în această seară. Un adevărat campion, atât în ringul de box, cât și pe circuitele de motorsport, Mihai a fost mult mai mult decât un sportiv excepțional, a fost un simbol de voință, curaj și pasiune. Pentru fani, Mihai a fost și va rămâne un model. Un om care a inspirat prin fiecare luptă, prin fiecare cursă și prin demnitatea cu care și-a trăit viața. Pentru noi, pentru familie, un prieten, un soț și un tată minunat. Moștenirea lui merge mai departe prin toți cei care l-am iubit, l-am susținut și am fost martori la parcursul său unic. Nu te vom uita niciodată”, a scris soția lui Mihai Leu, pe Facebook.</p></blockquote>
<p>Mihai Leu va rămâne veșnic în istoria sportului românesc drept primul campion mondial de box la profesioniști. El a cucerit centura WBO la categoria semimijlocie în 1997, după ce l-a învins la puncte pe panamezul Santiago Samaniego.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep are grijă de imaginea ei de femeie mai mult ca oricând. Cea mai recentă schimbare i-a adus o bucurie de nedescris</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-are-grija-de-imaginea-ei-de-femeie-mai-mult-ca-oricand-cea-mai-recenta-schimbare-i-a-adus-o-bucurie-de-nedescris-20228973</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Simona-Halep-are-grija-de-imaginea-ei-de-femeie-mai-mult-ca-oricand.-Cea-mai-recenta-schimbare-i-a-adus-o-bucurie-de-nedescris-1400x659.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Simona Halep a terminat-o cu tenisul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n aceast</span><span class="cf0">ă primăvară, iar acum </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">și vede liniștită de viața de zi cu zi, fără turnee, antrenamente, restricții alimentare și oboseală c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t cuprinde.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fostul lider mondial din ierarhia femini</span><span class="cf0">nă are acum mult mai mult grijă de ea, de nevoile ei de femeie și a adoptat de cur</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd o schimbare de look, mai precis de coafur</span><span class="cf0">ă, iar noua </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nf</span><span class="cf0">ățișare și-a expus-o pe rețele sociale.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Simona Halep </span><span class="cf2">și-a făcut o </span><span class="cf1">schimbare </span><span class="cf2">de look și a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">mp</span><span class="cf2">ărtășit asta cu fanii de pe Instagram</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf2">Simo” a spus stop carierei </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n tenis </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n urm</span><span class="cf2">ă cu c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">teva luni, iar de atunci </span><span>se relaxează total, sătulă de turneele săptămânale din circuitul WTA</span><span class="cf4">, </span><span class="cf2">fără </span><span class="cf4">antrenamente</span><span class="cf2"> istovitoare și </span><span class="cf4">re</span><span class="cf2">gim</span><span class="cf4"> alimentar</span><span class="cf2">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Fostul </span><span class="cf2">număr unu mondial </span><span class="cf4">are acum </span><span class="cf2">grijă mult mai mult de corpul ei</span><span class="cf4">, de nevoile ei de femeie și </span><span class="cf2">a ales să facă o </span><span class="cf4">schimbare de look</span><span class="cf2">. O nouă frizură, </span><span class="cf4">înfățișare </span><span class="cf2">pe care </span><span class="cf4">și-a expus-o </span><span class="cf2">m</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">ndr</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n social media.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">O tunsoare fresh, de vară, </span><span class="cf2">caare</span> <span class="cf1">î</span><span class="cf2">i scoate </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n eviden</span><span class="cf2">ță fața luminoasă. Cu această ocazie, fosta mare sportivă a Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">niei nu a uitat s</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">i mul</span><span class="cf2">țumească hair-stylist-ului care i-a făcut schimbarea de look. </span></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20228977" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/MECI-DEMONSTRATIV-DE-TENIS-RETRAGEREA-LUI-HORIA-TECAU-LA-SPORTS-FESTIVAL-10.06.2022-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/MECI-DEMONSTRATIV-DE-TENIS-RETRAGEREA-LUI-HORIA-TECAU-LA-SPORTS-FESTIVAL-10.06.2022-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/MECI-DEMONSTRATIV-DE-TENIS-RETRAGEREA-LUI-HORIA-TECAU-LA-SPORTS-FESTIVAL-10.06.2022-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/MECI-DEMONSTRATIV-DE-TENIS-RETRAGEREA-LUI-HORIA-TECAU-LA-SPORTS-FESTIVAL-10.06.2022-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/MECI-DEMONSTRATIV-DE-TENIS-RETRAGEREA-LUI-HORIA-TECAU-LA-SPORTS-FESTIVAL-10.06.2022-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Ademenit</span><span class="cf1">ă să revină pe terenul de tenis. </span><span class="cf2">„</span><span class="cf1">M</span><span class="cf3">-am </span><span class="cf3">întâlnit cu ea</span><span class="cf1">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Simona Halep <span>ar putea reveni pe terenul pe tenis</span>, dup</span><span class="cf1">ă ce s-a retras la </span><span class="cf4">începutul lunii februarie.</span><span class="cf1"> Horia </span><span class="cf1">Tec</span><span class="cf1">ău</span><span class="cf1"> este cel care trage de ea. Cei doi ar putea face pe viitor pereche la dublu mixt la turneul </span><span class="cf3">Wimbledon Legends</span><span class="cf1">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Fostul jucător de tenis și-a pus </span><span class="cf4">î</span><span class="cf1">n plan s</span><span class="cf1">ă evolueze </span><span class="cf4">î</span><span class="cf1">n aceast</span><span class="cf1">ă competiție amicală alături Jean-Julian Rojer, partenerul său din cariera de dublu, dar și de Simona Halep, </span><span class="cf4">î</span><span class="cf1">n proba de dublu mixt. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf5">Mai vreau să joc de două ori </span><span class="cf4">în </span><span class="cf4">competi</span><span class="cf5">ţia</span><span class="cf5"> asta a legendelor. Mai vreau să joc o dată cu Jean-Julien Rojer </span><span class="cf5">şi</span><span class="cf5"> să retrăim parteneriatul nostru juc</span><span class="cf4">ând la acest turneu. Mai târziu, nu </span><span class="cf5">ştiu</span><span class="cf5"> exact c</span><span class="cf4">ând, vreau s</span><span class="cf5">ă joc cu Simona. E </span><span class="cf5">şi</span> <span class="cf5">competiţie</span><span class="cf5"> de mixt. Mi-ar plăcea să trăiesc </span><span class="cf5">experienţele</span><span class="cf5"> astea.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">I-am zis deja Simonei, m-am </span><span class="cf5">şi</span> <span class="cf4">întâlnit cu ea la finala feminin</span><span class="cf5">ă. Ea </span><span class="cf5">ştie</span><span class="cf5"> de </span><span class="cf5">dorinţa</span><span class="cf5"> mea </span><span class="cf5">şi</span><span class="cf5"> să vedem </span><span class="cf4">în anii urm</span><span class="cf5">ători, să vedem ce se mai </span><span class="cf4">întâmpl</span><span class="cf5">ă. E frumos să fii competitiv </span><span class="cf4">în meciurile astea, chiar dac</span><span class="cf5">ă este un sistem de </span><span class="cf5">distracţie</span> <span class="cf5">şi</span><span class="cf5"> de fun</span><span class="cf5">”, a declarat </span><span class="cf5">Tecău</span><span class="cf5"> potrivit <span>as.ro</span>.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Divorțul anului în lumea bună, oficializat de avocat. Analistul TV milionar și prietena Soranei Cîrstea au rupt 9 ani de căsnicie: „Ireconciliabil”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/divortul-anului-in-lumea-buna-oficializat-de-avocat-analistul-tv-milionar-si-prietena-soranei-cirstea-au-rupt-9-ani-de-casnicie-ireconciliabil-20228117</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Divortul-anului-in-lumea-buna-oficializat-de-avocat.-Analistul-TV-milionar-si-prietena-Soranei-Cirstea-au-rupt-9-ani-de-casnicie-„Ireconciliabil-2-e1753386113806.jpg"/><br/><p>Divorț de proporții în lumea sportului, Bastian Schweinsteiger și Ana Ivanovic au pus capăt mariajului după nouă ani de căsnicie.</p>
<p>Din cauza stilurilor de viață total diferite, relația dintre cei doi se răcise în ultimul timp, iar divorțul devenea tot mai probabil.</p>
<h2><span>Bastian Schweinsteiger și </span><span>Ana Ivanovic au divorțat după aproape un deceniu de căsnicie</span></h2>
<p>Bastian Schweinsteiger, câștigător al Cupei Mondiale cu Germania în 2014, și <span>Ana Ivanovic, fosta câștigătoare a turneului Roland Garros în 2008</span>, au pus capăt unui mariaj de nouă ani. Din căsnicia celor doi au rezultat trei copii, Luca și Leon, în vreme ce numele celui de-al treilea născut nu a fost dezvăluit în spațiul public.</p>
<p>Christian Schertz, avocatul Anei Ivanovic, a confirmat oficial despărțirea celor doi și a indicat drept motiv apariția unor „diferențe ireconciliabile”. Avocatul fostei sportive a refuzat să dezvăluiască mai multe amănunte și a îndemnat pe toată lumea să îi respecte intimitatea clientei sale, anunță cotidianul <span>BILD</span>.</p>
<p>În luna aprilie a acestui an, jurnaliștii britanici au aflat că mariajul perechii începe să se destrame din cauza stilurilor de viață tot mai diferite.</p>
<blockquote><p>„Schweinsteiger era tot mai des plecat, din cauza angajamentelor ca analist sportiv, în timp ce Ana petrecea mai mult timp în Serbia, alături de familia ei din Belgrad, care o ajuta cu creșterea copiilor”, scria <span>Mail Sport</span> în urmă cu patru luni.</p></blockquote>
<p>După mai multe speculații legate de o eventuală separare, gestul lui Bastian Schweinsteiger a venit să confirme că relația sa cu Ana Ivanovic s-a încheiat. <span>Fostul fotbalist german a putut fi surprins pe o plajă din Mallorca, în Spania, alături de o femeie blondă misterioasă</span>. Escapada la mare a celor doi proaspăt îndrăgostiți a fost acompaniată de gesturi tandre, iar diverse voci susțin că neamțul părea „relaxat” și „profund îndrăgostit” de noua sa parteneră.</p>
<blockquote><p>„Amândoi păreau fericiți și îndrăgostiți, nu-și luau mâinile unul de pe celălalt în timp ce stăteau întinși pe prosoape, pe nisip. Se îmbrățișau și se sărutau”, declara o sursă pentru <span>BILD</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Cei doi foști parteneri își trăiesc viețile pe cont propriu</span></h2>
<p>Presa germană relatează că Bastian Schweinsteiger, în prezent analist TV, petrece foarte mult timp în compania noii sale partenere de viață, în timp ce fosta sa soție, Ana Ivanovic, are grijă de cei trei copii, în Mallorca.</p>
<p>Ana Ivanovic, prietenă cu românca Sorana Cîrstea, a fost prima jucătoare de tenis din Serbia ce s-a clasat pe locul 1 în ierarhia WTA, în urma titlului Roland Garros cucerit în anul 2008.</p>
<p>Pe de cealaltă parte, Bastian Schweinsteiger a câștigat Liga Campionilor în sezonul 2012-2013 alături de Bayern Munchen și Cupa Mondială, în 2014, alături de selecționata Germaniei.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
