<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Dan Şucu a văzut ce taxe a introdus Guvernul şi i-a dat imediat mesaj lui Ilie Bolojan: „E profund nedrept să faceți asta!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/dan-sucu-a-vazut-ce-taxe-a-introdus-guvernul-si-i-a-dat-imediat-mesaj-lui-ilie-bolojan-e-profund-nedrept-sa-faceti-asta-20211720</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Dan-Sucu-a-vazut-ce-taxe-a-introdus-Guvernul-si-i-a-dat-imediat-mesaj-lui-Ilie-Bolojan-„E-profund-nedrept-sa-faceti-asta-1400x777.jpg"/><br/><p>Dan Șucu (62 de ani), afacerist care are în portofoliu și clubul de fotbal Rapid București, a răbufnit după ce a văzut ce taxe a introdus Guvernul condus de Ilie Bolojan (56).</p>
<p>Profund deranjat, antreprenorul îl suspectează pe premierul României de ideea că ar încerca să transfere ineficiența administrativă „în cârca firmelor și cetățenilor”.</p>
<h2><span>Dan Șucu a dat cu pumnul în masă! Critici dure pentru măsurile fiscal-bugetare propuse de Guvernul Bolojan</span></h2>
<p>E supărare mare în rândul antreprenorilor din România, după ce <span>Guvernul condus de Ilie Bolojan a recurs la mai multe măsuri de criză pentru a reduce deficitul bugetar</span> și evita potențiale sancțiuni drastice din partea Uniunii Europene.</p>
<p>Florin Gardoș, fost fundaș la FCSB și Southampton, ex-component al naționalei României, <span>a fost primul milionar român celebru care a anunțat că își mută afacerea din țară</span>, nemulțumit fiind de taxele impuse de premierul Ilie Bolojan. Gardoș conduce o companie de dezvoltare imobiliară, iar prin intermediul unei ample postări pe care a realizat-o pe rețelele de socializare a explicat, cu cifre, cum l-au afectat ultimele măsuri de austeritate.</p>
<p>După Gardoș, a venit și rândul lui Dan Șucu să izbucnească. Patronul Rapidului este unul dintre cei mai avuți afaceriști români, motiv pentru care în decembrie 2024 și-a permis să preia, din postura de acționar majoritar, și un club de fotbal din străinătate, anume Genoa. De asemenea, trebuie precizat că Dan Șucu este în fruntea brandului Mobexpert, un colos din industria de mobilier care a fost fondat în 1993.</p>
<p>Dan Șucu este de părere că taxele impuse de Guvernul Bolojan sunt nedrepte pentru antreprenorii din România și au rolul de a transfera insuficiența administrativă „în cârca firmelor”:</p>
<blockquote><p>Îi solicităm ultimativ domnului prim-ministru Bolojan să dimensioneze cheltuielile bugetare în funcţie de resursele reale. Guvernul trebuie să oprească transferul ineficienţei administrative în cârca firmelor şi cetăţenilor. Este profund nedrept să penalizezi exact companiile care îşi plătesc corect dările”, a răbufnit Dan Șucu, în calitate de președinte al Confederaţiei Patronale Concordia, în cadrul şedinţei Consiliului Naţional Tripartit pentru Dialog Social, citat de <span>Bursa.ro</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Dan Șucu spune că statul e de vină pentru deficitul uriaș din prezent</span></h2>
<p>Patronul Rapidului s-a opus creșterii TVA și a sugerat că statul este principalul vinovat pentru deficitul bugetar la care a ajuns România în prezent. Potrivit sursei citate, evaziunea fiscală și lipsa unor controale eficiente au fost identificate de Dan Șucu drept principale motive pentru situația actuală.</p>
<blockquote><p>Guvernul a continuat să cheltuie haotic. E inadmisibil ca sectorul privat să fie din nou sacrificat pentru erorile statului”, a mai punctat Dan Șucu, înainte de a avertiza că multe companii din România ar putea intra în faliment din cauza măsurilor impuse de Guvernul Bolojan.</p></blockquote>
<p>Referitor la Confederația Patronală Concordia, al cărei președinte este Dan Șucu, aceasta reprezintă o organizație care încadrează aproape 4.000 de companii din România, toate contribuind cu aproximativ 30% din PIB-ul țării.</p>
<p>CPC este unica organizație patronală din toată România care este și parte a Business Europe, Organizației Internaționale a Angajatorilor (IOE) și Comitetului Consultativ pentru Afaceri și Industrie (BIAC).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Nu a existat așa ceva în istoria natației”. Lupta de la 100 metri dintre David Popovici și Zhanle Pan va atinge un nivel nepământean</title>
      <link>https://www.prosport.ro/natatie/nu-a-existat-asa-ceva-in-istoria-natatiei-lupta-de-la-100-metri-dintre-david-popovici-si-zhanle-pan-va-atinge-un-nivel-nepamantean-20211740</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Nu-a-existat-asa-ceva-in-istoria-natatiei.-Lupta-de-la-100-metri-dintre-David-Popovici-si-Zhanle-Pan-va-atinge-un-nivel-nepamantean-1400x803.jpg"/><br/><p>Răzvan Florea (44 de ani), primul înotător care a câștigat o medalie olimpică pentru România pe tabloul masculin, la Jocurile Olimpice de la Atena, 2004, a comentat lupta de la 100 de metri liber pe care o vor da David Popovici (20) și Zhanle Pan (20) peste doar câteva săptămâni.</p>
<p>Cele două super staruri ale natației masculine se vor duela la Campionatele Mondiale de la Singapore, care sunt programate în intervalul 11 iulie-3 august 2025.</p>
<h2><span>Medaliatul olimpic Răzvan Florea e nerăbdător să vadă o nouă luptă David Popovici vs. Zhanle Pan la 100 de metri liber</span></h2>
<p><span>David Popovici urmează să plece în Singapore</span> pe parcursul lunii iulie, pentru a lua parte la Campionatele Mondiale de Natație.</p>
<p>Competiția va lua startul la data de 11 iulie, însă probele de la înot sunt programate tocmai în ultima săptămână a concursului, în intervalul 27 iulie-3 august.</p>
<p>La Campionatele Mondiale de Natație de la Singapore, <span>David Popovici va avea ocazia să se dueleze din nou cu chinezul Zhanle Pan</span>, marele favorit al probei de 100 de metri liber.</p>
<p>Zhanle Pan este campion olimpic în proba menționată și, de asemenea, deține recordul mondial, pe care l-a spulberat cu ocazia Jocurilor de la Paris. Concret, chinezul a terminat proba în 46.40 secunde.</p>
<p>Însă, David Popovici va fi un rival dur pentru Zhanle Pan, drept dovadă că la Campionatele Europene de Înot U23, care au avut loc recent, la Samorin, în Slovacia, a luat aurul la 100 de metri liber și a terminat proba cu un timp de 46.71.</p>
<p>În acest context, Răzvan Florea, primul înotător care a câștigat o medalie olimpică pentru România pe tabloul masculin, la Jocurile Olimpice de la Atena 2004, a transmis:</p>
<blockquote><p>Mai sunt şi câţiva americani care ar putea să joace un rol important, mai e şi un australian, Chalmers, lupta nu e doar între Pan Zhanle şi David Popovici. Într-adevăr, cei mai buni timpi din istorie sunt ai celor doi. La Shanghai va fi o cu totul altă cursă, sunt oameni puternici la start. Dacă toţi vor prinde finala, că există şi posibilitatea să nu prinzi finala. Să nu uităm ca Pan Zhanle, la Jocurile Olimpice, după calificări a fost al 16-lea. Sunt lucruri care se pot întâmpla şi atunci se schimbă cu totul strategia pentru finală, daca nu ai un Pan Zhanle sau un Chalmers lângă tine”, a declarat Răzvan Florea, potrivit <span>As.ro</span>.</p></blockquote>
<h2><span>„Cel mai tare care a existat vreodată în istoria natației”</span></h2>
<p>În continuare, Răzvan Florea, medaliat cu bronz la Atena, la 200 de metri spate, a rememorat recordul stabilit de Zhanle Pan la Jocurile Olimpice Paris 2024. Chinezul a oprit cronometrul la 46.40 și a depășit precedentul record mondial cu patru zecimi:</p>
<blockquote><p>S-a progresat foarte mult în proba de 100m liber. Recordul chinezului mi s-a părut cel mai tare record care a existat vreodată în istoria nataţiei. Să baţi un record cu patru zecimi, aproape jumătate de secundă, este enorm. Nu cred că în istorie, şi la masculin şi la feminin, s-a mai întâmplat să baţi un record la 100m liber cu aproape o jumătate de secundă. Cinci zecimi înseamnă un metru, un metru e vizibil”, a adăugat Răzvan Florea.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ancuța Bodnar, campioană olimpică la canotaj, rol inedit: cel de nașă de botez. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/ancuta-bodnar-campioana-olimpica-la-canotaj-rol-inedit-cel-de-nasa-de-botez-special-20211611</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Cu-ce-a-surprins-o-Ancuta-Bodnar-pe-Simona-Radis-de-ziua-ei-de-nastere.jpg"/><br/><p>Chiar dacă se află în plină pregătire pentru Campionatele Mondiale din China, de la Shanghai, care vor avea loc în luna septembrie a acestui an, Ancuța Bodnar, multipla campioană olimpică, europeană și mondială, la canotaj, va îmbrăca din nou ținuta elegantă.</p>
<p>Motivul? Unul de mare fericire. Mai ales că Ancuța a ajuns la al 6-lea finuț creștinat.</p>
<h2><span>Ancuța Bodnar se pregătește de Shanghai, dar înainte are îndeletniciri casnice</span></h2>
<p>„Este botezul băiețelului Ionelei și a lui Marius Cozmiuc. Iar eu voi fi una dintre nașe. Este o bucurie greu de descris în cuvinte. Mai ales că este vorba despre copilul unor foști colegi și foarte buni prieteni.</p>
<p>Pentru mine este al șaselea finuț. Abia aștept momentul în care el va fi creștinat”, a declarat Ancuța Bodnar.</p>
<p>Campionatele Mondiale vor fi organizate în acest an în Shanghai, un loc în care canotorii noștri nu au mai concurat.</p>
<p>„Ne antrenăm în fiecare zi la Snagov doar cu gândul la aceste Mondiale. Sigur că va fi o competiție cu multe provocări, legate de schimbarea fusului orar, de partea gastronomică, de lacul pe care vom concura. Dar nu ne sperie aceste lucruri. Știm cât de bine ne-am pregătit și tocmai de aceea suntem îndreptățiți să sperăm la rezultate foarte bune”, a mai spus Ancuța Bodnar.</p>
<h2><span>O scurtă vacanță în Bucovina</span></h2>
<p>În perioada în care va avea antrenamente cu intensitate scăzută Ancuța și-a propus o vacanță activă, acasă, la părinți, în Bucovina.</p>
<p>„Unde poate fi mai frumos decât acasă? Iar zona unde eu m-am născut este de o frumusețe aparte. Se spune că la noi este la fel de frumos ca-n Elveția. S-ar putea să ajung o zi sau două și la mare. Vom vedea!”, a încheiat valoroasa canotoare.</p>
<p>Canotorii români au participat săptămâna trecută la Cupa Mondială de la Lucerna, competiție de verificare în vederea participării la Campionatul Mondial de la Shanghai (21-28 septembrie). Delegația României a cucerit șase medalii pe lacul Rotsee (3 aur – 2 argint – 1 bronz).</p>
<ul>
<li>AUR – dublu rame masculin: Florin Lehaci (Dinamo), Florin Arteni (Steaua)</li>
<li>AUR – 8+1 feminin: Cristina Druga, Roxana Anghel, Maria Lehaci, Amalia Bereș, Ancuța Bodnar (toate Dinamo), Geanina Juncanariu, Adriana Adam (Steaua) – Victoria Petreanu (Dinamo)</li>
<li>ARGINT – patru rame masculin: Ștefan Constantin Berariu, Sergiu Bejan, Andrei Mândrilă (toți trei, Dinamo), Ciprian Tudosa (Steaua)</li>
<li>ARGINT – patru vâsle feminin: Iuliana Buhuș, Emanuela Ciotău (ambele de la Dinamo) Alexandra Ungureanu (Steaua) și Patricia Cireș (CSM Iași)</li>
<li>BRONZ – 8+1 masculin: Mihăiță Țigănescu, Laurențiu Danciu, Claudiu Neamțu, Alexandru Ciobîcă (toți Dinamo), Mugurel Semciuc, Constantin Adam, Leontin Nuțescu (toți trei Steaua), Bogdan Băițoc (Rapid) – Adrian Munteanu (Dinamo)</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Rușinea de la înmormântarea lui Diogo Jota”. De ce a fost nevoie să intervină polițiștii</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/rusinea-de-la-inmormantarea-lui-diogo-jota-de-ce-a-fost-nevoie-sa-intervina-politistii-20210971</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Rusinea-de-la-inmormantarea-lui-Diogo-Jota.-De-ce-a-fost-nevoie-sa-intervina-politistii.jpg"/><br/><p>Înmormântarea lui Diogo Jota, fostul star de la Liverpool, nu a fost lipsită de incidente, iar poliția a trebuit să intervină. Concret, mai mulți fani prezenți au încercat să fotografieze mormântul fostului fotbalist, lucru total neacceptat într-un asemenea moment.</p>
<p>Reamintim faptul că Diogo Jota și Andre Silva, fratele său, au decedat într-un cumplit accident rutier pe 3 iulie 2025.</p>
<h2><span>Poliția a trebuit să intervină la înmormântarea lui Diogo Jota! Mai mulți fani s-au înghesuit să facă poze cu mormântul fostului fotbalist</span></h2>
<p>Funeraliile fotbalistului Diogo Jota și ale fratelui său, Andre Silva, s-au transformat rapid într-un moment tensionat, după ce poliția portugheză a fost nevoită să intervină la cimitirul din Gondomar.</p>
<p>Deși evenimentul era menit să fie unul sobru, dedicat durerii familiei și prietenilor apropiați, acesta a fost perturbat de comportamentul agresiv al unor persoane din mulțime.</p>
<p>După ce slujba religioasă s-a încheiat, un număr mare de curioși și admiratori s-au adunat la mormântul celor doi frați. În loc să păstreze un moment de reculegere sau să respecte intimitatea familiei îndoliate, unii au început să facă fotografii chiar lângă morminte, tratând locul ca pe o atracție turistică.</p>
<p>Acest comportament total lipsit de respect a dus la intervenția poliției, care a fost nevoită să disperseze mulțimea. Mai mulți ofițeri au fost surprinși îndepărtând oamenii adunați să facă poze, în încercarea de a restabili ordinea și decența momentului, potrivit <span>The Sun</span>.</p>
<p>Mai mult decât atât, potrivit reporterilor prezenți la fața locului, la scurt timp după ce zona a fost eliberată, oamenii s-au întors, reluând comportamentul anterior.</p>
<p>Acest incident ne reamintește cât de lipsită de empatie a devenit societatea în unele momente, fanii prezenți la înmormântare preferând mai degrabă să se aleagă cu aprecieri pe rețelele de socializare decât să respecte momentul sobru la care luau parte.</p>
<h2><span>Jurgen Klopp, devastat după moartea lui Diogo Jota, fotbalist pe care l-a antrenat la Liverpool</span></h2>
<p>Printre cele mai afectate persoane de <span>vestea morții lui Diogo Jota</span> este Jurgen Klopp. Fostul antrenor de la Liverpool a fost în stare de șoc când a auzit cele întâmplate și <span>a vorbit doar la superlativ</span> despre fostul star portughez.</p>
<p>„Este un moment extrem de greu! Trebuie să existe un scop mai măreț pentru tot ce se întâmplă, dar nu îl pot vedea acum!</p>
<p>Sunt profund îndurerat să aflu despre trecerea în neființă a lui Diogo și a fratelui său, Andre. Diogo nu a fost doar un jucător extraordinar, ci și un prieten minunat, un soț iubitor și grijuliu, precum și un tată devotat! Ne va fi atât de dor de tine!</p>
<p>Toate gândurile, rugăciunile și puterea mea se îndreaptă către Rute, copii, familie, prieteni și toți cei care i-au iubit! Odihniți-vă în pace – cu dragoste”, a fost mesajul postat pe rețelele de socializare de Jurgen Klopp, fostul manager de la Liverpool al lui Diogo Jota.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dennis Man s-a antrenat pe terenul echipei din România. Coleg inedit pentru „tricolor”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/stranieri/dennis-man-s-a-antrenat-pe-terenul-echipei-din-romania-coleg-inedit-pentru-tricolor-20210801</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Dennis-Man-s-a-antrenat-pe-terenul-echipei-din-Romania.-Coleg-inedit-pentru-„tricolor-1400x1050.jpg"/><br/><p>Dennis Man (27 de ani) s-a întors pentru câteva zile acasă, la Vladimirescu (Județul Arad) și a îmbinat odihna în sânul familiei cu antrenamentele de menținere a condiției fizice. Internaționalul român s-a pregătit în fiecare zi a săptămânii ce se încheie pe arena „Constantin Sfârlogia”, din comuna arădeană, alături de băiatul de 15 ani al primului său antrenor, Călin Dehelean. Lucas joacă la formația locală, CS Vladimirescu, dar a crescut la Atletico Arad, acolo unde s-a format și Man, ca fotbalist</p>
<p>Acum, fotbalistul Parmei a plecat într-un sejur de o săptămână în Grecia, alături de fratele său, Renato, și de câțiva prieteni, pentru ca pe 14 iulie să fie prezent la reunirea echipei de club. Man a asistat și el din vacanță la plecarea lui Cristi Chivu la Inter și numirea spaniolului Carlos Cuesta pe banca grupării „cruciate”. Noul tehnician va împlini 30 de ani pe 29 iulie și e cu doar 3 ani și o lună mai în vârstă decât fotbalistul arădean, care are șanse mari să schimbe echipa în această vară.</p>
<h2><span>Torino s-a înscris pe lista formațiilor ce și-l doresc pe Dennis Man</span></h2>
<p>Dacă atacantul Parmei, Ange-Yoan Bonny, a ajuns deja la Inter, iar fundașul fundașul Giovanni Leoni (18 ani) este dorit și el de Chivu, dar și de rivala din oraș, AC Milan, Man ar putea semna cu o altă echipă din nordul Italiei.</p>
<p>După Lazio, Bologna și Genoa, a intrat și Torino pe lista echipelor care se bat pe semnătura internaționalului arădean. Echipa granata tocmai l-au vândut pe Samuele Ricci la AC Milan pentru 25 de milioane de euro și ar avea bani să o convingă pe Parma.</p>
<p>„Torino a cerut informații despre Dennis Man, care pleacă de la Parma după o perioadă dezamăgitoare în Serie A. Extrema Parmei a fost aproape de Lazio zilele trecute, înainte de apariția problemelor financiare ale clubului”, a scris Nicolo Schira, un jurnalist italian specializat în transferuri.</p>
<p>Prețul fixat de Parma pentru Man este de 15 milioane de euro, în condițiile în care valoarea de piață a arădeanului, conform <span>Transfermarkt</span>, a scăzut la 10 milioane de euro. Fostul fotbalist de la UTA și FCSB nu a mai marcat în Serie A de pe 1 decembrie 2024 și a terminat sezonul pe banca de rezerve a formației din Reggio Emilia.</p>
<h2><span>Man: „Eu niciodată nu am declarat că vreau să plec, dar, dacă e cazul…”</span></h2>
<p>Dacă la echipa de club Man nu a mai marcase de pe 1 decembrie 2024, într-un Parma – Lazio 3-1, arădeanul a fost omul meciului pentru naționala tricoloră, în victoria cu 2-0 obținută cu selecționata Ciprului, din cadrul rundei cu numărul 4 din Grupa H a preliminariilor pentru Cupa Mondială.</p>
<p>Dennis Man a marcat golul de 2-0 și a oferit „assist-ul” pentru Florin Tănase, ce a deblocat partida. La finalul acelei partide disputate la începutul lunii iunie, Dennis Man a vorbit despre șansele naționalei la calificare, dar și despre ceea ce urmează pentru el la echipa de club.</p>
<p>„Este foarte important, aveam foarte mare nevoie de victorie. Ne dă moral. Voiam să scoatem mai mult din primul meci, dar ăsta este fotbalul. Continuăm, privim spre viitor. Se putea mai bine, suntem conștienți. Meciuri mai sunt, suntem încrezători. Dacă nu vor mai fi șanse, vom vedea la baraj.</p>
<p>În primul rând, personal înseamnă foarte mult, aveam nevoie de un astfel de meci, cu reușite, să prind încredere. Din păcate, sezonul s-a terminat, dar sper să-l încep bine pe următorul. Eu niciodată nu am declarat că vreau să plec, știrile care să apar nu țin de mine, voi vedea pe viitor, mă voi sfătui cu familia mea. Voi merge unde e cel mai bine, dacă e cazul. Dacă nu, mă voi întoarce la Parma și voi fi la dispoziție”, a declarat fotbalistul arădean.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
