<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cum arată o maşină care e spălată prima dată după 34 de ani în care a fost uitată într-o fermă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/cum-arata-o-masina-care-e-spalata-prima-data-dupa-34-de-ani-in-care-a-fost-uitata-intr-o-ferma-20230149</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-arata-o-masina-care-e-spalata-prima-data-dupa-34-de-ani-in-care-a-fost-uitata-intr-o-ferma-1400x778.jpg"/><br/><p>După 34 de ani în care a fost abandonată într-o fermă, o mașină americană veche a avut parte de prima spălare. Timpul și-a pus amprenta, iar imaginile publicate stau mărturie.</p>
<p>Surprinzător, acest exemplar – un Dodge Charger din 1969 – este intact, dar se observă cu ochiul liber că proprietarul a neglijat-o. Rugina reprezintă doar una dintre probleme.</p>
<p>Astfel de modele stârnesc în continuare interesul <span>pasionaților de automobile retro</span>, din mai multe motive. Unii adoră, de pildă, simplitatea construcției, în timp ce alții sunt fascinați de motoarele mari, care pot fi modificate cu ușurință.</p>
<h2><span>O mașină de epocă a fost spălată pentru prima dată după 34 de ani</span></h2>
<p>Scoasă din uz tocmai în 1991, mașina respectivă și-a petrecut ultimii 34 de ani într-o fermă. Restaurarea ei a fost o adevărată provocare pentru cel care a descoperit-o.</p>
<blockquote><p>„Oriunde te uiți, dai de rugină. Din ce în ce mai multă rugină”, a spus Jamie. Și totuși, nimic nu l-a putut împiedica să-i redea strălucirea acestui clasic.</p></blockquote>
<p>Mai întâi s-a ocupat de vopsea, căci nuanța originală mai era vizibilă doar pe mici porțiuni ale caroseriei, sub capotă și portbagaj. Restul nu se mai putea vedea.</p>
<p>De parcă rugina nu ar fi o problemă suficient de mare, Charger-ului îi lipsește și motorul, iar interiorul a avut la rândul său de suferit. Doar scaunele din față și anumite porțiuni ale bordului au „supraviețuit”, în vreme ce acoperișul din vinil a dispărut, având în vedere perioada îndelungată de expunere la intemperii.</p>
<p>Americanul care a spălat-o pentru prima dată și-a propus s-o repună în funcțiune, dar nu în orice condiții. Potrivit spuselor sale, costurile destinate restaurării vor fi cât mai mici cu putință.</p>
<h2><span>Ionuț Nedelcearu, fascinat de un model similar: „Atrage toate privirile prin oraș”</span></h2>
<p>Nu cu mult timp în urmă, Ionuț Nedelcearu „defila” prin București <span>la volanul unui Dodge Challenger Hellcat</span>, fără să-i pese de rugină. Era primul autoturism cumpărat vreodată, motiv pentru care avea o semnificație specială.</p>
<blockquote><p>„Am avut multe variante, însă când am văzut-o, imediat am sunat și am spus: asta e mașina mea! Îmi doream un «muscle car». Asta a fost ceva, se vede cum arată, ruginită, atrage toate privirile prin oraș.</p>
<p> </p>
<p>M-am distrat puțin cu ea, am încercat să o învăț mai bine, nu este ușor, e o mașină cu 800 de cai putere. Sincer, e prima mea mașină. Are 820 de cai, am zis să iau direct ceva puternic. Îmi place personalitatea ei, când ieși cu ea pe stradă atrage toate privirile. E o mașină specială. Asta mi-am dorit, ceva special”, spunea fundașul central.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Claudiu Adam se impune spectaculos în etapa a doua a Campionatului Național de Drift din Moldova</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/claudiu-adam-se-impune-spectaculos-in-etapa-a-doua-a-campionatului-national-de-drift-din-moldova-20231594</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/claudiu-adam-2-1050x1400.jpeg"/><br/><p>Etapa a doua a Campionatului Național de Drift din Moldova s-a încheiat cu o victorie memorabilă pentru tânărul pilot Claudiu Adam.</p>
<p>După un duel electrizant în marea finală cu experimentatul Ernesto, pilot din Ucraina, Claudiu a reușit să se impună și să urce pe cea mai înaltă treaptă a podiumului.</p>
<h2><span>Claudiu Adam, victorie în driftul din Moldova</span></h2>
<p>Cu toate că s-a calificat pe locul al doilea, Claudiu a avut parte de momente dificile în competiție. În cea de-a doua tură, o problemă tehnică majoră – bascula spate a fost strâmbată – părea că îl va scoate din cursă.</p>
<p>Însă datorită eforturilor excepționale ale echipei sale tehnice, reparația a fost făcută într-un timp record, permițându-i lui Claudiu să revină rapid pe pistă și să continue lupta.</p>
<p>„A fost o etapă cu multe provocări, dar și cu multă satisfacție. Îi mulțumesc în primul rând echipei mele, care a făcut imposibilul posibil. Fără ei, nu aș fi fost aici”, a declarat Claudiu Adam la finalul cursei.</p>
<p>Pilotul a ținut să își exprime recunoștința față de toți cei care îi sunt alături în acest sezon competițional.</p>
<h2><span>Ce a spus Claudiu Adam</span></h2>
<p>„Le mulțumesc sponsorilor care mă susțin necondiționat și întregului meu staff – tatălui meu, Claudiu Adam Claus, precum și lui Valentin Droasca, Piki și Claudiu Pătrașcu. Această victorie este și a lor.”</p>
<p>Cu acest rezultat, Claudiu Adam își consolidează poziția în clasamentul general al campionatului, dovedind încă o dată că este unul dintre cei mai promițători piloți ai noii generații.</p>
<p>Următoarea etapă se anunță la fel de spectaculoasă, iar fanii motorsportului sunt deja cu ochii pe el.</p>
<p>Claudiu Adam a devenit cel mai tânăr campion național la Clasa Pro — la doar 18 ani și două luni — în sezonul 2021, obținând titlul cu 379 de puncte pe o Toyota GT86 de 900 CP . În 2022 a câștigat prima etapă europeană Drift Kings în Ungaria, devenind cel mai tânăr câștigător la Divizia Pro din cadrul competiției europene.</p>
<ul>
<li>Claudiu Adam, cel mai tânăr pilot de drift din Europa, face senzație în Campionatul Național, la doar 15 ani: „De la jocurile video a plecat totul”. Costurile uriașe din acest sport și visul cel mare</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Chinezii sunt imbatabili! Au testat 36 de maşini în 216 ciocniri: ce au aflat despre reacția Tesla la impact</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/chinezii-sunt-imbatabili-au-testat-36-de-masini-in-216-ciocniri-ce-au-aflat-despre-reactia-tesla-la-impact-20230122</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Chinezii-sunt-imbatabili-Au-testat-36-de-masini-in-216-ciocniri-ce-au-aflat-despre-reactia-Tesla-la-impact-1400x796.jpg"/><br/><p>A fost închisă o autostradă reală din China pentru un test de a 36 de sisteme diferite de asistență a șoferului, iar concluziile despre reacția Tesla la impact sunt interesante.</p>
<p>De-a lungul anilor, s-au făcut destule teste de impact, multe efectuate în laboratoare, dar cele realizate pe o autostradă reală din China su reliefat că Tesla rezistă la impact.</p>
<h2><span>Cum a reacționat Tesla la impact, un test de mai multe zile făcut de chinezi</span></h2>
<p>Agenția media chineză Dongchedi a închis o autostradă reală pentru un test de mai multe zile a 36 de sisteme diferite de asistență a șoferului în situații de conducere complicate și periculoase din lumea reală. Multe au avut deficiențe grave, dar <span>Tesla a scăpat relativ nevătămată</span> de teste.</p>
<p>În afrara testelor de impact, efectuate în laboratoare, există și cele din „lumea reală”, cum ar fi faimosul „test al elanului”, în care un șofer trebuie să schimbe rapid direcția pentru a evita un obiect care se împiedică pe drum, testând dinamica vehiculului și dacă o mașină este capabilă să gestioneze schimbări rapide de direcție la viteză mare fără a se răsturna.</p>
<p>Au lipsit teste în lumea reală, pe autostradă, al mai multor mărci de mașini, în situații complicate, dar plauzibile, cu alte mașini care circulă în apropiere, activarea completă a sistemului ADAS, realizat de o sursă independentă.</p>
<p>Numai că agenția media <span>chineză Dongchedi a realizat un test</span> care depășește orice alt test văzut până acum. Filmarea de 92 de minute, disponibilă doar în limba chineză (cu subtitrări în engleză), a fost urcată pe canalul de YouTube DCARSTUDIO.</p>
<h2><span>Majoritatea mașinilor au eșuat lamentabil sau au avut rezultate foarte slabe</span></h2>
<p>DCAR a testat 36 de mașini diferite disponibile în China în șase situații diferite pentru a vedea cum funcționează sistemele ADAS. Majoritatea au inclus alte vehicule active în apropiere pentru a crește complexitatea și realismul.</p>
<p>Fiecare test reprezintă o situație dificilă, care a dus la numeroase accidente în viața reală cu șoferi umani. Ceea ce diferențiază acest test de altele este că a avut loc pe o autostradă publică reală.</p>
<p>În fiecare dintre teste, majoritatea mașinilor au eșuat lamentabil sau au avut rezultate foarte slabe. La început, a părut aproape că testele au fost configurate în mod deliberat pentru a fi imposibile de către sistemele ADAS. Dar au existat câteva mașini au reușit să evite orice accident, altele au redus accidentul la o coliziune minoră și supraviețuitoare, iar uneori au ocolit obstacolul în cauză în modul cel mai sigur posibil.</p>
<h2><span>Tesla are experiență în oferirea de sisteme de asistență încă din 2014</span></h2>
<p>Nu toate vehiculele au trecut testele, unele din cauza unor avarii care au făcut imposibilă continuarea testelor (de exemplu, Mercedes-ul Clasa C și-a spart senzorul radar în testul cu mașina), iar altele pentru că DCAR a redus numărul de teste la cel mai performant vehicul din fiecare marcă.</p>
<p>Unele vehicule au prezentat un comportament ciudat de contradictoriu între performanța sistemelor AEB și ADAS. A existat un moment în care Xiaomi SU7 a indicat că activează AEB în timpul testului 1, dar a încetat să decelereze pentru câteva momente, apoi a început să decelereze din nou și nu a putut evita un accident.</p>
<p>Cea mai bună modalitate de a evita toate acestea este pur și simplu să lași mai mult spațiu între tine și mașina din față. În final, Tesla a ieșit învingătoare, atât Modelul 3, cât și Modelul X trecând 5/6 teste.</p>
<p>Modelul X a intrat într-o zonă de construcții bine marcată, dar a evitat mistrețul, în timp ce Modelul 3 a recunoscut animalul, fără a încetini suficient de repede pentru a-l evita.</p>
<p>Cei de la <span>Electrek</span> consideră că rezultatul este interesant, deoarece Tesla are sistem exclusiv vizual, care folosește camere video și nu conține alți senzori. Mașinile au fost echipate cu o varietate de sisteme, unele doar vizuale, iar altele incluzând și LiDAR și radar.</p>
<p>Sistemele LiDAR ar fi trebuit să aibă avantajul pe timpul nopții, deși niciun test nu a avut loc pe vreme nefavorabilă (ploaie abundentă și ceață), unde LiDAR strălucește.</p>
<p>Tesla are experiență în oferirea de sisteme de asistență a șoferului decât alte mărci și oferă o formă de asistență a șoferului din 2014, cu mult înainte ca multe dintre companii să existe măcar.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>România punctează în GT4 European Series, după o cursă de legendă la Misano</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/romania-puncteaza-in-gt4-european-series-dupa-o-cursa-de-legenda-la-misano-20229057</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/tudor-tudurachi-1.jpeg"/><br/><p>Într-un weekend dominat de ghinion tehnic, echipa 100% românească formată din Tudor Tudurachi, Sergiu Nicolae și Willi Motorsport a reușit o performanță remarcabilă în etapa de la Misano a Campionatului European GT4: locul 8 și primele puncte aduse României în competiție.</p>
<p>Ce părea o etapă compromisă s-a transformat într-o demonstrație de curaj, talent și spirit de echipă. Cu doar câteva ore înainte de cursă, piloții au fost nevoiți să închirieze o mașină pentru a putea lua startul, după ce modelul BMW M4 GT4 EVO pregătit pentru competiție a cedat definitiv.</p>
<h2><span>România participă la GT4 European Series, la cursa de la Misano</span></h2>
<p>Fără niciun antrenament și pornind de pe poziția 31, Tudor Tudurachi și Sergiu Nicolae au reușit o cursă spectaculoasă, pilotând impecabil și depășind zeci de echipaje cotate mai bine. Rezultatul: locul 8 în cursa de duminică, 20 iulie, și debutul României în clasamentul GT4 European Series 2025.</p>
<p>„La doar 17 ani, am trăit cea mai intensă experiență din cariera mea de până acum. Ce s-a întâmplat la Misano va rămâne în ADN-ul meu de pilot. Mașina s-a oprit și n-a mai pornit. Am pierdut sesiuni esențiale, colegii mei au condus 1400 km până la München pentru o piesă care nu a rezolvat problema. Și totuși, nu am abandonat. Am închiriat o mașină și am luptat. Și am reușit”, a declarat Tudor Tudurachi.</p>
<p>Etapa de sâmbătă a fost la fel de tensionată: plecând tot de pe locul 31, Sergiu Nicolae a făcut o cursă excelentă, iar Tudor era pe cale să încheie în top 10 când o pană l-a scos din joc cu doar patru minute înainte de final.</p>
<p>Performanța echipei românești vine într-un sezon istoric: este pentru prima dată când România este reprezentată la GT4 European Series de o echipă complet românească. Campionatul a debutat în aprilie, la Paul Ricard, și se va încheia în octombrie, la Barcelona, trecând prin cele mai prestigioase circuite europene. Următoarea etapă: Nürburgring, pe 30-31 august.</p>
<ul>
<li>Noul fenomen al motorsportului românesc, cetățean de onoare al județului Iași, la doar 17 ani! Tudor Tudurachi a câștigat în acest an cursa de 24 de ore de la Dubai și s-a clasat pe locul 2 la Abu Dhabi. SPECIAL</li>
</ul>
<h2><span>Cine este Tudor Tudurachi</span></h2>
<p>Tudor Tudurachi, cel mai tânăr Campion GT4 din Orientul Mijlociu și câștigător al cursei de 24h de la Dubai, este deja un nume în plină ascensiune în motorsportul internațional. La doar 17 ani, are în palmares titluri naționale și internaționale și scrie o nouă pagină de istorie pentru România în sportul de anduranță.</p>
<p>Cu disciplină, muncă și o echipă excepțională în spate, Tudor demonstrează că visul unei generații poate deveni realitate. România e pe harta marilor curse europene – și nu ca simplu participant, ci ca forță emergentă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum a ajuns un banal Ford Escort din 1976 să coste 320.904 euro și să fie mai scump decât un Lamborghini Temerario nou</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/cum-a-ajuns-un-banal-ford-escort-din-1976-sa-coste-320-904-euro-si-sa-fie-mai-scump-decat-un-lamborghini-temerario-nou-20229450</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-a-ajuns-un-banal-Ford-Escort-din-1976-sa-coste-320.904-euro-si-sa-fie-mai-scump-decat-un-Lamborghini-Temerario-nou.jpg"/><br/><p>Trei motive l-au convins pe un colecționar britanic să ofere 320.904 euro pe un Ford Escort din 1976.</p>
<p>Historics Auctioneers a organizat o licitație la care un banal Ford Escort din 1976 s-a vândut cu un preț de aproape 100 de ori mai mare decât prețul său original. Un colecționar extrem de pasionat de mașini clasice a oferit o sumă uimitoare pe modelul RS 1800, produs în doar 109 exemplare.</p>
<h2><span>Ford Escort RS 1800, vândut la un preț mai mare decât un Lamborghini Temerario</span></h2>
<p>Într-o perioadă în care lumea e pasionată de supermașini cu foarte mulți cai putere, un Ford Escort a reușit să se vândă pe o sumă incredibilă. Mașina lansată în doar 109 exemplare, în 1976, a fost pusă la licitație și un colecționar britanic a plătit o sumă record de aproape 321.000 de euro.</p>
<p>Suma este foarte mare dat fiind faptul că e un model simplu ale cărui uși nu se deschid vertical și nici nu are un sunet care să te dea pe spate. În cadrul licitației Historics Auctioneers versiunea RS 1800 a ajuns să valoreze aproape de 100 de ori cât prețul său original, o sumă mai mare decât cea pe care colecționarul britanic ar fi dat-o pe un Lamborghini Temerario.</p>
<p>Modelul care a fost în centrul atenției la licitație face parte din generația a doua de Ford Escort. Sub capotă este un motor Cosworth BDA de 1.8 litri, considerat o capodoperă inginerească cu două axe cu came în chiuloasă. „Bijuteria mecanică” a fost creată inițial pentru monoposturi de Formula 2, dar a fost adaptat și pentru probele speciale de raliu, devenind un model emblematic la campionatele de raliuri organizate în anii 70, notează <span>Marca.</span></p>
<h2><span>Un model rar, restaurat de două ori de-a lungul timpului</span></h2>
<p>Ford Escort RS 1800 a fost produs doar în 109 exemplare și foarte puține mașini au mai supraviețuit de-a lungul timpului. Fie au fost distruse în accidente sau au fost dezmembrate pentru piese acum mult timp când nimeni nu știa ce valoare ar putea avea în viitor. De aceea este și un exemplar special, păstrat cu mare atenție pentru a aduce aminte de vremurile demult apuse. Cele trei motive pentru care un colecționar ar da atâția bani pe o astfel de mașină sunt raritatea, autenticitatea și istoria automobilului achiziționat.</p>
<p>Modelul achiziționat de un colecționar britanic are doar 40.000 de kilometri parcurși în 50 de ani și a fost deținut de un singur proprietar. A suferit și două restaurări de-a lungul timpului, însă fără să își piardă autenticitatea. O astfel de mașină nu va apărea prea curând la o altă licitație și de aceea interesul colecționarilor a fost foarte mare pentru un model clasic de la Ford.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
