<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Georgina Rodriguez, apariție spectaculoasă cu un Ferrari de peste 500.000 de euro</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/georgina-rodriguez-aparitie-spectaculoasa-cu-un-ferrari-de-peste-500-000-de-euro-20379715</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Georgina-Rodriguez-aparitie-spectaculoasa-cu-un-Ferrari-de-peste-500.000-de-euro.jpg"/><br/><p>Celebra iubită a lui Cristiano Ronaldo a pozat în fața unei mașini spectaculoase de la Ferrari în valoare de peste 500.000 de euro.</p>
<p>Georgina Rodriguez a plecat o perioadă de timp din Arabia Saudită când iubitul ei a avut probleme cu Al Nassr și a mers cu copiii într-un loc cu o încărcătură istorică fabuloasă. Vedeta și-a făcut apariția în Egipt să vadă piamidele. La revenirea în Arabia Saudită a pozat în fața unui Ferrari SF90 Stradale Assetto Fiorano cu un buchet de flori în mână, cel mai probabil primit de la Cristiano Ronaldo.</p>
<h2><span>Iubita lui Cristiano Ronaldo, apariție în fața unui supercar de 500.000 de euro</span></h2>
<p>Lucrurile sunt incerte pentru Cristiano Ronaldo în Arabia Saudită. Starul lusitan se plânge de faptul că Al Hilal e avantajată clar în campionat așa că a decis să nu mai evolueze pentru Al Nassr. Cât timp iubitul său protestează la arabi, Georgina Rodriguez postează imagini din vacanțele sale. A mers în Egipt unde a vizitat Piramidele, iar apoi a postat un video în care promovează produsele unui brand de haine de lux.</p>
<p>Mașina spectaculoasă pe care o are în fața casei este un Ferrari SF90 Stradale Assetto Fioran, al cărui preț de pornire este de 500.000 de euro. Este vorba de o versiune high-performance a hibridului SF90 Stradale.</p>
<p>E dotat cu un sistem hibrid plug-in cu motor V8 biturbo de 4.0 litri și trei motoare electrice care dezvoltă o putere combinată de până la 1.000 CP. Ajunge de la 0 la 100 km/h în doar 2.5 secunde și poate atinge până la 340 km/h.</p>
<h2><span>Georgina Rodriguez, cadou spectaculos din partea iubitului: inel de 4 milioane de euro</span></h2>
<p><span>Cristiano Ronaldo o răsfață</span> la maximum pe femeia alături de care are doi copii. După 10 ani de relație, lusitanul a făcut pasul cel mare și s-a logodit cu Georgina. I-a făcut cadou un inel superb a cărui valoare se ridică la 4 milioane de dolari.</p>
<p id="p-3">„Este superb. Este cel puțin atât cât putea face, după zece ani de așteptare. Am fost atât de șocată, încât am lăsat inelul în cameră și l-am privit în lumină naturală abia a doua zi”, a mărturisit Georgina.</p>
<p>Cei doi s-au cunoscut pe vremea când Georgina lucra într-un magazin al unui brand de lux. Și-au făcut publică relația după un an, iar acum se pregătesc de nuntă.</p>
<p>„Fetele mele mi-au spus: O să-i dai inelul mamei și o să vă căsătoriți. Atunci am simțit că este momentul potrivit”, a spus Ronaldo.</p>
<p><span>Nunta ar urma să aibă loc în Madeira</span>, insula natală a celebrului fotbalist portughez.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXCLUSIV Uluitor! Marius Șumudică a provocat greva foamei în fotbalul arab: „La masă a mai venit doar căpitanul. Noi nu o să mai mâncăm”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/uluitor-marius-sumudica-a-provocat-greva-foamei-in-fotbalul-arab-la-masa-a-mai-venit-doar-capitanul-noi-nu-o-sa-mai-mancam-20380060</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Marius-Sumudica-a-provocat-greva-foamei-in-fotbalul-arab-„La-masa-a-mai-venit-doar-capitanul.-Noi-nu-o-sa-mai-mancam.jpeg"/><br/><p>Credeați că le-ați auzit pe toate cu și despre Marius Șumudică? Nicio șansă! Fadi Haddad (44 de ani), fost colaborator al tehnicianului în Emiratele Arabe Unite, povestește o întâmplare savuroasă cu fostul rapidist.</p>
<h2><span>Ajuns la arabi, Marius Șumudică și-a băgat jucătorii în greva foamei. „La masă a mai venit doar căpitanul”. EXCLUSIV</span></h2>
<p>Fadi Haddad și Marius Șumudică au lucrat, în urmă cu mai bine de 10 ani, în Emiratele Arabe Unite. Era prima experiență a tehnicianului român în țările arabe. În drum spre noua sa echipă, Al Shabab, antrenorul l-a întâlnit în avion, întâmplător, pe <span>Fadi Haddad, antrenor la rândul lui, vorbitor de limba arabă.</span></p>
<p>„Cu domnul Marius am avut o experiență foarte bună. Era prima mea experiență la seniori, la nivel de liga 1. Dânsul venise după primul mandat de la Rapid. Povestea adevărată este că ne-am întâlnit în avion. Eu eram în avion, plecam în vacanță, din România spre Dubai. Nu ne cunoșteam, am stat lângă el, am mai vorbit. Și, la un moment dat, am primit un telefon de la dânsul. «Salut, ce faci? Ești băiatul din avion? Nu vrei să vii să mă ajuți, am un interviu acum la televiziune. Am nevoie de cineva care să știe arabă și română». Am fost, am stat lângă el la interviu și mi-a făcut o glumă: «Copile! A pus Dumnezeu mâna pe tine!».</p>
<ul>
<li><span>URMĂRIȚI interviul oferit de Fadi Haddad, în care antrenorul face dezvăluiri ULUITOARE despre mocirla din fotbalul românesc </span></li>
</ul>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/077ddCRlzyo?start=1276&amp;feature=oembed" title="Mizeriile din fotbalul românesc trăite de un străin: pile, blaturi, rasism, imixtiuni și abuzuri" width="500"></iframe></div>
<h2><span>„Cred că Șumudică este unic” </span></h2>
<p>Haddad a făcut parte din staff-ul lui <span>Șumudică</span> la Al Shabbab și a povestit, într-un interviu oferit pentru <span>ProSport</span>, o întâmplare uluitoare cu tehnicianul român. La un moment dat, „Șumi” a dorit să le schimbe meniul jucătorilor săi. Fotbaliștii erau obișnuiți să consume, în cantonament, mâncare tradițională. După ce a pus în practică noua regulă, Șumudică s-a trezit cu revolta fotbaliștilor arabi. Rememorează Haddad:</p>
<p>„Cred că Șumudică e unic. Încearcă să intre pe sufletul jucărilor. Vorbește, mai face o glumă când e un moment mai tensionat. Și lucrurile se calmează. A mai fost o poveste cu el destul de interesantă. La un moment dat, a vrut să facă o schimbare și, la meciurile oficiale, când mergeam la hotel, în cantonament, cu o seară înainte de joc, a schimbat meniul. Jucătorii nu au mai mâncat tradițional, cum erau obișnuiți de ani, cum le plăcea lor. Probabil a considerat că trebuie să le arate partea profesionistă a fotbalului. La primul meci au venit jucătorii, au mâncat, dar nu prea le-a plăcut. La al doilea meci nu au mai venit toți. La al treia partidă a venit doar căpitanul. Și mi-a zis că mă roagă să vorbesc cu antrenorul: Transmite-i că eu joc fotbal de 20 de ani și mănânc mâncarea noastră de 20 de ani, nu am avut nicio problemă de 20 de ani, joc fotbal așa cum sunt făcut de 20 de ani. Noi nu o să mai mâncăm dacă rămâne meniul ăsta. Și au făcut greva foamei, nu au mai vrut să mănânce. La un moment dat stăteam la ora 12 în hotel și intrau cu mâncare de la Mc, absolut tot, că le era foame. La următorul meci le-a dat mâncarea lor înapoi”.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Arbitrul care și-a cerut iubitul în căsătorie în fața a 50.000 de oameni a fost bătut în fața casei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/arbitrul-care-si-a-cerut-iubitul-in-casatorie-in-fata-a-50-000-de-oameni-a-fost-batut-in-fata-casei-20380211</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Arbitrul-care-si-a-cerut-iubitul-in-casatorie-in-fata-a-50.000-de-oameni-a-fost-batut-in-fata-casei.jpg"/><br/><p>Un arbitru din Germania nu a scăpat de furia unor indivizi necunoscuți, care l-au atacat în fața casei la câteva zile după ce și-a cerut iubitul în căsătorie pe un stadion arhiplin.</p>
<p>În urmă cu câteva zile, arbitrul amator Pascal Kaiser a avut curajul de a-și exprima liber sentimentele față de o persoană de același sex.</p>
<p>L-a cerut în <span>căsătorie</span> pe iubitul său Moritz în fața a peste 50.000 de spectatori înainte de startul meciului dintre Koln și Wolfsburg. Au urmat amenințări online din partea unor necunoscuți și chiar dacă poliția i-a dat asigurări că nu va păți nimic, a fost atacat de trei bărbați.</p>
<h2><span>Arbitru bătut în fața casei la câteva zile după cererea în căsătorie de la un meci din Bundesliga</span></h2>
<p>Presa locală din Germania a relatat că trei bărbați s-ar fi ascuns în grădina lui Pascal Kaiser și l-au agresat atunci când bărbatul a ieșit din casă. Kaiser a alertat imediat autoritățile, iar după ce a primit îngrijiri medicale a fost dus într-un loc sigur pentru a nu se repeta incidentul.</p>
<p>„Am contactat imediat poliția. Au sosit rapid mai multe mașini, m-au dus la spital și apoi ne-au dus pe mine și pe partenerul meu într-un loc sigur”, a transmis Kaiser pentru<span> SimiliQueer.</span></p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DUghHRxjPMM/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by SIMILIQUEER (@similiqueer)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p>Bărbatul a precizat că ar fi fost victima unei agresiuni homofobe chiar la domiciliul său. Primise deja amemnințări, iar chiar dacă a alertat poliția nu a putut impiedica incidentul în urma căruia s-a ales cu răni vizibile pe față.</p>
<p>„Unele mesaje făceau referire la adresa mea privată, care fusese distribuită online fără consimțământul meu. Tonul mesajelor a devenit din ce în ce mai ostil și îngrijorător. La 20 de minute după aceea (n.r. după ce fusese liniștit de poliției) am ieșit în grădină să fumez și erau trei băieți care mă așteptau.”, a declarat bărbatul.</p>
<h2><span>Kaiser nu regretă gestul făcut pe stadion: „dragoste și autenticitate”</span></h2>
<div class="text-base my-auto mx-auto pb-10 [--thread-content-margin:--spacing(4)] @w-sm/main:[--thread-content-margin:--spacing(6)] @w-lg/main:[--thread-content-margin:--spacing(16)] px-(--thread-content-margin)">
<div class="[--thread-content-max-width:40rem] @w-lg/main:[--thread-content-max-width:48rem] mx-auto max-w-(--thread-content-max-width) flex-1 group/turn-messages focus-visible:outline-hidden relative flex w-full min-w-0 flex-col agent-turn" tabindex="-1">
<div class="flex max-w-full flex-col grow">
<div class="markdown prose dark:prose-invert w-full wrap-break-word light markdown-new-styling">
<p data-end="33" data-start="0">Chiar dacă viața sa a fost dată peste cap, arbitrul nu regretă că și-a cerut iubitul în căsătorie pe stadion și consideră că e extrem de importantă vizibilitatea persoanelor LGBTQ+ pentru schimbarea atitudinilor și combaterea discriminării.</p>
<p>„Nu regret intenția din spatele cererii. Era plină de iubire și autenticitate. În același timp, nu aș fi putut niciodată să-mi imaginez lanțul de evenimente care a urmat, nici nivelul de ostilitate care a apărut.</p>
<p>Vizibilitatea este importantă, dar este esențial ca aceasta să fie însoțită de protecție, grijă și responsabilitate, atât în dezbaterea publică, cât și în spațiile online.”, a mai transmis arbitrul pentru publicația franceză.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Serena Williams a declanșat un imens scandal după ce a promovat un medicament pentru slăbit în timpul Super Bowl</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/serena-williams-a-declansat-un-imens-scandal-dupa-ce-a-promovat-un-medicament-pentru-slabit-in-timpul-super-bowl-20379686</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Serena-Williams-a-declansat-un-imens-scandal-dupa-ce-a-promovat-un-medicament-pentru-slabit-in-timpul-Super-Bowl.jpg"/><br/><p>Serena Williams a atras un nou val de critici dure pentru promovarea „fără rușine” a unui medicament pentru slăbit chiar la celebrul Super Bowl.</p>
<p>Fosta jucătoare de tenis a primit numeroase reacții negative pe rețelele sociale. Americanca a apărut într-o reclamă la Super Bowl în care și-a împărtășit <span>experiența de slăbire</span> folosind un medicament „minune”. Acest lucru nu a fost bine primit de toată lumea, dar un alt jucător de tenis a sărit în apărarea vedetei.</p>
<h2><span>Serena Williams, aspru criticată de internauți: „Nimeni nu ar trebui să încurajeze asta”</span></h2>
<p>Fostul lider mondial WTA a promovat la Super Bowl soluțiile de slăbit ale companiei de telemedicină Ro în care are acțiuni și soțul său, Alexis Ohanian.</p>
<p><span>Fosta sportivă</span> a dezvăluit că a slăbit 15 kilograme cu ajutorul hormonului GLP-1, care e responsabil cu reglarea glicemiei și a apetitului.</p>
<p>„Folosesc Ro. Am pierdut 15 kilograme (n.r. – 34 pounds) folosind GLP-1. Sunt mai sănătoasă cu Ro. Sunt susținută pe Ro. Există opțiuni de GLP-1 aprobate de FDA (n.r. – Administrația pentru Alimente și Medicamente), inclusiv sub formă de pastilă.</p>
<p>Expertiză în slăbire în care am credere. Mă mișc mai bine de când folosesc Ro, mă simt mai bine de când folosesc Ro. Sunt Serena Williams. Iar asta sunt eu folosind Ro”, e mesajul transmis în reclamă de Serena Williams.</p>
<p>Promovarea produselor pentru slăbit a fost mereu un subiect controversat, iar americanca nu a scăpat de criticile dure după apariția reclamei la cel mai așteptat eveniment al anului din fotbalul american.</p>
<p>„Unul dintre cei mai mari sportivi din lume promovează acum fără rușine medicamente pentru slăbit? Mă tem că sunt cu adevărat întristat de acest lucru, nimeni nu ar trebui să încurajeze oamenii să ia medicamente pentru slăbit, mai ales un model și o icoană a sportului. Mă tem pentru viitor.”, a comentat un utilizator X.</p>
<h2><span>Americanca apărată de Holger Rune</span></h2>
<p>La comentariul utilizatorului de pe X (n.r. fost Twitter) a reacționat Holger Rune. Danezul a sărit în apărarea Serenei Williams și a evidențiat riscurile pe care le are pentru sănătate supraponderalitatea.</p>
<p>„Supraponderalitatea vine cu un risc pentru sănătate, la fel ca alcoolul, iar căutarea de ajutor pentru a depăși provocările personale este întotdeauna lucrul corect de făcut. Cred că este minunat că @serenawilliams nu se preface că s-a întâmplat peste noapte, ci vorbește deschis despre ce a făcut pentru a-și atinge obiectivele personale în ceea ce privește corpul ei. Nu există o cale corectă sau greșită aici, există doar calea care este bună pentru tine și nu ar trebui să ne fie rușine pentru asta.”, a reacționat fostul număr 4 ATP.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXTRA L-a părăsit deși au împreună 4 copii. Milionarul ar avea amantă: „Nu au inimă!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/l-a-parasit-desi-au-impreuna-4-copii-milionarul-ar-avea-amanta-nu-au-inima-20379541</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/L-a-parasit-desi-au-impreuna-4-copii.-Milionarul-ar-avea-amanta.-„Nu-au-inima.jpg"/><br/><p>Atacantul Alvaro Morata a fost lăsat cu ochii-n soare de Alice Campello, cu care era căsătorit de aproape un deceniu, cei doi având împreună patru copii.</p>
<p>Despre fotbalistul milionar împrumutat de AC Milan la Como au apărut în ultimul timp speculații legate de faptul că la baza separării de partenera sa de viață se află o prietenă de familie, cea care i-ar fi amantă.</p>
<p>Internaționalul spaniol a auzit și el de aceste zvonuri și ține să le nege cu vehemență, afirmând că persoanele care răspândesc astfel de insinuări „nu au inimă”.</p>
<h2><span>Alvaro Morata a fost părăsit de soția sa Alice Campello</span></h2>
<p>Atacantul Alvaro Morata a fost părăsit de soția sa, Alice Campello, cei doi fiind împreună din 2016. În presa italiană au apărut fel de fel de supoziții legate de motivul separării fotbalistului de <span>partenera sa de viață care i-a adus pe lume patru copii</span>.</p>
<p>În spate s-ar afla Elena Sirigu, o prietenă de familie, cea care i-ar fi amantă. Aceste zvonuri i-au ajuns la urechi și Internaționalului spaniol, cel care neagă virulent insinuări jurnaliștilor peninsulari.</p>
<p>Atacantul cedat temporar de AC Milan la Como și Alice Campello s-au cunoscut în anul 2026, pe când jucătorul evolua pentru Juventus Torino. Nu au mai avut răbdare, iar un an mai târziu s-au și căsătorit.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20379546" style="width: 932px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20379546" class="size-full wp-image-20379546" decoding="async" fetchpriority="high" height="1255" sizes="(max-width: 922px) 100vw, 922px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/sfkEP4x8.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/sfkEP4x8.jpg 922w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/sfkEP4x8-768x1045.jpg 768w" width="922"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20379546">Foto: Instagram<br/>alicecampello</p></div>
<h2><span>Atacantul iberic confirmă ruptura. „Ne iubim, dar nu ne înțelegem”</span></h2>
<p>Internaționalul spaniol în vârstă de 33 de ani <span>a confirmat despărțirea de soția sa</span>, însă a negat ferm faptul că aceasta ar fi fost cauzată de altă persoană.</p>
<p>„Suferim pentru că suntem două persoane care se iubesc, dar nu ne înțelegem. Alice nu trece printr-o perioadă mai grea decât mine, pentru că mulți spun că ea este cea care suferă. Vreau să fie clar că amândoi suferim. Nu am nicio prietenă specială sau ceva de genul acesta, nu mă interesează asta acum.</p>
<p>În ziua în care voi avea pe cineva, mă voi plimba cu ea normal și veți vedea. Cei care susțin că există terțe părți implicate într-o separare de acest gen, mai ales cu copii implicați, pur și simplu nu au inimă”, a declarat Alvaro Morata, citat de <span>Marca</span>.</p>
<p>De-a lungul carierei sale, Alvaro Morata a evoluat la Real Madrid, Juventus, Chelsea, Atletico Madrid și Galatasaray. În acest sezon, atacantul nu a reușit decât un gol și un assist pentru Como în 17 meciuri jucate. Pe de altă parte, în 87 de selecții pentru naționala Spaniei, vârful a punctat de 37 de ori.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
