<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>E gata! UEFA a luat decizia care schimbă totul pentru FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/e-gata-uefa-a-luat-decizia-care-schimba-totul-pentru-fcsb-20324057</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/E-gata-UEFA-a-luat-decizia-care-schimba-totul-pentru-FCSB.jpg"/><br/><p>FCSB a aflat dacă va juca cu sau fără spectatori meciul cu Steaua Roșie Belgrad.</p>
<p>Următoarea adversară a campioanei României din Europa League a avut probleme din cauza unor incidente cu suporterii din timpul duelului cu Lille. UEFA <span>a fost la un pas </span>de a suspenda terenul sârbilor pentru duelul cu FCSB, dar a decis să sancționeze clubul doar cu o amendă.</p>
<h2><span>Meciul Steaua Roșie Belgrad – FCSB se joacă cu spectatori</span></h2>
<p>Fanii sârbi sunt cunoscut pentru fanatismul dus la extrem câteodată, în special în meciurile din cupele europene. Campioana Serbiei a avut de multe ori probleme și a jucat cu porțile închise din cauza incidentelor produse de suporteri.</p>
<p>În timpul duelului cu Lille, fanii sârbi au adresat injurii grave la adresa francezilor, iar aceștia au făcut memoriu la UEFA pentru a lua măsuri drastice.</p>
<p>„Lille condamnă cu fermitate comportamentul inacceptabil, precum și comentariile pline de ură și insultele rasiste rostite de anumite persoane dintr-un sector al tribunei, atât în timpul deplasării la Belgrad, cât și la Strasbourg, joi și duminică”, a anunțat formația franceză într-un comunicat.</p>
<p><span>UEFA a analizat</span> cu atenție ce s-a întâmplat la acel meci și a decis să amendeze clubul sârb, dar nu va pune lacătul pe tribunele stadionului, astfel că fanii FCSB sunt așteptați în număr cât mai mare să își susțină favoriții joia viitoare, de la ora 22:00.</p>
<h2><span>Amenzi drastice pentru proprii jucători</span></h2>
<p>Conducerea echipei din Serbia nu se joacă când vine vorba de pretențiile pe care le are în fiecare sezon. După un început ezitant de campionat și o formă slabă în cupele europene, fiecare jucător de la Steaua Roșie Belgrad a fost amendat cu câte 10.000 de euro.</p>
<p>În Europa League, viitoarea adversară a celor de la FCSB a obținut un singur punct, în remiza cu Celtic 1-1. A pierdut celelalte două meciuri cu Porto, 1-2 și Braga, 0-2. După ce au primit amendă, jucătorii au avut rezultate mai bune și au obținut o victorie cu Lille, 1-0.</p>
<p>FCSB a acumulat 3 puncte în 4 meciuri și mai are de disputat meciuri cu Steaua Roșie, Feyenoord, Dinamo Zagreb și Fenerbahce.</p>
<p>Sârbii sunt convinși că vor putea obține toate cele trei puncte în duelul cu FCSB și își vor consolida un loc în primele 24, care le asigură prezența în play-off.</p>
<blockquote><p>„Printr-un calcul simplu, ajungem la concluzia că Steaua Roșie va avea nevoie, pentru a nu tremura, de încă șapte puncte din patru etape. Nu este ceva imposibil de realizat, mai ales dacă ne uităm la programul mult mai ușor până la final. Singura șansă reală, cel puțin pe hârtie, Steaua Roșie o are în etapa a cincea, când primește vizita românilor de la FCSB.”, a notat <span>sportal.blic.rs.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>FCSB intră în infernul de o lună. Ce program de coșmar are echipa lui Charalambous și Pintilii</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/fcsb-intra-in-infernul-de-o-luna-ce-program-de-cosmar-are-echipa-lui-charalambous-si-pintilii-20319737</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/FCSB-intra-in-infernul-de-o-luna.-Ce-program-de-cosmar-are-echipa-lui-Charalambous-si-Pintilii-1-1400x933.jpg"/><br/><p>FCSB are parte de un program nu tocmai odihnitor în următoarea perioadă, ci din contră. Formația condusă de Elias Charalambous și Mihai Pintilii are de disputat 8 meciuri în 28 de zile, adică unul la 3,5 zile! Bucureștenii nu sunt în cea mai bună formă înainte de derby-urile care urmează.</p>
<p>Programul pare să le dea din nou bătăi pe cap celor de la FCSB, care au de disputat 8 partide în 28 de zile, după pauza echipei naționale. Campioana Superligii are de disputat meciuri pe trei fronturi, în campionat, în Europa League, dar și în Cupa României.</p>
<h2><span>FCSB, program de coșmar, cu 8 meciuri în 28 de zile</span></h2>
<p>Asemenea restului de echipe din Superliga, FCSB este acum în pauza competițională pentru <span>dubla echipei naționale a României cu Bosnia &amp; Herțegovina și San Marino</span>. Totuși, pentru bucureșteni este doar liniștea dinaintea furtunii.</p>
<p>„Balul” se deschide pentru formația „roș-albastră” pe 22 noiembrie, când va primi vizita Petrolului Ploiești. La cinci zile distanță, bucureștenii se deplasează la Belgrad pentru meciul cu Steaua Roșie, din runda 5 a grupei UEFA Europa League.</p>
<p>De Sfântul Andrei, pe 30 noiembrie, trupa lui Charalambous și Pintilii merge la Ovidiu pentru meciul cu Farul Constanța, apoi în capătul celălalt al țării, la Arad, pentru meciul cu UTA, de pe 3 decembrie. Norocul bucureștenilor este că ultimele 4 meciuri din seria de foc sunt în, ori în jurul Bucureștiului.</p>
<p>De Sfântul Nicolae, FCSB are parte de „Eternul Derby” cu Dinamo, din postura de gazdă, apoi, tot din postura de gazdă primește vizita celor de la Feyenoord în runda 6 a competiției europene, pe 11 decembrie. Patru zile mai târziu, bucureștenii ies din Capitală spre Clinceni pentru meciul cu Unirea Slobozia.</p>
<p>Este <span>posibil ca partida cu elevii lui Jean Vlădoiu să fie mutată chiar în județul Ialomița</span>, deoarece stadionul acestora ar putea fi gata curând. Întregul periplu este închis cu meciul cu Rapid București, de pe Arena Națională, pe data de 20 decembrie.</p>
<h2><span>Gigi Becali așteaptă pauza de iarnă</span></h2>
<p>Gigi Becali a declarat în nenumărate rânduri că este nerăbdător cu privire la pauza competițională a iernii, deoarece va face mișcări de trupe importante la FCSB. Omul de afaceri a dezvăluit că va aduce minimum 3 jucători noi sub comanda antrenorului cipriot.</p>
<p>Prima plecare este deja bifată, Malcom Edjouma. Mijlocașul francez va părăsi clubul din postura de fotbalist liber de contract. Până la acest moment, nu se cunoaște nicio informație despre o posibilă semnătură a acestuia cu un alt club, deși în trecut a fost curtat de CFR Cluj.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>UEFA a oprit robinetul cu milioane de euro pentru FCSB. Câți bani a pierdut Gigi Becali din Europa</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/uefa-a-oprit-robinetul-cu-milioane-de-euro-pentru-fcsb-cati-bani-a-pierdut-gigi-becali-din-europa-20317521</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/UEFA-a-oprit-robinetul-cu-milioane-de-euro-pentru-FCSB-1400x1050.jpg"/><br/><p>FCSB n-a mers grozav până acum în Europa League, așa că nici suma de bani încasată nu este atât de mare. Așa cum se știe, Gigi Becali pune aspectul financiar pe primul plan.</p>
<p>Spre deosebire de sezonul trecut, Gigi Becali a luat doar 450.000 de euro din Europa League, după succesul la limită cu Go Ahead Eagles, scor 1-0. Acest meci a avut loc în prima etapă a competiției.</p>
<h2><span>Câți bani a pierdut Gigi Becali din Europa</span></h2>
<p>După patru etape, FCSB are doar trei puncte în clasamentul din Europa League, dar păstrează șanse pentru a trece mai departe. În ultimul meci european, <span>roș-albaștrii au pierdut cu 1-3 pe terenul lui Basel</span>, dar au jucat aproape tot meciul cu un om mai puțin pe teren. „<span class="cf2">Golul primit nu ar fi trebuit să se </span><span class="cf1">întâmple. Este important s</span><span class="cf2">ă nu facem mereu aceleași greșeli, ci să progresăm. Important este că am revenit </span><span class="cf1">în avantaj. Ast</span><span class="cf2">ă arată că avem caracter”, a spus </span><span class="cf2">Shaqiri, vedeta campioanei Elveției.</span></p>
<p>Roș-albaștrii s-au ales până acum doar cu 450.000 de euro după participarea în Europa League, după ce anul trecut au luat 1,35 de milioane de euro. Asta în condițiile în care FCSB bifa trei succese până în această fază a competiției. Atunci, FCSB reușea să ajungă până în optimile Europa League, după ce a impresionat în dubla cu PAOK Salonic, echipa lui Răzvan Lucescu.</p>
<p>După ce Darius Olaru a reușit un gol superb în Elveția, pentru FCSB urmează acum un meci capital. Campioana României merge la Belgrad pentru întâlnirea cu Steaua Roșie. Spre deosebire de FCSB, campioana Serbiei este într-o formă mai bună, din moment ce a reușit să o învingă cu 1-0 pe Lille, o echipă care anul trecut a impresionat în UEFA Champions League.</p>
<h2><span>FCSB, peste 4 milioane de euro după ce a intrat în Europa League</span></h2>
<p>FCSB s-a ales cu 4,3 milioane de euro după ce a intrat în Europa League, în urma dublei manșe cu cei de la Aberdeen.</p>
<p>În plus, Gigi Becali a mai luat 500.000 de euro și după meciurile din preliminariile Champions League, plus 870.000 de euro din market pool.</p>
<p>În cea mai importantă competiție europeană, FCSB a avut o evoluție mult sub așteptări și a fost eliminată de modesta Shkendija, formație din Macedonia de Nord.</p>
<h2><span>Ce meciuri mai are de jucat FCSB în Europa League</span></h2>
<ul>
<li>Etapa 5: Steaua Roșie – FCSB, 27 noiembrie, ora 22:00</li>
<li>Etapa 6: FCSB – Feyenoord, 11 decembrie, ora 22:00</li>
<li>Etapa 7: Dinamo Zagreb – FCSB, 22 ianuarie, ora 22:00</li>
<li>Etapa 8: FCSB – Fenerbahce, 29 ianuarie, ora 22:00</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce neașteptat! Gigi Becali a dezvăluit fotbalistul care l-a dat pe spate: „E un tanc, un bulldog!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/ce-neasteptat-gigi-becali-a-dezvaluit-fotbalistul-care-l-a-dat-pe-spate-e-un-tanc-un-bulldog-20317143</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Ce-neasteptat-Gigi-Becali-a-dezvaluit-fotbalistul-care-l-a-dat-pe-spate.jpg"/><br/><p>FCSB a pierdut clar meciul din deplasare cu Basel, scor 1-3, în etapa a patra din grupa principală a UEFA Europa League.</p>
<p>Elevii lui Elias Charalambous rămân cu 3 puncte după 4 etape din actualul sezon al competiției.</p>
<h2><span>Ce neașteptat! Gigi Becali a dezvăluit fotbalistul care l-a dat pe spate: „E un tanc, un bulldog!”</span></h2>
<p>În ciuda dezamăgirii cauzate de eșecul din Elveția, Gigi Becali a remarcat un fotbalist pe care a ținut să-l scoată în evidență. Deși Basel a dominat meciul, având în vedere că a evoluat în superioritate numerică după eliminarea lui Târnovanu, un jucător de la campioana României l-a impresionat pe Gigi Becali.</p>
<p>Este vorba despre fundașul dreapta Alexandru Pantea, care a făcut un nou meci foarte bun și l-a făcut pe Gigi Becali să-i recunoască calitățile incontestabile.</p>
<p>Concret, patronul de la FCSB e de părere că fundașul a ajuns la maturitatea pe care o aștepta de la el și că acum poate face față la cel mai înalt nivel.</p>
<p>„Pantea a ajuns fundașul pe care îl doream, tanc, bulldog. A început să paseze, să dribleze. Are din alea de fotbalist”, a spus Gigi Becali, potrivit Fanatik.</p>
<ul>
<li>650.000 de euro este cota de piață a lui Alexandru Pantea, potrivit evaluării făcute de portalul de specialitate Transfermarkt.com</li>
</ul>
<h2><span>Gigi Becali l-a criticat dur pe Adrian Șut: „O să rupă banca!”</span></h2>
<p>Dacă patronul celor de la FCSB a avut doar cuvinte de laudă despre Alexandru Pantea, nu același lucru se poate spune și despre Adrian Șut. Mijlocașul campionilor <span>a fost criticat dur de finanțator</span> în urma prestației cu Basel.</p>
<p>„Ne trebuie un mijlocaș central, că nu avem. O să îl încercăm acum pe Lixandru. Acum o să îi dau banca lui Șut, să rupă banca. Să vedem acum dacă stă pe bancă, dacă joacă după fotbal.</p>
<p>Eu am vrut să îl iau pe Teles când nu știa nimeni de el, dar nu l-a vrut Meme. Șut, gata, rupe banca. Nu joacă la Hermannstadt. Joc cu Lixandru! Dacă tu Șut, dai mingea la adversar și elimină pe Târnovanu, mingea la tine, tu o dai la adversar? Înțeleg să greșești o pasă, dar el pur și simplu a dat-o adversarului. Distrugi echipa toată!”, a declarat Gigi Becali, pentru Fanatik.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce veste pentru FCSB de la UEFA. A dat lovitura în Europa datorită execuției din Elveția</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/ce-veste-pentru-fcsb-de-la-uefa-a-dat-lovitura-in-europa-datorita-executiei-din-elvetia-20317077</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Ce-veste-pentru-FCSB-de-la-UEFA-1400x786.jpg"/><br/><p>La o zi după ce FCSB a fost învinsă de FC Basel în etapa 4 din Europa League, UEFA a venit cu vestea prin care campioana României a dat lovitura datorită execuției din Elveția.</p>
<p>Echipa lui Gigi Becali a ajuns la a treia înfrângere la rând înb Europa League, dar golul lui Darius Olaru a fost votat drept cel mai frumos al serii în această competiție.</p>
<h2><span>Vestea de la UEFA prin care FCSB a dat lovitura în Europa</span></h2>
<p>Campioana României și-a complicat misiunea în Elveția încă din minutul 12, după <span>eliminarea lui Târnovanu</span>. La faza imediat următoare, Ngezana a comis un henț în propriul careu, iar Shaqiri a deschis scorul.</p>
<p>După o oră de joc, însă, căpitanul <span>Darius Olaru a marcat un gol senzațional</span>. El a înscris cu un şut cu boltă, în diagonală, din interiorul careului. Reușita a fost votată cea mai frumoasa din etapa 4 de fotbal Europa League, în ancheta desfăşurată pe <span>site</span>-ul UEFA.</p>
<p>Olaru i-a avut aversari pe danezul Mikel Gogorza (FC Midtjylland), pentru golul înscris în meciul cu Celtic (3-1), sârbul Aleksa Terzic (RB Salzburg), pentru reuşita din meciul cu Go Ahead Eagles (2-0), şi spaniolul Son (Ludogoreţ), pentru golul marcat cu Ferencvaros (1-3).</p>
<p>În prima etapă, învingători au fost polonezul Sebastian Szymanski (Fenerbahce) şi americanul Tanner Tessmann (Olympique Lyon), în etapa a doua portughezul Ricardo Horta (Braga), iar în etapa a treia croatul Tomi Horvat (Sturm Graz).</p>
<h2><span>După 4 meciuri, FCSB a adunat doar 3 puncte</span></h2>
<p>Dacă până acum echipa lui Gigi Becali a jucat numai de la ora 19:45, în ultimele 4 etape meciurle celor de la FCSB încep de la 22:00. Formația pregătită de Elias Charalambous va întâlni Steaua Roșie Belgrad în deplasare, Feyenoord acasă, Dinamo la Zagreb și Fenerbahce pe Arena Națională.</p>
<p>După 4 meciuri, FCSB a adunat doar 3 puncte, din victoria în deplasare cu Go Ahead Eagles, în prima rundă. Golul a fost marcat de David Miculescu, după o pasă de la Denis Alibec.</p>
<p>După ultima etapă, primele 8 echipe se califică în faza următoare a competiției, iar cele dintre locurile 9 și 24 joacă baraj, în dublă manșă, pentru accederea în optimile de finală ale întrecerii.</p>
<p>În sezonul trecut, FCSB a terminat grupa de Europa League pe locul 11, eliminând PAOK Salonic în baraj cu dublă victorie, după ce o învinsese și în meciul direct din grupă, în deplasare.</p>
<p>În optimile de finală, însă, echipa lui Gigi Becali nu a avut nicio șansă cu Olympique Lyon. Echipa franceză a mers mai departe, după 3-1 la București și 4-0 pe teren propriu.</p>
<p>Pe Arena Națională, Băluță a egalat în minutul 68, după ce Tagliafico deschisese scorul la capătul primei jumătăți de oră. Finalul a aparținut celor din Lyon, Fofana realizând dubla în minutele 86 și 89. În Franța, Mikautadze și Nuamah au marcat câte două goluri.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
