<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cum ne-au stins italienii fărâma de speranță: România a pierdut la miezul nopții ultima șansă de calificare în sferturi la EURO U21 iar meciul cu Slovacia are acum o singură miză</title>
      <link>https://www.prosport.ro/euro-u21-2025/cum-ne-au-stins-italienii-farama-de-speranta-romania-a-pierdut-la-miezul-noptii-ultima-sansa-de-calificare-in-sferturi-la-euro-u21-iar-meciul-cu-slovacia-are-acum-o-singura-miza-20195548</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Cum-ne-au-stins-italienii-farama-de-speranta-Romania-a-pierdut-la-miezul-noptii-ultima-sansa-de-calificare-in-sferturi-la-EURO-U21-iar-meciul-cu-Slovacia-are-acum-o-singura-miza-1400x1050.jpg"/><br/><p>După înfrângerea dramatică în fața Spaniei, 1-2 deși tricolorii au condus până în minutul 85, ziua s-a încheiat cu o sentință dureroasă pentru România la EURO U21. Asta pentru că Slovacia nu a reușit să învingă Italia, în celălalt meci al grupei noastre, eliminând singurul scenariu de care ne agățam pentru calificarea în sferturile de finală ale competiției. Practic, italienii ne-au stins fărâma de speranță!</p>
<p>Cu doar două modificări în primul 11 față de echipa de start din victoria cu noi, Casadei și Coppola în locul lui Ghilardi și Koleosho, Italia a deschis scorul încă din minutul 7, când nou-apărutul despre care vorbeam, Cesare Casadei, fotbalist ex-Chelsea și în prezent la FC Torino, a punctat. După ce a recuperat balonul în propria jumătate, a trimis la Gnonto și apoi a fructificat serviciul returnat, cu piciorul stâng.</p>
<p>Oricât s-au străduit slovacii să revină în joc pe durata primei reprize, au echilibrat lucrurile ca perspectivă generală însă n-au creat pericol veritabil, încheind 45 de minute fără șut pe poartă și fără corner. La reluare, reprezentativa lui Carmine Nunziata menținut gestionarea eficientă, deși fără strălucire, a avantajului. Și au bifat, potrivit stereotipului legat de abordarea italiană, același scor final în al doilea lor meci din grupă: 1-0.</p>
<h2><span>Cum arată clasamentul acum și de ce România nu mai are nicio șansă </span></h2>
<p><span>Eliminarea lui Vladislav Blănuță</span>, cartonaș roșu direct pentru o intrare violentă și total nejustificată, la mijlocul terenului!, a prăbușit toată naționala lui Daniel Pancu în meciul cu Spania de la EURO U21. Conduceam încă din minutul 4, după o fază de calitate și o reușită de colecție marca Louis Munteanu. Ne apărasem cu sacrificiu și disciplină tactică de nivel înalt. Scăpasem de câteva ocazii mari ale spaniolilor, inclusiv un penalty ratat al ibericilor, dar irosisem și noi câteva oportunități importante.</p>
<p>Cert e că victoria era în dreptul nostru, mai erau doar șase minute de joc din timpul regulament, însă atacantul de la FCU Craiova a gestionat dezastruos presiunea mizei și a clacat. Eliminarea lui a zguduit baricadele tricolore, la doar un minut distanță am fost egalați cu șut din afara careului, apoi am încasat, în minutul 88, și golul înfrângerii.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20195710" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20195710"><img alt="" class="size-full wp-image-20195710" decoding="async" height="1703" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Multumim-tricolori-Andrei-Preotu-scrie-cronica-meciului-de-cosmar-de-la-Bratislava-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Multumim-tricolori-Andrei-Preotu-scrie-cronica-meciului-de-cosmar-de-la-Bratislava-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Multumim-tricolori-Andrei-Preotu-scrie-cronica-meciului-de-cosmar-de-la-Bratislava-1400x931.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Multumim-tricolori-Andrei-Preotu-scrie-cronica-meciului-de-cosmar-de-la-Bratislava-768x511.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Multumim-tricolori-Andrei-Preotu-scrie-cronica-meciului-de-cosmar-de-la-Bratislava-1536x1022.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Multumim-tricolori-Andrei-Preotu-scrie-cronica-meciului-de-cosmar-de-la-Bratislava-2048x1363.jpg 2048w" width="2560"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20195710">Foto: ProSport</figcaption></figure>
<p>La acest moment, clasamentul în grupa A este următorul, înaintea ultimei runde în care se vor juca România – Slovacia și Italia – Spania, ambele programate marți, 17 iunie, de la ora 22:00:</p>
<ol>
<li>Spania – 6p (+2)</li>
<li>Italia – 6p (+2)</li>
<li>Slovacia – 0p (-2)</li>
<li>România – 0p (-2)</li>
</ol>
<p>Indiferent de ce se va întâmpla în meciul Italia – Spania și la orice scor ar câștiga România în fața Slovaciei, calificarea în sferturile de finală este deja compromisă total.</p>
<h2><span>Doar victoria Slovaciei cu Italia ne-ar mai fi ținut speranțele vii</span></h2>
<p>Singurul scenariu în care România mai putea spera la calificarea în sferturile <span>EURO U21</span>, în ciuda a două înfrângeri după primele două meciuri, ar fi fost cel în care Slovacia câștiga cu Italia. Era prima condiție, cronologic, din setul de patru care trebuiau îndeplinite pentru ca tricolorii să meargă mai departe, în faza superioară a turneului final.</p>
<p>După succesul Slovaciei cu Italia, era obligatoriu ca România să câștige cu Slovacia în ultimul meci iar Spania să învingă Italia. Și nu doar atât, ultima condiție era ca victoria noastră în fața Slovaciei să fie la două goluri diferență. Pentru ca, în clasamentul „în trei” dintre România, Italia și Slovacia, unde ar fi fost egalitate de puncte în meciurile directe (3p), să avem câștig de cauză și să prindem astfel locul doi în grupă în urma criteriului următor de departajare, cel al golaverajului „în trei”, pe baza rezultatelor dintre România, Italia și Slovacia.</p>
<h2><span>Rămâne doar o miză de orgoliu în contextul celor cinci EURO U21 ale României</span></h2>
<p>După meciul fără cu miză competițională cu gazdele EURO 2025, Slovacia, tricolorii vor încheia al cincilea turneu final de tineret din istorie și al patrulea consecutiv pentru noi. Cea mai bună performanță all-time rămân semifinalele disputate de generația EURO 2019 sub comanda lui Mirel Rădoi.</p>
<p>Al doilea turneu ca nivel al performanței este EURO 2021 unde, cu Adrian Mutu selecționer, tricolorii de la tineret au părăsit competiția din faza grupelor însă fără înfrângere, cu 5 puncte acumulate după victorie 2-1 cu gazdele Ungaria și două remize de prestigiu, 1-1 cu Olanda și 0-0 cu Germania.</p>
<p>O victorie marți, cu Slovacia, i-ar aduce lui Daniel Pancu și jucătorilor lui măcar consolarea că ar intra în podiumul celor mai bune turnee finale continentale făcute în istorie de România la tineret. Așadar, ultimul meci are o singură miză, dar de orgoliu. Cu 3 puncte, deși eliminată încă din faza grupelor, generația EURO 2025 ar fi peste generațiile EURO 1998 și EURO 2023.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20195736" decoding="async" height="1707" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Rezultate-BAC-la-prima-proba-EURO-U21-tricolorii-care-au-promovat-ori-au-picat-examenul-debutului-dupa-0-1-cu-Italia-Radiografia-evolutiilor-lui-Tavi-Popescu-Louis-Munteanu-sau-Andrei-Borza-2-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Rezultate-BAC-la-prima-proba-EURO-U21-tricolorii-care-au-promovat-ori-au-picat-examenul-debutului-dupa-0-1-cu-Italia-Radiografia-evolutiilor-lui-Tavi-Popescu-Louis-Munteanu-sau-Andrei-Borza-2-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Rezultate-BAC-la-prima-proba-EURO-U21-tricolorii-care-au-promovat-ori-au-picat-examenul-debutului-dupa-0-1-cu-Italia-Radiografia-evolutiilor-lui-Tavi-Popescu-Louis-Munteanu-sau-Andrei-Borza-2-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Rezultate-BAC-la-prima-proba-EURO-U21-tricolorii-care-au-promovat-ori-au-picat-examenul-debutului-dupa-0-1-cu-Italia-Radiografia-evolutiilor-lui-Tavi-Popescu-Louis-Munteanu-sau-Andrei-Borza-2-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Rezultate-BAC-la-prima-proba-EURO-U21-tricolorii-care-au-promovat-ori-au-picat-examenul-debutului-dupa-0-1-cu-Italia-Radiografia-evolutiilor-lui-Tavi-Popescu-Louis-Munteanu-sau-Andrei-Borza-2-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Rezultate-BAC-la-prima-proba-EURO-U21-tricolorii-care-au-promovat-ori-au-picat-examenul-debutului-dupa-0-1-cu-Italia-Radiografia-evolutiilor-lui-Tavi-Popescu-Louis-Munteanu-sau-Andrei-Borza-2-2048x1365.jpg 2048w" width="2560"/></p>
<p>La prima noastră participare, cu Victor Pițurcă selecționer, din postura de țară-gazdă, am pierdut pe linie într-un forma de turneu final care nu presupunea grupe, ci se începea direct cu meciuri eliminatorii. A fost 1-2 cu Olanda, apoi 0-1 cu Germania pentru clasarea în locurile 5-8 și, finalmente, 1-2 cu Rusia. Am terminat pe 8 din 8 echipe ale EURO 1998.</p>
<p>La ediția EURO 2023, iarăși găzduită de România!, acum împreună cu Georgia, generația pregătită de Emil Săndoi a strâns un singur punct și n-a marcat nici un gol: remiză 0-0 cu Croația, după ce în primele două partide din grupă pierdusem 0-3 cu Spania și 0-1 cu Ucraina.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fotbalistul din Generația de Aur, prins de iubitul femeii cu care avea o aventură: „Am sărit pe geam”. Răsturnare de situație după mulți ani</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/fotbalistul-din-generatia-de-aur-prins-de-iubitul-femeii-cu-care-avea-o-aventura-am-sarit-pe-geam-rasturnare-de-situatie-dupa-multi-ani-20196309</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Fotbalistul-din-Generatia-de-Aur-prins-de-iubitul-femeii-cu-care-avea-o-aventura.-„Am-sarit-pe-geam.-Rasturnare-de-situatie-dupa-multi-ani-1400x857.jpg"/><br/><p>Un fost component al Generației de Aur a fost prins în pat de iubitul femeii cu care avea o aventură și a sărit pe geam ca să scape.</p>
<p>Este vorba despre Florin Prunea, iar întâmplarea a avut la Cluj, chiar în iarna Revoluției din 1989, pe când portarul evolua pentru „șepcile roșii”.</p>
<h2><span>Florin Prunea, prins în flagrant de iubitul femeii cu care avea o aventură</span></h2>
<p>Fostul membru al Generației de Aur a fost prins în pat de iubitul femeii <span>cu care avea o aventură</span> și, pus în fața faptului împlinit, a fost nevoit să sară pe geam ca să scape. Bărbatul nu era oricine, ci șeful de la Arme și Muniții Cluj.</p>
<p>Amantlâcul s-a petrecut în orașul ardelean, chiar înainte de Revoluției 1989, pe când goalkeeper-ul apăra buturile „șepcilor roșii”. Interesant este că, peste ani și ani, Prunea și bărbatul respectiv au devenit buni prieteni.</p>
<p>„Era înainte de Crăciun, era un frig afară, cred că eram în 1989, eram la Cluj. Marius Popescu era mai mic, era de la juniori, de abia îl luase Cornel Dinu. Eram cu două piese. Ne-am dus prin oraș, am mâncat ceva, am băut un șpriț și am zis hai să mergem la una din ele acasă.</p>
<p>Era una frumoasă, avea niște ochi, nu poti să îi dau numele. Noi știam că e cu cineva, era iubita șefului de la Arme și Muniții de la Cluj. Ne-am dus la ea acasă. Eu eram cu ea și Popeață cu tovarășa ei. Am stat pe acolo, una-alta, pe la vreo 3, bum-bum în ușă. O întreb cine e. ‘El e, a venit’. ‘Cum adică a venit?</p>
<p>Am sărit pe geam frate, se deschidea și dădeai direct în stradă. Clujenii știu ce spun. Zăpadă, frig. Am ieșit cu hainele în mâini, când l-am auzit. ‘El e’. ‘Cum el, păi nu ziceai că nu vine?’. Când am luat-o cu Popeață la fugă pe străzi, ne-am îmbrăcat la 20 de minute, doar chiloții am pus pe mine. Era un frig. Culmea e că el știe, persoana respectivă. Acum mi-e prieten foarte bun”, a declarat Florin Prunea la <span>iAMsport</span>.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20196319" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/PETROLUL-PLOIESTI-RAPID-BUCURESTI-FESTIVITATE-94-ANI-RAPID-BUCURESTI-25.06.2017-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/PETROLUL-PLOIESTI-RAPID-BUCURESTI-FESTIVITATE-94-ANI-RAPID-BUCURESTI-25.06.2017-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/PETROLUL-PLOIESTI-RAPID-BUCURESTI-FESTIVITATE-94-ANI-RAPID-BUCURESTI-25.06.2017-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/PETROLUL-PLOIESTI-RAPID-BUCURESTI-FESTIVITATE-94-ANI-RAPID-BUCURESTI-25.06.2017-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/PETROLUL-PLOIESTI-RAPID-BUCURESTI-FESTIVITATE-94-ANI-RAPID-BUCURESTI-25.06.2017-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Dat de gol la TV. „Mi-a oferit 100 de dolari și l-am dus la mine la garsoniera din Balta Albă”</span></h2>
<p>Florin Prunea a dezvăluit un alt moment stânjenitor din perioada în care activa ca fotbalist. Chiar în timpul căsniciei cu Lidia au existat momente tensionate între cei doi, unul dintre ele fiind pe vremea când portarul apăra poarta echipei naționale.</p>
<p>Aflat într-o seară alături de soția sa în pat, la TV era <span>dezvăluită o aventură de-a acestuia</span>. Așa cum era și normal, consoarta l-a luat la întrebări, iar portarul a recunoscut aventura, dar a asigurat-o că nimic nu s-a întâmplat între el și femeia respectivă.</p>
<p>„Eram cu nevastă-mea, ne uitam la TV la emisiunea lui Vlad Craioveanu la 12 noaptea și intră o invitată…Nevastă-mea fuma, se uita pe o revistă și începe aia ‘Acum o săptămână am fost la Vox Maris și l-am cunoscut pe Florin Prunea.</p>
<p>Nevastă-mea: ‘Ce a zis de tine?’. ‘Stai să vedem că n-a zis nimic’. Și a început ea: ‘A venit de la echipa națională cu colegii lui în discotecă, mi-a oferit 100 de dolari și l-am dus la mine la garsoniera din Balta Albă’.</p>
<p>‘M-am dus să fac un duș, s-a dezbrăcat și el, stăteam pe canapea și când am văzut…. M-a luat tandru, m-a pupat’. Mă uitam la nevastă-mea, îi tremura țigara în mână. Zic: ‘Am comis-o. M-am îmbătat’. ‘Și ce ai făcut?’. ‘N-am făcut nimic, s-a îmbrăcat și m-am dus acasă’”, a spus Florin Prunea în podcastul Las Vegas Romania.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>FRF a făcut anunțul oficial despre plecarea lui Mircea Lucescu: „E foarte clar pentru toată lumea!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/frf-a-facut-anuntul-oficial-despre-plecarea-lui-mircea-lucescu-e-foarte-clar-pentru-toata-lumea-20196239</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FRF-a-facut-anuntul-oficial-despre-plecarea-lui-Mircea-Lucescu-„E-foarte-clar-pentru-toata-lumea-1400x759.png"/><br/><p>CORESPONDENȚĂ SLOVACIA. Un oficial de la FRF a anunțat când va veni momentul ca Mircea Lucescu să plece de pe banca „tricolorilor”.</p>
<p>Naționala României și-a scăzut dramatic șansele de calificare directă la Mondialul din SUA, Mexic și Canada, după eșecul suferit în fața Austriei. Au apărut zvonuri legat de <span>posibila plecare a lui Mircea Lucescu</span> de pe banca tehnică, dar Mihai Stoichiță a lămurit lucrurile și a ținut să precizeze că Lucescu este singurul care va decide când e momentul să părăsească naționala.</p>
<h2><span>Mihai Stoichiță, despre plecarea lui Mircea Lucescu: „Să încheiem acest capitol”</span></h2>
<p>Naționala României a încheiat recent „dubla” cu Austria și Cipru la capătul căreia a obținut doar trei puncte. După patru meciuri, „tricolorii” ocupă abia locul 3 în grupa H din care mai fac parte Bosnia, Austria, Cipru și San Marino.</p>
<p>Directorul tehnic de la Federația Română de Fotbal a vorbit la superlativ despre experimentatul selecționer. Mihai Stoichiță a vrut să lămurească odată pentru totdeauna subiectul plecării lui Mircea Lucescu precizând clar că singurul care va decide este chiar antrenorul și sigur <span>nu va părăsi echipa</span> până la finalul campaniei de calificare la Campionatul Mondial.</p>
<p>„El e selecționer, el decide. Mircea Lucescu a venit la Federație să facă o treabă bună, a adus o imagine extraordinară. E un antrenor respectat peste tot în lume. Sunt impresionat când văd tot respectul care i se acordă, se opresc oamenii peste tot să se pozeze cu el. E un exemplu, ar trebui urmat și el și sfaturile lui. E un plus că are atâta energie.</p>
<p>Uitați-vă la el. Atâta timp cât va mai rămâne la echipa națională…să încheiem acest subiect. Unde să plece? De ce ar mai veni aici dacă pleacă? E foarte clar pentru toată lumea. De ce venea, să se plimbe?</p>
<p>Avem o națională care încă are șanse de calificare, fie prin această campanie, fie prin «baraj». Avem mare încredere că se poate întampla acest lucru cu Mircea Lucescu. Și susținem treaba asta. Am zis: experiență, profesionalism, imagine. Sunt lucruri greu de obținut atunci când aduci un selecționer. Este un ajutor mare de tot. El e decidentul (n.r. privind selecția).”, a declarat Mihai Stoichiță.</p>
<p>Mircea Lucescu a preluat banca tehnică a naționalei României la scurt timp după participarea „tricolorilor” la EURO 2024 sub comanda lui Edi Iordănescu. Experimentatul antrenor a izbutit să câștige grupa din Liga Națiunilor cu victorii pe linie, fapt care a asigurat un loc la barajul pentru Campionatul Mondial.</p>
<p>În grupa din preliminarii, România păstrează șanse minime pentru primul loc, dar și al doilea loc este important în ceea ce privește urna în care ar urma să fie distribuită naționala pentru tragerea la sorți de la barajul de calificare.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ion Țiriac, nemilos după ce s-a întâmplat cu numărul unu din România la fotbal: „Dobitoci. Întâi să se uite în oglindă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/ion-tiriac-nemilos-dupa-ce-s-a-intamplat-cu-numarul-unu-din-romania-la-fotbal-dobitoci-intai-sa-se-uite-in-oglinda-20195486</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Ion-Tiriac-nemilos-dupa-ce-s-a-intamplat-cu-numarul-unu-din-Romania-la-fotbal-e1749910258975.jpg"/><br/><p>Ion Țiriac a lansat un atac nemilos la adresa celor care l-au criticat pe selecționerul Mircea Lucescu, după rezultatele pe care echipa națională a României le-a înregistrat în primele patru meciuri disputate în preliminariile pentru Campionatul Mondial din 2026.</p>
<p>Magnatul român i-a luat apărarea experimentatului antrenor și i-a numit „dobitoci” pe cei care i-au cerut demisia. Totodată, miliardarul a afirmat că are încredere în „Il Luce”.</p>
<h2><span>Ion Țiriac îi atacă pe contestatarii lui Mircea Lucescu</span></h2>
<p>Ion Țiriac nu este de acord cu cei care l-au criticat pe Mircea Lucescu. În ultima perioadă, <span>mai multe voci l-au criticat pe antrenor</span> și i-au cerut să plece de pe banca echipei naționale a României. Magnatul român nu este de acord cu acest lucru și i-a numit „dobitoci” pe cei care îl critică pe „Il Luce”.</p>
<p>Totodată,<span> miliardarul a precizat </span>că are mare încredere că Mircea Lucescu va reuși să obțină rezultate notabile pe banca „tricolorilor”.</p>
<p>„Îi urez mult succes lui Mircea Lucescu, nu are o slujbă foarte uşoară! El trebuie să aibă grijă nu de 11 cei care sunt pe teren, ci de încă alţi 11 care nu sunt pe teren şi pe care trebuie să îi pună împreună. Domnul Lucescu a mai demonstrat-o înainte şi îi urez numai succes şi să sperăm că vom avea şi de acolo o bucurie.</p>
<p>(n.r. – Au fost mulţi care l-au contestat şi au spus că ar trebui să plece, că are o vârstă) Dobitoci am găsit peste tot, nu ai ce să faci cu unii care judecă şi habar n-au ce să judece. Să se uite întâi în oglindă şi pe urmă să vorbească”, a declarat Ion Țiriac, conform <span>as.ro</span>.</p>
<h2><span>Ce planuri are Mircea Lucescu pentru echipa națională</span></h2>
<p>Chiar dacă s-a zvonit că va pleca de pe banca tehnică a echipei naționale a României, Mircea Lucescu susține, în continuare, că are planuri importante pentru „tricolori”. Experimentatul tehnician a declarat că își dorește să construiască o echipă puternică, bazată pe jucători din campionatul României.</p>
<p>„Voi construi o echipă puternică, de asta să fiți siguri! Nu mai vorbesc de nicio reconstrucție, v-am spus ce am avut de spus. Cine înțelege, înțelege. Vor fi multe interpretări, să le interpreteze ceilalți. Am spus, de când am venit, că vreau să construiesc o echipă națională cu jucători din campionatul României”, a declarat Mircea Lucescu, la finalul meciului cu Cipru.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Singurul scenariu prin care România mai poate ajunge în sferturi la EURO U21 după 1-2 cu Spania: depindem 100% de Slovacia azi! Cele patru condiții de îndeplinit pentru calificare</title>
      <link>https://www.prosport.ro/euro-u21-2025/singurul-scenariu-prin-care-romania-mai-poate-ajunge-in-sferturi-la-euro-u21-dupa-1-2-cu-spania-depindem-100-de-slovacia-azi-cele-patru-conditii-de-indeplinit-pentru-calificare-20194443</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Singurul-scenariu-prin-care-Romania-mai-poate-ajunge-in-sferturi-la-EURO-U21-dupa-1-2-cu-Spania-depindem-100-de-Slovacia-azi-Cele-patru-conditii-de-indeplinit-pentru-calificare-1400x1050.jpg"/><br/><p>După 0-1 cu Italia în primul meci la EURO U21, tricolorii lui Daniel Pancu au pierdut și al doilea duel din faza grupelor la turneul final organizat în Slovacia. Pe arena „Tehelne pole” din Bratislava, naționala noastră de tineret a fost învinsă de <span>marea favorită a grupei, Spania</span>, cu 1-2, astfel că șansele de calificare în sferturile de finală pentru noi au devenit foarte reduse. Totuși, există!</p>
<p>Partea bună e că, în ciuda clasamentului la acest moment în care avem zero puncte după două partide, supraviețuiește un scenariu prin care putem obține prezența, aproape miraculoasă, în faza următoare a competiției. Partea proastă e că nu mai depindem doar de rezultatele noastre, iar acest scenariu prevede îndeplinirea cumulativă a patru condiții, deloc ușoare!</p>
<p><span>ProSport</span> îți prezintă toate calculele privind singurul scenariu prin care România mai ajunge în sferturi la EURO U21: întâi de toate, depindem 100% de Slovacia și avem nevoie de victoria ei în fața Italiei, în meciul care se dispută tot azi, cu începere de la 22:00!</p>
<h2><span>Cum mai ajunge România în sferturi la EURO U21</span></h2>
<p>În acest moment, clasamentul în grupa A din care face parte naționala noastră de tineret se prezintă astfel, cu mențiunea că Slovacia – Italia, partida de care aminteam mai sus, va închide runda a doua de meciuri:</p>
<ol>
<li>Spania – 6p (+2)</li>
<li>Italia – 3p (+1)</li>
<li>Slovacia – 0p (-1)</li>
<li>România – 0p (-2)</li>
</ol>
<p>În ultima etapă, pe 17 iunie, se vor disputa partidele Slovacia – România și Spania – Italia. Primele două clasate se califică în sferturile de finală. Iată care e singurul scenariu egal cu calificarea pentru România la EURO U21 și cele patru condiții ce trebuie îndeplinite ca el să devină realitate!</p>
<h2><span>Prima condiție: depindem 100% de Slovacia și de victoria ei azi cu Italia!</span></h2>
<p>Cronologic, șansele noastre rămân încă în picioare doar dacă în această seară Slovacia va câștiga în fața Italiei. Gazdele nu sunt favorite, însă prestația lor foarte bună cu Spania, când au revenit de la 0-2 la pauză la un 2-2 pe care puțini îl așteptau, pierzând abia în minutul 90!, ne dă încredere că slovacii ar putea produce scorul util pentru noi.</p>
<p>Așadar, azi suntem cu toții fanii Slovaciei, din păcate am ajuns, iarăși!, într-un context al calculelor în care depindem de terți pentru îndeplinirea obiectivului… Dacă Slovacia învinge Italia, clasamentul în grupa noastră ar deveni următorul, înaintea ultimelor dueluri:</p>
<ol>
<li>Spania – 6p (+2)</li>
<li>Italia – 3p</li>
<li>Slovacia – 3p</li>
<li>România – 0p (-2)</li>
</ol>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20193929" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20193929"><img alt="" class="size-full wp-image-20193929" decoding="async" height="954" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1650px) 100vw, 1650px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Daniel-Pancu-si-a-distrus-fotbalistii-„Nu-iau-pastilele-de-la-doctor-si-nu-fac-recuperarea-iar-apoi-au-crampe.-Starurile-lui-Sucu-facute-praf-e1749679080325.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Daniel-Pancu-si-a-distrus-fotbalistii-„Nu-iau-pastilele-de-la-doctor-si-nu-fac-recuperarea-iar-apoi-au-crampe.-Starurile-lui-Sucu-facute-praf-e1749679080325.jpg 1650w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Daniel-Pancu-si-a-distrus-fotbalistii-„Nu-iau-pastilele-de-la-doctor-si-nu-fac-recuperarea-iar-apoi-au-crampe.-Starurile-lui-Sucu-facute-praf-e1749679080325-1400x809.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Daniel-Pancu-si-a-distrus-fotbalistii-„Nu-iau-pastilele-de-la-doctor-si-nu-fac-recuperarea-iar-apoi-au-crampe.-Starurile-lui-Sucu-facute-praf-e1749679080325-768x444.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Daniel-Pancu-si-a-distrus-fotbalistii-„Nu-iau-pastilele-de-la-doctor-si-nu-fac-recuperarea-iar-apoi-au-crampe.-Starurile-lui-Sucu-facute-praf-e1749679080325-1536x888.jpg 1536w" width="1650"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20193929">FOTO: SportPictures</figcaption></figure>
<h2><span>Condițiile doi și trei: batem Slovacia și ținem în ultimul meci cu Spania!</span></h2>
<p>Următoarele două condiții pentru ca România să prindă in extremis sferturile de finală EURO U21 depind de două partide care se vor juca, pe 17 iunie, cu începere de la aceeași oră, 22:00.</p>
<p><span>România e obligată să câștige în fața Slovaciei</span>, reprezentativa gazdă a turneului final, în vreme ce Spania trebuie neapărat să câștige în fața Italiei pentru ca unicul scenariu al speranțelor noastre să meargă mai departe! Aceste rezultate ar duce la următorul clasament:</p>
<ol>
<li>Spania – 9p</li>
<li>România – 3p</li>
<li>Italia – 3p</li>
<li>Slovacia – 3p</li>
</ol>
<p>Cu victorii pe linie, Spania ar câștiga detașat grupa. Iar România, Italia și Slovacia ar ajunge la egalitate de puncte. Și, de-aici, ultima condiție pentru visul tricolor!</p>
<h2><span>Ultima condiție: golaveraj mai bun ca rivalele noastre în meciurile directe</span></h2>
<p>Potrivit regulamentului UEFA pentru EURO U21, primul criteriu de departajare în caz de egalitate la puncte în grupă îl reprezintă rezultatul meciului direct. În bătălia în trei România – Italia – Slovacia, fiecare ar avea însă câte o victorie, 3 puncte.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20195642" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20195642"><img alt="" class="size-full wp-image-20195642" decoding="async" height="1707" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Romania-U21-Spania-U21-3-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Romania-U21-Spania-U21-3-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Romania-U21-Spania-U21-3-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Romania-U21-Spania-U21-3-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Romania-U21-Spania-U21-3-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Romania-U21-Spania-U21-3-2048x1365.jpg 2048w" width="2560"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20195642">FOTO: Mihai Pop, ProSport</figcaption></figure>
<p>S-ar trece, așadar, la al doilea criteriu de departajare: golaverajul realizat după partidele disputate între cele trei naționale! Aici, la acest moment, situația se prezintă astfel:</p>
<ul>
<li>Italia (+1) – după 1-0 cu România</li>
<li>Slovacia (0)</li>
<li>România (-1) – după 0-1 cu Italia</li>
</ul>
<p>Trebuie să avem cel mai bun golaveraj final „în trei”, așadar ne dorim o victorie la limită pentru Slovacia cu Italia și un succes la două goluri diferență pentru România cu Slovacia în ultimul meci. Ierarhia produsă ar fi:</p>
<ul>
<li>România (+1) – după 0-1 cu Italia și victorie la două goluri diferență cu Slovacia</li>
<li>Italia (0) – după 1-0 cu România și eșec la un gol diferență cu Slovacia</li>
<li>Slovacia (-1) – după victorie la un gol diferență cu Italia și înfrângere la două goluri diferență cu România</li>
</ul>
<p>Dacă, spre exemplu, România învinge la un singur gol diferență Slovacia, atunci cele trei echipe ar fi la egalitate de puncte și la criteriul golaverajului direct. Atunci, s-ar trece la următorul criteriu: cel mai mare număr de goluri înscrise în meciurile directe!</p>
<p>Dacă și la acest capitol se menține egalitate, abia atunci se ajunge la criteriu golaverajului general din grupă, cel care include și rezultatele celor trei naționale cu Spania.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
