<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cine este singurul român prezent azi la Academia Red Bull Salzburg! Are 16 ani, e convocat la lotul Under 17, studiază în Marea Britanie și învață germana intensiv: „Antrenorul mi-a dat termen luna decembrie”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/cine-este-singurul-roman-prezent-azi-la-academia-red-bull-salzburg-are-16-ani-e-convocat-la-lotul-under-17-studiaza-in-marea-britanie-si-invata-germana-intensiv-antrenorul-mi-a-dat-termen-20236899</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/andrei-duta-Cine-este-singurul-roman-prezent-azi-la-Academia-Red-Bull-Salzburg-Are-16-ani-e-convocat-la-lotul-Under-17-studiaza-in-Marea-Britanie.jpg"/><br/><p>Andrei Duță (16 ani) este angrenat în antrenamente complexe la Academia Red Bull Salzburg, gruparea echipei austriece pe unde au trecut nume importante din fotbalul internațional.</p>
<p>Fotbalistul român, care provine de Daco-Getica și a fost antrenat de Cristi Câmpeanu, a făcut pasul din februarie, dar a suferit o accidentare serioasă și a fost în recuperare.</p>
<h2><span>Singurul român de la Academia Red Bull Salzburg, declarații despre cum se simte în Austria</span></h2>
<p>Acum este refăcut complet și Duță speră să acumuleze experiența cu care să devină și mai bun la naționala Under 17, unde este convocat cu regularitate.</p>
<p>Andrei Duță, care ar fi fost vândut cu peste 200.000 de euro conform surselor <span>ProSport</span>, a fost contactat și ne spune cum se simte în Austria.</p>
<p>„Nu am așteptări, așa sunt construit eu, dar aici e ceva fantastic. Oamenii m-au primit foarte bine la academie, toți s-au purtat frumos cu mine. Nu e niciun fotbalist român aici, ci doar câțiva angajați ai complexului pe care i-am auzit când vorbeau între ei.</p>
<p>Avem cantină aici, cu nutriționist, cu tot ce este nevoie. La mine deocamdată nu se pune nimic pe corp, din fericire, pot mânca orice. Dar evident că am grijă și țin cont de sfaturi.</p>
<blockquote><p>Vorbesc în engleză cu antrenorii, dar mi se oferă și profesor la limba germană. Deja încep să mă descurc din ce în ce mai bine. „Principalul” mi-a dat termen luna decembrie când trebuie să vorbesc fluent, trebuie să țin un discurs la care voi primi întrebări de la colegi. Mă pregătesc intensiv oricum</p></blockquote>
<p>Am trecut peste o accidentare, dar acum sunt perfect recuperat. Mi-e dor de casă, de părinți, mă duc doar în vacanță și când s-a chemat la lotul național. Aici joc la Under 18, în România, la lot, sunt la lotul Under 17.</p>
<p>La primele convocări nu am conștientizat foarte bine, am primit banderola și s-a cântat imnul. E o mare onoare să reprezint România.</p>
<p>Fac niște cursuri Cambridge și sunt la școală online, cursuri de la distanță la liceu, urmez Wolsey Hall Oxford din Anglia”, a declarat pentru<span> ProSport </span>Andrei Duță.</p>
<h2><span>„L-am contactat și l-am adus la noi, unde a crescut de la meci la meci”</span></h2>
<p>Fostul antrenor Cristi Câmpeanu de la Daco Getica ne-a dezvăluit cum l-a remarcat pe puști.</p>
<p>„L-am văzut la o echipă adversă, Cernica, la un meci direct. Pe vremea aia aveam un atacant bun, care dribla tot. Când am jucat cu Cernica am constatat că nu mai avea succes!</p>
<p>L-am contactat și l-am adus la noi, unde a crescut de la meci la meci. Evident că imediat au început să apară ofertele, a ajuns la națională. Cred că e un copil bun și are un potențial imens”, ne-a declarat Cristi Câmpeanu.</p>
<ul>
<li>Academia Daco Getica are peste 400 de copii, fiind finanțată de omul de afaceri Ilie Ciuclea. Eforturile sale se văd încununate cu calificarea tuturor echipelor în competițiile de elită ale fotbalului românesc.</li>
</ul>
<blockquote><p>Se pregătește bine, e un băiat serios și îl văd făcând performanță la cel mai înalt nivel. Am avut multe oferte pentru el de la multe echipe occidentale. Am făcut o analiză, am ținut cont și de părerea lui și a familiei și s-a ales Academia Red Bull Salzburg<br/>
Marius Baciu, manager Academia Daco Getica</p></blockquote>
<h2><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20236908" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 1050px) 100vw, 1050px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/marius-baciu-cristi-campeanu-1050x1400.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/marius-baciu-cristi-campeanu-1050x1400.jpeg 1050w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/marius-baciu-cristi-campeanu-768x1024.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/marius-baciu-cristi-campeanu-1152x1536.jpeg 1152w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/marius-baciu-cristi-campeanu.jpeg 1200w" width="1050"/></h2>
<h2><span>Cine este Red Bull Salzburg</span></h2>
<p>Red Bull Salzburg a luat ființă la 13 septembrie 1933 sub numele de SV Austria Salzburg. În 1950 clubul s-a desființat și după un an a fost refondat. Din 1978, clubul s-a numit SV Casino Salzburg, pentru ca în anul 1997 să fie redenumit în SV Wüstenrot Salzburg. În toată această perioadă a rămas întipărită în conștiința fanilor, vechea denumire de Austria Salzburg.</p>
<p>La 6 aprilie 2005 compania Red Bull a cumpărat SV Casino Salzburg și l-a redenumit FC Red Bull Salzburg. Academia Red Bull de la Saalachspitz oferă un cămin sportiv pentru aproape 400 de tineri jucători de fotbal și hochei pe gheață. În complexul ultramodern, talentele se pregătesc pentru următorul pas – să joace pentru FC Liefering, clubul care reprezintă academia în liga a doua austriacă. Echipele de tineret sunt de la U12 până la U18.</p>
<p>Sistemul de scouting este foarte bun. dovadă că au fost aduși la formația austriacă au ajuns și apoi au fost vânduți pe sume impresionante: Sadio Mané, Erling Halland, Naby Keïta, Minamino, Kevin Kampl, Wanderson și Dominik Szoboszlai.</p>
<p>E adevărat că unii dintre fotbaliști n-au trecut prin academie, ci au venit direct la echipa mare după care au ajuns imediat, pe sume importante, la formații de top din Europa.</p>
<ul>
<li>Aripi pentru succes. Cum a construit Red Bull o echipă de fotbal care scrie istorie în Austria</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fotbalist din lotul lui Mircea Lucescu, pus la 6 ani să facă nonstop „scărițe” de antrenorul care i-a fost asistent lui Reghecampf 18 luni la Abu Dhabi: „Era înalt și lent”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/fotbalist-din-lotul-lui-mircea-lucescu-pus-la-6-ani-sa-faca-nonstop-scarite-de-antrenorul-care-i-a-fost-asistent-lui-reghecampf-doi-ani-la-abu-dhabi-era-inalt-si-lent-20236675</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Fotbalist-din-lotul-lui-Mircea-Lucescu-pus-la-6-ani-sa-faca-nonstop-„scarite-de-antrenorul-care-i-a-fost-asistent-lui-Reghecampf-doi-ani-la-Abu-Dhabi-1400x933.jpg"/><br/><p>Gabi Manu și-a început cariera de antrenor la Dinamo, unde i-a avut printre elevi și pe Ionuț Nedelcearu, jucător de echipă națională acum legitimat la FC Akron Tolyatti (Rusia)⁠.</p>
<p>Tânărul tehnician de 44 de ani recunoaște că doi oameni i-au împins cariera în față: Mourinho și Ilie Balaci. Pentru amândoi are un respect uriaș. Imediat vine Laurențiu Reghecampf, care i-a simțit pasiunea pentru fotbal.</p>
<h2><span>Ionuț Nedelcearu, antrenat de Gab Manu la Dinamo când avea 6 ani! „Era înalt și lent”</span></h2>
<p>Gabi Man recunoaște că nu a fost un fotbalist bun și crede că accidentarea suferită de tânăr l-a făcut să ajungă antrenor de la o vârstă fragedă, 19 ani.</p>
<p>„Când stai printre oameni de valoare, oameni de calibru lor, profesional, n-ai cum să nu înveți. Este o meserie pentru care trebuie să ai pasiune. Dacă nu ai pasiune pentru meseria asta, n-ai nicio șansă.</p>
<p><em>(Dar de ce e al doilea tată de Ilie Balaci?)</em> Pentru că am avut foarte multe sfaturi din partea lui. Am avut foarte multe nopți pierdute cu el, când tatăl meu antrena cu el în Golf. Am avut foarte multe povestiri.</p>
<p>Mergeam în vacanță când eram mic după tata. Eram foarte buni prieteni de familie. Eu, în ultima lui perioadă, când a antrenat în Oman, eu eram antrenor la Al-Wahda, în Abu Dhabi, eram asistentul lui Laurențiu Reghecampf și vorbeam foarte des la telefon.</p>
<p>Foarte des și povesteam de ce facem noi în antrenament, de ce face el nu știu ce, ce se mai întâmplă nou în fotbalul mondial, vizavi de partea de tactică și așa mai departe.</p>
<p>Adică aveam foarte multe discuții de genul ăsta. Și atunci, având pasiune și având astfel de șanse să stau lângă oamenii buni în meseria asta, am început cariera de antrenor și am început o culmea la Dinamo București.</p>
<ul>
<li>Verdict dur dat de fiul unei legende din Giulești: „Rapidul nu a avut grijă niciodată de foștii jucători”. Ce a sesizat că se întâmplă la înmormântările marilor nume din fotbal. EXCLUSIV</li>
</ul>
<h2><span>„Dinamo mi-a oferit această șansă de a începe cariera de antrenor”</span></h2>
<p>Dinamo a fost echipa care mi-a împins o mână să încep cariera la 19 ani, la copii și juniori. Și mă mândresc cu faptul că unul din copiii mei pe care i-am avut la șase ani, în momentul de față, este la națională. Nedelcearu, da.</p>
<p><em>(Cum era la șase ani Nedelcearu?)</em> Era cel mai înalt dintre copii, însă era foarte, foarte lent, foarte… Imobil. Mi-aduc aminte ce perioadă grea a fost, pentru că îl omoram cu scărițele. Erau „scărițele” pe primul loc pentru coordonare și îl terminam cu „scărițele”. Și până la urmă uite că i-a făcut bine.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20236703" decoding="async" height="1400" sizes="(max-width: 1050px) 100vw, 1050px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/gabi-manu-nedelcearu-1050x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/gabi-manu-nedelcearu-1050x1400.jpg 1050w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/gabi-manu-nedelcearu-768x1024.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/gabi-manu-nedelcearu-1152x1536.jpg 1152w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/gabi-manu-nedelcearu.jpg 1440w" width="1050"/></p>
<p>Și atunci Dinamo mi-a oferit această șansă de a începe cariera de antrenor. Ulterior m-am dus secundul lui Liviu Ciobotariu când a început la Galați, în Liga 2. La Galați am plecat la Otopeni, am promovat cu Otopeni în Liga 1 și așa a început cariera mea ușor, ușor până când…</p>
<blockquote><p>La Dinamo și cu un dinamovist, exact. De asta spun că în viață lucrurile nu știu niciodată cum le așază Dumnezeu. Așa a fost să fie</p></blockquote>
<p>Eu n-am jucat niciodată la Rapid. N-am antrenat niciodată la Rapid. Eu doar am fost suporterul Rapidului, am fost suporterul tatălui meu și cam atâta.</p>
<h2><span>„Probabil că Reghecampf m-a remarcat și la o săptămână am primit telefon dacă merg cu el”</span></h2>
<p><em>(Ai apucat să fii în staful lui Reghe? Cum ai ajuns acolo?)</em> Foarte interesant. În 2014 am făcut licența Pro. În perioada respectivă, UEFA dăduse o circulară că trebuie să ai sută la sută prezență la cursuri.</p>
<p>Și atunci am decis un an de zile să stau în afară a sistemului, să nu antrenez și să fac cursurile. Le-am făcut cursurile, după care profesorul Dan Apolzan, după ce am terminat licența Pro, mi-a oferit șansa să conduc lângă dânsul Școala de Antrenori.</p>
<p>În perioada respectivă am avut o lecție de dimineață până seara pentru cursanții licenței Pro și a trebuit să țin o lecție atât teoretică dar și practică la sediul FRF. Lecția la care au participat toți mării antrenori, Victor Pițurcă, Hagi și așa mai departe.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-19390772" decoding="async" height="620" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1100px) 100vw, 1100px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2022/01/gabi-manu-metaloglobus-rapid-Mediafax_Foto-George_Filip-10-1024x683-1.webp" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2022/01/gabi-manu-metaloglobus-rapid-Mediafax_Foto-George_Filip-10-1024x683-1.webp 1100w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2022/01/gabi-manu-metaloglobus-rapid-Mediafax_Foto-George_Filip-10-1024x683-1-768x433.webp 768w" width="1100"/></p>
<p>Eu fiind absolvent licență Pro, am venit și am prezentat o variantă tactică plecând de la analiză, continuând cu ceea ce se întâmplă în antrenament și ulterior la meci.</p>
<blockquote><p>Îți dai seama că este destul de complicat să poți să îți impui punctul de vedere. Probabil că Reghe la ziua respectivă m-a remarcat și la o săptămână am primit telefon dacă merg cu el în staff-ul lui. M-a surprins pentru că n-a vrut inițial să-mi spună unde</p></blockquote>
<p>El știa istoria mea că eu am fost după tatăl meu în țările arabe. Tata fiind cinci ani de zile la Jazira, antrenor de portari. Echipa a fost inclusiv cu Rinus Israel, Dumnezeu să-l Ierte că a murit curând!</p>
<ul>
<li><span>ÎNTREGUL INTERVIU CU GABI MANU ÎL PUTEȚI URMĂRI MAI JOS</span></li>
</ul>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" loading="lazy" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/aJn2lTc54KY?feature=oembed&amp;rel=0&amp;controls=1&amp;modestbranding=1&amp;autoplay=0&amp;playsinline=1&amp;" title="Gabi Manu: „Idolii mei - Mourinho și Balaci”. Povestea familiei care a îmbinat fotbalul cu baschetul" width="500"></iframe></div>
<h2></h2>
<p> </p>
<h2><span>Gabi Manu: „Abu Dhabi este al doilea oraș, după București, de suflet”</span></h2>
<p>Și ultimul an din cariera lui George Weah, el a jucat acolo unde era tata la Jazira. Tânase a fost iar la Jazira. Reghe știind lucrul ăsta, el avea o ofertă de la Al-Wahda din Abu Dhabi și îmi relatează că nu poate spune unde, dar o să vezi că o să fie bine, că o să-ți placă unde o să mergi.</p>
<p>N-aveai cum să-l refuzi. În primul rând n-aveai cum să-l refuzi pe el. Și în al doilea rând, era o șansă mare și o oportunitate pentru mine să antrenez acolo.</p>
<p>Pentru că am copilărit mulți ani în Emiratele Arabe. Abu Dhabi este al doilea oraș, după București, de suflet. Și atunci, având oportunitatea asta, am spus că n-am cum să ratez. Și am avut și șansă. Am stat un an și opt luni la Al-Wahda și am luat trei trofee”, a încheiat Gabi Manu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Daniel Isăilă, reacție după ce a fost „dat” ca selecționer al României U20</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/daniel-isaila-reactie-dupa-ce-a-fost-dat-ca-selectioner-al-romaniei-u20-20237414</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Daniel-Isaila-reactie-dupa-ce-a-fost-„dat-ca-selectioner-al-Romaniei-U20.jpg"/><br/><p>Dat ca noul selecționer al echipei U 20 a Românie, Daniel Isăilă dezminte categoric informația lansată în presa din România. Mai mult, Isăilă a precizat pentru <span>ProSport </span>că nu a discutat cu niciun oficial al FRF.</p>
<p>„Nu am avut nicio discutie cu FRF. Momentan sunt acasă, la Brașov, mă odihnesc și merg în vacanțe cu familia. În meseria mea de antrenor trebuie să ai bagajul mereu pregătit. Au fost ceva oferte exotice în ultima perioadă, din Iran, Suddan sau Tunisia,însă am refuzat. Nu mă arunc cu capul înainte”, a spus Daniel Isăilă pentru <span>ProSport</span>.</p>
<h2><span>Daniel Isăilă nu preia România U20</span></h2>
<p><span>Daniel Isăilă a colaborat de două ori cu FRF</span>. Prima dată a fost secundul lui Anghel Iordănescu la EURO 2016, apoi a devenit principal la România U21, în perioada 2016 – 2018. Daniel Isăilă (53 de ani) este în prezent antrenor liber de contract. În luna mai, tehnicianul româna a încheiat conturile cu Baniyas, grupare din Emiratele Arabe Unite pe care o preluase la începutul anului, după ce în prima parte a sezonului o pregătise pe Khoor Fakkan.</p>
<h2><span>De șapte ani antrenează în zona Golfului</span></h2>
<p>După ce a părăsit România U21, în iunie 2018, <span>Daniel Isăilă a lucrat numai în fotbalul din zona Golfului</span>, Al-Hazem (Arabia Saudită), Bani Yas (Emirate) și Khor Fakkan (Emirate). Tehnicianul brașovean este liber de contract de la finalul lunii mai când a încheiat contractul cu Banul Yas. Isăilă o preluase pe Bani Yas la începutul lui 2025 când echipa se afla pe locul 11, cu doar 8 puncte. Isăilă avea să salveze echipa de la retrogradare cu etape bune inainte de finalul sezonului, cu 27 de puncte, la 11 deasupra celor de la Dibba Al Hisn, echipă care a retrogradat. Antrenorul mai activase la formația din Emirate în perioada iunie 2020- iunie 2023.</p>
<p>După doi ani la naționala U20 a României, Costin Curelea a preluat România U21, unde era Daniel Pancu. „Eu îi mulțumesc lui Daniel Pancu pentru munca depusă, pentru că nu este ușor să obții calificarea la un turneu final. Și îi doresc bun venit lui Costin Curelea. Decizia a fost luată în urma propunerilor membrilor Comisiei tehnice și s-a ajuns la concluzia că trebuie făcută continuitatea muncii cu jucătorii de la lotul de U20. Seva acestui lot de U21 se trage de la U20 și probabil cei de la U19, care au atins o semifinală de campionat european pentru prima dată în istorie. E un început de drum” spunea federalul Mihai Stoichiță.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacție ciudată a antrenorului lui PSV când a fost întrebat despre transferul lui Dennis Man</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/reactie-ciudata-a-antrenorului-lui-psv-cand-a-fost-intrebat-despre-transferul-lui-dennis-man-20237250</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Reactie-ciudata-a-antrenorului-lui-PSV-cand-a-fost-intrebat-despre-transferul-lui-Dennis-Man-1400x772.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Dennis Man ar fi foarte aproape de un transfer la PSV, de</span><span class="cf0">ținătoarea titlului și a Supercupei Olandei, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă mutarea pare </span><span class="cf2">„</span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n aer” dup</span><span class="cf0">ă reacția antrenorului batavilor.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Concret, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntrebat direct despre aducerea la echipa sa a interna</span><span class="cf0">ționalului rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n, Peter </span><span class="cf0">Bosz</span><span class="cf0"> a r</span><span class="cf0">ăspuns că nu a auzit p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă acum de mijlocașul naționalei tricolore.</span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf3">Peter Bosz, antrenorul lui PSV, răspuns tranșant despre transferul lui Dennis Man</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Potrivit reputatului jurnalist Fabrizio Romano, </span><span class="cf3">Dennis Man </span><span class="cf0">este la un pas să plece de la Parma și să semneze cu </span><span class="cf3">PSV, </span><span class="cf0">campioana Olandei, </span><span class="cf3">însă mutarea </span><span class="cf0">pare departe de a se perfecta </span><span class="cf3">după reacția antrenorului </span><span class="cf0">grupării batave. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf3">ntrebat direct despre <span>aducerea la echip</span></span><span>ă a </span><span class="cf3"><span>internaționalului român</span>, </span><span class="cf0">tehnicianul </span><span class="cf3">Peter </span><span class="cf3">Bosz</span><span class="cf3"> a răspuns </span><span class="cf0">total surprinzător </span><span class="cf3">că nu </span><span class="cf0">știe cine este </span><span class="cf3">mijlocașul naționalei tricolore.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">La finalul partidei </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n care </span><span class="cf3">PSV a câștigat Supercupa Olandei</span><span class="cf0">, </span><span class="cf3">2-1 cu Go Ahead Eagles</span><span class="cf0">, </span><span class="cf3">antrenorul lui PSV a fost </span><span class="cf0">chestionat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n leg</span><span class="cf0">ătură cu eventualul </span><span class="cf3">transfer al lui Dennis Man</span><span class="cf0">, iar reacția sa i-a lăsat pe toți cu </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">gura căscată”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„Dacă mai facem vreo mutare depinde de ocaziile care s-ar putea ivi. Rămâne de văzut. Cred că ne-am mai putea folosi de ceva, deși eu sunt oricum foarte fericit cu lotul pe care îl am acum. Pur și simplu avem o echipă bună. Dennis Man? N-am auzit de el“, a spus Peter </span><span class="cf3">Bosz</span><span class="cf3">, conform <span>vi.nl</span>.<br/>
</span></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20224680" decoding="async" height="787" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Interzic-transferul-lui-Dennis-Man.-Ce-au-facut-fanii-Parmei-pentru-roman-1-1400x787.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Interzic-transferul-lui-Dennis-Man.-Ce-au-facut-fanii-Parmei-pentru-roman-1-1400x787.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Interzic-transferul-lui-Dennis-Man.-Ce-au-facut-fanii-Parmei-pentru-roman-1-768x432.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Interzic-transferul-lui-Dennis-Man.-Ce-au-facut-fanii-Parmei-pentru-roman-1-1536x864.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Interzic-transferul-lui-Dennis-Man.-Ce-au-facut-fanii-Parmei-pentru-roman-1-2048x1152.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Mijlocașul rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n nu a fost </span></span><span class="cf0"><span>ținta numărul 1 pentru campioana Olandei</span> </span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Replica lui Peter </span><span class="cf1">Bosz</span><span class="cf1"> este cu at</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">t ai surprinz</span><span class="cf3">ătoare cu c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">t </span><span class="cf0">interesul campioanei Olandei pentru Man </span><span class="cf1">a fost confirmat</span><span class="cf0"> chiar și de către ziariștii olandezi, care au dezvăluit </span><span class="cf0">şi</span><span class="cf0"> c</span><span class="cf1">ât trebuie s</span><span class="cf0">ă achite campioana Olandei pentru transferul fotbalistului rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">. Concret, Parma cere suma de<span> zece milioane de euro </span></span><span>în schimbul internaţionalului rom</span><span class="cf1"><span>ân</span>. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Presa batavă titrează că suma de zece milioane de euro, pe care Parma o solicită </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n schimbul </span><span class="cf0">lui Dennis Man, nu este una exagerată pentru campioana Olandei: </span><span class="cf4">„</span><span class="cf0">PSV nu e speriată de prețul cerut de Parma pentru Man, </span><span class="cf1">înlocuitorul lui Bakayoko”, au </span><span class="cf1">men</span><span class="cf0">ţionat</span> <span class="cf0">jurnaliştii</span><span class="cf0"> olandezi. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Se pare că, oficialii lui PSV au intrat pe pista Dennis Man după ce negocierile cu </span><span class="cf1">norvegianul </span><span class="cf1">Sindre</span> <span class="cf1">Walle</span> <span class="cf1">Egeli</span><span class="cf1">, în vârstă de 19 ani, </span><span class="cf3">de la </span><span class="cf1">Nordsjaelland</span><span class="cf3">, au intrat </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n impas. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Dennis Man a mai fost dorit </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ultimele luni de Lazio, Bologna, Torino sau Olympiacos Pireu, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă tratativele cu aceste echipe nu au avansat suficient de mult pentru a se ajunge la faza de oferte concrete. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fabrizio Romano, anunțul momentului despre transferul lui Dennis Man. Fostul club al lui Ronaldo Nazario și al lui Romario l-a ofertat pe român</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/fabrizio-romano-anuntul-momentului-despre-transferul-lui-dennis-man-fostul-club-al-lui-ronaldo-nazario-si-al-lui-romario-l-a-ofertat-pe-roman-20236630</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Fabrizio-Romano-anuntul-momentului-despre-transferul-lui-Dennis-Man.-Fostul-club-al-lui-Ronaldo-Nazario-si-al-lui-Romario-l-a-ofertat-pe-roman-e1754225857910-1400x744.jpg"/><br/><p>Duminică, 3 august 2025, prin intermediul unei postări pe care a realizat-o pe rețelele de socializare, celebrul jurnalist italian Fabrizio Romano a făcut anunțul momentului despre transferul lui Dennis Man (26 de ani).</p>
<p>Negocierile pentru plecarea internaționalului român de la Parma au început oficial, însă nu cu grecii de la Olympiacos, ci cu o altă formație calificată în faza principală din UEFA Champions League.</p>
<h2><span>PSV Eindhoven, fostul club al lui Ronaldo Nazario și al lui Romario, a trimis oferta la Parma pentru transferul lui Dennis Man. Detaliile prezentate de Fabrizio Romano</span></h2>
<p>În ultimele săptămâni, <span>Olympiacos Pireu, campioana și deținătoarea Cupei din Grecia, a părut să fie cea mai insistentă formație în lupta pentru transferul lui Dennis Man</span>.</p>
<p>Grecii chiar ar fi discutat cu șefii lui Parma pentru o eventuală achiziție a internaționalului român, dar s-au dezumflat atunci când au auzit prețul inițial solicitat de gruparea din Serie A: în jurul a zece milioane de euro.</p>
<p>Cu toate acestea, <span>Parma și-ar fi redus pretențiile recent la doar opt milioane de euro, iar Olympiacos ar fi decis</span> să testeze din nou terenul pentru potențiala semnătură a lui Man.</p>
<p>Însă, duminică, 3 august 2025, de nicăieri, celebrul jurnalist italian Fabrizio Romano a anunțat, prin intermediul unei postări pe care a realizat-o pe platformele de socializare, că negocierile pentru transferul lui Dennis Man au început oficial și nu Olympiacos este în prim-plan, ci PSV Eindhoven, fostul club al lui Ronaldo Nazario și al lui Romario.</p>
<blockquote><p>Exclusiv: PSV Eindhoven a început negocierile cu Parma pentru Dennis Man, pe care îl vrea drept nouă aripă la echipă”, informează <span>Fabrizio Romano, pe platforma X</span>, așa cum se poate vedea în imaginea din galeria foto a articolului.</p></blockquote>
<p>La fel ca Olympiacos Pireu, PSV Eindhoven a terminat sezonul 2024-2025 din postura de campioană și și-a asigurat un loc direct în faza principală din UEFA Champions League.</p>
<h2><span>Olandezii se descurcă de minune în amicale</span></h2>
<p>PSV a câștigat dramatic campionatul în Olanda, după ce Ajax Amsterdam a suferit o cădere inexplicabilă de formă în ultimele etape ale sezonului. De partea cealaltă, potențiala viitoare echipă a lui Man s-a descurcat de minune și a înregistrat victorii pe linie. Clasamentul? La final, PSV a terminat cu 79 de puncte, pe primul loc, în timp ce Ajax a rămas pe 2, cu 78 de puncte.</p>
<p>PSV Eindhoven a avut un golaveraj de senzație, cu 103 goluri marcate și doar 39 primite, și pare să își continue forma și în meciurile amicale din această vară.</p>
<p>PSV a jucat deja patru partide de pregătire și le-a câștigat pe toate, 1-0 cu Royale Union SG, 3-1 cu Elversberg, 2-1 cu Athletic Bilbao și 3-2 cu Eindhoven.</p>
<p>De partea cealaltă, Dennis Man a bifat și el două meciuri amicale pentru Parma, cu Bremen (0-0) și Mallorca (1-1), însă nu a izbutit să contribuie cu nicio reușită decisivă.</p>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, cota de piață a lui Dennis Man este de 10.000.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
