<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Joacă la Barcelona fără probleme, e mai bun decât Kounde”. Transferul lui Andrei Rațiu la campioana Spaniei e cât se poate de plauzibil pentru Ciprian Marica</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/joaca-la-barcelona-fara-probleme-e-mai-bun-decat-kounde-transferul-lui-andrei-ratiu-la-campioana-spaniei-e-cat-se-poate-de-plauzibil-pentru-ciprian-marica-20252206</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Joaca-la-Barcelona-fara-probleme-e-mai-bun-decat-Kounde.-Transferul-lui-Andrei-Ratiu-la-campioana-Spaniei-e-cat-se-poate-de-plauzibil-pentru-Ciprian-Marica.webp"/><br/><p>Ciprian Marica (39 de ani), fost mare internațional român, a fost pus din nou în postura de a comenta situația lui Andrei Rațiu (27), despre care s-a crezut că va prinde un transfer de top în această vară.</p>
<p>Curtat de grupări de calibru din Premier League, Bundesliga și chiar La Liga, Rațiu a rămas în cele din urmă la Rayo Vallecano, care a achiziționat și restul de 50% din drepturile sale federative. Acestea erau deținute de Villarreal, care l-a crescut pe Rațiu de la nivel de juniori.</p>
<h2><span>Ciprian Marica, noi cuvinte mari la adresa lui Andrei Rațiu. Vrea ca transferul la FC Barcelona să devină realitate</span></h2>
<p>Despre Ciprian Marica se poate spune că este un important admirator al lui Andrei Rațiu, deoarece pe parcursul ultimelor luni a făcut mai multe declarații îndrăznețe cu privire la fundașul dreapta al națioanalei României.</p>
<p>Rațiu a fost curtat de campioana Spaniei în această vară, iar Ciprian Marica a fost primul care a ținut să puncteze că <span>fundașul „e de Barcelona”</span>, respectiv că are valoarea necesară pentru a face pasul la o grupare de calibrul celei de pe Camp Nou.</p>
<p>Mai mult decât atât, <span>Ciprian Marica a confirmat interesul Barcelonei pentru Andrei Rațiu</span> și a spus că știe din surse proprii că apărătorul mai e dorit și de alte cluburi mari.</p>
<p>Cu toate acestea, cei de la <span>Rayo Vallecano i-au blocat transferul lui Andrei Rațiu, situație care din nou a stârnit o reacție din partea lui Marica</span>. Atacantul naționalei României și-a exprimat dezamăgirea vizavi de gestul șefilor din Madrid, care nu s-au arătat dispuși să negocieze sub prețul de 25.000.000 de euro, atât cât e clauza din contractul lui Rațiu.</p>
<p>Între timp, Marica a fost întrebat dacă și-a schimbat în vreun fel opinia față de Rațiu și dacă încă îl mai vede capabil să joace la Barcelona. În replică, el a transmis:</p>
<p>„(n.r. – Ajunge Rațiu la Barcelona?) Ar putea. Ar fi fantastic pentru el. Îl văd jucând în continuare în Spania și are loc la Barcelona, fără probleme. Se bate cu Kounde fără probleme, chiar cred că e mai bun ca el”, a declarat Ciprian Marica la <span>„un podcast mișto”</span>.</p>
<h2><span>Kounde e titularul din flancul drept al defensivei catalane</span></h2>
<p>Jules Kounde este titularul din flancul drept al defensivei catalane și, de asemenea, e o piesă importantă și în angrenajul naționalei Franței, pentru care a adunat deja 42 de apariții.</p>
<p>În schimb, pentru clubul de pe Camp Nou, care l-a achiziționat în iulie 2022, de la Sevilla, pentru 50 de milioane de euro, Jules Kounde a bifat 142 de partide oficiale în toate competițiile, în care a izbutit să contribuie, printre altele, cu șapte goluri și 18 pase decisive.</p>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, cota de piață a lui Jules Kounde este de 65.000.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Nu e un pas înapoi”. Transferul pe care Adrian Mutu îl consideră foarte bun pentru fotbalistul naționalei României</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/nu-e-un-pas-inapoi-transferul-pe-care-adrian-mutu-il-considera-foarte-bun-pentru-fotbalistul-nationalei-romaniei-20252679</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Nu-e-un-pas-inapoi.-Transferul-pe-care-Adrian-Mutu-il-considera-foarte-bun-pentru-fotbalistul-nationalei-Romaniei-1400x884.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">R</span><span class="cf1">ăzvan Marin a părăsit </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n aceast</span><span class="cf1">ă vară fotbalul italian, după mulți ani petrecuți </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n </span><span class="cf2">„</span><span class="cf1">Cizmă”, și a semnat </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n Grecia, cu AEK Atena.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Dac</span><span class="cf1">ă mutarea este văzută de mai toți microbiștii ca un regres important </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n carier</span><span class="cf1">ă, Adrian Mutu este de părere că mutarea nu reprezintă </span><span class="cf2">„</span><span class="cf1">un pas </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">napoi” pentru interna</span><span class="cf1">ționalul rom</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">n.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Adrian Mutu </span><span class="cf1">consideră că transferul lui Răzvan Marin din Italia </span><span class="cf1">la Grecia </span><span class="cf2">„</span><span class="cf1">nu este un pas </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">napoi”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Răzvan Marin a </span><span class="cf1">decis </span><span class="cf3">în această vară </span><span class="cf1">s</span><span class="cf1">ă lase </span><span class="cf3">fotbalul italian, după mulți ani petrecuți în </span><span class="cf1">Peninsul</span><span class="cf1">ă</span><span class="cf3">, și</span><span class="cf1"> s</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf3">semnat în Grecia, cu AEK Atena</span><span class="cf1">, unul dintre </span><span class="cf1">granzii</span><span class="cf1"> campionatului elen. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Mutarea este v</span><span class="cf1">ăzută de majoritatea microbiștilor ca un mare pas </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n spate</span><span class="cf3">, </span><span class="cf1">nu </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">ns</span><span class="cf1">ă și de </span><span class="cf3">Adrian Mutu</span><span class="cf1">, cel care crede c</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf1">transferul nu poate fi considerat </span><span class="cf3">„un pas înapoi” pentru internaționalul român</span><span class="cf1">, deoarece aici <span>la noua echip</span></span><span class="cf1"><span>ă se va lupta la titlu an de an</span>, </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n timp ce </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n Italia juca mereu la retrogradare. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf3">Răzvan Marin a fost mai constant (</span><span class="cf3">n.r.decât</span><span class="cf3"> Mihăilă, plecat și el din Italia) și datorită postului pe care-l joacă. Pretenții de la el să înscrie la fiecare meci nu sunt, doar să aibă constanță în joc și a avut-o. S-a terminat un ciclu, a plecat la AEK Atena, care iar e o echipă importantă în Grecia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Eu nu consider că a fost un pas înapoi. Decât să te lupți la retrogradare într-un campionat puternic, mai bine te bați la titlu într-un campionat ca al Greciei”, a declarat Mutu</span><span class="cf1"> la </span><span>DigiSport</span><span class="cf1">. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20197659" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20197659" class="size-large wp-image-20197659" decoding="async" fetchpriority="high" height="791" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/06/Tun-pe-piata-transferurilor-1-1400x791.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Tun-pe-piata-transferurilor-1-1400x791.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Tun-pe-piata-transferurilor-1-768x434.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Tun-pe-piata-transferurilor-1-1536x868.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Tun-pe-piata-transferurilor-1.jpg 2000w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20197659">Foto: SPORT PICTURES</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf0">Deja e un adevărat lider la AEK Atena</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">AEK Atena </span><span class="cf0">a acces </span><span class="cf2">în play-off-</span><span class="cf2">ul</span><span class="cf2"> Conference League, dup</span><span class="cf3">ă ce a c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">știgat dubla cu Aris Limassol (5-3 la general). Răzvan Marin a fost integralist </span><span class="cf2">în </span><span class="cf0">meciul retur </span><span class="cf3">și a reușit să contribuie decisiv la calificarea grecilor </span><span class="cf2">în </span><span class="cf0">turul urm</span><span class="cf0">ător al competiției. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Internaționalul rom</span><span class="cf2">ân a deschis scorul din penalty în minutul 51</span><span class="cf0">, iar </span><span class="cf3"><span>jurnaliștii greci au analizat execuția acestuia de la punctul cu var,</span> de unde a devenit un adevărat expert. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf3">AEK a străpuns apărarea celor de la Aris Limassol, s-a impus cu 3-1 și a sărbătorit calificarea </span><span class="cf2">în play-off-</span><span class="cf2">ul</span><span class="cf2"> Conference League, unde o vor înfrunta pe Anderlecht! AEK a preluat conducerea în minutul 51 cu un penalty bine executat de Marin.</span> <span class="cf2">Marin a executat puternic în careu </span><span class="cf3">și a făcut 1-0, marc</span><span class="cf2">ând primul s</span><span class="cf3">ău gol </span><span class="cf2">în tricoul galben-negru”, au scris grecii de la Gazzetta.gr. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„</span><span class="cf1">Răzvan Marin cred că a luat o decizie foarte bună că a ales AEK Atena. Deja e titular, a marcat și din penalty”, a declarat Răzvan </span><span class="cf1">Burleanu</span><span class="cf1">. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Rapid i-a oferit 700.000 de euro pe an lui Ianis Hagi”. Decizia pe care a luat-o fiul lui Gică Hagi, cu varianta din Israel pe masă: „Înțeleg că ar fi semnat prin frații Becali”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/stranieri/rapid-i-a-oferit-700-000-de-euro-pe-an-lui-ianis-hagi-decizia-pe-care-a-luat-o-fiul-lui-gica-hagi-cu-varianta-din-israel-pe-masa-inteleg-ca-ar-fi-semnat-prin-fratii-becal-20252106</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Rapid-i-a-oferit-700.000-de-euro-pe-an-lui-Ianis-Hagi.-Decizia-pe-care-a-luat-o-fiul-lui-Gica-Hagi-cu-varianta-din-Israel-pe-masa-„Inteleg-ca-ar-fi-semnat-prin-fratii-Becali-scaled-e1755768542140-1400x838.jpg"/><br/><p>Ianis Hagi a primit o ofertă uriașă din partea lui Dan Șucu, de 700.000 de euro pe an, pentru a veni la Rapid București.</p>
<p>Ajuns la vârsta de 26 de ani, <span>Ianis Hagi a plecat de la Rangers</span> la finalul sezonului trecut, la cinci ani și jumătate de când a fost semnat de scoțienii. Fiul „Regelui” este foarte aproape de Maccabi Tel Aviv, echipă care i-ar fi oferit 750.000 de euro pe an, arată <span>Digi Sport</span>.</p>
<h2><span>Ianis Hagi a refuzat oferta de la Rapid pentru a semna cu Maccabi Tel Aviv</span></h2>
<p>Sursa menționează că Ianis Hagi a primit o propunere extrem de avantajoasă de la Rapid, de 700.000 de euro pe an, dar a refuzat clubul din Giulești. „Prințul” ar fi semnat cu Maccabi Tel Aviv, care i-a oferit cu 50.000 de euro mai mult acestuia.</p>
<p>„Ianis se spune că ar fi semnat cu Maccabi Tel Aviv. A avut și de la Rapid (n.r. ofertă). A avut 700.000 de euro (n.r. salariu), dar a preferat 750.000 de la Maccabi Tel Aviv. Cineva mi-a zis că a și semnat. Ieri (n.r. marți) ar fi semnat.</p>
<p>Înțeleg că propunerea ar fi venit de la frații Becali. Ianis lucrează cu o firmă mare de impresariat. O să vedem. A mai fost discuția cu Legia Varșovia, dar i-au oferit salariu de doar 500.000. El a avut 1.200.000 la Rangers” se arată pe sursa citată.</p>
<p>Despre Ianis Hagi s-a scris că ar fi fost curtat de mai multe cluburi din Europa, printre care Borussia Monchengladbach, Legia Varșovia, FCSB, Genoa, Universitatea Craiova sau echipa de la care a plecat, Rangers.</p>
<p>Cota lui Ianis Hagi a ajuns la un minim istoric de 1.500.000 de euro. De-a lungul carierei, „Prințul” a jucat pentru Pro Luceafărul, Academia Hagi, Viitorul Constanța, Fiorentina, KRC Genk, Rangers și Deportivo Alaves.</p>
<h2><span>Ianis Hagi a devenit tată</span></h2>
<p><span>Ianis Hagi a devenit tată de băiat</span> ieri, 20 august, după ce soția sa, Elena, a născut lao clinică din București. „O să merg în postura de părinte cu mentalitatea cu care am fost și eu crescut. Adică o să-mi îndrum copiii să facă ce le place și punct! Eu n-am fost forțat spre ceva, sora mea n-a fost forțată, așa voi proceda și eu. Să-și găsească și copiii mei pasiunea și să lucreze în pasiunea lor, să lupte să fie cei mai buni în ce le place! Eu sunt conștient de statutul meu și am o responsabilitate” spunea Ianis Hagi când a aflat că soția sa e însărcinată.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Actualul selecționer al Spaniei, propus lui Răzvan Burleanu pentru a prelua naționalei României: „Un om excepțional”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/actualul-selectioner-al-spaniei-propus-lui-razvan-burleanu-pentru-a-prelua-nationalei-romaniei-un-om-exceptional-20252513</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Actualul-selectioner-al-Spaniei-propus-lui-Razvan-Burleanu-pentru-a-prelua-nationalei-Romaniei-„Un-om-exceptional-1400x785.jpg"/><br/><p>Luis de la Fuente, actualul selecționer al Spaniei, campioana europeană en-titre, i-a fost propus lui Răzvan Burleanu pentru a prelua naționalei României.</p>
<p>Naționala de fotbal a României va juca, în septembrie, al cincilea meci din preliminariile pentru CM 2026. „Tricolorii” puteau fi pregătiți de Luis Fuente, selecționerul Spaniei.</p>
<h2><span>Omul care i l-a propus lui Burleanu pe Luis Fuente pentru a prelua naționalei României spune că spaniolul este un om excepțional</span></h2>
<p>În luna ianuarie a anului 2022, Federația Română de Fotbal anunța că <span>noul selecționer este Edi Iordănescu</span>. Anterior, mai mulți tehnicieni au refuzat să preia prima reprezeintativă.</p>
<p>Fostul internațional Vlad Munteanu, în prezent director sportiv al FRF, i-a propus lui Răzvan Burleanu să poarte negocieri cu Luis Fuente. Până la urmă, însă, discuțiile nu au demarat.</p>
<p>„Înainte de numirea lui Edi Iordănescu în funcția de selecționer (n.r. în 2022), discutam cu Burleanu despre antrenorii care tot refuzau să preia naționala.</p>
<p>Moment în care i-am zis: «Răzvan, nu-i nicio problemă că a refuzat X, Y. Dacă tot nu găsim, dacă Edi nu vrea, dacă Mutu nu vrea, am un nume din străinătate și o rezolvăm, chiar dacă experimentul Christoph Daum n-a fost reușit și lumea poate fi împotriva unui selecționer străin».</p>
<p>Atunci i-am zis de Luis de la Fuente, care era selecționerul echipei U21 a Spaniei. A fost propunerea mea”, a spus Vlad Munteanu, potrivit <span>gsp.ro</span>.</p>
<h2><span>Discuția lui Munteanu cu Burleanu, după ce Spania a devenit campioană europeană cu Fuente</span></h2>
<p>Munteanu a ajuns la FRF în august 2016, în echipa de management a Centrelor de Excelență Tricolor11. În luna martie a anului trecut a apărut informația conform căreia <span>va candida la președinția federației</span>, dar a infirmat categoric zvonul, spunând că nici măcar nu s-a gândit la această variantă.</p>
<p>După câteva luni, când Spania a devenit campioană europeană cu Luis Fuente pe banca tehnică, fostul internațional i-a adus aminte lui Burleanu discuția avută, iar șeful FRF i-a spus, în glumă, că nu vrea titlul continental.</p>
<p>De-a lungul timpului, Vlad Munteanu a jucat la 5 chipe din România, inclusiv Dinamo, de două ori, Energie Cottbus, VfL Wolfsburg, Auxerre, Arminia Bielefeld, FSV Frankfurt și Erzgebirge Aue, unde a pus capăt carierei, în 2013.</p>
<p>„Magath era un antrenor foarte dur. Eram, la Frankfurt, mergeam în pădure, trebuia să fie o alergare după meci. Ne-am întâlnit pe la 3.30-4.00 în fața hotelului, ne-a spus că ne vedem sus, să ne dea cafeaua și prăjitura, să venim cu secundul: «Fiecare 30 de secunde întârziere față de antrenorul secund vă costă 50 de euro!».</p>
<p>Am început drumeția, a luat-o secundul într-un ritm de nu-ți poți imagina. Ne târam efectiv pe pantă! Am început să înjur, în românește, s-a întors secundul: «Vezi că am învățat de la Ionel Ganea toate înjurăturile». Îl avusese la Stuttgart.</p>
<p>Grafite a leșinat când mai avea un kilometru. Madlung a avut amendă 800 de euro, atât de târziu a ajuns, încă 3-4 au avut amenzi de 3-400 de euro”, povestea Munteanu acum 7 luni.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Rușine istorică! Doi români, printre care un titular al naționalei lui Mircea Lucescu, au trăit un coșmar cumplit: au pierdut cu 0-7 în semifinalele Cupei!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/rusine-istorica-doi-romani-printre-care-un-titular-al-nationalei-lui-mircea-lucescu-au-trait-un-cosmar-cumplit-au-pierdut-cu-0-7-in-semifinalele-cupei-20251859</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Rusine-istorica-Doi-romani-printre-care-un-titular-al-nationalei-lui-Mircea-Lucescu-au-trait-un-cosmar-cumplit-au-pierdut-cu-0-7-in-semifinalele-Cupei-1400x785.jpg"/><br/><p>Echipa la care sunt legitimați cei doi români, unul fiind titular la naționala României, a fost umilită în semifinalele Cupei, pierzând cu un incredibil 0-7.</p>
<p>Naționala României va juca în septembrie încă un meci în preliminariile pentru CM 2026. Convocat, fundașul Andrei Burcă s-a făcut de râs la Yunnan Yukun, umilită în semifinalele Cupei Chinei.</p>
<h2><span>Titularul din naționala lui Mircea Lucescu a fost eliminat în rușinea istorică a echipei lui</span></h2>
<p><span>Mircea Lucescu a convocat 19 „stranieri”</span> pentru partidele împotriva Canadei și Ciprului, care vor avea loc pe 5, respectiv, 9 septembrie.</p>
<p>Prima are loc pe Arena Națională, de la 21:00, și are caracter amical. Ulterior, „tricolorii” vor disputa pe GSP Stadium din Nicosia, de la 21:45, a cincea partidă din Grupa H de calificare la CM din 2026.</p>
<p>Dacă rămâne pe „lista scurtă”, Andrei Burcă va veni cu un moral scăzut la lot. El și Alex Ioniță au fost titulari la Yunnan Yukun, învinsă cu 0-7 de Beijing Guoan în semifinalele Cupei Chinei.</p>
<p>Burcă nu a prins decât 31 de minute, fiind eliminat direct cu cartonaș roșu, când adversarii aveau 1-0. Din acest motiv, a primit nota 3,9.</p>
<p>Golurile au fost marcate de Abreu (26), Wang Gang (38), Guga (45+4), Lin Liangming (64), Jiang Wenhao (70), Zhang Xizhe (76) și Zhang Yuning (78). Alex Ioniță, înlocuit în minutul 55 cu Zhang Yufeng, a primit cea mai mare notă dintre jucătorii de la Yunnan Yukun, 6,7.</p>
<p>În cealaltă semifinală, Henan Songshan Longmen s-a impus cu 4-3 la loviturile de departajare (0-0 după prelungiri) în fața lui Chengdu Rongcheng. Ultimul act are loc pe 5 decembrie, pe Suzhou Olympic Sports Centre.</p>
<h2><span>La Yunnan Yukun mai sunt legitimați 5 străini, în afara lui Burcă și Ioniță</span></h2>
<p>Yunnan Yukun este un club profesionist cu sediul în Yuxi, Yunnan, și își joacă meciurile de acasă pe stadionul Centrului Sportiv Plateau Yuxi, situat în districtul Hongta.</p>
<p>Fondat în 2021 sub numele de Yunnan Yukun Steel Football Club, clubul și-a schimbat denumirea în Yuxi Yukun Steel Football Club în 2022, înainte de a se stabili la cel actual în 2023.</p>
<p>Gruparea a obținut trei promovări succesive, trecând de la a patra divizie a fotbalului chinez la prima divizie între 2022 și 2024. Odată cu promovarea în Superliga Chineză în 2024, a devenit primul club din Yunnan care a jucat în această competiție după înființarea ei, în 2004, și primul club din Yunnan care a jucat în prima divizie de la Yunnan Hongta, acum 21 de ani.</p>
<p>Echipa este antrenată de norvegianul Jorn Andersen, ajutat de austriacul Wolfgang Luisser și chinezii Liu Yi, Yang Jianfei și Chang Wei. Antrenor cu portarii este tot un chinez, He Zhengyuan.</p>
<p><span>În afara lui Burcă</span> și Ioniță, la Yunnan Yukun mai sunt legitimați 5 străini: fundașul Tsui Wang Kit (din Hong Kong), mijlocașul portughez Nene, cel norvegian cu tată chinez John Hou Saeter, plus atacanții Pedro Henrique (Brazilia) și Oscar Maritu (Congo).</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
