<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Gino Iorgulescu a vândut 5 restaurante Trattoria Il Calcio din cauza problemelor cu Mario Iorgulescu: „Toate sub prețul pieței!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gino-iorgulescu-a-vandut-5-restaurante-trattoria-il-calcio-din-cauza-problemelor-cu-mario-iorgulescu-toate-sub-pretul-pietei-20165254</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Gino-Iorgulescu-a-vandut-5-restaurante-Trattoria-Il-Calcio-din-cauza-problemelor-cu-Mario-Iorgulescu.-„Toate-sub-pretul-pietei-1400x705.jpg"/><br/><p>Gino Iorgulescu, președintele LPF, a fost distrus mental și material de problemele grave cu fiul său Mario, și s-a văzut obligat să recurgă la decizii extreme pentru a ieși din această teribilă încurcătură.</p>
<p>Șeful de la Liga Profesionistă de Fotbal spune că n-a avut încotro și a vândut, și nu oricum, ci sub prețul pieței, cele cinci restaurante Trattoria Il Calcio pe care le deținea, pentru a face rost de banii necesari medicilor, avocaților, clinicilor și tratamentelor de care a avut și încă are nevoie băiatul său.</p>
<h2><span>Mario i-a tocat toți banii. Gino Iorgulescu, obligat să-și vândă restaurantele Trattoria Il Calcio</span></h2>
<p>Președintele LPF a tras din greu din cauza problemelor grave cu fiul său Mario, implicat în accidentul mortal în care a fost condamnat la ani grei de închisoare. Constrâns de situație, Gino Iorgulescu s-a văzut nevoit să ia decizii capitale pentru a putea ieși din această mare încurcătură.</p>
<p>Șeful de la Liga Profesionistă de Fotbal susține că n-a avut alternativă și <span>a vândut sub prețul pieței cele cinci restaurante Trattoria Il Calcio</span>, pentru a face rost de sumele necesare medicilor, avocaților, clinicilor și tratamentelor de care a avut și încă are nevoie băiatul său.</p>
<p>„Necazul în care ne-a băgat Mario costă imens. Medicii, avocații, clinicile, tratamentele etc, a trebuit să vând urgent 5 trattorii, toate sub prețul pieței”, a declarat Gino Iorgulescu pentru <span>GSP</span>.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20026603" decoding="async" fetchpriority="high" height="736" sizes="(max-width: 1305px) 100vw, 1305px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/Procurorii-au-cerut-pedeapsa-maxima-pentru-Mario-Iorgulescu.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/Procurorii-au-cerut-pedeapsa-maxima-pentru-Mario-Iorgulescu.jpg 1305w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/Procurorii-au-cerut-pedeapsa-maxima-pentru-Mario-Iorgulescu-768x433.jpg 768w" width="1305"/></p>
<h2><span>Considerat evadat. Băiatul șefului de la LPF este de negăsit</span></h2>
<p>Curtea de Apel Bucureşti l-a condamnat în luna decembrie a anului trecut pe Mario Iorgulescu la 8 ani şi 8 luni închisoare cu executare pentru ucidere din culpă şi conducerea unui vehicul sub influenţa alcoolului şi drogurilor, după accidentul rutier provocat de acesta în anul 2019, soldat cu moartea unui bărbat.</p>
<p>Acesta a primit 7 ani pentru ucidere din culpă şi 2 ani închisoare pentru conducere a unui vehicul sub influenţa alcoolului sau a altor substanţe. Pedepsele au fost contopite cu o condamnare de 3 ani aplicată în alt dosar pentru complicitate la lipsire de libertate în mod ilegal, iar la final a rezultat 8 ani şi 8 luni închisoare. Decizia este definitivă.</p>
<p>Totuși, de atunci au trecut cinci luni, iar fiul lui Gino Iorgulescu se află încă în Italia, <span>internat într-o clinică unde ar fi sub supraveghere psihiatrică</span>. Acesta nu s-a predat nici acum după decizia instanței și, potrivit noii legi intrate în vigoare în 2025, este considerat evadat. Mario Iorgulescu riscă acum încă 3 ani de închisoare, pe lângă cei 8 ani și 8 luni pe care îi are de executat.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Prezentatoarea TV a apărut în costum de baie, iar soțul ei a fost numit pe loc „cel mai norocos bărbat din lume”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/prezentatoarea-tv-a-aparut-in-costum-de-baie-iar-sotul-ei-a-fost-numit-pe-loc-cel-mai-norocos-barbat-din-lume-20165085</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Prezentatoarea-TV-a-aparut-in-costum-de-baie-iar-sotul-ei-a-fost-numit-pe-loc-„cel-mai-norocos-barbat-din-lume.jpg"/><br/><p>Fanii uneia dintre cele mai frumoase prezentatoare TV au fost impresionați de apariția acesteia în costum de baie și l-au numit pe soțul fotbalist „cel mai norocos bărbat din lume”.</p>
<p>Diletta Leotta a încins atmosfera pe rețelele de socializare. La un an și jumătate de când a devenit mămică, superba prezentatoare arată fenomenal, iar fanii i-au apreciat ultima postare în care a apărut într-un costum de baie roz pe o ambarcațiune de lux.</p>
<h2><span>Soția lui Loris Kaius le stârnește imaginația fanilor cu poze din vacanță</span></h2>
<p>Fostul portar de la Liverpool a fost ghinionist în finala Ligii Campionilor cu Real Madrid, în 2018, dar patru ani mai târziu și-a găsit sufletul pereche. Goalkeeperul german trăiește o frumoasă poveste de dragoste cu prezentatoarea TV Diletta Leotta. Cei doi au recunoscut că a fost dragoste la prima vedere, iar din 2022 sunt de nedespărțit, având și un copil împreună.</p>
<p>Prezentatoarea TV a postat noi imagini din vizita în Sicilia, etalându-și silueta pe rețelele de socializare. Fotomodelul italian își încântă fanii cu fotografii spectaculoase din locuri superbe. Nimeni nu a mai fost atent la peisaj, ci doar la costumul de baie roz care îi scoate în evidență formele superbe ale corpului.</p>
<p>Diletta Leotta a făcut poze pe scara unui iaht într-un costum de baie cu bikini roz minuscul. Fanii i-au apreciat rapid imaginile și au asaltat-o cu mesaje în care au apreciat frumusețea italiencei, iar unii i-au spus lui Kaius că e cel mai norocos bărbat din lume.</p>
<p>„Mamma mia, ce rază de soare.”, „Karius este cel mai norocos bărbat din lume.”, „Ești foarte frumoasă.” sau „Ai un corp uimitor.” sunt câteva dintre mesajele fanilor de la postarea italiencei.</p>
<h2><span>O „rivală” din Italia a atacat-o pe frumoasa prezentatoare TV: „E norocoasă”</span></h2>
<p>Nu toată lumea o apreciază pe Diletta Leotta.<span> Prezentatoarea italiancă Paola Ferrari </span>s-a legat de felul în care arată conaționala sa, fiind invidioasă că toată lumea tinde să o arate ca un model, deși ea consideră că nu e chiar așa și doar a avut noroc în viață pe lângă faptul că e deșteaptă.</p>
<blockquote><p>„E deșteaptă și norocoasă, câștigă mulți bani, norocoasă, dar nu poți mitologiza imaginea unei femei perfecte cu sâni care sfidează gravitația, nu este real. După părerea mea, este foarte bună, dar nimeni nu o observă, nimeni nu vorbește despre asta”, a declarat Paola Ferrari în presa din Peninsulă.</p></blockquote>
<p>În 2023, <span>Leotta și Kaius au devenit părinții unei fetițe</span>, Aria. Cea mai râvnită prezentatoare TV a devenit mămică, iar la scurt timp a revenit pe terenul de fotbal, acolo unde s-a consacrat în lumea televiziunii.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fosta soție a nepotului favorit al lui Gigi Becali, întâlnire romantică secretă cu milionarul Gigi Nețoiu. Cum au fost filmați până noaptea târziu la Cetate</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/fosta-sotie-a-nepotului-favorit-al-lui-gigi-becali-intalnire-romantica-secreta-cu-milionarul-gigi-netoiu-cum-au-fost-filmati-pana-noaptea-tarziu-la-cetate-20165251</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Fosta-sotie-a-nepotului-favorit-al-lui-Gigi-Becali-intalnire-romantica-secreta-cu-milionarul-Gigi-Netoiu.-Cum-au-fost-filmati-pana-noaptea-tarziu-la-Cetate.webp"/><br/><p>Fosta soție a lui Vasi Geambazi, nepotul favorit al lui Gigi Becali, a făcut o nouă cucerire amoroasă, iar pentru asta a lăsat liniștea Spaniei, unde s-a stabilit, și a revenit pe plaiurile mioritice. Alina Gheorghe, fost Geambazi, a fost surprinsă alături de un alt milionar renumit din lumea fotbalului, Gigi Nețoiu (65 de ani), fost acționar la Dinamo și implicat, până de curând, la FC Voluntari.</p>
<p>Potrivit <span>CANCAN.RO</span>, fosta soție a lui Geambazi, cel care la un moment dat a fost patronul, în acte, al FCSB, și Nețoiu au avut o întâlnire romantică departe de ochii curioșilor, la Cetate, unde fostul om de fotbal are o pensiune.</p>
<h2><span>Fosta soție a nepotului favorit al lui Gigi Becali și Gigi Nețoiu, întâlnire secretă la Cetate</span></h2>
<p>Alina Gheorghe nu a pierdut vremea după mariajul eșuat, din care au rezultat doi copii, și s-a orientat spre alți bărbați cu potențial.</p>
<p>Cunoscută ca „Regina luxului”, statut la care a contribuit din plin nepotul favorit al lui Becali, ea a fost obișnuită să aibă un stil de viață extravagant. Însă, „piedestalul” i s-a clătinat după separarea de Vasi, moment în care latifundarul a decis să îi taie „rația” acestuia, care cotiza considerabil spre soția sa.</p>
<p>Mai mult decat atât, <span>Becali i-a luat tot nepotului, inclusiv acțiunile de la FCSB, tocmai pentru ca acesta să nu rămână falit după partajul de Alina</span>.</p>
<p>Astfel, pentru a nu i se degrada statutul de „regină a luxului”, Alina a legat relații amoroase cu alți milionari, între care Gruia Stoica sau libanezul Roger El Akoury, cunoscut ca „Regele farmaciilor”, relații care nu s-au concretizat, motiv penru care a plecat din țară, până în însorita Spanie.</p>
<p>Revenind la actualitate, Alina s-a îndrăgostit de Gigi Nețoiu, iar acesta a făcut tot ce i-a stat în putință să o readucă în țară, cu un cost substanțial. Mai mult, i-a oferit chiar și un bolid de lux cu care să se poată deplasa prin București și prin țară.</p>
<p>Iar printre călătoriile prin țară se numără și cea surprinsă de <span>CANCAN.RO.</span> Îmbrăcată potrivit vremii calde de zilele trecute, în pantaloni scurți, cu o bluză albă și cu balerini confortabili, Alina a alimentat Mercedes-ul S-Class primit de la Nețoiu și a pornit spre localitatea Cetate, unde milionarul are o pensiune și o aștepta pe fosta soție a nepotului lui Becali.</p>
<h2><span>Seară romantică la restaurantul lui Dinescu, din Cetate</span></h2>
<p>Potrivit sursei menționate, cei doi au mers la restaurantul lui Mircea Dinescu, pe moșia acestuia, feriți de ochii lumii. Iar seara a fost una romantică, specifică unor îndrăgostiți, care se simt ca în lumea lor, fără să mai țină cont de ceea ce se întâmplă în jur.</p>
<p>De altfel, a fost remarcată atitudinea atentă a Alinei față de noul său iubit, o atitudine pe care a aceasta nu a manifestat-o și față de fostul său soț, nepotul lui Becali.</p>
<p><span>Gigi Nețoiu s-a reprofilat după ce a renunțat la fotbal și s-a apucat să investească într-o fermă din Lunca Dunării</span>.</p>
<p>FOTO: CANCAN.RO</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Milionarul român şi-a luat familia şi s-a mutat definitiv în Spania. Ce a găsit acolo: din ce face bani la 47 de ani</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-roman-si-a-luat-familia-si-s-a-mutat-definitiv-in-spania-ce-a-gasit-acolo-din-ce-face-bani-la-47-de-ani-20165064</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Milionarul-roman-si-a-luat-familia-si-s-a-mutat-definitiv-in-Spania-1400x764.jpg"/><br/><p>Fostul atacant român, retras din activitate în urmă cu 13 ani, s-a mutat în Spania și face fani dintr-un domeniu care nu are absolut niciun fel de legătură cu fotbalul.</p>
<p>Campion al României în 1998/1999 pe vremea când era legitimat la Rapid, Sergiu Radu a renunțat la fotbal în 2012, iar acum se ocupă de piața imobiliară.</p>
<h2><span>Din ce face bani milionarul român stabilit în Spania, la peste un deceniu de la retragere</span></h2>
<p>„Schijă” a început fotbalul în 1996, la Jiul Petroșani, iar după două sezoane a ajuns la Rapid, unde a jucat până în 2001.</p>
<p>A marcat 14 goluri în cele 54 de meciuri jucate în campionatul României, contribuind din plin la titlul câștigat în sezonul 1998/1999, dar și la <span>Supercupa României din toamna aceluiași an</span>, când echipa alb-vișinie a umilit Steaua cu 5-0.</p>
<p>De altfel, Sergiu Radu a marcat trei dintre golurile învingătorilor, în minutele 3, 69 și 72, celelalte reușite fiind semnate de Marius Măldărășanu (25, 89), actualul antrenor al lui FC Hermannstadt, dorit de Dan Șucu în locul lui Marius Șumudică.</p>
<p>În prezent, el locuiește în Spania și face bani din imobiliare. A aflat că fostul fundaș Lucian Goian s-a mutat în zonă și recunoaște că l-ar tenta ideea unei colaborări.</p>
<p>Lucrez în domeniul imobiliar, am mai multe investiții imobiliare în această zonă, unde se fac bani buni în acest domeniu. Nu am (n.r. legături cu Lucian Goian, și el implicat în domeniul imobiliar), dar mi-ar plăcea să ne întâlnim.</p>
<p>Nu știam că s-a mutat aici, dar probabil că o să ne întâlnim într-un viitor foarte apropiat, pentru că aici este o zonă cu foarte mulți români și este foarte posibil să ne întâlnim”, a spus Sergiu Radu, potrivit <span>gsp.ro</span>.</p>
<h2><span>Fiul fostului fotbalist joacă la echipa U18 a celor de la Malaga</span></h2>
<p>Fostul atacant a mai evoluat în România la FC Național, iar în afara țării la gruparea franceză Le Mans, după care a preferat să se axeze pe fotbalul din Germania, unde a jucat din 2005 <span>până când a renunțat la carieră</span>.</p>
<p>El recunoaște că timpul petrecut în Germania după ce a abandonat fotbalul a fost foarte frumos, dar a preferat să se mute definitiv în Spania datorită climei, mai ales cea din regiunea Malaga – Marbella.</p>
<p>El si șoția s-au îndrăgostit de Marea Mediterană și de poporul spaniol, pe care îl consideră mult mai atrăgător, mai cald și mai primitor.</p>
<p>„Se pare că am luat o decizie fericită, pentru că și copiii s-au integrat foarte bine în sistemul școlar de aici, au făcut sport în continuare, și aș putea să zic că mă felicit pentru această decizie pe care am luat-o.</p>
<p>În domeniul sportiv am mai rămas prin prisma băiatului meu, care continuă ceea ce am terminat eu. Este și el jucător la Malaga, la Under 18, sunt de fiecare dată alături de el, văd multe meciuri atât la nivel de copii și juniori, cât și meciurile echipelor mari, Liga 2, meciuri de primă ligă”, a mai precizat Sergiu Radu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Tablou special cu Helmut Duckadam. E unic pentru că e făcut din cafea şi ness: unde va ajunge!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/tablou-special-cu-helmut-duckadam-e-unic-pentru-ca-e-facut-din-cafea-si-ness-unde-va-ajunge-20164876</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Tablou-special-cu-Helmut-Duckadam.-E-unic-pentru-ca-e-facut-din-cafea-si-ness-unde-va-ajunge-1400x933.jpg"/><br/><p>Un artist român a realizat un tablou care înfățișează scene cu Helmut Duckadam din celebra finală a Cupei Campionilor Europeni din 1986, iar pictura este făcută cu acuarele, cafea și ness.</p>
<p>Aceasta a fost dezvăluită publicului chiar pe data de 7 mai, când Steaua aniversează 39 de ani de la uriașa performanță obținută în fața echipei FC Barcelona, la care fostul portar a contribuit din plin. Atunci, el a devenit primul portar din lume care a parat patru lovituri de departajare din tot atâtea executate, prestație care i-a adus supranumele de „Eroul de la Sevilla”.</p>
<h2><span>Helmut Duckadam, tablou</span><span> din cafea și ness pentru </span></h2>
<p>Pictura inedită va ajunge în casa nepotului fostului mare fotbalist, Sebastian, care locuiește în Germania.</p>
<p>De asemenea, o copie a acesteia va merge la Alexandra, soția lui Helmut Duckadam, care va trebui să rearanjeze „muzeul” din propria casă pentru ca acest tablou să fie expus, după cum ea însăși spune, la loc de cinste.</p>
<p>„Acasă e un mic muzeu și sunt foarte încărcați pereții. Toate forbesc despre Helmut. Cu siguranță, trebuie să îi găsesc un loc. Cu siguranță, va fi la loc de cinste”, a spus Alexandra Duckadam.</p>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/EV-htR5NiLQ?feature=oembed&amp;rel=0&amp;controls=1&amp;modestbranding=1&amp;autoplay=0&amp;playsinline=1&amp;" title="Pictorul care l-a ilustrat pe Helmuth Duckadam: ”Tehnica mea este acuarelă și cafea”" width="500"></iframe></div>
<h2><span>Pasiunea artistului pentru Helmut Duckadam se trage din pasiunea tatălui său pentru Steaua</span></h2>
<p>Adrian Mitu, omul care a realizat opera de artă, spune că pasiunea tatălui său pentru Steaua este cel care l-a transformat într-un adevărat fan al lui Helmut Duckadam.</p>
<p>„Prima lucrare de acest gen este aceasta, de aceea scrie 1/43. În felul acesta, mă voi asigura că vor mai exista 42 de lucrări care vor spune povestea Eroului de la Sevilla.</p>
<p>Aceea (n.r. o altă pictură dedicată lui Duckadam, aflată în lucru) este lucrarea la care cred că toată viața o să continui să lucrez. Nu vreau să o termin, vreau doar să lucrez la ea toată viața. Să nu vă așteptați să fie gata vreodată. Credă că va deveni o tradiție ca pe data de 7 mai să mai lucrez la ea.</p>
<p>(n.r. De ce a ales să folosească și cafea în realizarea picturii) Tonul acesta bun te duce inclusiv în trecut, îți dă imaginea de fotografie sepia. Mie îmi plac mult poveștile din trecut și, atunci, pică perfect. Doar cafea ar fi fost plictisitor, de aceea apare acuarelă.</p>
<p>(n.r. Dragostea pentru Helmut Duckadam) Vine din dragostea tatălui meu pentru clubul Steaua. Bineînțeles că performanța dânsului e atașată la acest club. A fost tot timpul acolo, dar posibilitatea de a-l întâlni a schimbat totul, pentru că, după cum știți și dumneavoastră, era un om deosebit, și am căutat tot timpul o scuză să îl întâlnesc”, a spus artistul.</p>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/OMMHZk3Yxq0?start=1348&amp;feature=oembed" title="Picturi din acuarelă, cafea și ness cu faze din cariera lui Helmuth Duckadam! Soția sa, în lacrimi!" width="500"></iframe></div>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
