<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Titularul de la FCSB e „rupt” și ratează derby-ul cu CFR Cluj! Pleacă direct la „vraciul” Marijana</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/titularul-de-la-fcsb-e-rupt-si-rateaza-derby-ul-cu-cfr-cluj-pleaca-direct-la-vraciul-marijana-20368962</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Titularul-de-la-FCSB-e-„rupt-si-rateaza-derby-ul-cu-CFR-Cluj-Pleaca-direct-la-„vraciul-Marijana.webp"/><br/><p>Florin Tănase (31 de ani), titular la FCSB și pe lista preferaților lui Gigi Becali (67), e „rupt” și ratează derby-ul cu CFR Cluj.</p>
<p>Partida e programată duminică, 25 ianuarie 2026, de la ora 20:00, pe Arena Națională, în etapa cu numărul 23 din Superliga României.</p>
<h2><span>Florin Tănase are ruptură musculară și ratează derby-ul FCSB – CFR Cluj din etapa 23</span></h2>
<p><span>După rușinea de la Zagreb, scor 1-4 cu favorita locală Dinamo, pentru FCSB urmează un derby</span> extrem de important în Superliga, pe teren propriu cu CFR Cluj.</p>
<p>Mihai Stoica a vorbit deja despre importanța acestui meci, care poate fi decisiv în misiunea roș-albaștrilor de a prinde play-off-ul.</p>
<p>Însă, același <span>Mihai Stoica a făcut un anunț îngrijorător despre titularul Florin Tănase</span>, care s-a accidentat în ultima etapă din campionat și nu a făcut deplasarea în Croația pentru disputa cu Dinamo Zagreb.</p>
<p>Meme Stoica a sperat să fie „doar contractură” în cazul lui Tănase, situație în care ar fi putut fi apt pentru derby-ul cu CFR Cluj, însă dorința managerului general de la FCSB nu s-a îndeplinit. Potrivit <span>Fanatik</span>, ultimele teste la care a fost supus decarul au indicat o ruptură musculară, astfel că este exclus să ia parte la confruntarea importantă de duminică seară.</p>
<p>Aceeași sursă informează cu privire la faptul că Tănase a plecat deja în Serbia, unde va fi supus unei sesiuni de tratament la celebra tămăduitoare Marijana Kovacevic. Cel mai probabil, fotbalistul vrea să grăbească recuperarea pe cât posibil, astfel încât să îi poată ajuta pe roș-albaștri în meciurile decisive din finalul sezonului regular.</p>
<p>Însă, sursa menționată mai sus susține că nu este clar la acest moment câte partide ar putea fi indisponibil decarul campioanei.</p>
<h2><span>Ce urmează pentru FCSB după derby-ul cu CFR Cluj</span></h2>
<p>După derby-ul cu CFR Cluj din etapa 23, FCSB mai are de jucat 7 partide în finalul sezonului regular, care vor decide prezența ei în play-off sau în play-out.</p>
<p>Mai jos programul complet al campioanei din finalul sezonului regular:</p>
<ul>
<li>FCSB – Csikszereda</li>
<li>FCSB – FC Botoșani</li>
<li>Oțelul Galați – FCSB</li>
<li>Universitatea Craiova – FCSB</li>
<li>FCSB – Metaloglobus București</li>
<li>UTA Arad – FCSB</li>
</ul>
<p>Momentan, FCSB are 31 de puncte și ocupă locul 9 în Superliga. Pe 6, ultima poziție de play-off, este UTA Arad, cu 35 de puncte. În schimb, adversara roș-albaștrilor de duminică, CFR Cluj este pe 10, cu 29 de puncte. În acest context, ardelenii ar trece peste rivali cu un eventual succes bifat în derby.</p>
<p>Revenind la Florin Tănase, decarul FCSB este golgheterul echipei în actuala stagiune, cu 10 goluri și 4 pase decisive reușite doar în Superliga.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu a confirmat informația bombă din ProSport: „E adevărat, sunt din nou internat în spital!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-a-confirmat-informatia-bomba-din-prosport-e-adevarat-sunt-din-nou-internat-in-spital-20367959</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Mircea-Lucescu-le-a-dezvaluit-italienilor-ce-a-trait-pe-vremea-lui-Nicolae-Ceausescu-„Acolo-era-fiul-lui-scaled-e1769119241749-1400x816.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu a confirmat faptul că este din nou internat în spital, oferind detalii despre starea sa de sănătate.</p>
<p>Selecționerul echipei naționale a României a luat o gripă puternică, fiindu-i afectată și inima din cauza complicațiilor apărute, iar acum se recuperează în spital.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu a confirmat informația bombă din ProSport: „E adevărat, sunt din nou internat în spital!”</span></h2>
<p>Mircea Lucescu a prezentat cum se simte acum și a dezvăluit că este internat în spital pentru a-și rezolva problemele medicale, așa cum <span>a informat inițial ProSport</span>.</p>
<p>Selecționerul echipei naționale a precizat că a făcut febră și a fost nevoit să se trateze la spital pentru a nu complica situația. Antrenorul speră să se refacă cât mai repede și să fie din nou în prim-planul fotbalului românesc, mai ales că pe 26 martie are loc marele meci cu Turcia, semifinala barajului către Cupa Mondială.</p>
<p>„Sunt internat în spital, e adevărat. Am fost o perioadă internat, la începutul anului, am fost apoi externat.</p>
<p>Dar între timp am luat o gripă severă și am fost nevoit să mă internez din nou, fiindcă am făcut și febră mare, 39 de grade.</p>
<p>Sunt sub supravegherea medicilor, sper să mă refac repede”, a declarat Mircea Lucescu, potrivit <span>golazo.ro</span>.</p>
<h2><span>Ce a spus Mircea Lucescu despre barajul cu Turcia</span></h2>
<p>România întâlnește Turcia, pe 26 martie, în deplasare pentru barajul către Cupa Mondială. <span>Mircea Lucescu a prefațat</span> meciul și rămâne optimist cu privire la șansele de calificare ale tricolorilor.</p>
<p>„Da, îi știu, șase dintre jucătorii lor au început să joace la prima reprezentativă sub comanda mea. Deci da. Este o echipă foarte bună, una dintre cele mai bune din Europa. Am jucat de multe ori împotriva Turciei înainte să merg acolo. În calificările pentru Mexic, în 86… Da, deci ce pot să spun, îi știu foarte bine. Toate echipele sunt la același nivel. Italia, Turcia, Danemarca, Ucraina… Toate la același nivel, știam. Deci nu e problemă.</p>
<p>Fotbalul e imprevizibil, nu va fi ușor. Va fi o atmosferă incendiară acolo și va trebui să ne pregătim din toate punctele de vedere. Avem experiența de la Zenica și știm că presiunea va fi la fel, doar că ospitalitatea va fi diferită. Nu e vorba de ghinion că jucăm în deplasare (n.r. – finala barajului). Meci cu meci… Nu contează de Kosovo sau Slovacia, important e să trecem de Turcia”, a declarat Mircea Lucescu, potrivit We Love Sport.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXCLUSIV Sandu Boc dă verdictul și reaprinde focul între echipa lui Nicolae Dobrin și cea a Gică lui Hagi: „Generația 1970 a fost mai bună decât Generația de Aur, dar n-a avut noroc să vină Revoluția mai devreme”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/sandu-boc-da-verdictul-si-reaprinde-focul-intre-echipa-lui-nicolae-dobrin-si-cea-a-gica-lui-hagi-generatia-1970-a-fost-mai-buna-decat-generatia-de-aur-dar-n-a-avut-noroc-sa-vina-revolutia-m-20367678</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Sandu-Boc-da-verdictul-si-reaprinde-focul-intre-echipa-lui-Nicolae-Dobrin-si-cea-a-Gica-lui-Hagi-„Generatia-1970-a-fost-mai-buna-decat-Generatia-de-Aur-dar-n-a-avut-noroc-sa-vina-Revolutia-mai-devreme-1400x788.jpg"/><br/><p>Sandu Boc a spus că generația Mexic ‘70 este cea mai bun generație a fotbalului românesc, indiferent de rezultatele pe care le-a obținut „Generația de Aur”.</p>
<p>Sandu Boc a fost unul dintre cei mai buni fundași centrali pe care fotbalul românesc i-a avut, fost jucător care a câștigat în carieră titlul cu Petrolul Ploiești sau Universitatea Craiova, dar și o Cupă a României alături de Rapid.</p>
<h2><span>Sandu Boc dă verdictul și reaprinde focul între echipa lui Nicolae Dobrin și cea a Gică lui Hagi</span></h2>
<p>Sandu Boc a fost om de bază în naționala României în preliminariile CM din Mexic 70, dar din păcate în 1969 a avut un incident cu un ofițer de Securitate și a fost arestat. Acest lucru l-a făcut să rateze Campionatul Mondial din Mexic 70, acolo unde România a fost în grupă cu Brazilia, Anglia și Cehoslovacia. Boc a fost eliberat din arest în 1971.</p>
<p>ProSport a discutat cu Sandu Boc despre unul dintre marile sale regrete ale carierei. „În viața de fotbalist am avut multe bucurii, dar și câteva regrete. Nu e cazul să vorbim prea mult despre supărări, deoarece anii au trecut.</p>
<p>Însă, consider că generația mea, mă refer la Mexic 70, deși știți povestea cu mine, a fost totuși cea mai bună generație a fotbalului romînesc. Oameni buni, noi am jucat doar în comunism, nu am avut posibiliatea să jucăm în capitalism, în străinătate. Ok, și Hagi a obținut calificarea pentru Italia 1990 tot din comunism. Jos pălăria pentru tot ce au făcut ei, dar după CM din 1990 ei au putut să joace în Europa și altfel veneai apoi să joci la națională”, a spus Boc.</p>
<h2><span>„Aveau valoare să joace la Real Madrid, Liverpool sau FC Barcelona”</span></h2>
<p>Sandu Boc, care a intervenit și în cazul <span>criticilor lui Boloni la adresa unora ca Balaci și Dobrin</span>, a mai detaliat despre comparația Mexic 70 – Generația de Aur: „Voi știți câte milioane de euro ar fi valorat în zilele noastre jucători precum Cornel Dinu, Dan Coe, Nicolae Lupescu, Sandu Boc, Mircea Lucescu, Liță Dumitru, Dembrovschi, Radu Nunweiller, Sandu Neagu, Florea Dumitrache și nu în ultimul rând Gicu Dobrin? Lasați-mă pe mine, dar Gicu Dobrin cât valora? Avea pe atunci 22-23 de ani. Chiar dacă el nu a jucat în Mexic, era însă cel mai bun om al nostru.</p>
<p>Marele nostru ghinion a fost că nu a venit Revoluția în 1970, ci în 1989. Dacă noi puteam să jucăm în străinătate generația asta din 70 făcea cu adevărat istorie, continua astfel după Mexic 70, și poate că ar fi fost altă viață. Oricum, eu consider că generația mea din 70, cu tot respectul pentru Gică Hagi, a fost mult mai valoroasă ca a lor. Toți acești jucători de care eu v-am vorbit aveau valoare să joace la Real Madrid, Liverpool, Barcelona, Bayern și la alte mari echipe din acei ani”.</p>
<ul>
<li><span>Transferul pe ascuns al lui Nicolae Dobrin la Universitatea Craiova a adus Bănia în pragul delirului</span></li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXCLUSIV Mircea Lucescu, internat de urgență în spital! Selecționerul României are probleme grave de sănătate!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-internat-de-urgenta-in-spital-selectionerul-romaniei-are-probleme-grave-de-sanatate-20367864</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Mircea-Lucescu-internat-de-urgenta-in-spital-Selectionerul-Romaniei-are-probleme-grave-de-sanatate-1400x788.jpg"/><br/><p>Sursele <span>ProSport </span>arată că selecționerul echipei naționale a României, Mircea Lucescu, a fost internat de urgență în spital, în cursul acestei săptămâni. „Il Luce” se află în prezent sub atenta supraveghere a medicilor.</p>
<p>Problemele tehnicianului în vârstă de 80 de ani au plecat de la o răceală serioasă pe care a avut-o după Crăciun, iar acestea i-au afectat inima.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu, internat de urgență în spital, la București</span></h2>
<p>Selecționerul echipei naționale de fotbal a României a ajuns pe patul de spital, fiind internat de urgență de medicii din București.</p>
<p>Acesta a fost lovit, în perioada sărbătorilor de iarnă, de o răceală puternică, iar lucrurile, din păcate, s-au complicat, pe fondul problemelor cu inima pe care le avea, dar și a vârstei înaintate.</p>
<p>Antrenorul octogenar a fost supus, inițial, unui tratament extrem de puternic, însă nu a reușit să își revină și, mai mult, situația lui s-a complicat.</p>
<h2><span>Problemele de sănătate i-au dat complet programul peste cap lui „Il Luce”</span></h2>
<p>Mircea Lucescu își creionase un program foarte bine pus la punct pentru această perioadă, dat fiind că peste două luni echipa națională a României va da piept cu reprezentativa Turciei, în semifinala barajului de calificare la Cupa Mondială din Statele Unite ale Americii, Canada și Mexic – care va avea loc în vara acestui an.</p>
<p>Selecționerul „tricolorilor” avea de gând să fie prezent, în luna ianuarie, în Antalya, unde au efectuat cantonamentul de iarnă majoritatea echipelor din Superliga, pentru a-i vedea la treabă pe fotbaliștii pe care îi lua în calcul. Din păcate, însă, problemele de sănătate nu i-au permis să fie prezent, astfel că și-a trimis colaboratorii să adune informații de la fața locului.</p>
<p>Starea de sănătate precară nu i-a permis tehnicianului să asiste nici la vreun meci din Superliga, din care s-a jucat o etapă până în prezent.</p>
<p>Mai mult, Mircea Lucescu își propusese să studieze cu mare atenție și adversarul, însă nu a putut să își urmeze planul. Avea de gând să asiste la mai multe meciuri importante din prima ligă a Turciei, dar și la unele partide din cupele europene în care erau angrenați jucători importanți ai adversarului nostru din luna martie.</p>
<h2><span>Operat de urgență, pe cord, în 2009. Anul trecut a avut o intervenție chirurgicală la șold</span></h2>
<p>Problemele cu inima pe care le are Mircea Lucescu sunt de notorietate, în 2009, când era la cârma echipei ucrainene Șahtior Donețk, fiind operat de urgență pe cord. Atunci, chiar după ce s-a întors din cantonamentul din Elveția, unde făcuse pregătirea de vară, i s-a făcut rău și a fost imediat supus unei intervenții chirurgicale.</p>
<p>De asemenea, „Il Luce” a ajuns pe masa de operație și la începutul anului trecut, pentru a-și rezolva o problemă mai veche pe care o avea la șold. Intervenția chirurgicală ar fi trebuit să aibă loc mai devreme, însă antrenorul a hotărât să o amâne pentru a nu perturba pregătirea meciurilor României din Liga Națiunilor.</p>
<p>În plus, în 2012 a fost operat după ce a fost implicat într-un accident de circulație.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>INTERVIU 63 de zile până la „barajul” Turcia – România! Dorinel Munteanu a dat verdictul: „Nu-i imposibil”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/63-de-zile-pana-la-barajul-turcia-romania-dorinel-munteanu-a-dat-verdictul-nu-i-imposibil-20367314</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/63-de-zile-pana-la-„barajul-Turcia-Romania-Dorinel-Munteanu-a-dat-verdictul-„Nu-i-imposibil.jpg"/><br/><p>Dorinel Munteanu, decanul selecțiilor la naționala de fotbal, este preocupat de cum savează pe Hermannstast la retrogradare dar gândul îi fuge și la tricolori.</p>
<p>Naționala de fotbal a României va întâlni Turcia, în deplasare, pe 26 martie, în semifinalele barajului pentru Cupa Mondială din 2026.</p>
<h2><span>Ce spune Dorinel Munteanu despre partida Turcia – România de la Istanbul</span></h2>
<p>În cazul în care vor trece de Turcia, reprezentativă pe care selecționerul României, Mircea Lucescu, a pregătit-o anterior, tricolorii vor juca în deplasare și finala barajului, cu învingătoarea dintre Slovacia și Kosovo, pe 31 martie.</p>
<p>Dorinel Munteanu crede că experiența lui Mircea Lucescu poate face diferența în meciul de la Istanbul.</p>
<p>ProSport: Urmează meciul cu turcii, crezi că ne putem agăța de meciul ăsta cumva? Avem vreo șansă?</p>
<p>Dorinel Munteanu: Suntem obligați să ne agățăm. Este, practic, din punctul meu de vedere, meciul generației actuale.</p>
<p>Pentru că, dacă ne calificăm, va fi un atu extraordinar pentru ei și pentru viitorul fotbalui românesc, putem să spunem. Pentru continuitatea unor jucători care sunt mai experimentați și poate și încheierea carierei după acest Campionat Mondial. Pentru tineri este un pas înainte, adică o motivație în plus.</p>
<p>Așa că nu va fi un meci ușor cu Turcia, dar nu-i imposibil. Eu am spus mereu că România are potențial. Putem să prindem o zi foarte bună și ei să prindă o zi mai puțin bună, dar să nu uităm că avem două jocuri. Ne gândim la Turcia, dar trecem de un meci și mai avem altul.</p>
<p>Știți cum e? Tot timpul aven chestia asta, ca și români, că nu am luat în calcul finalul, ci am luat primul joc.</p>
<p>Nu-i un paradox, totuși, că meciul ăsta cu Turcia și probabil celălalt oponent sunt adversarii mai puternici decât acele echipe pe care le vom avea în grupă la Nondiale?</p>
<p>Da, așa a fost. Așa a fost sistemul ăsta făcut, nu știu, la fel, nu-i documentat. Mult mai greoi, totuși. Mult mai greoi, dar ne-a dat multe șanse. Mai multe șanse de a fi acolo.</p>
<p>Am dat cu piciorul la unele dintre șanse, dar suntem în cărți. Suntem în cărți până la meciul cu Turcia. Suntem în cărți, vom vedea.</p>
<p>Situația băieților, adică este foarte important forma lor la meciul respectiv, foarte important inspirația lui nea Mircea. Ce formație face.</p>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/lN6JqGHc--Y?feature=oembed&amp;rel=0&amp;controls=0&amp;showinfo=0&amp;modestbranding=1&amp;" title="Dorinel Munteanu, momentul adevărului despre colegii care-l critică în studiourile TV!" width="500"></iframe></div>
<h2><span>„Acum este important cum reacționează jucătorii”</span></h2>
<p>Întotdeauna am militat pentru faptul că la echipa națională ai nevoie de antrenori cu experiență față de unii mai tineri care pot să încerci la echipa de club. Crezi că e un avantaj că avem pe Mircea Lucescu cu o experiență extraordinară?</p>
<p>Categoric este un avantaj, dar acum este important cum reacționează jucătorii. Până la urmă ne ajută până la un moment dat, până la un punct ne ajută experiența nea Mircea.</p>
<p>Dar jucătorii intră în teren și, cum am spus, pentru toți care sunt în actuala componență a echipei naționale este un avantaj, sau pot beneficia toți de a trece de Turcia și după aceea să treacă de finală.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
