<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Dacia Bigster e la un pas de premiul fabulos: Maşina Anului 2026!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/dacia-bigster-e-la-un-pas-de-premiul-fabulos-masina-anului-2026-20312051</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Dacia-Bigster-e-la-un-pas-de-premiul-fabulos-Masina-Anului-2026.jpg"/><br/><p>Modelul Dacia Bigster se numără printre cei șapte finaliști pentru premiul „Mașina anului 2026”.</p>
<p>35 de modele au luat startul uneia dintre cele mai râvnite „competiții” din domeniul auto. 60 de jurați din 23 de țări europene au ales modelele pe care le consideră cele mai susceptibile pentru a câștiga acest premiu. Dacia ar putea da o nouă lovitură de imagine la începutul anului viitor, atunci când se va anunța Mașina Anului, în cadrul Salonului Auto Internațional de la Bruxelles.</p>
<h2><span>Dacia Bigster, la un pas să fie numită Mașina Anului 2026</span></h2>
<p>Grupul Renault poate da din nou lovitura, după ce anul trecut un model al producătorului francez a câștigat acest premiu, Alpine A290. În acest an, Renault se înscrie pe lista scurtă cu modelul Renault 4, dar și cu <span>Dacia Bigster, </span>un model de succes, care face parte din portofoliul francezilor.</p>
<p>Primele teste ale celor 35 de mașini înscrise în cursă a avut loc la Tannistest din Danemarca. La capătul testelor, cei 60 de membri ai juriului au ales doar 7 mașini care vor concura în marea finală: Citroën C5 Aircross, Dacia Bigster, Fiat Grande Panda, Kia EV4, Mercedes-Benz CLA, Renault 4 și Skoda Elroq.</p>
<p>În următoarele săptămâni, jurații vor testa din nou cele șapte modele. Testul final va avea loc în Spania, pe pista de testare Parc Motor Castelloli. Fiecare jurat va acorda 25 de puncte, 10 puncte maxim per mașină și minim 1 punct pentru  cel puțin 5 din cele 7 automobile rămase în cursă.</p>
<p>Renault a câștigat titlul de Mașina Anului 2025 cu modelul  Renault 5/Alpine A290, detronând Alfa Romeo Junio, Citroën C3/eC3, Cupra Terramar, Dacia Duster, Hyundai Inter și Kia EV3, potrivit <span>caroftheyear.</span></p>
<h2><span>Bigster i-a cucerit pe britanici</span></h2>
<p><span>Cel mai nou model lansat de Dacia</span> face furori la nivel european. La premiile The News UK Motor Awards 2025, Dacia Bigster a fost desemnată „Mașina de familie a anului”. Un juriu de experți de la The Times, The Sunday Times și The Sun au acordat pentru al patrulea an la rând acest premiu unei mașini produse sub brandul Dacia.</p>
<p>Dacia Bigster este disponibilă în variantele mild-hybrid, hibrid și 4×4, la prețuri începând de la 29.000 de euro.</p>
<blockquote><p>„Bigster oferă mai mult spațiu decât excelentul Duster, cu un portbagaj imens pentru clasa sa, alături de prețul accesibil pentru care marca este renumită. Dar ceea ce nimeni nu a prevăzut a fost ca Bigster să fie atât de confortabil, de înaltă tehnologie și plăcut de condus. Pentru noi, merită absolut titlul de Mașina de Familie a Anului”, a declarat Will Dron, redactor digital de conducere la The Times și Sunday Times, potrivit<span> press.dacia.co.uk.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dacia lansează un model nou. Italienii au dezvăluit prețul: „Pentru prima oară în istoria producătorului”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/dacia-lanseaza-un-model-nou-italienii-au-dezvaluit-pretul-pentru-prima-oara-in-istoria-producatorului-20311260</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Dacia-a-pus-Europa-pe-jar.-A-anuntat-lansarea-unui-nou-model-revolutionar-„E-iminent.jpg"/><br/><p>Dacia este gata să lanseze un model nou, o noutate absolută în istoria producătorului, iar italienii au dezvăluit prețul, despre care spun că este unul extrem de mic.</p>
<p>Jurnaliștii străini notează faptul că Dacia se pregătește să concureze cu mărci extrem de cunoscute și populare la nivel mondial, precum Volkswagen, Audi sau BMW.</p>
<h2><span>Ce preț va avea Dacia N-Neo</span></h2>
<p><span>Dacia se pregătește să lanseze noul model C-Neo</span>, în 2026, iar jurnaliștii italieni au aflat <span>prețul autoturismului</span> care va concura cu mărci extrem de cunoscute și apreciate la nivel mondial, precum Volkswagen, Audi sau BMW. Conform jurnaliștilor din Italia, cei care vor dori să achiziționeze noul model C-Neo vor fi nevoiți să achite puțin peste 20.000 de euro.</p>
<p>„Se vorbește despre ea de mult timp, dar impresia este că acum este foarte aproape de a fi lansată. Dacia se pregătește să dezvăluie C-Neo, primul C-Segment al mărcii, un proiect care vizează un sedan compact, cu obiective foarte ambițioase. De fapt, va provoca mașini precum Volkswagen Golf, dar și modelele emblematice ale Audi și BMW, care nu sunt obișnuite să fie nevoite să concureze cu compania deținută de grupul Renault. Ceea ce este înfricoșător, în acest sens, sunt prețurile, care vor fi excepțional de mici.</p>
<p>Potrivit primelor surse, Dacia C-Neo va avea un preț de atac de puțin peste 20.000 de euro, cifră cu care brandurile menționate mai sus nu se pot gândi să concureze, mai ales în zilele noastre”, notează<span> jurnaliștii italieni.</span></p>
<h2><span>Dacia umple golul lăsat de Renault</span></h2>
<p>Italienii au analizat și motivele pentru care Dacia a decis să lanseze modelul C-Neo, despre care spun că va umple golul lăsat de Renault.</p>
<p>„Producătorul român vrea să intre în Segmentul C pentru a umple golul lăsat de compania-mamă Renault, care a transformat Megane într-un SUV complet electric. Din primele informații, C-Neo va avea 4,4 metri lungime, cu un motor Full Hybrid de 1,8 litri cu 155 de cai putere printre opțiuni. Nu există nicio îndoială că varianta GPL va rămâne disponibilă”, mai scriu jurnaliștii italieni.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dacia folosește Inteligența Artificială pentru a-și desena modelele și a securizat totul: „Rămâne în rețeaua noastră!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/dacia-foloseste-inteligenta-artificiala-pentru-a-si-desena-modelele-si-a-securizat-totul-ramane-in-reteaua-noastra-20311007</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Dacia-foloseste-Inteligenta-Artificiala-pentru-a-si-desena-modelele-si-a-securizat-totul-„Ramane-in-reteaua-noastra.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p><span class="cf0">Dacia trateaz</span><span class="cf0">ă cu prudență utilizarea Inteligenței Artificiale și, din motive de securitate, optează pentru dezvoltarea unor sisteme interne.</span></p>
<p><span class="cf0">David Durand, director de design la firma Dacia, spune că IA este utilă atunci c</span><span class="cf1">ând este folosită </span><span class="cf2">controlat, dar avertizează că există potențiale riscuri.</span></p>
<h2><span class="cf2">Dacia dezvoltă la nivel intern sisteme IA pentru securitate totală</span></h2>
<p><span class="cf2">Astăzi, Inteligența Artificială este accesibilă tuturor, </span><span class="cf1">îns</span><span class="cf2">ă pentru marile companii, rețeaua publică nu reprezintă o soluție viabilă. David Durand, responsabil de design la Dacia, spune că, pentru a menține confidențialitatea intactă, Renault, Dacia și Alpine dezvoltă modele interne de IA, special create pentru diverse activități. Astfel, <span>firmele din grupul Renault</span> păstrează datele interne </span><span class="cf1">în siguran</span><span class="cf2">ță, departe de servere publice sau alte companii concurente.</span></p>
<p><span class="cf2"><span>Inteligența Artificială</span>, utilizată cu măsură, poate funcționa ca un asistent virtual, care ajută oamenii să economisească timp și să efectueze sarcini mai eficient. <!--StartFragment --><span class="cf0">Durand a m</span><span class="cf0">ărturisit că Dacia folosește IA </span><span class="cf1">în procedura de design, f</span>ără să pună <span class="cf1">în pericol confiden</span>țialitatea mașinii, ci doar pentru elemente vizuale care ajută la prezentare.<!--EndFragment --></span></p>
<p><span class="cf3">„C</span><span class="cf1">ând a ap</span><span class="cf2">ărut IA, mai ales c</span><span class="cf1">ând a început s</span><span class="cf2">ă fie foarte eficientă </span><span class="cf1">în realizarea de </span><span class="cf1">rand</span><span class="cf2">ări</span> <span class="cf2">fotorealistice</span><span class="cf2">, designerii, la </span><span class="cf1">început, au crezut c</span><span class="cf2">ă le va «</span><span class="cf3">fura locul de munc</span><span class="cf2">ă» și au </span><span class="cf1">încercat s</span><span class="cf2">ă o evite. Foarte cur</span><span class="cf1">ând, unii au început s</span><span class="cf2">ă o folosească și au </span><span class="cf1">înv</span><span class="cf2">ățat să o ghideze </span><span class="cf1">în direc</span><span class="cf2">ția dorită, </span><span class="cf1">în loc s</span><span class="cf2">ă urmeze orbește ceea ce sugerează IA. Acum o folosesc destul de mult, economisesc timp și obțin rezultate mai bune, dar control</span><span class="cf1">ând procesul.</span></p>
<p><span class="cf1">Pentru mine, acest aspect este esen</span><span class="cf2">țial: designerul răm</span><span class="cf1">âne regizorul muncii sale. </span><span class="cf2">Știe ce vrea să facă, care este conceptul și ce vrea să exprime. Folosește IA pentru a economisi timp, pentru a genera idei.</span></p>
<p><span class="cf2">Cea mai mare problemă </span><span class="cf1">în prezent este confiden</span><span class="cf2">țialitatea. Multe sisteme de IA sunt deschise, nu controlezi unde ajung imaginile tale sau dacă sunt pe un server accesibil de terți. Asta poate fi periculos pentru un brand.</span></p>
<p><span class="cf2">De aceea dezvoltăm sisteme proprii </span><span class="cf1">în cadrul Grupului Renault, pe care le folosim pentru Renault, Alpine, Dacia (</span><span class="cf2">și furnizori), cu diferite modele antrenate pentru mărcile noastre. Tot ce facem răm</span><span class="cf1">âne în re</span><span class="cf2">țeaua noastră internă. Folosim IA și </span><span class="cf1">în zone mai pu</span><span class="cf2">țin critice, de exemplu, pentru fundaluri sau panouri spate atunci c</span><span class="cf1">ând prezent</span><span class="cf2">ăm o mașină cu un fundal frumos, fără a compromite confidențialitatea designului”, a declarat David Durand, potrivit <span>zonamovilidad.es</span>.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ferrari Amalfi, acum și în România! Cât costă un astfel de bolid și de unde vine numele</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/ferrari-amalfi-acum-si-in-romania-cat-costa-un-astfel-de-bolid-si-de-unde-vine-numele-20310410</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/20251029_115019-1400x788.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">A fost lansat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia</span><span class="cf3"> Ferrari Amalfi, noul coupe cu motor V8 bi-turbo montat central-față, care </span><span class="cf2">înlocuie</span><span class="cf3">ște modelul Roma. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Cu o putere maximă de 640 CP și o accelerație de la 0 la 100 km/h </span>în 3,3 secunde, Amalfi redefine<span class="cf3"><span>ște echilibrul dintre performanță și eleganță</span>.</span></p>
<h2 class="pf0"><span>Ferrari Amalfi a ajuns în România! Ce preț are o astfel de „bijuterie”</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">De asemenea, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n cadrul acelui</span><span class="cf0">ași eveniment, a</span><span class="cf2"> fost inaugurat oficial noul showroom Ferrari of Bucharest, aflat sub administrarea </span><span class="cf2">Holand</span><span class="cf2"> Automotive Group, </span><span class="cf3">și a prezentat </span><span class="cf2">în premier</span><span class="cf3">ă națională noul Ferrari Amalfi, cel mai recent Grand Tourer din gama mărcii.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Evenimentul a fost onorat de</span><span class="cf3"> Reno De Paoli, Head of Ferrari Europe &amp; Africa.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Prin Ferrari </span><span class="cf0">Buchar</span><span class="cf2">e</span><span class="cf0">st</span><span class="cf3">, ne consolidăm prezența alături de un partener care </span><span class="cf2">împ</span><span class="cf3">ărtășește standardele și viziunea noastră. Clienții vor regăsi excelența Ferrari nu doar </span><span class="cf2">în automobilele noastre, ci în fiecare interac</span><span class="cf3">țiune”,a spus acesta </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n alocuțiunea din startul prezentării.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Parteneriatul cu </span><span class="cf3">Holand</span><span class="cf3"> Automotive marchează </span><span class="cf2">începutul unei etape noi pentru Ferrari pe pia</span><span class="cf3">ța locală, bazată pe </span><span class="cf2">încredere, transparen</span><span class="cf3">ță și servicii la cele mai </span><span class="cf2">înalte standarde</span><span class="cf0">, sus</span><span class="cf0">țin cei de la Ferrari</span><span class="cf2">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Motorul lui Ferrari Amalfi reprezintă cea mai recentă evoluție a motorului V8 twin-turbo de 3855 cmc din familia F154, cel care a primit cele mai multe premii internaționale </span><span class="cf2">în istoria recent</span><span class="cf3">ă a automobilelor.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">În aceast</span><span class="cf3">ă configurație, unitatea de putere a fost optimizată pentru a oferi o putere maximă de 640 CP la 7.500 rpm, cu o putere specifică de 166 CP/l și o turație maximă ridicată la 7.600 rpm, permiț</span><span class="cf2">ând exploatarea complet</span><span class="cf3">ă a curbei sale de putere </span><span class="cf2">în continu</span><span class="cf3">ă creștere.</span></p>
<p class="pf0">Pentru prima dată la un motor Ferrari, a fost introdus un ulei cu vâscozitate redus<span class="cf3"><span>ă</span>, reduc</span><span class="cf2">ând rezisten</span><span class="cf3">ța la rece cu 30% față de versiunea anterioară, </span><span class="cf2">îmbun</span><span class="cf3">ătățind eficiența </span><span class="cf2">înc</span><span class="cf3">ălzirii.</span></p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20310423" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 788px) 100vw, 788px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/20251029_115606-788x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/20251029_115606-788x1400.jpg 788w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/20251029_115606-768x1364.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/20251029_115606-865x1536.jpg 865w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/20251029_115606-1153x2048.jpg 1153w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/20251029_115606-scaled.jpg 1441w" width="788"/></p>
<ul>
<li class="xs:font-23 sm:font-30 md:font-40">A fost găsit Ferrari-ul lui Michael Jordan, la 15 ani de când a dispărut fără urmă. Fosta maşină a afaceristului cu o avere de 3.000.000.000 de dolari a fost părăsită într-un garaj</li>
</ul>
<h2 class="pf0"><span class="cf1">Verde Costiera, culoarea modelului de lansare</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Pentru noul model Amalfi, prețul de pornire este </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n jur de 280.000 de euro. Pentru lansarea din Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia a fost folosit</span><span class="cf0">ă, deși sunt mai multe opțiuni de culoare / scheme estetice,</span> <span class="cf1">Verde Costiera</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Numele </span><span class="cf5">„Amalfi” al noului model Ferrari vine de la Coasta </span><span class="cf5">Amalfitan</span><span class="cf0">ă</span><span class="cf0"> (Costiera </span><span class="cf0">Amalfitana</span><span class="cf0">) din Italia </span><span class="cf5">— una dintre cele mai spectaculoase </span><span class="cf0">și elegante regiuni de pe țărmul Mării </span><span class="cf0">Tireniene</span><span class="cf0">, </span><span class="cf1">în sudul Italiei</span><span class="cf0">.</span></p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20310420" decoding="async" height="788" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/20251029_115538-1400x788.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/20251029_115538-1400x788.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/20251029_115538-768x432.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/20251029_115538-1536x865.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/20251029_115538-2048x1153.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ion Țiriac a ajuns vedetă cu Ferrari-ul său de 3.000.000 de dolari, de care a uitat un deceniu, pe celebrul site auto deținut de o milionară din Dubai</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/ion-tiriac-a-ajuns-vedeta-cu-ferrari-ul-sau-de-3-000-000-de-dolari-de-care-a-uitat-un-deceniu-pe-celebrul-site-auto-detinut-de-o-milionara-din-dubai-20310538</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ion-Tiriac-a-ajuns-vedeta-cu-Ferrari-ul-sau-de-3.000.000-de-dolari-de-care-a-uitat-un-deceniu-pe-celebrul-site-auto-detinut-de-o-milionara-din-Dubai-1400x934.jpg"/><br/><p>Ion Țiriac, cel care deține o colecție impresionantă de autoturisme, a ajuns vedetă cu Ferrari-ul său în valoare de trei milioane de dolari, de care a uitat timp de un deceniu.</p>
<p>Povestea incredibilă a fost publicată pe un site auto deținut de o milionară din Dubai, iar ceea ce a făcut miliardarul român i-a șocat pe străini.</p>
<h2><span>Povestea lui Ion Țiriac i-a impresionat pe străini</span></h2>
<p>Ion Țiriac, cel care deține o colecție cu adevărat impresionantă de autoturisme, a ajuns să fie recunoscut la nivel internațional și pentru <span>povestea unui Ferrari F40, în valoare de trei milioane de euro</span>, pe care l-a uitat într-un garaj din Germania timp de un deceniu.</p>
<p>Cei de la supercarblondie.com au scris recent despre<span> isprava magnatului român</span> și nu le-a venit să creadă în momentul în care au auzit ceea ce a povestit fostul jucător de tenis.</p>
<p>„Miliardarul român a uitat că deținea un Ferrari F40 de 3.000.000 de dolari și a trebuit să i se reamintească 10 ani mai târziu”, titrează cei de la <span>supercarblondie.com</span>.</p>
<p>Aceștia au continuat și au scris că, cel mai probabil, Ion Țiriac a uitat de autoturismul respectiv din cauza faptului că deține o colecție impresionantă și numeroasă.</p>
<p>„Miliardarul român Ion Țiriac deține atât de multe mașini , încât a uitat odată că și-a cumpărat un Ferrari F40. Țiriac are una dintre cele mai mari colecții de mașini din Europa, cu peste 400 de vehicule incredibile. Asta explică probabil – cel puțin parțial – de ce a uitat că deține un Ferrari F40. Dar mai e o problemă.</p>
<p>El a explicat că a cumpărat un Ferrari și a primit o ofertă semnificativă pentru acesta la scurt timp după aceea. Acest lucru l-a făcut să realizeze că această mașină era chiar mai căutată decât își imaginase, așa că a decis să cumpere o a doua. Chestia e că, se pare, Țiriac își ține câteva dintre Ferrari-urile sale – inclusiv F40 – într-un garaj din München.</p>
<p>Așa că le-a pus acolo și a cam uitat de ele. Zece ani mai târziu, persoana care se ocupa de garajul din München i-a amintit miliardarului despre Ferrari-urile sale abandonate. Nu poți inventa chestiile astea” a mai notat sursa menționată anterior.</p>
<h2><span>Ion Țiriac a achiziționat trei limuzine Bentley</span></h2>
<p><span>Bentley Bucureşti a prezentat recent prima colecţie specială </span>creată de divizia de personalizare Mulliner pentru o ţară din Uniunea Europeană, Mulliner Athenaeum Collection, anunțând că fostul tenismen Ion Țiriac a achiziționat trei dintre cele patru limuzine, înainte de lansarea oficială. A patra limuzină a fost cumpărată de un alt client din România.</p>
<p>Cele trei exemplare achiziționate de Ion Țiriac vor intra în colecţia sa privată, prin Ţiriac Collection, marcând astfel o premieră pe piaţa auto locală, dar şi o validare a apetitului pentru lux şi exclusivitate, conform Business Magazin.</p>
<p>Colecţia care l-a cucerit pe Ion Țiriac reuneşte patru modele: Bentayga, Bentayga EWB, Flying Spur şi Continental GT, configurate cu elemente de design create special pentru România. Astfel, miliardarul român și-a adăugat în colecție trei exemplare din această colecție, dintr-o singură mișcare.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
