<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cum arată Cornelia, soția lui Miodrag Belodedici. Singura lor apariție publică împreună: „Discreți”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-arata-cornelia-sotia-lui-miodrag-belodedici-singura-lor-aparitie-publica-impreuna-discreti-20265788</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Cum-arata-Cornelia-sotia-lui-Miodrag-Belodedici.-Singura-lor-aparitie-publica-impreuna-„Discreti22-1400x933.jpg"/><br/><p>Cornelia și Miodrag Belodedici formează o căsnicie foarte discretă, însă de curând au fost protagoniști ai primei lor apariții publice împreună.</p>
<p>„Aceasta e prima noastră apariție în presă și probabil singura”, a transmis soția fostului mare fotbalist de la Steaua, care asemenea lui Miodrag Belodedici se menține într-o formă de invidiat.</p>
<h2><span>Cornelia Belodedici, la fel de în formă ca soțul ei! Cum arată partenera lui Miodrag Belodedici, singurul român care a cucerit două Ligi ale Campionilor</span></h2>
<p><span>Miodrag Belodedici, singurul român cu două trofee UEFA Champions League în palmares</span>, a acceptat de curând să aibă o apariție publică alături de soția sa, Cornelia.</p>
<p>Este prima lor apariție împreună, după cum au afirmat ambii, și cel mai probabil va rămâne și ultima, singura, deoarece își doresc să trăiască foarte discreți, departe de obiectivele camerelor de filmat.</p>
<p>Pe de altă parte, Cornelia Belodedici a mărturisit că nici măcar nunta pe care a avut-o organizată cu fostul mare fotbalist al Stelei nu a ajuns subiect de presă, deoarece totul a fost păstrat în mare secret:</p>
<p>„Căsătoria noastră, atunci când a avut loc, a fost un eveniment foarte intim și nici după aceea nu au știut decât cei foarte apropiați. Oricum, nu a schimbat mare lucru, tot noi eram”, a declarat partenera de viață a lui Miodrag Belodedici, potrivit <span>OKmagazine.ro</span>.</p>
<p>Așa cum se poate vedea în imaginea din galeria foto a articolului, Cornelia pare să fie și ea pasionată de un stil de viață sănătos, asemenea soțului, deoarece are un fizic de invidiat.</p>
<p>„Acasă nu vorbește despre fotbal. În diverse cercuri de prieteni, însă, devine un povestitor fabulos. Viața lui e o poveste extraordinară. Suntem împreună de mulți ani și cred că ce ne leagă cel mai tare e că ne admirăm unul pe altul. Nu știu dacă există suflete pereche, dar cred că există oameni care sunt sortiți să fie împreună, atunci când trebuie. Principalul lucru pe care ar trebui să îl știe lumea despre noi este că suntem foarte discreți și nu ne place ostentația. Intimitatea vieții de cuplu este esențială”, a adăugat Cornelia Belodedici.</p>
<h2><span>Cum îi place lui Belodedici să glumească cu admiratorii</span></h2>
<p>Pe de altă parte, faptul că Miodrag Belodedici este unul dintre cei mai mari fotbaliști din istoria Stelei nu poate fi ascuns, iar atunci când fostul internațional iese din casă se întâmplă să fie oprit pe stradă de admiratori. În cadrul aceluiași interviu, dublul câștigător de Liga Campionilor a spus, în glumă, că pentru suporterii lui Dinamo percepe o taxă de poză și autograf:</p>
<p>„Mereu sunt oprit pe stradă, oriunde merg. Și în concediile din Europa mai sunt români care mă recunosc și care mă opresc pentru o poză și un autograf. Mereu le spun că pentru dinamoviști costă 10 lei poza și 5 lei autograful. (râde) Glumesc, ca să văd cum reacționează. Un moment care mi-a rămas în suflet este cel de pe la 16 ani, când am fost selecționat în echipa de fotbal a satului. Am marcat două goluri și la final m-au luat pe umeri și m-au dus direct în birtul satului. M-au forțat să beau un pahar mic de vermut cu apă – un fel de botez de maturizare. Mă gândesc cu mai multă emoție la această întâmplare decât la câștigarea altor trofee. Pentru mine, cea mai mare realizare rămâne faptul că am jucat pentru echipa națională a României”, a spus Miodrag Belodedici, potrivit sursei citate mai sus.</p>
<p>Chiar dacă a rămas în istoria fotbalului românesc drept un sportiv unic, <span>Miodrag Belodedici nu trăiește o realitate tocmai demnă de performanțele pe care le-a înregistrat ca jucător</span>. Într-un alt interviu pe care l-a acordat recent, el a mărturisit că nu mai are „nicio treabă cu fotbalul” și că doar se duce „pe la sate” să facă diverse campanii de promovare pentru FRF.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali, gest controversat în fața unui călugăr pe Muntele Athos. Imaginile par înjositoare pentru monah: „Era o glumă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gigi-becali-gest-controversat-in-fata-unui-calugar-pe-muntele-athos-imaginile-par-injositoare-pentru-monah-era-o-gluma-20265633</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Gigi-Becali-gest-controversat-in-fata-unui-calugar-pe-Muntele-Athos.-Imaginile-par-injositoare-pentru-monah-„Era-o-gluma-1400x783.png"/><br/><p>Recent, în cadrul unei emisiuni televizate, lui Gigi Becali (67 de ani) i-a fost amintit un gest controversat pe care el l-a făcut în fața unui călugăr pe Muntele Athos.</p>
<p>Episodul s-a întâmplat în urmă cu mai mulți ani, pe vremea când patronul clubului de fotbal FCSB se afla în pelerinaj la locul sfânt din Grecia.</p>
<h2><span>Cum s-a scuzat Gigi Becali pentru episodul care i-a afectat imaginea în urmă cu mai mulți ani. Patronul FCSB „a glumit” cu un călugăr de pe Muntele Athos</span></h2>
<p><span>Gigi Becali merge aproape an de an în pelerinaj la Muntele Athos</span>, iar pe parcursul ultimelor două decenii, mai multe imagini cu miliardarul s-au viralizat pe internet.</p>
<p>De asemenea, patronul clubului de fotbal FCSB a făcut și multiple gesturi pentru călugării care trăiesc pe Sfântul Munte din regiunea nord-estică a Greciei.</p>
<p><span>„Nu are cum să cadă avionul ăsta la câți bani a dat Gigi la Muntele Athos și la biserică”, a spus Dan Diaconescu, milionar care l-a însoțit pe Becali</span> într-unul dintre pelerinaje.</p>
<p>De asemenea, Adrian Ilie, fost mare atacant al echipei naționale și al Valenciei, care și el a mers în pelerinaj la Muntele Athos, a sugerat că Gigi Becali ar fi lăsat pe Sfântul Munte undeva în jurul a 20 de milioane de euro.</p>
<p>Însă, pe lângă aceste gesturi demne de apreciat, Gigi Becali a fost și protagonistul unui episod nu tocmai plăcut. Despre momentul respectiv i-a fost amintit miliardarului recent, în cadrul unei emisiuni televizate:</p>
<p>„Eu nu pot să uit, cred că acum 20 de ani, erați pe Muntele Athos, aveați o tuflă de 500 de euro în mână și… Eu de atunci nu prea… Mi s-a părut așa… Îi întindeați călugărului câte 500 de euro, un călugăr care avea o problemă, voia să ia banii și dumneavoastră îi trăgeați înapoi și râdeați satanic”, i s-a transmis lui Gigi Becali, la televiziunea <span>Digi Sport</span>.</p>
<p>În replică, Gigi Becali a spus că totul a fost o glumă, pe care a făcut-o la îndemnul altor călugări de pe Muntele Athos:</p>
<p>„Nu, glumeam cu el. Pe el îl chema Dometie. Era la chilia Sfântul Gheorghe, îl țineau închis pentru că-l pierdeau. El, săracul, era bolnav. Și-mi spuneau mie călugării să mai glumim cu el. Eu am dat mulți bani acolo”, a răspuns Gigi Becali.</p>
<h2><span>Și-a dat seama că imaginile l-au pus într-o lumină nefavorabilă</span></h2>
<p>Pe de altă parte, Gigi Becali și-a dat seama ulterior de faptul că imaginile respective îi vor afecta imaginea și a făcut tot posibilul ca acestea să fie șterse de pe internet și din toate arhivele.</p>
<p>„Noi râdeam împreună ceilalți călugări: Ia întindeți-i bani, să vedeți că știe de bani. Și eu îi întindeam. Era o glumă. Până la urmă, îi dădeam 50.000, 100.000. Deci făceam glume cu părintele Dometie. Și apoi foarte mulți m-au rugat: Șterge aia, șterge aia! Eu nici nu știam la vremea aia… A fost gluma noastră, glumeam între noi. Erau călugării ăia care-l iubeau și ei îmi spuneau să fac gluma asta, să râdem cu el. După aia îi dădeam tot pachetul de 50.000. Eu habar n-aveam pe vremea aia de unde să-l șterg”, a completat Gigi Becali, la Digi Sport.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/6dQyvywS0aU?si=9-0_l95wfvd8PoPA" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nunta dintre Anamaria Prodan și Ronald Gavril e în aer: „Nu știu dacă o fac”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/nunta-dintre-anamaria-prodan-si-ronald-gavril-e-in-aer-nu-stiu-daca-o-fac-20265625</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Nunta-dintre-Anamaria-Prodan-si-Ronald-Gavril-e-in-aer-„Nu-stiu-daca-o-fac.jpg"/><br/><p>Anamaria Prodan este sceptică cu privire la nunta cu Ronald Gavril și încă nu vrea să ia o decizie.</p>
<p>La scurt timp de la despărțirea cu scântei de Laurențiu Reghecampf,<span> Anamaria Prodan și-a refăcut viața</span> și trăiește o frumoasă poveste de dragoste cu pugilistul Ronald Gavril, deși între ei e o diferență de 13 ani. La aproape un an de la divorțul oficial de celebrul antrenor român, toți fanii impresarei s-au așteptat să urmeze nunta cu Gavril, dar ea nu vrea să se grăbească și e posibil chiar să nu mai aibă loc un astfel de eveniment.</p>
<h2><span>Anamaria Prodan, noi detalii despre nunta cu Ronald Gavril: „Trebuie să vină natural”</span></h2>
<p>Celebra vedetă și-a făcut apariția la un eveniment marca Viva alături de stilistul Adrian Pescariu. Iubitul său e în cantonament în SUA, așa că a decis să apeleze la prietenia sa cu cunoscutul stilist pentru acest eveniment la care au luat parte numeroase vedete din România.</p>
<p>Toată lumea se așteaptă ca vedeta să se căsătorească cu bărbatul care o face să radieze de fericire în ultima vreme, dar Anamaria Prodan nu vrea să se grăbească când vine vorba de o nouă nuntă. A mai fost căsătorită deja de două ori așa că lasă lucrurile să decurgă normal.</p>
<p>„Suntem ok așa! Cred că asta trebuie să vină natural, nu e că: ”gata, acum trebuie să fac nunta!” Inelul este! Nici nu știu dacă fac nunta, nici nu știu când, dar dacă o să fie cred foarte tare că Dumnezeu le așează așa cum trebuie”, a declarat Anamaria Prodan, pentru <span>Click.</span></p>
<h2><span>Cum a cucerit-o Ronald Gavril: „Un bărbat care ascultă și nu comentează”</span></h2>
<p>Anamaria Prodan îl știe de multă vreme pe Ronald Gavril, sportivul român care s-a făcut remarcat în SUA. <span>Vedeta a fost cucerită</span> cu un gest foarte simplu al pugilistului, dar pe care nu îl fac mulți bărbați în relații. Acesta tace și o ascultă ori de câte ori are nevoie, iar pentru Anamaria Prodan a fost suficient să se convingă că e bărbatul potrivit cu care să aibă o relație.</p>
<p>„Ron m-a cucerit prin tăcere. Un bărbat care ascultă și nu comentează, chiar dacă și… Uite, fii atent. Sunt bărbați care intră. Nu, nu comentează la nivelul că m-am întâlnit cu Gigi Becali și ăla zice: «Îl știu și eu, știi ce am pățit cu el?». Un bărbat care… un om care ascultă, în general, este omul care deține toate informațiile la final, știi? Și atunci el, fiind atât de liniștit, atât de bun din construcție, l-am întrebat: «Și te-ai certat și tu vreodată cu cineva în viața ta?», Zice: «Nu, de ce?».”, a transmis impresara la podcastul<span> iAM Ștucan.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cele trei alimente adorate de români pe care Ilie Dumitrescu nu le mai mănâncă niciodată</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cele-trei-alimente-adorate-de-romani-pe-care-ilie-dumitrescu-nu-le-mai-mananca-niciodata-20266104</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Cele-trei-alimente-adorate-de-romani-pe-care-Ilie-Dumitrescu-nu-le-mai-mananca-niciodata-1400x682.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ilie Dumitrescu se men</span><span class="cf1">ține excelent la cei 56 de ani ai săi, iar de cur</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nd a dezv</span><span class="cf1">ăluit cele trei alimente pe care nu le mai consumă de ani de zile, pe care rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nii le consum</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n veselie.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Carnea, laptele </span><span class="cf1">și zahărul nu se mai regăsesc </span><span class="cf1">de mult timp </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n meniul fostului component al Genera</span><span class="cf1">ției de Aur</span><span class="cf1">, cel care s-a concentrat pe o alimenta</span><span class="cf1">ție preponderent vegetariană.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Cele t</span><span class="cf3">rei alimente </span><span class="cf1">consumate </span><span class="cf4">„</span><span class="cf1">la greu” de </span></span><span class="cf3"><span>români pe care Ilie Dumitrescu nu le mai mănâncă</span> </span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Ilie Dumitrescu se </span><span class="cf1">ține senzațional de bine la cei </span><span class="cf3">56 de ani ai săi</span><span class="cf1">. Iar pentru asta, <span>Mister are grijă de alimentația sa</span>. De ani de zile el nu mai consumă trei produse de larg consum, adorate de rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">ni.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Carnea, laptele și zahărul nu </span><span class="cf1">mai sunt de mulți ani pe masa fostului mare internațional rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">n</span><span class="cf3">, </span><span class="cf1">acesta concentr</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">ndu-se mai mult pe un regim cu prec</span><span class="cf1">ădere </span><span class="cf3">vegetarian</span><span class="cf0">: pește, fructe de mare și legume.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Este adevărat, eu m-am ținut departe de vicii. Prefer vinul bun sau șampania, un whisky de calitate sau un coniac. Iar legat de alimentație îmi place să mănânc sănătos și bine.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Eu nu mai mănânc carne și nu consum nici zahăr sau lactate. Doar pește, fructe de mare și legume”, a susținut în urmă cu ceva vreme fostul fotbalist, </span><span class="cf0">într</span><span class="cf0">-un interviu pentru revista <span>Ok! Magazine</span>.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20266127" style="width: 1130px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20266127" class="size-large wp-image-20266127" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 1120px) 100vw, 1120px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/469696210_18446792785065563_1706577640792876112_n-1120x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/469696210_18446792785065563_1706577640792876112_n-1120x1400.jpg 1120w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/469696210_18446792785065563_1706577640792876112_n-768x960.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/469696210_18446792785065563_1706577640792876112_n-1229x1536.jpg 1229w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/469696210_18446792785065563_1706577640792876112_n.jpg 1440w" width="1120"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20266127">Foto: Facebook<br/>Ilie Dumitrescu</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf0">Moftul de la miezul nopții</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Ilie Dumitrescu nu se abate de la regimul s</span><span class="cf2">ău alimentar care-l ajută să nu </span><span class="cf0">î</span><span class="cf2">mb</span><span class="cf2">ătr</span><span class="cf0">â</span><span class="cf2">neasc</span><span class="cf2">ă. Acesta a fost și <span>este </span></span><span>î</span><span class="cf2"><span>n continuare foarte atent </span>la silueta sa impecabil</span><span class="cf2">ă. Totuși, are și o plăcere la care nu poate să renunțe.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Și anume, l</span><span class="cf0">a miezul nopții </span><span class="cf2">îi place s</span><span class="cf2">ă consume </span><span class="cf0">carpaccio</span><span class="cf2">, </span><span class="cf0">un aperitiv tradițional italian. </span><span class="cf2">Acesta se face </span><span class="cf0">î</span><span class="cf2">n mod normal din </span><span class="cf0">carne de vită crudă,</span><span class="cf2"> feliat</span><span class="cf2">ă</span><span class="cf0"> foarte subțire, însă poate avea în compoziția pește sau fructe de mare.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„</span><span class="cf1">Nu m</span><span class="cf2">ă consider nici telegenic, nici fotogenic și urăsc să mă uit la o emisiune cu mine, </span><span class="cf1">în reluare. Deci nu excelez fizic. Nu îmi place de mine</span><span class="cf3">”, a mai spus fostul interna</span><span class="cf3">țional pentru sursa menționată mai sus. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Totodat</span><span class="cf2">ă, fostul mare sportiv </span><span class="cf2">recunoa</span><span class="cf2">ște că </span><span class="cf2">nu a avut treab</span><span class="cf2">ă cu viciile p</span><span class="cf0">â</span><span class="cf2">n</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf0">î</span><span class="cf2">n momentul de fa</span><span class="cf2">ță</span><span class="cf2">, doar c</span><span class="cf2">ă uneori </span><span class="cf0">î</span><span class="cf2">i mai place c</span><span class="cf0">â</span><span class="cf2">te un </span><span class="cf0">pahar de vin sau un whisky de calitate.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Țeapă” pentru Ioana Năstase. Cum a fost păcălită soția lui Ilie Năstase: s-a judecat în Austria și e bună de plată!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/teapa-pentru-ioana-nastase-cum-a-fost-pacalita-sotia-lui-ilie-nastase-s-a-judecat-in-austria-si-e-buna-de-plata-20265601</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Teapa-pentru-Ioana-Nastase.-Cum-a-fost-pacalita-sotia-lui-Ilie-Nastase-s-a-judecat-in-Austria-si-e-buna-de-plata.jpg"/><br/><p>Soția lui Ilie Năstase e bună de plată pentru o faptă petrecută în afara granițelor țării de către persoana care i-a cumpărat mașina.</p>
<p>Ioana Năstase s-a trezit cu un proces pe numele său. A vândut mașina unei persoane pe care o considera de bună credință, dar acum e bună de plata după ce bărbatul a circulat cu viteză în Austria și amenzile au venit pe numele soției lui Ilie Năstase. Avocații au sfătuit-o să îl dea în judecată pe bărbat, dar nu vrea să îi facă rău.</p>
<h2><span>Situația dificilă în care s-a trezit Ioana Năstase: „Am plătit eu tot”</span></h2>
<p>În urmă cu un an, Ioana Năstase și-a vândut mașina, dar a făcut abia anul acesta actele ca să o treacă pe numele noul proprietar. Soția lui Nasty a fost șocată când a aflat că e în postura de pârât într-un dosar înregistrat la finalul lunii iunie, la Judecătoria Constanța. A luat legătura cu avocatul și a avut parte de o surpriză neplăcută.</p>
<p>Noul proprietar al mașinii sale i-a dat asigurări că își va asuma întreaga faptă și va plăti el amenda, dar nu s-a mai ținut de cuvânt și Ioana Năstase a fost nevoită să meargă în instanță pentru a rezolva situația. Când a încercat să îl mai contacteze pentru a-și recupera banii, s-a trezit cu telefonul închis așa că acum e bună de plată pentru bunătatea de care a dat dovadă când a vândut mașina. Va trebui să plătească 1.000 de euro onorariul avocatului și amenda primită pe numele ei în Austria.</p>
<blockquote><p>„Am plătit eu tot. Și amenda lui, si avocaţii. După ce și-a asumat toată vina și că va plăti, nu am mai dat de el. Nu sunt genul. Eu nu pot face rău nimănui. Păcat că banii ăștia îi puteam da unui copil amărât”, a declarat Ioana Năstase, pentru <span>Cancan.</span></p></blockquote>
<h2><span>Urmează un alt proces mult mai important pentru soția lui Nasty: divorțează de fostul tenismen</span></h2>
<p>Ioana Năstase a depus, pe 17 iunie, actele pentru divorțul de Ilie Năstase. După cinci ani de mariaj, vedeta a încercat să încheie pe cale amiabilă, la notar, dar acest lucru nu a fost posibil deoarece Năstase nu s-a prezentat.</p>
<p>Acum e nevoită să treacă printr-un proces pentru a fi din nou singură cu acte în regulă. Deși în public părea că se înțeleg, se pare că situația dintre cei doi era extrem de tensionată și ar fi ajuns chiar la agresivitate verbală și fizică.</p>
<blockquote><p>„Nu vreau să implic pe nimeni. Decizia mea nu are nicio legătură cu vreo fotografie, la mine nu a existat niciodată sentimentul de gelozie. Problema e alta, e vorba de agresivitatea verbală și fizică, de amenințări. Nu poți permite la infinit niște lucruri care nu-s demne de o femeie. Am și eu o familie. Au fost mai multe episoade de acest gen. De multe ori nici eu nu-l înțeleg”, a declarat Ioana Năstase.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
