<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ioan Becali a anunțat la ce vârstă e pregătit să moară: „Nu sunt calic. Fac o masă mare ca o nuntă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ioan-becali-a-anuntat-la-ce-varsta-e-pregatit-sa-moara-nu-sunt-calic-fac-o-masa-mare-ca-o-nunta-20274253</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Ioan-Becali-a-anuntat-la-ce-varsta-e-pregatit-sa-moara-„Nu-sunt-calic.-Fac-o-masa-mare-ca-o-nunta-1.jpeg"/><br/><p>Impresarul Ioan Becali (73 de ani) a vorbit despre momentul în care se va retrage din orice activitate publică, în contextul în care în ultima vreme se discută despre Mircea Lucescu (80 de ani) și prezența acestuia pe banca tehnică a selecționatei României.</p>
<p>Ioan Becali, într-un ton amuzant, a anunțat că atunci când va ajunge la vârsta lui <span>Lucescu, cel mai în vârstă selecționer din lume</span>, va organiza o mare petrecere, „ca o nuntă”.</p>
<h2><span>Ioan Becali, pregătit să moară: „Nu sunt calic. Fac o masă mare ca o nuntă”</span></h2>
<p>Ioan Becali, cunoscutul impresar, a anunțat la ce vârstă este pregătit să moară, dar și ce vrea să facă atunci când va ajunge la vârsta lui Mircea Lucescu, despre a cărui retragere din fotbal se vorbește în ultima perioadă. Lucescu, la 80 de ani, este cel mai în vârstă selecționer la nivel mondial, iar prezența sa pe banca tehnică a „tricolorilor” l-a surprins pe tehnicianul naționalei Canadei, Jesse Marsch, <span>care a avut o reacție fabuloasă</span>.</p>
<p>„(n.r. Ar trebui Mircea Lucescu să-și dea demisia?) Asta știe numai el. Eu, la 80 de ani, când voi face 80 de ani, mă retrag din orice activitate. Nu mai vreau să apar nici pe sticlă. Îmi ajunge încă șapte ani.</p>
<p>Recent a murit un unchi de-al meu mai îndepărtat. Avea 105 ani. Nu am văzut atâta lume și mai ales tineret, cu o seară înainte de a-l înmormânta, la mese, cum se face. La alți morți de 70, 80 de ani, mai puțină lume. La el, curtea plină pentru că a trăit mai mulți ani.</p>
<p>Eu, când fac 80 de ani, fac o sărbătoare ca o nuntă. Am făcut contract cu șeful meu de Sus și când ba aveam operații, ba altceva…</p>
<p>Am zis că eu nu sunt calic, vreau 80 de ani, dar să-i trăiesc bine. Să am mintea frumoasă și picioarele care mă ajută să fac cinci-șase kilometri în fiecare zi. «Vom vorbi la 80 de ani, să fii cuminte». «Gata, șefu’». Și la 80 de ani i-am zis dacă pot să fac și eu nuntă, adică o petrecere mare”, a declarat Ioan Becali pentru <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Ioan Becali despre Lucescu la naționala României: „Nu cred că FRF poate să-l dea afară”</span></h2>
<p>Întrebat dacă Mircea Lucescu ar trebui să se retragă, având în vedere vârsta sa înaintă, Ioan Becali a subliniat că această decizie îi aparține selecționerului, dar a precizat și că FRF îi poate acorda o șansă să rămână pe banca tehnică și în perioada în care „tricolorii” vor juca în barajul pentru CM 2026.</p>
<p>„Nu știu dacă ar trebui să se retragă. Eu ți-am spus ce aș face eu la 80 de ani. Are o situație financiară bună, are o soție care e lângă el tot timpul. Are nepoți, are strănepoți, cred că și nepoții lui au copii. Dar nu pot să vorbesc eu despre viața unui alt om. Asta e.</p>
<p>(n.r. Credeți că se vor despărți?) Nu cred că Federația poate să-l dea afară pentru că încă mai sunt jocuri. Când necalificarea va fi oficială, atunci Federația ar putea să spună «până aici ne-a fost». Sau poate să spună «pentru că ești domnul Lucescu, pentru că ești un uriaș, hai să îți oferim această șansă de a ne califica din baraj».</p>
<p>E riscul amândurora. Și al lui Lucescu, și al Federației. Este un risc pentru că dai de echipe puternice”, a declarat Ioan Becali despre situația lui Mircea Lucescu la națională.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Moment istoric cu Gabi Tamaș și Dan Alexa la Asia Express. Au fost luați cu mașina de poliție și ce a urmat i-a uimit și pe producătorii emisiunii</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/moment-istoric-cu-gabi-tamas-si-dan-alexa-la-asia-express-au-fost-luati-cu-masina-de-politie-si-ce-a-urmat-i-a-uimit-si-pe-producatorii-emisiunii-20274593</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Moment-istoric-cu-Gabi-Tamas-si-Dan-Alexa-la-Asia-Express.-Au-fost-luati-cu-masina-de-politie-si-ce-a-urmat-i-a-uimit-si-pe-producatorii-emisiunii-1400x783.png"/><br/><p>Gabi Tamaș și Dan Alexa au avut parte de un eveniment inedit la Asia Express, după ce au fost luați cu mașina de poliție la ocazie.</p>
<p><span>Cei doi foști fotbaliști se luptă</span> pentru marele premiu de 100.000 de euro. Până la marea finală, au de parcurs numeroase misiuni dificile, însă cel mai greu le este să obțină un mijloc de transport care să îi ducă pe distanțe mari. Pentru Alexa și Tamaș în etapa a doua nu a fost o problemă să găsească o mașină cu care să ajungă primii la Irina Fodor. Producătorii au fost luați prin surprindere că foștii fotbaliști s-au mișcat atât de repede încât au ajuns la destinație înaintea gazdei emisiunii.</p>
<h2><span>Tamaș și Alexa, cursă spectaculoasă cu mașina de poliție la Asia Express</span></h2>
<p>Gabi Tamaș și Dan Alexa <span>a</span><span>u prins gustul competiției și în Asia Express.</span> S-au acomodat rapid și au devenit o echipă de temut în lupta pentru marele premiu. Peripețiile au continuat pentru cei doi într-o nouă etapă în care au avut de înfruntat multe obstacole prin Filipine.</p>
<p>În drumul spre Irina Fodor, foștii fotbaliști au reușit să convingă niște polițiști să îi ducă la destinație. Era o luptă acerbă între primele echipă să ajungă la jocul de amuletă, care se desfășura în Portul Pansol. Tamaș nu a stat pe gânduri când a văzut mașina de poliție și i-a convins pe polițiști să îi ducă cât mai aproape de locație. Au reușit să fenteze traficul, iar poliția le-a găsit rapid o altă mașină pe traseu care să îi lase direct la Irina.</p>
<p>Cei doi au fost surprinși când au văzut că de fapt Irina nu îi așteaptă. Și ei au luat prin surprindere producția deoarece Irina și echipa încă erau prinși în trafic.</p>
<h2><span>Teama lui Alexa legată de starea colegului său din anumite momente: „Sper să nu ne ia poliția”</span></h2>
<p>Într-unul din testimoniale, Dan Alexa a dezvăluit care e marea sa temere în ceea ce-l privește pe Gabi Tamaș. Fostul jucător a spus că Tamaș are un mare defect, care le-ar putea crea probleme cu legea în Filipine.</p>
<p>„Gabi are un mare defect! În momentul în care îl ia demența… Eu îmi doresc din tot sufletul meu să nu ne aresteze ăia pe-acolo. E risc mare cu Gabi! Voi nu vă imaginați!”, a spus Alexa, la Asia Express.</p>
<p>Deși au fost cei mai rapizi până la proba de amuletă, nu au reușit să obțină și Imunitatea. Rengle și Alejandro le-au luat-o înainte și și-au asigurat două zile de liniște înaintea etapei a III-a.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gata! Fiul lui Ilie Dumitrescu a fost prins de polițişti!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gata-fiul-lui-ilie-dumitrescu-a-fost-prins-de-politisti-20274406</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Gata-Fiul-lui-Ilie-Dumitrescu-a-fost-prins-de-politisti-1400x772.jpg"/><br/><p>Fiul fostului fotbalist Ilie Dumitrescu a fost prins de polițiști, după ce a fost implicat într-un accident rutier și a plecat de la fața locului înainte de sosirea polițiștilor.</p>
<p>Toto Dumitrescu, în vârstă de 28 de ani, a fost reținut de autorități, potrivit <span>Mediafax</span>.</p>
<h2><span>Toto Dumitrescu, fiul lui Ilie Dumitrescu, a fost prins de polițiști după ce a fugit de la locul accidentului</span></h2>
<p>Martorii accidentului petrecut în zona Primăverii din București l-au identificat pe fiul fostului membru al Generației de Aur, care a fugit de la fața locului înainte de sosirea Poliției. Acum, el a fost găsit și se află în custodia polițiștilor.</p>
<p>„În urma activităților procedurale desfășurate de polițiștii Brigăzii Rutiere, sub supravegherea Parchetului de pe lângă Judecătoria Sectorului 1, bărbatul în vârstă de 28 de ani a fost depistat și se afla în custodia polițiștilor din cadrul Brigăzii Rutiere”, se arată în comunicatul emis de Brigada Rutieră.</p>
<p>În urma accidentului în care a fost implicat și Toto Dumitrescu, o femeie a fost rănită și a ajuns la spital, iar trei mașini au fost avariate.</p>
<p>Rămâne ca organele competente să finalizeze ancheta privind cauzele care au dus la producerea accidentului.</p>
<h2><span>Ce a transmis Brigada Rutieră după accidentul în care a fost implicat Toto Dumitrescu, fiul lui Ilie Dumitrescu</span></h2>
<p>Accidentul a avut loc în București, pe 14 septembrie. Potrivit Brigăzii Rutiere, autoturismul condus de fiul fostului membru al Generației de Aur a intrat în coliziune cu mașina la volanul căreia se afla o femeie de 23 de ani. În urma impactului, aceasta a avariat un al treilea autovehicul.</p>
<p>„La data de 14 septembrie a.c., în jurul orei 13:05, Brigada Rutieră a fost sesizată prin intermediul SNUAU 112 cu privire la producerea unui accident de circulație care a avut loc la intersecția dintre bd. Mircea Eliade și bd. Primăverii, din Sectorul 1.</p>
<p>Din informațiile existente la acest moment, conducătoarea unui autovehicul în vârstă de 23 de ani, care se deplasa pe Bd. Primăverii a intrat în coliziune cu un autovehicul, care se deplasa pe bd. Mircea Eliade, iar din impact primul autovehicul a avariat un alt autovehicul care circula în spatele acestuia”, a transmis Brigada Rutieră, după accidentul petrecut pe 14 septembrie.</p>
<p>Potrivit primelor informații, se pare că femeia nu ar fi acordat prioritate, dar și că autoturismul condus de fiul fostului internațional român circula cu viteză mare.</p>
<p>După impact, Toto Dumitrescu a fugit de la locul accidentului, iar șoferița rănită a fost transportată de urgență la Spitalul Clinic de Urgență București – Floreasca.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gică Hagi, show alături de vedetele lumii la Legends Charity Game. Mesaj fabulos din tribune</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/gica-hagi-show-alaturi-de-vedetele-lumii-la-legends-charity-game-mesaj-fabulos-din-tribune-20274183</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/546161307_3058535290991071_8855097873056617208_n-1400x796.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Gi</span><span class="cf1">că Hagi a fost prezent printre stelele lumii la meciul demonstrativ </span><span class="cf2">Legends Charity Game</span><span class="cf1"> de la Lisabona contra vedetelor Portugaliei, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf1">ncheiat cu victoria gazdelor, scor 4-1.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf1">Regele” a intrat </span><span class="cf3">î</span><span class="cf1">n repriza a doua </span><span class="cf3">î</span><span class="cf1">n locul lui Kaka </span><span class="cf1">și a fost aproape de gol dintr-o lovitură liberă marcă </span><span class="cf3">î</span><span class="cf1">nregistrat</span><span class="cf1">ă, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf1">ntr-o partid</span><span class="cf1">ă jucată </span><span class="cf3">î</span><span class="cf1">n scopuri caritabile pentru ajutorarea victimelor r</span><span class="cf1">ăzboaielor din aceste vremuri de pe mapamond.</span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf2">Gică Hagi a făcut spectacol alături de superstarurile lumii la Legends Charity Game</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1"><span>Liderul Generației de Aur a răspuns prezent invitației </span>la meciul dintre legendele lumii și cele ale Portugaliei, dispută care a avut loc pe arena </span><span class="cf4">„</span><span class="cf1">Alvalade</span><span class="cf1">” din </span><span class="cf2">Lisabona</span><span class="cf1">, terminat cu succesul lusitanilor</span><span class="cf2">, scor 4-1.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">S-au jucat două reprize a câte 40 de minute, </span><span class="cf1">iar Gică </span><span class="cf2">Hagi </span><span class="cf1">a intrat pe teren </span><span class="cf2">în minutul 64 în locul lui Kaka.</span><span class="cf1"> A purtat pe </span><span class="cf2">spate numărul 10, </span><span class="cf1">așa cum </span><span class="cf3">î</span><span class="cf1">i st</span><span class="cf1">ă bine unei legende a fotbalului mondial, </span><span class="cf2">și a fost aproape de gol</span><span class="cf1">, </span><span class="cf2">dintr-o lovitură liberă </span><span class="cf1">respinsă </span><span class="cf2">greu </span><span class="cf3">î</span><span class="cf1">n lateral de c</span><span class="cf1">ătre </span><span class="cf2">Beto</span><span class="cf2">, fostul portar de la CFR Cluj.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Î</span><span class="cf1">n tribune, spectacolul a fost ca </span><span class="cf1">și pe dreptunghiul verde. A atras privirile un banner pe care era scris mesajul</span><span class="cf0">: </span><span class="cf4">„</span><span class="cf0">Gheorghe Hagi, d</span><span class="cf1">ă-mi, te rog, tricoul tău!”. <!--StartFragment --></span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Numero</span><span class="cf0">șii </span><span class="cf0">f</span><span class="cf1">anii prezen</span><span class="cf2">ți </span><span class="cf1">în tribune s-au bucurat de prezen</span><span class="cf2">ța lui Gică Hagi, iar </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">nainte de meci </span><span class="cf2">s-au </span><span class="cf1">înghesuit </span><span class="cf0">care pe care s</span><span class="cf0">ă facă </span><span class="cf1">la poze </span><span class="cf2">și să ia autografe de la </span><span class="cf3">„</span><span class="cf2">Regele” fotbalului rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nesc. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1"><span>Pe teren au fost prezenți</span> și </span><span class="cf0">patru câ</span><span class="cf5">știgători ai Balonului de Aur</span><span class="cf0">: </span><span class="cf6">Hristo </span><span class="cf6">Stoichkov</span><span class="cf6"> (1994), Luis Figo (2000), Michael Owen (2001) </span><span class="cf5">și Kaka (2007)</span><span class="cf0">, iar in echipa </span><span class="cf5">oaspeților a făcut parte și </span><span class="cf0">pugilistul </span><span class="cf5">ucrainean Oleksandr </span><span class="cf5">Usyk</span><span class="cf5">, campionul mondial la categoria grea.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mult mai vioi </span><span class="cf5">și </span><span class="cf0">ajut</span><span class="cf1">ați </span><span class="cf5">de c</span><span class="cf0">â</span><span class="cf5">țiva jucători mai tineri</span><span class="cf0">, portughezii au câ</span><span class="cf5">știgat cu 4-1, iar Luis Figo a fost desemnat MVP-</span><span class="cf5">ul</span><span class="cf5"> partidei. </span><span class="cf5">Pauleta</span><span class="cf5">, </span><span class="cf5">Helder</span> <span class="cf5">Postiga</span><span class="cf5">, Luis Figo și Pepe au semnat golurile selecționatei lusitane, </span><span class="cf5">legenedele</span><span class="cf5"> lumii punct</span><span class="cf0">â</span><span class="cf5">nd prin </span><span class="cf5">Michael Owen. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">PORTUGAL LEGENDS </span><span class="cf6">– WORLD LEGENDS 4-1 (1-0)</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf6">Au marcat: </span><span class="cf6">Pauleta</span><span class="cf6"> 15, </span><span class="cf6">Postiga</span><span class="cf6"> 45, Figo 52, Pepe 73 / Owen 48.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">PORTUGAL LEGENDS: Baia – </span><span class="cf6">Bosingwa</span><span class="cf6">, Pepe, Alves, </span><span class="cf6">Coentrao</span><span class="cf6"> – Tiago, Figo, </span><span class="cf6">Maniche</span><span class="cf6"> – Nani, </span><span class="cf6">Pauleta</span><span class="cf6">, Quaresma. Antrenor: </span><span class="cf6">Costinha</span><span class="cf6">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">Au mai intrat: </span><span class="cf6">Beto</span><span class="cf6"> – </span><span class="cf6">Eliseu</span><span class="cf6">, Dani, R. Carvalho, Jorge Andrade, </span><span class="cf6">Simao</span><span class="cf6">, Deco, N. Gomes, </span><span class="cf6">Postiga</span><span class="cf6">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">WORLD LEGENDS: Cech – Materazzi, Terry, Puyol, Zanetti – Mendieta, </span><span class="cf6">Hamsik</span><span class="cf6">, </span><span class="cf6">Karambeu</span><span class="cf6"> – Kaka, </span><span class="cf6">Saviola</span><span class="cf6">, Larsson. Antrenor-juc</span><span class="cf5">ător: Roberto Carlos.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Au mai jucat: Van der Sar </span><span class="cf6">– Roberto Carlos, </span><span class="cf6">Karagounis</span><span class="cf6">, </span><span class="cf6">Balakov</span><span class="cf6">, Hagi, </span><span class="cf6">Djorkaeff</span><span class="cf6">, Owen, Del Piero, </span><span class="cf6">Stoichkov</span><span class="cf6">, </span><span class="cf6">Usyk</span><span class="cf6">.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Moştenitoarea imperiului Țiriac, apariție strălucitoare. Cât de frumoasă e Ioana Țiriac</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/mostenitoarea-imperiului-tiriac-aparitie-stralucitoare-cat-de-frumoasa-e-ioana-tiriac-20273881</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mostenitoarea-imperiului-Tiriac-aparitie-stralucitoare.-Cat-de-frumoasa-e-Ioana-Tiriac.jpg"/><br/><p>Ioana Țiriac are o apariție strălucitoare în cea mai nouă fotografie distribuită pe rețelele de socializare.</p>
<p>Fiica moștenitoare a imperiului lui Ion Țiriac<span> a postat o nouă fotografie</span> pe internet în care scoate în evidență frumusețea pe care a moștenit-o în special de la mama sa. Ioana Țiriac este singura fiică a miliardarului român. A studiat în SUA, iar în prezent lucrează în domeniul imobiliar.</p>
<h2><span>Ioana Țiriac, apariție sclipitoare pe rețelele sociale: e de o frumusețe rară</span></h2>
<p>Singura fată a fostului tenismen român postează destul de rar pe rețelele de socializare, dar și când o face își lasă fanii fără suflare. Ea este fata lui Țiriac din relația cu Sophie Ayad. Cei doi mai au împreună un băiat, Karim. Dintr-o altă relație, miliardarul îl mai are pe Ion Alexandru Țiriac, iubitul Soranei Cîrstea.</p>
<p>Imaginea distribuită pe internet o surprinde într-un portret alb-negru. Are părul prins la spate, câteva șuvițe lăsate liber, care îi încadrează fața. Sprâncenele sunt bine conturate și buzele pline. Poartă cercei rotunzi, mici și e îmbrăcată într-o cămașă cu gulerul ușor deschis. Privirea parcă ascunde o poveste misterioasă, creând o atmosferă elegantă.</p>
<p>Ioana Țiriac a urmat liceul la Școala Americană din București. A părăsit țara pentru a-și continua studiile în SUA, la Universitatea din Miami, unde s-a specializat în economie și jurnalism. Ea rămâne o persoană discretă pe internet, dar are peste 30.000 de urmăritori pe Instagram.</p>
<p><span>Mama sa și Ion Țiriac au rămas în relații bune </span>după despărțire. Au format un cuplu aproape nouă ani și se spune că miliardarul ar fi iubit-o cel mai mult pe Sophie Ayad dintre toate iubitele sale.</p>
<blockquote><p>„Îl iubesc pe Ion, nu este doar un tată grozav, ci și un prieten adevărat. Am avut momente dificile, chiar foarte dificile, dar el a fost mereu acolo pentru mine și cei trei copii ai mei. Le datorez totul tatălui meu și lui Ion. Sunt cele mai influente două persoane din viața mea. Le voi fi pentru totdeauna recunoscătoare. Ion este una dintre cele mai strălucitoare minți pe care le-am putea întâlni și îi sunt datoare pe atât de multe planuri.”, declara Sophie Ayad, la sfârşitul anului 2019, pentru <span>Libertatea.</span></p></blockquote>
<h2><span>Apariție rară alături de nepotul său într-o vacanță în Italia</span></h2>
<p>Fiica magnatului a împlinit anul acesta 28 de ani, iar de ziua sa a ales să să petreacă alături de cei dragi în regiunea Toscana, din centrul Italiei. De la eveniment nu a lipsit nepotul său, Alexander Țiriac, fiul lui Ion Alexandru. Alexander nu a ratat momentul să publice o imagine alături de mătușa sa pe rețelele sociale.</p>
<p>Tatăl Ioanei este al doilea cel mai bogat sportiv din lume. Averea sa se ridică la aproximativ 2.1 miliarde de doalri, singurul care reușește să îl detroneze fiind Michael Jordan, o legendă a baschetului.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
