<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Spaniolii au văzut noua Dacia Duster din România și au rămas interziși. Au dat verdictul despre diferența de preț</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/spaniolii-au-vazut-noua-dacia-duster-din-romania-si-au-ramas-interzisi-au-dat-verdictul-despre-diferenta-de-pret-20281117</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Spaniolii-au-vazut-noua-Dacia-Duster-din-Romania-si-au-ramas-interzisi.-Au-dat-verdictul-despre-diferenta-de-pret-e1758724343764.jpg"/><br/><p>Dacia Duster s-a lansat într-un nou model pick-up, care a creat impresii mixte la saloanele auto. Spaniolii au rămas interziși, fiind extrem de surprinși de diferențele de preț față de modelul convențional Duster, de aproape 8.000 de euro, dar și de spațiul mic pe care îl are bena din spate a mașinii, de numai un metru pătrat.</p>
<p>Extrem de populară în orașele mari din vestul Europei, <span>Dacia a propus un nou model de Duster</span>.</p>
<h2><span>Noul Dacia Duster a produs păreri mixte la salonul auto din Germania</span></h2>
<p>Spaniolii au punctat că noul model de Dacia Duster are un spațiu extrem de mic în spate, în benă, comparativ cu alte modele specializate. Practic, de-a lungul timpului, având în vedere rezultatele bune ale mașinilor de oraș, s-a format o cerere pentru modele cu benă, care să ajute la transporturi.</p>
<p>Camioneta propusă de Dacia, noul Duster, pare departe de standardele convenționale, spun spaniolii. Mașina, deși are caracteristicile unui model destinat transporturilor, are spațiu de depozitare de doar 1.05 metri lungime și un metru lățime.</p>
<p>Dimensiunea nu permite transportul de lucruri voluminoase, deși capacitatea de încărcare este de 430 de kilograme, conform cărții propuse de Dacia. Totuși, acest lucru înseamnă un mai mare confort în zona din față a mașinii, care este mai spațioasă pentru transportul de persoane.</p>
<h2><span>Caracteristicile noului model Dacia Duster</span></h2>
<p>Noul model de Dacia Duster, varianta de bază, vine cu un motor de top, microhibridul de 1,2 litri. Mașina are 130 CP, dar și un sistem de tracțiune integrală. Hibridul este de 1,6 litri și 140 CP, cu tracțiune față.</p>
<p>Spaniolii menționează că pick-up-ul Dacia Duster are parte de o mare problemă, deoarece <span>în acest moment se pot procesa doar comenzi interne</span>. Până acum, reprezentanții Dacia nu au anunțat nimic despre deschiderea piețelor europene. Prețul de pornire este de 25.983 de euro, mult peste un Duster convențional, de 17.200 de euro.</p>
<p>Modelul poate primi omologare N1 Autoutilitară, ceea ce înseamnă că cei doritori vor beneficia de o deductibilitate de 100% a TVA-ului, dar și cheltuieli deductibile prin firme sau PFA-uri. Totodată, mașina are și garanție pentru 3 ani ori 100.000 de kilometri rulați. Comenzile se pot efectua pe website-ul oficial al Dacia, încă de acum.</p>
<p>„Duster Pick-up cu dublă cabină duce mai departe promisiunea brandului Dacia, de a oferi cele mai bune soluții de mobilitate pentru o lume dinamică,  o lume în care noi, românii, am învățat să ne concentrăm pe ceea ce este esențial”, au scris cei de la Dacia pe <span>website-ul oficial</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>CN de Raliuri: luptă la baionetă între Tempestini și Maior pentru titlul național pe macadam. Campionul se decide vineri și sâmbătă la Raliul Vâlcii</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/cn-de-raliuri-lupta-la-baioneta-intre-tempestini-si-maior-pentru-titlul-national-pe-macadam-campionul-se-decide-vineri-si-sambata-la-raliul-valcii-20281596</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/CN-de-Raliuri-lupta-la-baioneta-intre-Tempestini-si-Maior-pentru-titlul-national-pe-macadam.-Campionul-se-decide-vineri-si-sambata-la-Raliul-Valcii-1400x1050.jpg"/><br/><p>Etapa finală a Campionatului Național de Raliuri pe macadam, Raliul Vâlcii Nurvil este programată în perioada 26-27 septembrie 2025 și va stabili titlul de Campion Național la Macadam.</p>
<p>Aflat la a doua ediție, Nurvil Vâlcea Rally promite spectacol din nou un spectacol sportiv de înalt nivel, adrenalină și momente memorabile pentru toți pasionații de motorsport. Se va decide titlul de campion național de macadam, acolo unde Norbert Maior se duelează cu Simone Tempestini.</p>
<h2><span>Norbert Maior: „La probele noi se face diferența”</span></h2>
<p>La conferința de presă premergătoare evenimentului, de miercuri, au participat piloții Andrei Gîrtofan, Norbert Maior, Alexandra Teslovan, președintele FRAS Norris Măgeanu, precum și oficialități locale.</p>
<p>„Nu îmi place să fiu favorit, va fi o luptă interesantă cu Simone, sunt probe interesante, foarte spectaculoase. Mi-a plăcut ce am văzut în recunoaștere, mai ales în zona Horezu, am descoperit un loc minunat.</p>
<p>Prima zi este foarte ofertantă, a doua zi o știm de anul trecut. La probele noi poți face diferența, ținta noastră e să fim cel la mai bun nivel. Sâmbătă va fi superspeciala, îmi doresc să fiu acolo”, a declarat Norbert Maior, câștigătorul primei ediții a Raliului Vâlcii.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/t8Pt_lpaf30?si=gbtHbCByYQnh7E_A&amp;start=817" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<h2><span>Sunt 13 probe speciale</span></h2>
<p>Pe parcursul a două zile de concurs, piloții vor avea de înfruntat 13 probe speciale, însumând peste 119 kilometri de macadam tehnic.</p>
<p>Weekendul de motorsport va debuta joi, 25 septembrie, cu o zi dedicată pregătirilor și interacțiunii cu publicul. Între orele 12 și 16, în zona Golești va avea loc sesiunea de teste oficiale (Shakedown), ocazie pentru echipe de a face ultimele reglaj.</p>
<p>Joi seara, de la ora 19:00, atmosfera se mută în centrul Municipiului, unde va avea loc Startul Festiv.</p>
<h2><span>Probe noi la Mihăești, Vaideeni și Horezu</span></h2>
<p>A doua ediție a Raliului Vâlcii aduce vineri,  26 septembrie, trei probe spectaculoase în zonele pitorești de la Mihăești, Vaideeni și Horezu. Prima buclă a zilei va consta în câte o trecere pe probele „Mihăești”, „Vaideeni” și „Horezu” iar, după o pauză de service, echipajele vor reveni pe traseu pentru a doua trecere la Vaideeni și Horezu. Se va concura pe cea mai înaltă probă de raliu din România, cea de la Horezu, așteptată să adune un public numeros.</p>
<p>În plus, Proba Specială Vaideeni se anunță de departe cea mai tehnică din România!</p>
<p>Punctul culminant al zilei va fi, însă, proba de noapte, stabilită la ora 20:31, la Mihăești, când piloții vor rula în beznă totală, la lumina puternică a rampelor suplimentare de faruri, un spectacol unic de sunet și lumină.</p>
<h2><span>Sâmbătă este Superspeciala în centrul din Rm. Vâlcea</span></h2>
<p>Sâmbătă, 27 septembrie 2025, se va desfășura superspeciala de oraș Nurvil Rally Show, parte din Campionatul Național de Raliuri BETANO, etapa a VII-a.  Tot pe 27 septembrie au loc probele de la Fețeni și Dăești.  Cele 57 de echipaje înscrise la Raliul Vâlcii 2025 vor parcurge de câte două ori bucla formată din probele „Trant”, „Fețeni” și „Dăești”.</p>
<p>Ultima probă specială a Raliului Vâlcii 2025 este programată sâmbătă seara, la ora 19:27, în centrul orașului Rm. Vâlcea, unde va avea loc loc Superspeciala „Nurvil Show” . În fața a mii de spectatori, se vor decide clasamentele finale ale Raliul Vâlcii 2025, într-un spectacol exploziv de viteză și îndemânare.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Un Maserati a fost oprit pentru o viteză de 200 km/h. Șoferul a dat vina pe socrul său de 90 de ani</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/un-maserati-a-fost-oprit-pentru-o-viteza-de-200-km-h-soferul-a-dat-vina-pe-socrul-sau-de-90-de-ani-20281376</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Un-Maserati-a-fost-oprit-pentru-o-viteza-de-200-kmh.-Soferul-a-dat-vina-pe-socrul-sau-de-90-de-ani.jpg"/><br/><p>Un bărbat a dat vina pe socrul său de 90 de ani atunci când a fost surprins de radar cu 200 de km/h la bordul unui Maserati.</p>
<p><span>Bolidul de lux cu mulți cai putere </span>sub capotă a fost la un pas de a scăpa de sub control pe străzile din provincia Frosinone. Poliția a prins un bărbat circulând cu o viteză foarte mare, care i-ar fi adus o amedă usturătoare, dare și pierderea unor puncte de pe permis. Bărbatul a încercat să scape basma curată declarând că nu el se afla la volan în momentul în care mașina a trecut prin dreptul radarului, ci socrul său.</p>
<h2><span>Socrul de 90 de ani, băgat la înaintare pentru a scăpa de amendă</span></h2>
<p>În provincia Frosinone, poliția a surprins un bărbat care conducea cu peste 200 de km/h. Acesta a făcut tot posibilul să scape de amendă și nu a ezitat să arunce responsabilitatea pe umerii socrului său. A mers la poliție cu o declarație pe propria răspundere semnată de socru, prin care acesta își asuma că se afla la volan.</p>
<p>Poliția a înțeles rapid că ceva nu e în regulă și a investigat cu atenție acest caz. S-a dovedit că bunicul vitezoman nu s-a aflat la volan când <span>Maserati-ul a trecut</span> cu peste 200 de km/h pe lângă radar.</p>
<p>Varianta bărbatului de 50 de ani a căzut, anchetatorii preceizând că el era șoferul, în timp ce socrul risca să fie implicat, cel mai probabil, fără să știe. Pentru acest gest șocant, bărbatul riscă o sancțiune severă. Pe lângă amendă va fi acuzat și de uzurparea de identitate și fals în acte.</p>
<h2><span>O femeie a rămas fără mașină după ce fiul a condus cu peste 247 de km/h</span></h2>
<p>Incidente grave au loc pe șoselele din întreaga lume aproape zilnic. Un alt caz care a șocat o lume întreagă este cel al unui tânăr de doar 23 de ani. Acesta a pus mâna pe Ferrari-ul mamei sale și a încercat să profite la maximum de toți caii putere de sub capotă. Întâmplarea care se putea termina tragic a avut loc în Vaucluse, Franța.</p>
<p>Poliția rutieră efectua un control de rutină și l-a interceptat pe tânăr la volanul unui bolid de lux cu o viteză uriașă. Acesta a încercat să scape, dar nu a fost exact ca în filme, iar urmărirea s-a terminat rapid. A încercat să scape de poliție, însă s-a ales cu permisul suspendat și cu o amendă de care își va aduce aminte multă vreme deoarece poliția a confiscat mașina.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum au ajuns doi piloți milionari din Formula 1 să închirieze o furgonetă. Unul a fost șoferul de ocazie în drumul lor spre casă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/formula-1/cum-au-ajuns-doi-piloti-milionari-din-formula-1-sa-inchirieze-o-furgoneta-unul-a-fost-soferul-de-ocazie-in-drumul-lor-spre-casa-20280514</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Cum-au-ajuns-doi-piloti-milionari-din-Formula-1-sa-inchirieze-o-furgoneta.-Unul-a-fost-soferul-de-ocazie-in-drumul-lor-spre-casa-1400x738.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Carlo </span><span class="cf0">Sainz</span><span class="cf0"> jr. și Charles Leclerc au recurs la o metodă inedită de a se </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntoarce acas</span><span class="cf0">ă, după ce o furtună a obligat avionul să aterizeze de urgență </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Italia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cei doi pilo</span><span class="cf0">ți milionari din Formula 1 au decis să </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nchirieze o furgonet</span><span class="cf0">ă ca să ajungă la Monaco, drum care a fost parcurs cu </span><span class="cf0">Sainz</span><span class="cf0"> șofer.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Piloții Carlo </span><span class="cf2">Sainz</span><span class="cf2"> și Charles Leclerc au </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">nchiriat o </span><span class="cf1">furgonetă</span><span class="cf2"> pentru a putea ajunge acasă</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Carlo </span><span class="cf4">Sainz</span><span class="cf4"> jr. și Charles Leclerc</span><span class="cf2">, cei doi piloți din </span><span class="cf5">„</span><span class="cf2">Marele Circ” </span><span class="cf4">au </span><span class="cf2">ales o metodă inedită de a reveni </span><span class="cf4">acasă </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n Fran</span><span class="cf2">ța, </span><span class="cf4">după ce o furtună a </span><span class="cf2">forțat </span><span class="cf4">avionul </span><span class="cf2">care </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">i transporta de la Baku </span><span class="cf4">să aterizeze de urgență în Italia</span><span class="cf2"> și nu la Nisa cum era prevăzut. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Cei doi <span>piloți milionari din Formula 1 </span></span><span class="cf2">se </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">ntorceau </span><span class="cf4">Marele Premiu al Azerbaidjanului</span> <span class="cf2">și, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n fa</span><span class="cf2">ța faptului </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">mplinit, au hot</span><span class="cf2">ăr</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">t </span><span class="cf4">să închirieze o furgonetă ca să ajungă la Monaco, </span><span class="cf2">iar Carlo </span><span class="cf2">Sainz</span><span class="cf2"> a făcut pe șoferul, moment imortalizat de pilotul monegasc pe contul său de Instagram.VEZI <span>AICI</span><br/>
</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20280540" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20280540" class="size-large wp-image-20280540" decoding="async" fetchpriority="high" height="1055" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/7951187-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-1400x1055.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7951187-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-1400x1055.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7951187-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-768x579.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7951187-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-1536x1157.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7951187-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-2048x1543.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20280540">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Haz de necaz. </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">A</span><span class="cf2">m crezut că nimic nu poate fi mai rău</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Această </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">nt</span><span class="cf3">â</span><span class="cf0">mplare denot</span><span class="cf0">ă </span><span>relația bună care încă există între cei doi pilo</span><span class="cf4"><span>ți</span>. Au fost coechipieri, iar acele ore pe care le-au </span><span class="cf5">împ</span><span class="cf4">ărtășit la acea vreme i-au apropiat și mai mult. Anul trecut era ceva obișnuit, dincolo de unele fricțiuni legate de </span><span class="cf5">împ</span><span class="cf4">ărțirea garajului din </span><span class="cf5">Formula 1</span><span class="cf0">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">„A</span><span class="cf4">șa că, după un weekend dificil </span><span class="cf5">în Baku, am crezut c</span><span class="cf4">ă nimic nu poate fi mai rău, dar… suntem </span><span class="cf5">într</span><span class="cf5">-o dub</span><span class="cf4">ă!”, a postat monegascul </span><span class="cf5">în povestea sa de pe Instagram</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Explic</span><span class="cf5">ând c</span><span class="cf4">ă totul s-a datorat unei furtuni, Charles Leclerc </span><span class="cf5">însu</span><span class="cf4">și a fost cel care a postat următorul mesaj: </span><span class="cf6">„A</span><span class="cf4">șa că am aterizat </span><span class="cf5">în mijlocul Italiei, am închiriat o dub</span><span class="cf4">ă și acum ne </span><span class="cf5">îndrept</span><span class="cf4">ăm spre Monaco”. Două ore de condus </span><span class="cf0">și </span><span class="cf6">glumele </span><span class="cf0">aferente </span><span class="cf6">despre limitele de vitez</span><span class="cf4">ă sigur le-au făcut sigur călătoria mai ușoară. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Apoi, </span><span class="cf0">Sainz</span><span class="cf0"> p</span><span class="cf1">ărea să glumească despre intenția de a accelera, pentru a ajunge acasă mult mai repede. Dar Leclerc a obiectat imediat. </span><span class="cf2">„Dou</span><span class="cf1">ă ore de mers cu mașina și o vom face </span><span class="cf0">într</span><span class="cf0">-o or</span><span class="cf1">ă și jumătate”, a spus </span><span class="cf1">Sainz</span><span class="cf1">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„Nu!”, a exclamat Leclerc, iar </span><span class="cf2">Sainz</span><span class="cf2"> a r</span><span class="cf1">ăspuns instant: </span><span class="cf2">„Nu, nu, nu, niciodat</span><span class="cf1">ă”.</span></p>
<p class="pf0"><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Un Ferrari și un Mercedes au fost scoase la licitație cu preț de pornire de 150 de euro. De unde provin mașinile</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/un-ferrari-si-un-mercedes-au-fost-scoase-la-licitatie-cu-pret-de-pornire-de-150-de-euro-de-unde-provin-masinile-20280498</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Un-Ferrari-si-un-Mercedes-au-fost-scoase-la-licitatie-cu-pret-de-pornire-de-la-150-de-euro-De-unde-provin-masinile-1400x694.jpg"/><br/><p>Două mașini de lux, un Ferrari FF și un și Mercedes-Benz G 63 AMG, au fost scoase la licitație cu preț de pornire de 150 de euro, dar cel mai mult surprinde proveniența lor.</p>
<p>Ministerul Sănătății din Spania vrea să facă rost de bani scoțând la licitație publică un Ferrari și un Mercedes de lux, provenite din traficul de droguri.</p>
<h2><span>Care este proveniența mașinilor Ferrari și Mercedes, scoase la licitație cu preț de pornire de 150 de euro</span></h2>
<p>Licitația pentru aceste vehicule de pe <span>site</span>-ul Escrapalia este deschisă oricărei persoane care vrea să le cumpere, împreună sau separat, și se va încheia joi, 25 septembrie. Oricine este interesat să viziteze vehiculele la fața locului poate face acest lucru miercuri, 24 septembrie, înregistrându-se folosind linkul furnizat împreună cu fiecare „lot” de poze ale bolizilor de lux.</p>
<p>Ministerul Sănătății, prin intermediul Delegației Guvernului pentru Planul Național Antidrog (DGPNSD), <span>a scos la licitație publică</span> un Ferrari și un Mercedes de lux provenite din traficul de droguri, cu un preț de pornire de 150 de euro fiecare.</p>
<p>Bolidul cu celebra siglă a căluțului cabrat are cilindrii de 6.262 cmc (V12 aspirat) și o putere de 660 CP. De asemenea, un cilindru al mașinii de lux Mercedes-Benz G 63 AMG are 5.461 cmc (V8 Biturbo) și o putere de 545 CP.</p>
<h2><span>Banii strânși vor fi folosiți pentru repararea daunelor cauzate de dependența de droguri și traficul de droguri</span></h2>
<p>A fost stabilit un set de condiții pentru potențialii ofertanți, care trebuie să depună garanția necesară înainte de licitație pentru a participa. Aceste acțiuni au scopul de a asigura buna desfășurare a acestei licitații.</p>
<p><span>Odată ce licitația se încheie</span>, se va verifica dacă actele de identificare ale câștigătorului și declarația pe propria răspundere pentru atribuirea ofertei sunt corecte, scrie <span>Motor El Pais</span>.</p>
<p>Ministerul Sănătății, prin intermediul Delegației Guvernului pentru Planul Național Antidrog (DGPNSD), gestionează Fondul Bunurilor Confiscate pentru traficul de droguri și alte infracțiuni conexe.</p>
<p>Acest fond, reglementat de Legea 17/2003 promulgată în ziua de 29 mai, este alcătuit din bunuri, efecte și instrumente confiscate prin hotărâri judecătorești definitive în cazuri de trafic de droguri și alte infracțiuni conexe.</p>
<p>Astfel, bunurile care ajung în Fondul Bunurilor Confiscate pot fi vândute și lichidate prin licitație publică. Banii strânși prin Fondul Bunurilor Confiscate vor fi folosiți pentru repararea daunelor cauzate de dependența de droguri și traficul de droguri.</p>
<p>Aceștia vor finanța programe de prevenire a consumului de droguri, vor sprijini dependenții de droguri și îi vor ajuta să se integreze în societate și pe piața muncii.</p>
<p>În ultimii ani, circa 70% din aceste venituri au fost alocate unor programe de reducere a cererii, iar 30% reducerii ofertei (urmărirea penală și acțiuni ale poliției și vamelor) de droguri. În 2023, au fost distribuiți 28.350.000 de euro din Fondul activelor confiscate.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
