<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Novak Djokovic, în doliu. Cuvinte tulburătoare: „Suntem continuatorii moștenirii pe care a lăsat-o”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/novak-djokovic-in-doliu-cuvinte-tulburatoare-suntem-continuatorii-mostenirii-pe-care-a-lasat-o-20285308</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Novak-Djokovic.jpeg"/><br/><p>Novak Djokovic (38 de ani), cel mai titrat jucător de tenis din istorie, este în doliu după ce croatul Nikola Pilic a murit la vârsta de 86 de ani.</p>
<p>Pilic a fost o legendă a tenisului iugoslav, dar și mondial, iar dispariția sa lasă un gol imens în sufletul celor cu care a colaborat de-a lungul carierei, printre care și fostul lider mondial, care l-a considerat „tatăl său din tenis”.</p>
<p>Novak Djokovic l-a condus pe Nikola Pilic pe ultimul drum, unde a ținut un discurs tulburător, iar mesajul postat în memoria fostului său mentor a fost apreciat de urmăritorii de pe <span>Instagram.</span></p>
<h2><span>Cuvintele tulburătoare ale lui Novak Djokovic după moartea lui Nikola Pilic</span></h2>
<p>Novak Djokovic a ținut un discurs emoționant la înmormântarea lui Nikola Pilic, în care subliniază atât impactul pe care legenda tenisului iugoslav a avut-o, atât la nivel local, cât și mondial, dar și datoria morală pe care o au sportivii care îi calcă pe urme. Potrivit lui Djokovic, toți jucătorii care i-au trecut prin mână lui Pilic sunt „moștenitorii” acestuia.</p>
<p>„Noi suntem, în esență, studenții lui, discipolii lui, continuatorii moștenirii lui. Va trăi veșnic. Atât timp cât vom fi în viață, îi vom cinsti numele și tot ce a făcut pentru tenis. Atât pentru Croați, cât și pentru noi, în Serbia, pentru Europa, pentru întreaga lume. Mulțumim, Niko, și noroc!”, a spus Novak Djokovic, citat de <span>Sportal</span>.</p>
<p>Nikola Pilic a murit săptămâna trecută la Opatija, orașul unde locuia cu soția sa, și unde aveau o renumită academie de tenis.</p>
<p>Novak Djokovic a colaborat cu Nikola Pilic încă din copilărie, la academia pe care acesta o avea în Germania, țară unde obținuse cetățenia în 1987. De altfel, Pilic este singurul tehnician care a cucerit Cupa Davis cu trei echipe diferite, cu Germania de vest, Croația și Serbia.</p>
<p>În 1973, <span>Pilic pierdea finala de la Roland Garros</span>, în fața lui Ilie Năstase, primul număr 1 mojdial din istoria tenisului.</p>
<h2><span>Pilic, „tatăl din tenis” pentru Novak Djokovic</span></h2>
<p>Sârbul a primit vestea morții lui Pilic în timp ce se afla la un antrenament, iar potrivit mărturisirii făcute pe contul de Instagram, a fost cuprins de „un sentiment profund de gol și tristețe”. Iar cuvintele par a fi prea puține pentru a cuprinde tot ceea ce a reprezentat Nikola Pilic pentru cariera sa impresionantă.</p>
<p>„Sper că ai simțit cât de mult ai însemnat pentru mine, atât în carieră, cât și în viață. Influența ta asupra dezvoltării mele ca om și ca tenismen rămâne de neșters. Îți voi fi veșnic recunoscător ție și minunatei tale soții Mija pentru că m-ați primit ca pe propriul vostru fiu, când aveam doar 12 ani.</p>
<p>Părinții și frații mei te-au simțit mereu ca pe un membru al familiei. Atunci când aproape toți ne-au întors spatele și când țara noastră era devastată de bombardamente, tu și Mija ne-ați întins o mână de ajutor și ați făcut tot ce v-a stat în putință ca frații mei și cu mine să putem continua să ne urmăm visul și să practicăm sportul pe care îl iubim.</p>
<p>Îți mulțumesc pentru toate momentele pe care astăzi le-am retrăit în gând și care vor rămâne adânc întipărite în memoria mea cât voi trăi. Dincolo de tristețea și emoțiile amestecate pe care le simt, imaginea ta și amintirile timpului petrecut împreună îmi aduc bucurie și recunoștință în inimă.</p>
<p>Moștenirea ta va dăinui mult timp, iar generațiile viitoare se vor uita cu mare admirație la viața și faptele tale. Toate realizările tale ca jucător, antrenor și selecționer sunt scrise cu litere de aur în cărțile de istorie ale sportului balcanic și ale tenisului mondial. Pentru mine însă, cel mai important este că pot spune cu mândrie: «Sjor Niko, tatăl meu din tenis»”, a scris Novak Djokovic în postarea sa.</p>
<p>Novak Djokovic are o carieră impresionantă, cu <span>100 de titluri ATP</span>, din care 24 sunt de Grand Slam.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep, strălucitoare de ziua ei. Apariția cu care a tăiat respirația celor din jur</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-stralucitoare-de-ziua-ei-aparitia-cu-care-a-taiat-respiratia-celor-din-jur-20285200</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Simona-Halep-stralucitoare-de-ziua-ei.-Aparitia-cu-care-a-taiat-respiratia-celor-din-jur.jpg"/><br/><p>Simona Halep, cea mai bună jucătoare de tenis din România, a strălucit de ziua sa. 27 septembrie, ziua în care Simona Halep a împlinit 34 de ani, a fost marcată și pe social media, unde au curs valuri de postări care au avut-o ca protagonistă pe dubla campioană de Grand Slam.</p>
<p>Mesajele de felicitate au venit din partea admiratorilor, cei care o urmăresc pe rețelele de socializare, dar și <span>din partea oamenilor din sport, precum Nadia Comăneci.</span></p>
<h2><span>Apariția cu care Simona Halep a tăiat respirația celor din jur</span></h2>
<p>Și organizatorii turneului de la Madrid, pe care Simona Halep l-a cucerit de două ori, au felicitat-o pe fosta mare jucătoare într-o postare făcută pe conturile oficiale, amintind de edițiile la care a triumfat, 2016 și 2017.</p>
<p>Simona Halep s-a retras din activitatea sportivă în februarie, în timpul turneului WTA 250 Transylvania Open, după ce a pierdut în turul inaugural.</p>
<p>Simona Halep a împlinit 34 de ani, iar momentul a fost marcat printr-o serie de postări făcute pe social media. Simona Halep apare într-o ținută care a tăiat respirația celor din jur. Este vorba de o rochie neagră, care i-a pus în vedere trupul lucrat în toți anii în care a făcut sport de performanță.</p>
<h2><span>Simona Halep, două titluri de Grand Slam</span></h2>
<p>Simona Halep a devenit lider mondial în octombrie 2017, după turneul WTA 1.000 de la Beijing (China Open), poziție pe care s-a clasat timp de 64 de săptămâni, iar în palmaresul său are 24 de titluri, din care două sunt majore.</p>
<p>Halep a câștigat primul său Grand Slam în 2018, la Roland Garros, după finala cu Sloane Stephens, scor 3-6, 6-4, 6-1. Al doilea titlu de Grand Slam a fost cel de la Wimbledon, din 2019, după o finală spectaculoasă în fața legendarei Serena Williams, scor 6-2, 6-2.</p>
<p>Primul titlu WTA l-a câștigat în 2013, la  Nurnberg (WTA 250), iar ultimul pe care și l-a pus în „cont” a fost<span> în 2022, la Toronto (WTA 1.000)</span>.</p>
<p>Celelalte trofee WTA pe care le-a câștigat Simona Halep de-a lungul carierei sunt: ‘s-Hertogenbosch, Budapesta, New Haven, Moscova și Sofia, în 2013; Doha și București, în 2014; Shenzhen, Dubai și Indian Wells, în 2015; Madrid, București și Montreal, în 2016; Madrid, în 2017; Montreal și Shenzhen, în 2018, la acesta din urmă a câștigat și în proba de dublu, alături de Irina Begu; Dubai, Praga și Roma, în 2020; Melbourne, în 2022.</p>
<p>Simona Halep a fost o figură emblematică și pentru echipa României, cu care a participat la Jocurile Olimpice Londra 2012, respectiv la Fed Cup (competiția pe echipe, care în prezent se numește Billie Jean King Cup), în 2010, 2012 și 2014-2019.</p>
<p>Cel mai bun rezultat pe echipe a fost consemnat în 2019, când România a fost la doar un singur pas de finala competiției, după ce a pierdut, dramatic, în meciul decisiv, cu reprezentativa Franței.</p>
<p>Foto Simona Halep @ instagram</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Chinezii s-au năpustit asupra italianului după declarația controversată a acestuia</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/chinezii-s-au-napustit-asupra-italianului-dupa-declaratia-controversata-a-acestuia-20285135</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Chinezii-s-au-napustit-asupra-italianului-dupa-declaratia-controversata-a-acestuia.jpg"/><br/><p>După o izbucnire controversată a devenit virală, italianul a fost întâmpinat cu huiduieli de către chinezi, care nu au ținut cont de numele lui.</p>
<p>Jucătorul italian de tenis Lorenzo Musetti a fost criticat după ce s-a certat cu fanii chinezi, pe care i-a criticat că tușeau prea des în timpul meciului lui din primul tur de la Beijing Open.</p>
<h2><span>Italianul și-a spus chinezii în cap, după ce a declarat că nu a mai putut să se concentreze din cauza faptului că tușeau</span></h2>
<p>Musetti venea după înfrângerea din finala de la Openului Chengdu, cu Alejandro Tabilo, după ce a pierdut un tie-break în setul decisiv. La Beijing, el încearcă să-și mențină forma bună și a început cu o victorie în fața lui Mpetshi-Perricard, în trei seturi.</p>
<p>Pentru fanii chinezi, însă, rezultatul nu a contat, ci izbucnirea lui Musetti. El a declarat că fanii tușeau la fiecare câteva minute, distrăgându-l în timp ce încerca să-și facă jocul.</p>
<p>Acest lucru a devenit imediat viral, provocând controverse în China, unde faptele sale nu au fost prea bine primite. Dublu semifinalist de Mare Șlem, el a dar un mesaj pe Instagram, prin care prezintă scuze fanilor pentru acțiunile sale, dar fără niciun efect.</p>
<p><span>Musetti s-a confruntat</span> cu alt francez în optimile de finală, Adrian Mannarino. La intrarea pe teren, jucătorul de 37 de ani a primit câteva urale, înainte de a izbucni o serie de huiduieli la adresa italianului, când acesta se ducea spre scaunul său.</p>
<h2><span>Musetti a semnat fanilor suveniruri la ieșirea de pe teren</span></h2>
<p>Peninsularul a preluat conducerea cu 3-0 în setul de debut, câștigând 9 din primele 10 puncte. Până la finalul manșei fiecare jucător și-a făcut serviciul. În partea a doua a confruntării, Mannarino a pus presiune, dar Musetti și-a trecut în cont câteva break-uri, pentru a se impune cu un dublu 6-3.</p>
<p>Pe parcursul meciului au existat câteva huiduieli și tuse, dar nimic care să-l forțeze pe Lorenzo să reacționeze. După meci, suporterii au avut un amestec de huiduieli și urale, unii neacceptându-i scuzele sincere, potrivit <span>Tennis up to Date</span>.</p>
<p>Simțindu-se vinovat pentru haosul creat, el a scris pe obiectivul camerei „îmi pare rău”, după care a semnat fanilor suveniruri la ieșirea de pe teren, înconjurat fiind de 5 gardieni. El speră la o primire mai plăcută în meciul din sferturile de finală împotriva lui Learner Tien.</p>
<h2><span>Jucătorii de tenis au probleme în China</span></h2>
<p>Nu este singura dată când jucătorii au fost în ape fierbinți cu cetățenii chinezi în 2025. Anterior, Taylor Townsend s-a trezit într-o situație dificilă după comentariile făcute despre bucătăria din această țară.</p>
<p><span>Concurând în Cupa Billie Jean King</span>, ea a fost invitată, alături de colegele din echipa SUA, la cină, unde i s-au oferit preparate chinezești. Jucătoarea aflată pe locul 2 mondial la dublu nu a fost impresionată de ceea ce i s-a oferit, făcând comentarii controversate în timp ce filma și publica mai multe comentarii pe rețelele de socializare.</p>
<p>Acest lucru a provocat o reacție dură în țară, mulți fiind furioși din cauza comentariilor, considerate rasiste și jignitoare. Când a pășit pe teren alături de Jessica Pegula în meciul de dublu împotriva Kazahstanului, cele două au fost huiduite și jignite, dar reacțiile erau îndreptate spre Townsend. De altfel, ea s-a retras de la turneele WTA 1000 din China, deși și-a prezentat scuze pe rețelele de socializare.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nadia Comăneci n-a uitat-o pe Simona Halep. Cum a alintat-o în ziua în care a împlinit 34 de ani</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/nadia-comaneci-n-a-uitat-o-pe-simona-halep-cum-a-alintat-o-in-ziua-in-care-a-implinit-34-de-ani-20284313</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Nadia-Comaneci-n-a-uitat-o-pe-Simona-Halep.-Cum-a-alintat-o-de-in-ziua-in-care-a-implinit-34-de-ani-1400x785.jpg"/><br/><p>Fosta mare jucătoare de tenis Simona Halep a împlinit 34 de ani, iar Nadia Comăneci nu a uitat de ziua campioanei.</p>
<p>Retrasă din carieră la începutul lunii februarie, după ce a fost învinsă în primul tur la Transylvania Open, Simona Halep a împlinit 34 de ani pe 27 septembrie.</p>
<h2><span>Modul în care Nadia Comăneci a alintat-o pe Simona Halep</span></h2>
<p>Născută la Constanța, <span>Simona Halep poate să-și serbeze ziua de naștere</span> cum dorește, având în vedere că nu mai este implicată în circuitul WTA. Cât timp era jucătoare, în această perioadă a anului participa la turneele din circuitul asiatic.</p>
<p>Una dintre primele persoane care au felicitat-o pe Simona de ziua ei a fost Nadia Comăneci, „Zeița de la Montreal”. Ea a postat o fotografie în care apare alături de Halep și i-a transmis un mesaj special: „La mulți ani, dragă Simona Halep!”. De asemenea, melodia de fundal este „La mulți ani!”, a formației Direcția 5.</p>
<p>Imediat după miezul nopții, dubla câștigătoare de turnee de Mare Șlem, la Roland Garros în 2018 și <span>Wimbledon în 2019</span>, a transmis un mesaj pe rețelele de socializare.</p>
<p>„Viața e la fel de dulce ca deserturile de pe masa mea, iar acest nou an din viața mea se simte deja la fel de dulce”, este textul care însoțește fotografia cu Simona toată un zâmbet, în timp ce pe masă se văd trei deserturi, două cești de cafea și o cupă cu șampanie.</p>
<h2><span>Simona Halep a fost lider WTA timp de 64 de săptămâni</span></h2>
<p>I-au mai transmis gânduri bune marii campioane prietenele ei Georgiana Herda și Irtina Antonie, realizatorii TV Andi Moisescu și Gabriel Morariu, Lavinia Chican, care mult timp s-a ocupat de imaginea Simonei în presă, organizatorii Sports Festival, jucătoarea de tenis Alexandra Cadanțu-Ignatik, Patrick Ciocirlă, directorul turneului Transylvania Open, dar și cei doi copii ai fratelui ei.</p>
<p>De-a lungul zilei, Simona a pus pe secțiunea story a contului de facebook o parte din cadourile primite, la loc de cinste fiind buchete superbe de trandafiri, dar și baloane care, alăturate, compuneau vârsta ei.</p>
<p>Simona Halep a început tenisul de la vârsta de 4 ani, sub îndrumarea antrenorului Ioan Stan. A debutat în circuitul ITF pe 27 iunie 2006, când a beneficiat de abandonul braziliencei Vivian Segnini, când o conducea cu 6-2, 2-0. Meciul a contat pentru turul 1 al competiției de la Galați, iar în runda următoare avea să fie învinsă de rusoaica Varvara Timofeeva cu 6-2, 3-6, 6-7 (3).</p>
<p>De-a lungul timpului, ea a câștigat 24 de titluri, inclusiv cele două de Mare Șlem. În plus, a devenit lider WTA pe 9 octombrie 2017 și a stat, în total, în fruntea ierarhiei trimp de 64 de săptămâni, adică aproximativ un an și 3 luni.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Scandal între jucători, pe teren: „Nimeni nu te iubește!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/scandal-intre-jucatori-pe-teren-nimeni-nu-te-iubeste-20284282</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Scandal-intre-jucatori-pe-teren.-„Nimeni-nu-te-iubeste.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Holger Rune este cunoscut ca un juc</span><span class="cf1">ător care </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">și pierde deseori controlul pe terenul de joc, iar danezul nu a făcut excepție nici </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n openul Japoniei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Î</span><span class="cf1">n meciul cu Hamad </span><span class="cf1">Medjedovic</span><span class="cf1">, tenismenul nordic a s</span><span class="cf1">ărbătorit exagerat triumful din primul set, fapt care l-a deranjat pe oponentul său s</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">rb.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Acesta din urm</span><span class="cf1">ă i-a adresat cuvinte dure adversarului său, transmiț</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">ndu-i totodat</span><span class="cf1">ă acestuia că </span><span class="cf3">„</span><span class="cf1">nimeni” nu </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">l iube</span><span class="cf1">ște, cel mai probabil, </span><span class="cf1">din circuitul ATP.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf4">Scandal pe teren</span> <span class="cf2">î</span><span class="cf1">ntre </span><span class="cf4">Holger Rune și Hamad </span><span class="cf4">Medjedovic</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Holger Rune <span>este cunoscut ca un jucător care </span></span><span>de multe ori își „iese din pepeni” </span><span class="cf4"><span>pe terenul de joc</span>, </span><span class="cf1">alteori se ceart</span><span class="cf1">ă vehement cu arbitrul, </span><span class="cf4">iar </span><span class="cf1">acesta </span><span class="cf4">nu a făcut excepție nici în </span><span class="cf1">Op</span><span class="cf4">enul Japoniei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">În </span><span class="cf1">duelul cu </span><span class="cf4">Hamad </span><span class="cf4">Medjedovic</span><span class="cf4">, tenismenul nordic a sărbătorit </span><span class="cf1">pu</span><span class="cf1">țin cam </span><span class="cf4">exagerat </span><span class="cf1">c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">știgarea </span><span class="cf4">primul set, fapt care l-a </span><span class="cf1">scos din s</span><span class="cf1">ărite </span><span class="cf4">pe oponentul său sârb, potrivit<span> tennisworldusa.org</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Acesta din urmă </span><span class="cf1">și-a taxat vehement </span><span class="cf4">adversarului său, transmițându-i totodată acestuia că „nimeni” nu îl iubește</span><span class="cf1">. C</span><span class="cf4">el mai probabil, </span><span class="cf1">nimeni </span><span class="cf4">din circuitul ATP.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Primul set al disputei dintre cei doi s-a </span><span class="cf2">încheiat </span><span class="cf1">la </span><span class="cf2">tie-break, unde în final </span><span class="cf5">danezul s-a bucurat puțin mai mult dec</span><span class="cf2">â</span><span class="cf5">t trebuia</span><span class="cf5">. Acest lucru nu i-a picat deloc bine lui </span><span class="cf2">Medjedovic</span><span class="cf5">, </span><span class="cf2">care a avut ceva de spus fa</span><span class="cf5">ță de Rune.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">S</span><span class="cf2">â</span><span class="cf5">rbul </span><span class="cf5">nu a fost mulțumit de comportamentul lui Holger Rune </span><span class="cf2">în ultimele puncte ale primului set, iar când s-a apropiat de fileu, </span><span class="cf1">nu s-a mai ab</span><span class="cf1">ținut și </span><span class="cf2">i-a adresat cuvinte dure.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20284307" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20284307" class="size-full wp-image-20284307" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/profimedia-0991822238.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/profimedia-0991822238.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/profimedia-0991822238-768x512.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20284307">Foto: Profimedia<br/>27.09.2025</p></div>
<h2><span>A așteptat în zadar scuzele de rigoare. „<span class="cf0">Orice ființă umană normală ar ști</span>”</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Dup</span><span class="cf5">ă ce s-a </span><span class="cf2">întors la locul s</span><span class="cf5">ău, </span><span class="cf5">Medjedovic</span><span class="cf5"> a continuat extrem de frustrat și aștepta o reacție concretă din partea arbitrului, </span><span class="cf1">care </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ns</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf1">nu a venit. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">T</span><span class="cf2">ân</span><span class="cf5">ărul jucător s</span><span class="cf2">ârb se a</span><span class="cf5">ștepta ca danezul să-și ceară scuze ulterior,</span><span class="cf2"> dar v</span><span class="cf5">ăz</span><span class="cf2">ând c</span><span class="cf5">ă <span>acesta nu are nici o reacție </span></span><span>în acest sens</span><span class="cf5">, a devenit și mai </span><span class="cf5">furior</span><span class="cf5">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">„Nimeni nu te iube</span><span class="cf5">ște, iar asta este o dovadă</span><span class="cf0">. Nici măcar nu-ți vei cere scuze niciodată. Orice ființă umană normală ar ști măcar să-și ceară scuze. Nimeni nu te iubește. Toți oamenii mi-au spus asta. Și nu mă interesează cu adevărat ce o să-mi spui</span><span class="cf5">”, i-a spus </span><span class="cf5">Medjedovic</span><span class="cf5"> lui Rune.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">După meci, ca prin minune, tensiunea extremă dintre cei doi jucători a dispărut, iar aceștia și-au dat m</span><span class="cf2">âna la fileu. Cu toate acestea, acest moment a ar</span><span class="cf5">ătat </span><span class="cf2">înc</span><span class="cf5">ă o dată că adrenalina și tensiunea nu pot fi uneori stăvilite </span><span class="cf2">î</span><span class="cf5">n meciurile oficiale. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
