<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Alexandru Pițigoi a continuat la Reșița parcursul fără greșeală în Campionatul de Viteză în Coastă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/alexandru-pitigoi-a-continuat-la-resita-parcursul-fara-greseala-in-campionatul-de-viteza-in-coasta-19939137</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/07/Alexandru-Pitigoi-a-continuat-la-Resita-parcursul-fara-greseala-in-Campionatul-de-Viteza-in-Coasta-1400x933.jpeg"/><br/><p>După cursa de la Reșița, intitulatã Memorialul Werner Hirschvogel și desfășurată în iulie, Dodo Pițigoi a rămas cu un procent de victorii de sută la sută în etapele la care a luat startul în campionatul intern din acest sezon de Viteză în Coastă, la bordul bolidului Porsche 992 GT3 Cup.</p>
<p>Desfășurată pe o vreme caniculară și în fața unui public deosebit de numeros și de pasionat, într-o zonă cu bogată tradiție în motorsportul românesc, etapă din Campionatul de Viteză în Coastă Masters a fost cea mai strâns disputată cursă din acest an până acum, în cadrul Categoriei 1 FIA.</p>
<h2><span>Alexandru Pițigoi, lider în Campionatul de Viteză în Coastă</span></h2>
<p>Cel puțin 6 piloți au luat plecat cu șanse reale la victorie, iar pe parcursul manșelor de recunoașteri și antrenamente, ocupanții primelor poziții s-au schimbat constant.</p>
<p>După prima zi, Alexandru Pițigoi a avut o problemă la transmisie pe care echipa tehnică a reușit să o remedieze cu eforturi deosebite.</p>
<p>Astfel a putut lua startul în manșele de concurs de duminică, pe care a reușit să le câștige și chiar să își îmbunătățească recordul traseului pentru un autoturism, coborând cu 2,5 secunde față de cel anterior!</p>
<p>„Etapă de la Reșița reprezintă o cursă emblematică pentru această disciplină și sunt foarte fericit pentru rezultatul obținut” , a declarat Alexandru Dodo Pițigoi.</p>
<h2><span>Pe cine se omagiază la Reșița</span></h2>
<p>Etapă de viteză în coastă din Reșița l-a omagiat pe legendarul pilot Werner Hirschvogel (1931-2014) care și-a făcut debutul în sportul cu motor cu Dacia 1300 în 1978.</p>
<p>A participat la curse de raliuri și curse de viteză în coastă, precum și la Cupa Păcii și Prieteniei din grupa A2. În 1981 a devenit campion al României, concurând cu o Alfa Romeo Alfasud. În 1986, i s-a acordat distincția de Maestru în Sport.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A dat 25.000 de dolari pe un Ferrari confiscat de poliție în 2006 pentru că ar fi fost introdus în țară ilegal! La cum arată, toată lumea se întreabă dacă acest cumpărător anonim a dat sau nu o lovitură</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/a-dat-25-000-de-dolari-pe-un-ferrari-confiscat-de-politie-in-2006-pentru-ca-ar-fi-fost-introdus-in-tara-ilegal-19944447</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/07/A-dat-25.000-de-dolari-pe-un-Ferrari-confiscat-de-politie-in-2006-pentru-ca-ar-fi-fost-introdus-in-tara-ilegal-e1721420683697.jpg"/><br/><p>A plătit nu mai puțin de 25.000 de dolari pe un Ferrari confiscat de poliție în 2006 pentru că a fost introdus ilegal în țară, dar toată lumea se întreabă dacă a făcut alegerea potrivită.</p>
<p>Autoturismul, aflat într-o stare avansată de degradare, a stârnit controverse în mediul online și multe persoane se gândesc dacă persoana care l-a cumpărat, care a ales să facă achiziția în anonimat, a dat sau nu lovitura.</p>
<h2><span>A plătit 25.000 de dolari pentru un Ferrari confiscat în 2006</span></h2>
<p>Un cumpărător anonim a făcut o achiziție cel puțin ciudată, care a stârnit controverse în mediul online. A plătit nu mai puțin de 25.000 de dolari <span>în schimbul unui Ferrari</span> care a fost confiscat de poliție în 2006, pentru că a fost introdus în țară ilegal. Autoturismul, aflat în stare avansată de degradare, i-a făcut pe internauți să se întrebe dacă afacerea a fost o mare țeapă sau o lovitură de proporții.</p>
<p>În imaginile postate pe pagina de Instagram a celor de la Supercar Fails se poate observa că automobilul de culoare galbenă este extrem de deteriorat și că trecerea timpului și-a pus amprenta asupra lui. Mai mult de atât, se poate observa cu ușurință că mașina are anumite părți lipsă.</p>
<p>Internauții s-au grăbit să își spună părerea în rubrica de comentarii, iar cei mai mulți dintre ei au aceeași părere: cumpărătorul și-a luat o țeapă de zile mari.</p>
<p>„O afacere groaznică! Restaurarea costă mai mult decât mașina. Cel mai probabil, refacerea motorului va fi mai scumpă decât prețul pe care cumpărătorul l-a plătit în schimbul acestui Ferrari”, a scris un internaut în rubrica de comentarii.</p>
<p>Totodată, unii urmăritori sunt uimiți de faptul că un autoturism atât de vechi, aflat într-o stare atât de avansată de degradare, poate fi mai scump decât o mașină nouă, produsă în urmă cu doar câțiva ani.</p>
<p>„Acest Ferrari distrus costă mai mult decât mașina mea, care este fabricată în 2020. Incredibil. Practic, 25.000 de dolari pentru o adunătură de fiare”, a mai scris un urmăritor.</p>
<h2><span>Cât costă un Ferrari Dino 308 GT 4 în stare perfectă de funcționare</span></h2>
<p>Conform platformelor destinate vânzărilor de autoturisme, <span>prețul unui Ferrari</span> Dino 308 GT4 pleacă de la aproximativ 85.000 de euro și poate ajunge și la 125.000 de euro. În aceste situații este vorba despre mașini impecabile, atât din punct de vedere estetic cât și funcțional. Ferrari Dino 308 GT4 a fost fabricat în perioada 1973-1980.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Revenire spectaculoasă pentru Badiu la raliuri! „Puteam mai mult, dar nu îmi permit să forțez”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/revenire-spectaculoasa-pentru-badiu-la-raliuri-puteam-mai-mult-dar-nu-imi-permit-sa-fortez-19944071</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/07/raul-badiu-1400x933.jpg"/><br/><p>Unul dintre cei mai talentați piloți de raliuri din România, Raul Badiu, s-a întors în campionat cu ocazia etapei de casă, de la Sibiu.</p>
<p>După o primă zi în care a fost pe primul loc, fostul reprezentant al României a terminat în cele din urmă al doilea, în spatele lui Tempestini.</p>
<h2><span>Raul Badiu face senzație la raliuri! „Puteam mai mult, dar nu îmi permit să forțez”</span></h2>
<p>„Am făcut eforturi mari pentru a putea lua startul la Sibiu. Mi-am dorit să câștig etapa, dar pe de altă parte dacă mai aveam o ieșire în decor sau o problemă tehnică, atunci tot anul ar fi fost compromis. Îmi era greu să găsesc resursele financiare să mai pot reveni.</p>
<p>Puteam mai mult, dar nu îmi permit să forțez. Am încercat în Argeș, iar asta mi-a luat două etape din calendar”, a spus Badiu.</p>
<p>Pe o Skoda Fabia Rally2, Badiu a câștigat primele două probe speciale de la Raliul Sibiului, iar ulterior a terminat constant în vârf până la final. Chiar dacă după primele 6 probe era pe 1 la general, acesta a cedat fotoliul de lider, iar Tempestini s-a impus la aproximativ 59 de secunde diferență.</p>
<p>Pilotul sibian a avut un start excelent de sezon, cu o victorie în Harghita, însă în etapa a doua, din Argeș, într-un moment în care era considerat favorit, a ieșit în decor și a avariat serios mașina de curse.</p>
<h2><span>Raul Badiu. pe 6 la general</span></h2>
<p>Din cauza costurilor mari, acesta nu a mai putut fi prezent la etapele din Maramureș și Cluj, ieșind astfel din lupta pentru titlu.</p>
<p>Chiar și așa, după 5 etape, dintre care a punctat doar în două, Raul Badiu este pe locul 6 în clasamentul general, cu 66.8 puncte, la 15 puncte de podium.</p>
<p>Sibianul caută acum variante pentru a putea concura la Raliul Moldovei, de la începutul lunii august, acolo unde anul trecut a impresionat, deși a pilotat un Mitsubishi Evo.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simone Tempestini are concurență la Sibiu. Raul Badiu revine în raliul său de casă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/simone-tempestini-are-concurenta-la-sibiu-raul-badiu-revine-in-raliul-sau-de-casa-19936714</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/07/Tempestini-are-concurenta-la-Sibiu.-Raul-Badiu-revine-in-raliul-sau-de-casa-1400x933.jpg"/><br/><p>Câștigătorul primei etapei a sezonului din Campionatul Națonal de Raliuri, Raul Badiu, revine în competiții după ce a lipsit la ultimele două raliuri și va lua startul la Sibiu, în acest weekend, în etapa sa de casă.</p>
<p>Pilotul sibian a început sezonul cu stil și a câștigat clar prima rundă, din Harghita, însă în cea de-a doua, din Argeș, când fusese cel mai rapid la shakedown și al doilea pe Transfăgărășan, a ieșit în decor și a abandonat.</p>
<h2><span>Tempestini  se bate cu Raul Badiu pentru titlu</span></h2>
<p>Din cauza lipsei bugetului, mașina Skoda Fabia Rally2 a lui Badiu nu a putut fi remediată în timp util, astfel că fostul reprezentant al României în Campionatul Mondial de Raliuri a ratat etapele din Maramureș și Cluj, ieșind din calculele pentru titlu.</p>
<p>Acesta va reveni însă acasă, la Sibiu, în prima etapă de macadam a sezonului în Campionatul Național de Raliuri Betano. Considerat unul dintre cei mai talentați piloți români, Badiu a concurat anul trecut pentru prima oară cu un model Rally2 chiar pe acest traseu și a terminat al treilea.</p>
<p>Acum, sibianul este hotărât să lupte pentru victorie cu Simone Tempestini, cel care a câștigat ultimele 4 ediții ale raliului și totodată este lider autoritar al campionatului la mijlocul sezonului.</p>
<h2><span>10 probe speciale sâmbătă și duminică</span></h2>
<p>„Eu îmi doresc să câștig raliul, ar fi o mare bucurie să obțină o victorie acasă, în fața sibienilor mei. Chiar dacă nu am mai concurat de un an pe această suprafață, eu plec încrezător în această cursă”, a spus Badiu.</p>
<p>Pilotul care de-a lungul anilor a câștigat titlul la juniori, dar și Cupa Dacia sau Suzuki, a anunțat că AutoKlass i s-a alăturat pentru acest raliu pentru a putea lua startul.</p>
<p>„Sunt foarte motivat, abia aștept să înceapă etapa, mai ales că vor fi 70 de echipaje din 6 țări, dar și 12 modele Rally2 la start. Va fi un spectacol automobilistic autentic”, a adăugat Badiu.</p>
<p>Raliul va debuta vineri după-amiază cu ultimele antrenamente, urmat de startul festiv, iar sâmbătă și duminică vor avea loc 10 probe speciale, toate pe macadam, pe un total de 136 de kilometri.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Revenire spectaculoasă pentru Mihai Leu în curse. A stabilit un nou record personal la Reșița</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/revenire-spectaculoasa-pentru-mihai-leu-in-curse-a-stabilit-un-nou-record-personal-la-resita-19934841</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/07/Revenire-spectaculoasa-pentru-Mihai-Leu-in-curse.-A-stabilit-un-nou-record-personal-la-Resita-1400x1050.jpg"/><br/><p>Fostul mare campion mondial la box, în prezent pilot de automobilism sportiv, Mihai Leu a avut parte de prima sa cursă din acest an, după ce a stat câteva luni departe de circuit din cauza unor probleme medicale.</p>
<p>Leu a concurat la etapa de viteză în coastă de la Reșița unde a făcut senzație, fiind aproape de un podium. La final, a transmis un mesaj de mulțumire emoționant.</p>
<h2><span>Mihai Leu spectacol în curse. Are un nou record personal la Reșița</span></h2>
<p>La numai o săptămână și jumătate după ce a fost externat din spital, Leu s-a înscris la etapa de la Reșița, acolo unde au luat startul 50 de piloți. Hunedoreanul a pilotat un model Audi R8 GT3 LMS, unic în motorsportul din țara noastră.</p>
<p>Fără prea mult timp de reacomodare cu mașina de concurs și după aproape trei luni petrecute în spital, Mihai Leu a impresionat încă de la primele manșe de recunoașteri. Acesta aproape și-a egalat cel mai bun timp al său pe traseul din Valea Domanului, înregistrând 2:18,750.</p>
<p>Duminică, în concurs, a coborât ștacheta până la un spectaculos 2:15,958, cel mai bun din cariera sa aici. Chiar dacă nu a fost îndeajuns pentru a termina pe podium, după adunarea timpului din cele două manșe fiind al cincilea, Leu s-a declarat încântat de evoluția sa la prima cursă din 2024.</p>
<h2><span>Ce spune Mihai Leu după cursă</span></h2>
<p>„Am încheiat cu bine etapa de la Reșița. Cu o mare bucurie în suflet. Au fost câteva luni lungi în care zilnic gândul meu era la revenirea în competiții. Am visat secundă de secundă la acest moment, iar azi am reușit.</p>
<p>Prima mea cursă din 2024. Nu am venit la Reșița cu un obiectiv anume, dar m-am simțit excelent. Cel mai bun timp al meu pe acest traseu era în 2018, când am terminat în 2:18,721. Azi am fost mai rapid cu trei secunde. Totuși, nu a fost suficient să urc pe podiumul final, dar nici nu mai era nevoie. Pentru mine e deja o victorie.</p>
<p>O victorie pe care i-o dedic Annei, care m-a vegheat zi și noapte, fiului meu Marco pentru motivație, staffului medical, echipei mele tehnice, partenerilor care au fost alături de mine și nu în ultimul rând vouă care mi-ați transmis energia voastră pozitivă”, a postat Leu pe pagina sa de facebook.</p>
<p><span>De trei ori campion național la viteză în coastă și o dată campion absolut la raliuri,</span> Leu se pregătește acum pentru următoarea etapă, care va avea loc pe 20 iulie la Sinaia.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
