<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Poziția lui Daniel Stanciuc, mezinul lotului național masculin, în privința străinilor din handbalul românesc! „Am avut de învățat”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/pozitia-lui-daniel-stanciuc-mezinul-lotului-national-masculin-in-privinta-strainilor-din-handbalul-romanesc-am-avut-de-invatat-exclusiv-20137602</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/03/Dinamo-un-nou-esec-in-European-League-la-handbal-masculin-CSM-Constanta-a-fost-eliminata-din-competitie-1400x1050.jpg"/><br/><p>Daniel Stanciuc, la doar 21 de ani, este cel mai bun produs al handbalului românesc masculin. Nu doar joacă bine, dar este și un tânăr inteligent.</p>
<p>Invitat la emisiunea „Drumul spre performanță”, dedicată tinerilor de perspectivă, Stanciuc și-a dat cu părerea despre invazia străinilor în Liga Florilor și Liga Zimbrilor.</p>
<h2><span>Daniel Stanciu, despre discuția interminabilă a străinilor din handbalul românesc</span></h2>
<p>Deși admite că ar trebui să existe o reglementare, handbalistul de la Dinamo crede că este nevoie de jucători străini cu experiență.</p>
<p>„Xavi Pascual e un antrenor strict, profesionist. Cuvântul potrivit este strict, nu dur. Dar fiecare antrenor are o anumită personalitate, anumite ieșiri. Unii antrenori sunt nervoși în timpul partidelor.</p>
<p>Dar sunt nervoși și în afara meciului. Diferă, mai și există și astfel de momente de nervozitate, da. Eu, sincer, mă consider o persoană calmă. Nu îmi place să manifest, să țip. Nu mă deranjează nici chestia asta, ca anumite idei să fie pe un ton mai ridicat.</p>
<p>Este un subiect extrem de greu al străinilor în handbalul românesc și extrem de abordat peste tot. Eu, sincer, sunt de acord și cu anumite păreri pro și anumite păreri contra.</p>
<ul>
<li>Israel se mută în România! Singurul sport unde naționala va juca meciurile la Constanța. „A primit undă verde de la federația europeană”. EXCLUSIV</li>
</ul>
<h2><span>Daniel Stanciuc: „Trebuie început de la baza handbalului juvenil”</span></h2>
<p>Într-adevăr, consider că ar trebui impuse anumite criterii pentru astfel de jucători străini, dar renunțarea totală, în același timp, mi s-ar părea puțin hazardată. Avem jucători străini de mare calitate în momentul actual în România, la masculin și feminin.</p>
<p>Eu, personal, ca și jucător român tânăr, care am scos capul, să zic așa, și am ajuns într-un vestiar cu nume mari, am avut jucători de la care am învățat foarte multe chestii, atât pe plan handbalistic, cât și pe plan extra. În același timp, e de înțeles, toată lumea vrea rezultate a echipei naționale. Chestia asta nu poate veni într-un an, nu poate veni în doi ani.</p>
<p>Trebuie început de la baza handbalului juvenil. E o discuție extrem de grea și nu sunt eu în măsură să iau deciziile potrivite. Nu știu câți antrenori mai sunt, nu pot să-mi dau părerea, poate nu-l cunosc.</p>
<p>Dar sunt copii care vin. Și cred că poate ar trebui mai mult promovat handbalul în școli, sunt copii poate la țară, în medii rurale”, admite Daniel Stanciuc.</p>
<ul>
<li>Emisiunea poate fi urmărită pe Facebook și pe canalul de YouTube Prosport.</li>
</ul>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/PjEXSqSMx_A?start=591&amp;feature=oembed" title="Drumul spre Performanță| Invitați: Daniel Stanciuc - handbalist, și Răzvan Udriștioiu - antrenor FRH" width="500"></iframe></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ungurii au făcut anunțul. Antrenorul a plecat de la Dinamo şi va deveni noul selecționer al Egiptului</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/ungurii-au-facut-anuntul-antrenorul-a-plecat-de-la-dinamo-si-va-deveni-noul-selectioner-al-egiptului-20141670</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Ungurii-au-facut-anuntul.-Antrenorul-a-plecat-de-la-Dinamo-si-va-deveni-noul-selectioner-al-Egiptului-1-1400x1050.jpg"/><br/><p>Presa maghiară a anunțat că antrenorul plecat de la Dinamo va deveni noul selecționer al Egiptului. Xavi Pascual, actualmente tehnician al formației de handbal masculin Veszprem după plecarea din „Ștefan cel Mare”, este aproape de a bate palma cu nord-africanii.</p>
<p>CS Dinamo București are o formație de handbal masculin de top, care a fost pregătită de Xavi Pascual din vara anului 2021, până în vara anului 2024. <span>Tehnicianul spaniol a ales să îi părăsească pe „dulăi”</span> pentru a merge la cel mai bogat club din lume, Veszprem.</p>
<h2><span>Provocare uriașă pentru Xavi Pascual: fostul antrenor al lui Dinamo București va deveni selecționerul Egiptului</span></h2>
<p>Conform <span>Nemzeti Sport</span>, tehnicianul de 57 de ani este pregătit să accepte o nouă provocare. Echipa națională a Egiptului dorește să-l instaleze pe banca tehnică pe Xavi Pascual, după plecarea lui Juan Carlos Pastor.</p>
<p>De asemenea, Pascual nu va rupe înțelegerea cu Veszprem, urmând să preia rolul de selecționer al statului nord-african în paralel.</p>
<p>Pe plan mondial, Egipt este o forță incontestabilă a handbalului, după ce a încheiat pe locul 5 la Jocurile Olimpice de la Paris 2024. În urmă cu trei ani, la Tokyo, naționala nord-africană a jucat finala mică a turneului.</p>
<p>Egiptenii au obținut locul 5 și la Campionatul Mondial din acest an. Nu este prima experiență de selecționer pentru Xavi Pascual, care i-a antrenat chiar pe „tricolori” în două perioade, 2016-2018 și 2021-2024.</p>
<h2><span>Veszprem, prim sezon bun sub comanda fostului antrenor de la Dinamo</span></h2>
<p><span>Xavi Pascual a calificat-o pe Veszprem în sferturile de finală ale Ligii Campionilor</span>, acolo unde va juca cu nemții de la Magdeburg. Turul este programat pe data de 23 aprilie, care va avea loc în Germania, cu returul programat pe 1 mai, în Ungaria.</p>
<p>Pe plan intern, Veszprem domină campionatul Ungariei, fiind pe prima poziție a clasamentului, la șase puncte în fața formației de pe locul 2. Echipa lui Xavi Pascual are o singură înfrângere, în fața celor de la Pick Szeged, pe 16 noiembrie 2024.</p>
<p>Veszprem este campioana ultimilor doi ani, după ce Pick Szeged a triumfat în primăvara anului 2023. Totuși, este important de menționat că din anul 2010 până astăzi formația maghiară a pierdut titlul de doar două ori în fața celor de la Szeged, iar în celelalte sezoane și-a adjudecat trofeul.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>România, victorie la scor în Italia, în turul fazei play-off a Campionatului Mondial din 2025</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/romania-victorie-la-scor-in-italia-in-turul-fazei-play-off-a-campionatului-mondial-din-2025-20142031</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Romania-victorie-la-scor-in-Italia-in-turul-fazei-play-off-a-Campionatului-Mondial-din-2025-1400x933.jpg"/><br/><p>Echipa națională de handbal feminin a României a obținut o victorie spectaculoasă, la scor, în Italia, în turul fazei play-off a Campionatului Mondial din 2025.</p>
<p>„Tricolorele” s-au impus cu scorul de 30-21 (17-8) în fața reprezentativei Italiei, într-o partidă care s-a disputat miercuri, 9 aprilie 2025, la Chieti.</p>
<h2><span>România, victorie la scor cu Italia</span></h2>
<p><span>Echipa națională de handbal feminin a României </span>a învins la scor reprezentativa Italiei, în deplasare, în faza play-off a Campionatului Mondial din 2025. „Tricolorele” au făcut instrucție cu italiencele și s-au impus cu scorul de 30-21 (17-8), într-o partidă extrem de spectaculoasă, disputată la Chieti, miercuri, 9 aprilie 2025.</p>
<p>Principalele marcatoare din echipa României au fost Elghaoui (4), Mihai (4), Boiciuc (4), Ostase (3), Gogîrlă (3), Popa (3). De partea cealaltă, cea mai bună marcatoare din tabăra echipei gazdă a fost Rossomando, cu trei reușite. De menționat este că din lotul Italiei a făcut parte și Bianca Ioana Bărbosu, jucătoare de origine română.</p>
<p>În celelalte meciuri din play-off se joacă partidele dintre Croaţia – Spania, Elveţia – Slovacia, Portugalia – Muntenegru, Insulele Feroe – Lituania, Polonia – Macedonia de Nord, Slovenia – Serbia, Islanda – Israel, Cehia – Ucraina, Austria – Turcia și Suedia – Kosovo.</p>
<h2><span>România, la un pas de Campionatul Mondial 2025</span></h2>
<p>Manșa retur este programată duminică, 13 aprilie 2025, la Bistrița. Astfel, câștigătoarea din dubla manșă se va califica la Campionatul Mondial din 2025, care se va fi găzduit de Germania și Olanda, în perioada 26 noiembrie – 14 decembrie. De menționat este că aceasta va fi a 27-a ediție, iar echipa națională de handbal feminin a României este singura care a participat, până acum, la toate edițiile de Campionat Mondial.</p>
<p>Anul acesta, la turneul final vor fi prezente nu mai puțin de 32 de echipe. Deținătoarea trofeului este Franța, care în finala disputată în anul 2023 s-a impus în fața Norvegiei, scor 31-28, și a cucerit al treilea titlu mondial.</p>
<p>Alte trei echipe sunt calificate direct la turneul final al Campionatului Mondial din 2025. Este vorba despre medaliatele de la Campionatul European din 2024, adică Norvegia, Danemarca și Ungaria.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum gândește Daniel Stanciuc, viitorul din handbalul masculin românesc! „Batem Portugalia la Constanța. E presiune și lumea ne compară”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/cum-gandeste-daniel-stanciuc-viitorul-din-handbalul-masculin-romanesc-batem-portugalia-la-constanta-e-presiune-si-lumea-ne-compara-exclusiv-20136947</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Cine-este-Daniel-Stanciuc-viitorul-din-handbalul-masculin-romanesc-„Batem-Portugalia-la-Constanta.-E-presiune-si-lumea-ne-compara.jpg"/><br/><p>Daniel Stanciu (21 ani) e cea mai mare promisiune a handbalului masculin românesc. Component al echipei naționale, jucătorul lui Dinamo a marcat 10 goluri în ultimul meci oficial cu Israel, pe teren propriu.</p>
<p>Invitat la emisiunea „Drumul spre performanță”, dedicată tinerilor de perspectivă, Stanciuc a explicat cu simte presiunea.</p>
<h2><span>Daniel Stanciuc, dinamovistul de la echipa națională de handbal masculin</span></h2>
<p>Dar rămâne optimist, convins că ne putem califica la următorul turneu final. România are nevoie, la începutul lui mai, de cel puțin o victorie cu Portugalia (acasă) ori Polonia (deplasare).</p>
<p>„Cu siguranță, clar, jucăm împotriva unor echipe mult mai bine cotate decât noi. Cred că și în Portugalia am lăsat loc de o surpriză, adică putem și acum să producem o surpriză foarte mare. Jucăm acasă, de ce nu? Vom avea o sală plină la Constanța, sper.</p>
<p>Ei sunt deja calificați, nu știu cu ce presiune vin aici. Nu știu cu ce mentalitate vin aici și de ce nu putem să producem această surpriză? Tricoul ăsta al echipei naționale obligă mult.</p>
<p>E o presiune mare pentru că și presa și opinia publică întotdeauna compară. Poți să zici că e o presiune pentru că eu cred că opinia publică pune România la nivelul la care era acum ceva timp.</p>
<blockquote><p>Din păcate, noi nu mai suntem la acel nivel și trebuie să acceptăm chestia asta. E cam greu să acceptăm și e perfect normal pentru că lumea are aceste așteptări. Noi, jucătorii, suntem în mijlocul acestei dispute, dar, într-adevăr, noi muncim să facem asta. Dar, într-adevăr, poate că nu suntem încă la nivelul la care noi ne dorim să fim</p></blockquote>
<p>Încercăm să legăm calificări la rând, asta încercăm să facem. Asta ar fi primul pas. Am avut Campionatul European din Germania, am pierdut ulterior acea dublă cu Cehia.</p>
<p>Acum, eu cred că putem să producem această calificare și apoi trebuie să luăm totul pas cu pas și să devenim o obișnuință a turneelor finale.</p>
<h2><span>„Detaliile sunt cele mai importante. Contează antrenorul foarte mult”</span></h2>
<p>Un sentiment de inferioritate nu există absolut deloc în fața adversarilor. Părerea mea că nu există și nu am auzit pe nimeni sincer să vă spun așa din culise, să spun această chestie. Nu știu unde se face diferența. Probabil la nivel de detalii.</p>
<p>Aș putea spune că detaliile sunt cele mai importante. Contează antrenorul foarte mult și cum pregătește meciul. Într-adevăr, nu știu, detalii, mentalitate, cam asta e ceea ce contează”, a declarat Daniel Stanciu pentru<span> ProSport</span>.</p>
<p>Stanciuc este născut pe 6 martie 2004 și a fost format la CSU Suceava, unde a debutat la numai 16 ani. Căpitan al naționalei de tineret, el a fost convocat la prima reprezentativă în mandatul lui Xavi Pascual, în campania de calificare la EURO 2024</p>
<ul>
<li>Emisiunea poate fi urmărită live și înregistrat pe canalul de YouTube și Facebook ProSport.</li>
</ul>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/PjEXSqSMx_A?feature=oembed&amp;rel=0&amp;controls=1&amp;modestbranding=1&amp;autoplay=0&amp;playsinline=1&amp;" title="Drumul spre Performanță| Invitați: Daniel Stanciuc - handbalist, și Răzvan Udriștioiu - antrenor FRH" width="500"></iframe></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce lovitură! Dinamo, pe cale să bată palma cu un antrenor portughez. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/ce-lovitura-dinamo-pe-cale-sa-bata-palma-cu-un-antrenor-portughez-exclusiv-20136295</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Ce-lovitura-Dinamo-pe-cale-sa-bata-palma-cu-un-antrenor-portughez.-EXCLUSIV-e1743695496449.jpg"/><br/><p>Dinamo este gata să dea o lovitură extrem de importantă și este pe cale să bată palma cu un antrenor portughez. Din informațiile obținute de <span>ProSport</span>, se pare că gruparea „alb-roșie” a ajuns la o înțelegere cu tehnicianul Paulo Pereira, care va prelua echipa de handbal.</p>
<p>Astfel, antrenorul portughez ar urma să fie prezent la Final Four-ul Cupei României și va fi, cel mai probabil, prezentat oficial în cursul săptămânii următoare.</p>
<h2><span>Dinamo, gata să semneze cu Paulo Pereira</span></h2>
<p>CS Dinamo București este gata să dea o lovitură importantă și să instaleze un nou antrenor pe banca echipei de handbal. Conform informațiilor obținute de <span>ProSport</span>, se pare că <span>gruparea „alb-roșie” </span>a ajuns la o înțelegere cu portughezul Paulo Pereira, care vai fi prezent, cel mai probabil, la Final Four-ul Cupei României. Cele două părți ar fi ajuns deja la o înțelegere, iar antrenorul ar urma să fie prezentat oficial în cursul săptămânii următoare.</p>
<p>În vârstă de 60 de ani, Paulo Pereira este antrenorul echipei naționale a Portugaliei, alături de care a reușit să obțină rezultate notabile, precum o clasare pe locul 6 la Campionatul European de Handbal Masculin din 2020, dar și o calificare la Jocurile Olimpice din 2021, unde a ocupat poziția a noua. Sub îndrumarea lui, echipa națională a Portugaliei a continuat să progreseze. Astfel, a obținut locul 4 la Campionatul Mondial din 2025, aceasta fiind cea mai bună performanță a țării în această competiție.</p>
<p>Paulo Pereira nu este străin de handbalul din România. În perioada 2017-2019, acesta a fost antrenorul echipei de handbal masculin a celor de la CSM București, alături de care a câștigat EHF Challenge Cup, în sezonul 2019-2019.</p>
<p>Conform informațiilor obținute de ProSport, prima variantă a fost Nicolej Krickau, fost antrenor al celor de la Flensburg.</p>
<h2><span>Dinamo, spulberată în Liga Campionilor</span></h2>
<p>Echipa masculină de handbal Dinamo a fost spulberată, în deplasare, de Magdeburg, în returul optimilor de finală ale Ligii Campionilor.</p>
<p>Formația germană, care câștigase la București cu 30-26, a dominat clar meciul de pe teren propriu, impunându-se mult mai clar decât o arată scorul final, 35-29.</p>
<p>Următorul meci al lui Magdeburg în Liga Campionilor va fi pe 23 sau 24 aprilie, cu echipa maghiară Veszprem, pe teren propriu. Returul este programat o săptămână mai târziu, în Ungaria.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
