<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ca şi Gigi Becali, David Beckham se tunde singur. Ce a pățit, însă, sâmbătă a devenit viral: „Arată îngrozitor”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/ca-si-gigi-becali-david-beckham-se-tunde-singur-ce-a-patit-insa-sambata-a-devenit-viral-arata-ingrozitor-20224825</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ca-si-Gigi-Becali-David-Beckham-se-tunde-singur.-Ce-a-patit-insa-sambata-a-devenit-viral-„Arata-ingrozitor.jpg"/><br/><p>David Beckham a avut parte de un accident în timp ce se tundea de unul singur, iar soția și copiii săi au râs copios de fostul mare fotbalist englez.</p>
<p>Actualul proprietar al clubului Inter Miami a avut parte de un incident sâmbătă, după ce capătul mașinii de tuns s-a desprins, astfel că „Becks” s-a ales cu un „petic” ras la zero.</p>
<h2><span>Accidentul lui David Beckham din cursul zilei de sâmbătă</span></h2>
<p>În timp ce se tundea singur acasă, David Beckham a avut parte de un eveniment nefericit. Pe <span>contul său personal de Instagram</span> se poate observa un videoclip unde își acoperă cu palma partea din față a frizurii, în timp ce în spatele camerei se afla soția sa, Victoria Beckham, care îl îndemna pe fostul fotbalist să îi arate isprava prin care a trecut: „Ce ai făcut? Lasă-mă să văd”. Zis și făcut, patronul clubului Inter Miami și-a îndepărtat palma, gest acompaniat de râsetele soției sale.</p>
<p>Capătul mașinii de tuns s-a desprins în timpul folosirii, iar lamele au tăiat părul mult mai scurt decât fostul mijlocaș a intenționat.</p>
<p>Beckham a explicat: „Nu e amuzant! Capătul mașinii de tuns a căzut”, ulterior, soția sa a replicat: „Câte ore de conținut (n.r. distracție) au scos copiii din asta. Nu arată bine. Mereu am să fiu sinceră cu tine. Arată îngrozitor!”.</p>
<p>Vizibil resemnat în filmare, David Beckham a oferit un răspuns soției sale în descrierea postării.</p>
<blockquote><p>NU E AMUZANT! Asta s-a întâmplat ieri, în timp ce îmi rădeam capul, și după cum puteți auzi, soției mele nu i s-a părut deloc amuzant (n.r. ton ironic), @victoriabeckham nu trebuie mereu să FII ATÂT DE SINCERĂ – citez: «Arată îngrozitor» Și da, copii, aveți conținut (n.r. distracție).</p></blockquote>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="476" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=476&amp;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Freel%2F1100903741933148%2F&amp;show_text=false&amp;width=267&amp;t=0" style="border: none; overflow: hidden;" width="267"></iframe></p>
<h2><span>Gigi Becali și Vali Crețu, de la FCSB, împărtășesc același obicei cu David Beckham: își tund singuri părul</span></h2>
<p>Cu două luni în urmă, <span>Gigi Becali a dezvăluit că îi face plăcere să se tundă singur</span>. Soția sa, însă, nu este o mare susținătoare a obiceiului adoptat de patronul de la FCSB.</p>
<p>„Râde nevastă-mea. Mie îmi place să mă tund singur. Bine, nu mai am acum foarte mult păr. Dar mă tund singur. Îmi zice nevastă-mea: «du-te la frizer!». Mă tund eu. De ce să dau bani la frizer? Râde nevastă-mea”, a declarat Gigi Becali, potrivit <span>Fanatik.</span></p>
<p>În urmă cu câteva luni, Vali Crețu mărturisea, de asemenea, că una dintre pasiunile sale, pe lângă sportul pe care îl practică, este chiar frizeria. Fundașul dreapta de la FCSB obișnuiește să se tundă singur încă de la o vârstă fragedă, ba mai mult, <span>îi tunde și pe colegii săi de la FCSB în vestiar</span>.</p>
<p>„Îmi plăcea mult frizeria, pe asta mergeam mult, îmi plăcea şi chiar mă vedeam făcând treaba asta, dar îmi era greu să renunţ la pasiunea avută de mic. N-am renunţat şi îi mulţumesc lui Dumnezeu că mi-a dat puterea să trec peste toate greutăţile. Cred că i-am tuns pe toţi, mă rog, aproape pe toţi. (n.r. Au curaj să se lase pe mâna ta?) Da, ştiu că sunt profesionist în teren, la fel sunt şi pe alte planuri. Îmi place când fac ceva să fiu 100% concentrat. Eu mă tund singur de vreo 12 ani, chiar sunt foarte pasionat”, spunea Vali Crețu, conform <span>Orange Sport.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum au numit-o americanii pe Mihaela Rădulescu, după ce a publicat ultima filmare cu Felix Baumgartner înainte să moară</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-au-numit-o-americanii-pe-mihaela-radulescu-dupa-ce-a-publicat-ultima-filmare-cu-felix-baumgartner-inainte-sa-moara-20225294</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-au-numit-o-americanii-pe-Mihaela-Radulescu-dupa-ce-a-publicat-ultima-filmare-cu-Felix-Baumgartner-inainte-sa-moara.jpg"/><br/><p>Partenera de lungă durată a lui Felix Baumgartner, așa au numit-o jurnaliștii americani pe Mihaela Rădulescu, cea care a publicat în urmă cu trei zile ultima filmare cu parașutistul și parapantistul austriac.</p>
<p>Videoclipul ni-l arată pe sportiv când își ia zborul în ultima sa decolare, înainte de tragedia care i-a adus sfârșitul într-un accident de parapantă în Porto Sant’Elpidio, pe coasta Adriatică.</p>
<h2><span>Cum au numit-o jurnaliștii americani de la publicația TMZ pe Mihaela Rădulescu, după ce aceasta a publicat ultima filmare cu Felix Baumgartner</span></h2>
<p>Jurnaliștii americani de la <span>TMZ</span> a numit-o pe Mihaela Rădulescu partenera de lungă durată a lui Felix Baumgartner, după ce aceasta a publicat acum pe rețelele sociale ultima filmare cu faimosul parașutist și parapantist austriac.</p>
<p>Videoclipul ni-l arată pe sportiv când pornea în ultimul său zbor, înainte de <span>tragedia care i-a adus sfârșitul într-un accident de parapantă</span> în Porto Sant’Elpidio, în Italia, unde cei doi se aflau în vacanță.</p>
<p>Mihaela Schwartzenberg a distribuit vineri seară filmarea cu Felix ridicându-se în aer și spune că nu avea nicio idee că acesta era ultimul zbor al partenerului vieții sale.</p>
<p>Ea a adăugat că a fost acolo la aproape fiecare decolare și aterizare a lui Felix, de la parașutism și parapantă, până la zborurile cu elicopterul. Și când nu era acolo, aveau un „cod WLC” – care însemna „apelul de aterizare al soției”. Mihaela adăugat… „N-am ratat niciunul. Cu excepția… acestuia”.</p>
<p>Felix Baumgartner se duce acasă acum, acolo sus, unde a fost cel mai fericit vreodată. Vă mulţumesc tuturor pentru sprijinul acordat şi pentru că i-aţi păstrat moştenirea unică la înălţime. Acest om a fost cu adevărat special, în atât de multe feluri, şi mă voi asigura că voi continua să-i spun povestea. Dar acum…., trebuie să mă confrunt cu şocul, durerea, răsăriturile de soare în care trebuie să fac doar o cafea, nu două – Mihaela Rădulescu</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20224307" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20224307"><img alt="Sursa foto: Instagram" class="size-large wp-image-20224307" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 1041px) 100vw, 1041px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mihaela-Radulescu-l-a-filmat-pe-Felix-Baumgartner-la-zborul-care-i-a-adus-moartea-si-a-facut-publice-imaginile-Nu-stiam-ca-va-fi-ultimul-1-1041x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mihaela-Radulescu-l-a-filmat-pe-Felix-Baumgartner-la-zborul-care-i-a-adus-moartea-si-a-facut-publice-imaginile-Nu-stiam-ca-va-fi-ultimul-1-1041x1400.jpg 1041w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mihaela-Radulescu-l-a-filmat-pe-Felix-Baumgartner-la-zborul-care-i-a-adus-moartea-si-a-facut-publice-imaginile-Nu-stiam-ca-va-fi-ultimul-1-768x1032.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mihaela-Radulescu-l-a-filmat-pe-Felix-Baumgartner-la-zborul-care-i-a-adus-moartea-si-a-facut-publice-imaginile-Nu-stiam-ca-va-fi-ultimul-1.jpg 1069w" width="1041"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20224307">Sursa foto: Instagram</figcaption></figure>
<h2><span>Nu concepe viața fără el. „Sunt pierdută”</span></h2>
<p>Totuși, pierderea bruscă a lui Felix o sfâșie pe partenera sa, care spune că nu știe cum să facă față șocului și durerii pe care le simte în momentul de față.</p>
<p>„Pentru lume, o legendă care i-a inspirat pe atât de mulți și a realizat atât de multe… Pentru prietenii și familia sa, cel mai iubit și admirat, cel mai pozitiv, respectuos, plin de viață și bucurie copil, și cel mai concentrat și organizat adult atunci când lucra la ceva. Pentru fanii săi, eroul care le zâmbea mereu, avea mereu timp pentru ei, era mereu fericit să le simtă dragostea.</p>
<p>Pentru mine… bărbatul care m-a iubit nebunește timp de 13 ani, bărbatul extraordinar pe care l-am iubit mai mult decât pot exprima în cuvinte, BĂRBATUL ADEVĂRAT pe care l-am respectat și cu care am trăit cele mai frumoase momente din viața mea. Și chiar spun prea puțin”, a transmis fosta vedetă de televiziune.</p>
<p>Mihaela <span>mulțumește celor care au fost alături atât de ea</span>, cât și familiei lui Felix, și le este recunoscătoare celor de la The Flying Bulls și Red Bull „pentru că au fost și s-au comportat ca o adevărată familie”.</p>
<p>„Continuați să povestiți despre el, în special copiilor voștri – într-o lume plină de visători, învățați-i despre visătorul care și-a îndeplinit toate visele, muncind din greu pentru fiecare dintre ele. Mulțumesc tuturor celor care ne-au arătat respect și ne-au susținut pe mine, pe mama și tatăl lui, pe familia lui și pe prietenii noștri adevărați.</p>
<p>Sunt extrem de recunoscătoare față de The Flying Bulls și Red Bull pentru că au fost și s-au comportat ca o adevărată familie, față de Antonio și Rosalba de la Skydive Sunrise – Paracadutismo, față de prietenul său drag Navid, față de Roberto de la Villa Capodarco B&amp;B , față de primii respondenți, carabinieri și toți cei care au făcut TOTUL pentru el și pentru mine aici, în Italia.</p>
<p>A murit făcând ceea ce iubea cel mai mult – zburând – într-un loc fericit în care am venit pentru a treia oară, cu mine ținându-l de mâini și strigându-i să LUPTE. Prima luptă pe care a pierdut-o… Sunt pierdută fără el. Cu toții suntem, noi, cei care am avut norocul să-l avem în viețile noastre. Am scris asta pentru el. Aduceți-i omagiu lui FELIX. Acest om unic merită tot ce avem mai bun în inimile, gândurile și rugăciunile noastre…”, a conchis Mihaela Rădulescu.</p>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fratele Simonei Halep are plaja unde administratorul i-a făcut săraci pe turiștii cu cearceafuri puse în fața șezlongurilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/fratele-simonei-halep-are-plaja-unde-administratorul-i-a-facut-saraci-pe-turistii-cu-cearceafuri-puse-in-fata-sezlongurilor-20224951</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Fratele-Simonei-Halep-are-plaja-unde-administratorul-i-a-facut-saraci-pe-turistii-cu-cearceafuri-puse-in-fata-sezlongurilor.webp"/><br/><p>Bărbatul care i-a făcut „săraci” pe niște turiști pe litoralul românesc administrează plaja deținută de fratele Simonei Halep.</p>
<p>Zile trecute a circulat pe rețelele de socializare un video devenit viral, după ce administratorul unei plaje s-a luat de niște turiști români care și-au pus cearceaful în fața zonei de șezlonguri. Administratorul plajei a avut un limbaj discriminatoriu la adresa unui grup de tineri pe care i-a făcut „săraci”. Se pare că locația pentru care lucrează bărbatul făcut „celebru” pe internet pentru reacția nepotrivită este condusă de fratele Simonei Halep.</p>
<h2><span>Video viral cu administratorul locației deținută de fratele Simonei Halep</span></h2>
<p>O tânără a distribuit pe rețelele de socializare un video în care administratorul unei plaje jignește turiștii care vin cu cearceaful la malul mării, chiar în fața celor care își închiriază șezlonguri.</p>
<p>Reacția bărbatului nu e justificată legal deoarece operatorii de plaje concesionate trebuie să păstreze cel puțin 30% din suprafața totală a plajei libere de șezlonguri. Zona unde oamenii își pot întinde cearceafurile trebuie să fie semnalizată și delimitată, dar și ușor accesibilă, fără să fie impuse taxe.</p>
<blockquote><p>„Băi săracilor, ca să știți așa: aici, oamenii ăștia (n.r. care stau la șezlong) au bani și au plătit ca să vadă marea. Voi, pentru că aveți cearceafuri și sunteți săraci… Ţine telefonul ăla la tine, te rog frumos!”, a spus administratorul în filmulețul respectiv.</p></blockquote>
<p>Persoana care nu are un limbaj tocmai potrivit cu potențialii clienți este administratorul firmei Yacatan Bay, deținută acum în totalitate de Nicolae Filip, fratele fostului lider mondial WTA. Contrar modului în care se comportă administratorul cu cei care vor să se bucure de vremea bună de la mare, firma a înregistrat un profit de 509.000 de lei în 2024. <span>Nicolae Halep este asociat</span> și în alte firme care se ocupă de domeniul turismului și ospitalității, imobiliare și evenimente, notează <span>Cancan.</span></p>
<h2><span>Cine e Nicolae Halep, cel care a inspirat-o pe celebra sportivă să se apuce de tenis</span></h2>
<p>Nicolae Halep a fost modelul Simonei Halep deoarece el a fost primul din familie care a practicat tenisul. Fosta sportivă mergea să îl urmărească la antrenamente și din curiozitate a intrat pe teren să practice tenis, ajungând în cele din urmă una din cele mai bune jucătoare de tenis din lume.</p>
<p>Între timp, Nicolae Halep administrează afacerile surorii sale de pe litoralul românesc. Este căsătorit și are o fetiță, Tania. Soția sa, Luminița, este născută tot la Constanța și are o relație foarte bună cu sora soțului său.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nemții au rămas mască, după ce au aflat ce a făcut Mihaela Rădulescu în timp ce Felix Baumgartner a murit</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/nemtii-au-ramas-masca-dupa-ce-au-aflat-ce-a-facut-mihaela-radulescu-in-timp-ce-felix-baumgartner-a-murit-20224857</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Nemtii-au-ramas-masca-dupa-ce-au-aflat-ce-a-facut-Mihaela-Radulescu-in-timp-ce-Felix-Baumgartner-a-murit.jpg"/><br/><p>Nemții au aflat ce a făcut Mihaela Rădulescu în momentul în care Felix Baumgartner trecea în neființă, iar detaliile sunt cu adevărat emoționante.</p>
<p>Marele parașutist austriac s-a stins din viață la numai 56 de ani, în timp ce se afla în vacanță alături de Mihaela Rădulescu.</p>
<h2><span>Ce a făcut Mihaela Rădulescu în timp ce Felix Baumgartner a murit. Nemții au rămas impresionați</span></h2>
<p><span>Imediat după prăbușire</span>, Felix Baumgartner nu mai respira și avea mare nevoie de ajutor. Mihaela Rădulescu a ajuns și ea la fața locului în scurtă vreme, alături de medici, și a încercat să facă tot posibilul pentru a-i da putere iubitului său.</p>
<p>Concret, fosta prezentatoare TV l-a ținut de mână pe Felix Baumgartner și l-a implorat să lupte pentru viața lui, în timp ce medicii încercau să-l resusciteze.</p>
<p>Presa din Germania a reacționat imediat la momentul emoționant și au prezentat și ei cât de mare a fost iubirea dintre Felix Baumgartner și Mihaela Rădulescu.</p>
<p>„Mihaela Rădulescu, iubita lui Felix Baumgartner, a fost alături de el până la final, încercând să-i ofere cât mai multe putere celui pe care l-a iubit cu adevărat”, a scris celebra publicație germană Bild.</p>
<p>„Felix a murit făcând ceea ce iubea cel mai mult – zborul. A murit într-un loc pe care l-a iubit foarte mult, fiind a treia oară când am venit aici. A murit în timp ce mă ținea de mână și în timp ce strigam la el să lupte…”, a fost reacția Mihaelei Rădulescu pe Facebook.</p>
<h2><span>Felix Baumgartner s-a stins din viață la doar 56 de ani, în Italia. Aparatul de zbor ar fi fost defect</span></h2>
<p>Aflat în vacanță în Italia, în regiunea Marche, Felix Baumgartner a sărit cu parapanta, marea sa pasiune. Nimic nu avea să anunțe ceea ce urma să se întâmple.</p>
<p>Celebrul parașutist a pierdut controlul aparatului de zbor și s-a prăbușit în piscina unui complex din apopiere. Din păcate, pentru Felix Baumgartner nu s-a mai putut face nimic, în ciuda faptului că medicii sosiți la fața locului au făcut to posibilul pentru a-l readuce la viață.</p>
<p>Prima ipoteză luată în calcul de anchetatori este aceea conform căreia lui Felix i s-a făcut rău imediat după ce a decolat, suferind ulterior un infarct.</p>
<p>Totuși, o nouă variantă spune că <span>aparatul de zbor a suferit probleme mecanice</span>, iar parașutistul a încercat să controleze parapanta, dar fără succes. O cameră video montată de Felix s-ar fi desprins din locul unde era poziționată și ea ar fi fost de vină pentru pierderea controlului parapantei.</p>
<p>Anchetatorii continuă însă să analizeze toate detaliile pentru a putea ajunge la o concluzie clară.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Averea lui Gigi Becali stă în pământul peste care e stăpân. Cât teren are, în realitate, miliardarul în euro</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/averea-lui-gigi-becali-sta-in-pamantul-peste-care-e-stapan-cat-teren-are-in-realitate-miliardarul-in-euro-20224854</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Averea-lui-Gigi-Becali-sta-in-pamantul-peste-care-e-stapan.-Cat-teren-are-in-realitate-miliardarul-in-euro-1400x831.jpg"/><br/><p>Gigi Becali este unul dintre cei mai bogați români, miliardarul având o avere uriașă din terenurile peste care este stăpân.</p>
<p>Cel mai vechi personaj din lumea fotbalului românesc și-a clădit un <span>adevărat imperiu</span> de-a lungul anilor consolidat pe suprafețele uriașe de terenuri pe care le deține. Gigi Becali a intrat în lumea reflectoarelor când a decis să preia unul din cele mai cunoscute cluburi din România, dar până atunci a cumpărat numeroase terenuri care în prezent valorează sute de milioane de euro.</p>
<h2><span>Averea impresionantă deținută de Gigi Becali în pământuri</span></h2>
<p><span>Gigi Becali a dat lovitura</span> cu terenurile din Pipera care în ultimii ani i-au umplut conturile cu sume uriașe. Prețul terenurilor a crescut foarte mult, iar de-a lungul anilor apropiați ai miliardarului au mărturisit că au fost sfătuiți să cumpere terenuri, dar nu au crezut că vor valora atât de mult.</p>
<p>Averea lui Gigi Becali crește în fiecare zi fără să facă nimic deoarece deține parcele uriașe de terenuri în zone cheie din diverse orașe ale căror prețuri cresc odată cu cererea uriașă a pieței.</p>
<p>Omul de afaceri este implicat în numeroase domenii, dar cei mai mulți bani i-a câștigat din vânzarea de terenuri. În prezent deține peste 15 hectare în județul Ilfov, alte 50 de hectare în Vâlcea și 90 de hectare în Pitești.</p>
<p>Pe lângă terenuri, are numeroase bunuri mobile și imobile, iar în ultimii ani în loc să vândă teren a început să construiască blocuri în cele mai căutate zone din Capitală, alături de familia sa.</p>
<p>Averea patronului de la FCSB este estimată la aproximativ 1.2 miliarde de euro, notează <span>Fanatik. </span><span>Asta l-ar plasa în top 10 cei mai bogați români din acest an. Pe primul loc, conform topului Forbes, se află Matei și Ion Zaharia, doi români stabiliți în SUA care dețin una din cele mai importante companii de date și AI. În urmă cu patru ani, Forbes îl includea pe Gigi Becali în topul celor mai bogați români, cu o avere estimată la 400-500 de milioane de euro.</span></p>
<h2><span>Gigi Becali, modest când vine vorba de averea sa: „Nu vreau să mă laud cu banii”</span></h2>
<p>În urmă cu aproape un an, patronul roș-albaștrilor a vorbit despre averea sa. La începutul anilor 2000 deținea peste 300 de hectare de teren și ajunsese să aibă o avere uriașă, dar între timp nu mai face socoteala deoarece nu îi place să se laude.</p>
<blockquote><p>„Am început să fac socoteli din milioane în milioane, nu mai fac cu sute de mii. Una e când împrumuți un milion de euro pentru că nu ai cash și ai o avere de sute de milioane, e un fleac. La vremea aia aveam o avere de câteva zeci de milioane sau maxim 100 de milioane de euro, mă împrumutam de 300.000 de euro să dau salariile și după dădeam banii.</p>
<p> </p>
<p>Nu era niciun risc. Aveam 300 de hectare, să spunem că metrul era 300 de euro. Vorbesc de anii 2000, a crescut averea în 2004 și am ajuns la două sute, patru sute de milioane. Nu mai vreau să fac socoteli, nu vreau să mă laud cu banii. Am riscat, dar m-a ajutat Dumnezeu”, a declarat Gigi Becali, potrivit sursei enunțate mai sus.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
