<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Reacția ucrainencei Kostyuk despre rusoaica lesbiană, prigonită de Vladimir Putin pentru că a condamnat războiul şi pentru că a renunțat la cetățenie</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/reactia-ucrainencei-kostyuk-despre-rusoaica-lesbiana-prigonita-de-vladimir-putin-pentru-ca-a-condamnat-razboiul-si-pentru-ca-a-renuntat-la-cetatenie-20166607</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Reactia-ucrainencei-Kostyuk-despre-rusoaica-lesbiana-prigonita-de-Vladimir-Putin-pentru-ca-a-condamnat-razboiul-si-pentru-ca-a-renuntat-la-cetatenie.jpg"/><br/><p>Ucraineanca Marta Kostyuk a vorbit despre adversara din cadrul turneului WTA de la Roma, rusoaica lesbiană care a condamnat războiul din Ucraina și care a renunțat la cetățenie, fiind prigonită de Vladimir Putin.</p>
<p>Daria Kasatkina a criticat vehement conducerea de la Kremlin și a decis să se stabilească în Australia, departe de țara care a lansat un război în Ucraina. Adversara sa de la Roma este ucraineancă, iar Kostyuk a refuzat să dea mâna cu jucătoarele rusoaice sau belaruse, de la startul invaziei pe teritoriul țării sale. Ea va face însă o excepție pentru <span>lesbiana rusoaică.</span></p>
<h2><span>Marta Kostyuk, înaintea confruntării de la Roma: „A dat dovadă de curaj”</span></h2>
<p>Kasatkina și Kosytk s-au duelat în cadrul turneului de la Roma, pe zgură. Ucraineanca s-a impus fără drept de apel, în două seturi (6-4, 6-2) și a obținut calificarea optimile de finală. Înainte de meciul direct, Marta Kostyuk a postat pe X un mesaj prin care a evidențiat curajul de care a dat dovadă adversara sa rusoaică atunci când s-a pronunțat clar împotriva războiului din Ucraina.</p>
<blockquote><p>„Există momente când tăcerea înseamnă să te prefaci că nu se întâmplă nimic. Războiul din Ucraina nu este doar o continuă desfășurare – este dureros, nedrept și profund real. El modelează vieți, viitor și alegeri de zi cu zi în moduri pe care mulți nu și le vor imagina niciodată… ca atlet, cred în fair-play și respect,  dar aceste principii înseamnă puțin dacă nu se extind dincolo de teren.</p>
<p> </p>
<p>Daria Kasatkina s-a pronunțat în mod clar împotriva războiului și a luat decizia de a renunța la cetățenia sportivă rusă. Acest lucru necesită curaj și îl recunosc. Sper că acesta nu este pasul final, ci face parte dintr-un angajament mai profund.”, a precizat Marta Kostyuk pe X.</p></blockquote>
<h2><span>Daria Kasatkina, rezidentă în Australia de la începutul anului 2025</span></h2>
<p>De mai bine de doi ani, Kasatkina locuiește la Dubai, iar din aprilie a devenit rezidentă în Australia. Ea și-a exprimat obiecția despre conflictul militar desfășurat pe teritoriul țării vecine Rusiei. De asemenea a vorbit de multe ori despre restricțiile impuse de Rusia comunității LGBTQ+ din care face pare.</p>
<p>„Este prima mea zi oficială ca jucător australian. Sincer, se simte diferit, nu o să mint. Este emoționant pentru mine. Trebuie să mă obișnuiesc. Dar sunt foarte fericită să încep acest nou capitol al vieții mele reprezentând Australia pe scena mare.”, a scris Kasatkina pe X.</p>
<p>În confruntarea de vineri de la Roma, Kasatkina a pierdut în premieră în fața ucrainencei Kostyk, sportivă pe care o învinsese în precedentele patru confruntări directe.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Sunt un mare fan al lui”. Papa Leon al XIV-lea a rostit numele tânărului pe care îl admiră</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/sunt-un-mare-fan-al-lui-papa-leon-al-xiv-lea-a-rostit-numele-tanarului-pe-care-il-admira-20166376</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/„Sunt-un-mare-fan-al-lui.-Papa-Leon-al-XIV-lea-a-rostit-numele-tanarului-pe-care-il-admira.jpg"/><br/><p>Primul Papă american din istorie a dezvăluit cine este tânărul pe care îl admiră din lumea tenisului.</p>
<p>În urmă cu mai puțin de 24 de ore, la Vatican a ieșit fum alb, semn că a fost ales un nou Papă. Peste 150.000 de persoane au așteptat cu mare interes momentul în care Papa a ieșit la balcon, la prima apariție oficială. Cei 133 de cardinali electori l-au ales pe americanul Robert Francis Prevost să fie succesorul Papei Francisc.</p>
<p>Papa Leon al XIV-lea a dezvăluit că este un mare fan al tenisului, iar unul dintre jucătorii săi preferați este Carlos Alcaraz, noul star iberic care îi calcă pe urme lui Rafael Nadal.</p>
<h2><span>Carlos Alcaraz, preferatul noului Papă: „Sunt un mare fan al lui”</span></h2>
<p>Cardinalul Robert Francis Prevost a fost numit succesorul Papei Francisc și a ales numele de Leon al XIV-lea. Este un mare pasionat de sport și în special tenis. A jucat destul de des în perioada petrecută în Peru, dar de la venirea la Roma unde a fost alături de Papa Francisc nu a mai avut timp de acest hobby.</p>
<p>În cadrul unui interviu, noul Papă a mărturisit că are și un jucător preferat. Este vorba de Carlos Alcaraz, unul dintre cei mai îndrăgiți jucători de fanii tenisului. Acest lucru se datorează și faptului că are un stil de joc spectaculos și lovituri incredibile din toate colțurile terenului.</p>
<blockquote><p>„Mă consider un mare pasionat de tenis și îmi place foarte mult Carlos Alcaraz. De când am plecat din Peru, am avut puține ocazii să joc tenis, dar sper să revin cât mai curând pe teren.”, a precizat Papa Leon al XIV-lea, potrivit <span>TWUSA</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Anunțul alegerii noului Papă a fost făcut și la turneul de la Roma</span></h2>
<p>Zilele acestea are loc turneul Masters 1000 de la Roma la care ia parte și Carlos Alcaraz, favoritul noului Papă. Alegerea Papei Leon al XIV-lea a fost anunțată și în timpul unui meci de tenis.</p>
<p>„Există vești importante în Italia astăzi, există un nou Papă. Robert Prevost a fost anunțat ca Papă Leon al XIV-lea, devenind primul Papă american din istoria Bisericii Catolice”, a anunțat arbitrul meciului, iar imaginea Suveranui Pontif a fost afișată pe ecranul arenei, notează <span>bolavip.com.</span></p>
<p>Favoritul noului Papă, Carlos Alcaraz (locul 3 ATP), a revenit cu succes, după retragerea de la Madrid. A obținut o victorie facilă în turul doi în fața sârbului Dusan Lajovic (locul 131 ATP) cu 6-3, 6-3.</p>
<p>Un alt <span>Suveran Pontif care și-a declarat dragostea </span>pentru sport a fost Papa Ioan Paul al II-lea. Era recunoscut ca fiind un <span>mare fan al fotbalului</span> atunci când locuia în Polonia, țara sa natală. În tinerețe a evoluat ca portar.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep, răsfățată la un hotel de 5 stele din Cluj. A fost toată numai un zâmbet alături de Patrick Ciorcilă, directorul turneului Transylvania Open</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-rasfatata-la-un-hotel-de-5-stele-din-cluj-a-fost-toata-numai-un-zambet-alaturi-de-patrick-ciorcila-directorul-turneului-transylvania-open-20166809</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Simona-Halep-rasfatata-la-un-hotel-de-5-stele-din-Cluj-Napoca.jpg"/><br/><p>Cea mai valoroasă jucătoare română de tenis din istorie, Simona Halep, a fost răsfățată de bunul ei prieten Patrick Ciorcilă, la un hotel de 5 stele din Cluj.</p>
<p>Retrasă din activitate la începutul anului, Simona Halep își poate petrece timpul fărtă stresul antrenamentelor</p>
<h2><span>Cu fața toată numai zâmbet, Simona Halep a fost răsfățată la un hotel de 5 stele din Cluj</span></h2>
<p>4 februarie este ziua în care s-a încheiat o eră superbă a tenisului românesc. Simona Halep, dublă câștigătoare de turnee de Mare Șlem, <span>și-a anunțat retragerea din activitate</span> după ce a fost învinsă în primul tur la Transylvania Open.</p>
<p>Directorul întrecerii este bunul prieten al fostei jucătoare, Patrick Ciorcilă, care nu ratează nicio ocazie s-o răsfețe pe cea care în 2018 s-a impus la Roland Garros, iar anul următor la Wimbledon.</p>
<p>Aflată în Cluj-Napoca, Simona a fost însoțită de Patrick la Radison Blu, un stabiliment de 5 stele, care oferă și bucătărie japoneză. Iar cei doi nu au ratat ocazia de a savura câteva delicatese la Hikari.</p>
<h2><span>Ce delicatese pot fi savurate în restaurantul unde a fost răsfățată Simona Halep</span></h2>
<p>Radisson Blu Hotel din Cluj-Napoca se află la 6 minute de mers pe jos de Parcul Central din Cluj-Napoca. Restaurantul este cu program non-stop, iar Hikari propune un meniu de degustare sezonier cu sushi, mâncăruri moderne și arome autentice.</p>
<p>„Atunci când vă întâlniți cu prietenii sau colegii de serviciu pentru o băutură rapidă, vizitați Lobby Barul nostru, care este întotdeauna pregătit să vă întâmpine”, este descierea făcută pe site-ul oficial.</p>
<p>În respectiva locație se poate consuma Spicy Tuna Roll (Orez pentru sushi, ton, avocado, tempura picantă și cepșoară sau chivas), Nigiri Shrimp (Orez pentru sushi, crevete, tulpină de wasabi), Nigiri Biban (Biban, orez sushi, ridiche picantă, chivas, sos ponzu), Nigiri Saint Jaques (Orez pentru sushi, scoica Saint Jaques, coajă de Lime și sare Maldon), Spicy King Crab Roll (King crab picant, avocado, alge nori, orez sushi) și multe alte preparate cu specific japonez.</p>
<p>În ultimele 3 luni, Simona Halep a foist văzută foarte des în Dubai, dar de câteva zile a revenit în țară, deoarece <span>în scurt timp își va deschide un nou hotel</span>.</p>
<p>„Se deschide în curând un nou hotel marca Simona Halep – de dara aceasta, la MARE!</p>
<p>Și nu oriunde, ci chiar în Mamaia Nord, cu vedere la mare din balcon, camere primitoare si spatioase, perfecte pentru vacantele tale de vară!</p>
<p>Dacă îți place ce facem la munte, la mare te așteaptă alt vibe, cu aceeași semnătură.</p>
<p>Simona Halep Hotel – Mamaia Nord te așteaptă din 28 mai!”, se menționează pe contul de instagram hotelsimonahalep.poianabrasov.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Ați ştiut mereu să faceți asta”. Elisabeta Lipă, mesaj pentru magnatul Ion Țiriac</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ati-stiut-mereu-sa-faceti-asta-elisabeta-lipa-mesaj-pentru-magnatul-ion-tiriac-20166242</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ati-stiut-mereu-sa-faceti-asta.-Elisabeta-Lipa-mesaj-pentru-magnatul-Ion-Tiriac-scaled-e1746793197138-1400x634.jpg"/><br/><p>Elisabeta Lipă a avut un mesaj pentru magnatul Ion Țiriac, cu ocazia zilei de naștere a acestuia. Fostul jucător legendar de tenis a împlinit vârsta de 86 de ani pe data de 9 mai.</p>
<p>Elisabeta Lipă, cea mai faimoasă canotoare din istorie, nu a uitat de aniversarea acestuia și l-a lăudat pe miliardar pentru implicarea sa în dezvoltarea sportului românesc.</p>
<h2><span>Elisabeta Lipa i-a transmis un mesaj lui Ion Țiriac, cu ocazia zilei sale de naștere</span></h2>
<p>Omul cu o avere de peste 2,1 miliarde de dolari, născut pe 9 mai 1939 la Brașov, rămâne o <span>persoană publică importantă</span> și astăzi. Ion Țiriac își serbează aniversarea de 86 de ani, motiv pentru care Elisabeta Lipă i-a transmis un mesaj pe rețelele de socializare.</p>
<p>„Cu ocazia zilei dumneavoastră de naștere, vă transmit cele mai bune gânduri și întreaga mea prețuire pentru rolul esențial pe care l-ați avut în dezvoltarea sportului românesc.</p>
<p>Ați știut mereu să deschideți drumuri, să construiți punți către marea performanță și să sprijiniți excelența cu inteligență, determinare și pasiune.</p>
<p>Pentru mine, sunteți mai mult decât o legendă – sunteți omul cu care am împărțit o prietenie frumoasă și onestă, clădită pe valori comune și pe încrederea că sportul poate schimbă destine.</p>
<p>Vă doresc multă sănătate, liniște și puterea de a continua să faceți tot ce vă place. România vă apreciază și vă este recunoscătoare!”, a spus Elisabeta Lipă, pe Facebook.<br/>
<iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="571" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FElisabetaLipaOfficial%2Fposts%2Fpfbid02jh2LgJJew6Ci1oFAmHKqEedAB2Su1TMAhfi3xLrTJQjJXoH7hqXfsWPUGTvSHTsPl&amp;show_text=true&amp;width=500" style="border: none; overflow: hidden;" width="500"></iframe></p>
<h2><span>Ion Țiriac, miliardarul cu 33 de copii și o avere uriașă</span></h2>
<p>Ion Țiriac are o avere uriașă, de peste 2,1 miliarde de dolari. De asemenea, <span>omul de afaceri are 33 de copii</span>, dintre care doar 3 legitimi, însă a declarat că va împărți averea, la finalul vieții sale, în părți egale către toți.</p>
<p>„Mereu mi-au plăcut femeile, nu pot să explic acum din ce motiv. Am 3 copii legitimi, dar am 33 în total. Nu îmi poartă numele, dar după dispariția mea, averea va fi împărțită în 33 de părți egale. Toată lumea va primi aceeași sumă”, a spus Ţiriac, conform <span>puterea.ro</span>.</p>
<p>Omul de afaceri nu a strâns o avere impresionantă din tenis, întrucât premiile în anii ’60-’70 nu erau pe măsura celor de astăzi. După retragere, mai precis în anii ’80, Ion Țiriac a început să investească în multiple domenii, cum ar fi bancar, imobiliar sau transporturi – care i-au multiplicat veniturile considerabil.</p>
<p>Unele dintre cele mai importante piese de lux din averea lui Ion Țiriac sunt cele trei avioane, un elicopter, precum și o colecție impresionantă de mașini. Totodată, acesta deține și o proprietate în Namibia, Africa, pe lângă cele deținute în România, Germania, Spania, Italia sau Panama.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep se laudă cu o altă „perlă imobiliară” din imperiul ei. Cât costă o cameră în hotelul ei de 4 stele din Mamaia Nord</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-se-lauda-cu-o-alta-perla-imobiliara-din-imperiul-ei-cat-costa-o-camera-in-hotelul-ei-de-4-stele-din-mamaia-nord-20165944</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Simona-Halep-se-lauda-cu-o-alta-„perla-imobiliara-din-imperiul-ei-2.jpg"/><br/><p>Fosta mare jucătoare de tenis Simona Halep are o altă „perlă imobiliară”, mai precis un hotel de 4 stele, situat în Mamaia Nord.</p>
<p>Administratorii lanțului hotelier care aparține Simonei Halep au anunțat că, din 28 mai, deținătoarea a două turnee de titluri de Mare Șlem deschide un nou stabiliment.</p>
<h2><span>Prețul unei camere la hotelul de 4 stele pe care Simona Halep îl are în Mamaia Nord</span></h2>
<p>Camerele duble confort au o suprafață 28 metri pătrați, sunt decorate în nuanțe rafinate și dispun de pat matrimonial, aer condiționat, TV cu cablu, seif, fierbător, minibar, balcon mobilat cu măsuță și scaune, acces pe baza de card magnetic, baie proprie cu duș, uscător de păr, papuci și obiecte de toaletă, plus, evident, wi fi. Potrivit booking.com, hotelul are 4 stele.</p>
<p>„Se deschide în curând un nou hotel marca Simona Halep – de dara aceasta, la MARE!</p>
<p>Și nu oriunde, ci chiar în Mamaia Nord, cu vedere la mare din balcon, camere primitoare si spatioase, perfecte pentru vacantele tale de vară!</p>
<p>Dacă îți place ce facem la munte, la mare te așteaptă alt vibe, cu aceeași semnătură.</p>
<p>Simona Halep Hotel – Mamaia Nord te așteaptă din 28 mai!”, se menționează pe contul de instagram hotelsimonahalep.poianabrasov.</p>
<p>Prețurile încep de la 444 de lei pe noapte pentru o cameră dublă și ajung la peste 1000 de lei pe noapte pentru o suită, cu precizarea că rezervarea se face pentru minimum doujă nopți.</p>
<p>Spre deosebire de o cameră normală, suita este mai largă. Oaspeții au la dispoziție și o baie mai mare și un spațiu exterior, cum ar fi o terasă mică sau un balcon. În unele suite standard, oaspeții pot găsi un colț de gătit mic.</p>
<p>Suita este adesea diferențiată în „Junior Suite” și „Suite Standard”. Prima are întotdeauna o zonă de noapte și o zonă de zi, dar într-un spațiu mai mic.</p>
<p>În această categorie se încadrează și Suite Presidenziale, adesea aleasă de familii deoarece, pe lângă dormitorul principal, prezintă și un unul secundar, împreună cu toate facilitățile pe care le regăsim și în celelalte variante.</p>
<h2><span>„Perla” Simonei Halep din Poiana Brașov este la 21 de kilometri de aeroport</span></h2>
<p>Hotelul de la mare nu este singurul pe care-l deține fosta mare jucătoare de tenis. Un <span>altul se găsește în Poiana Brașov</span>, la 11 km de The Black Tower și Strada Sforii, în timp ce Aeroportul Internațional Brașov-Ghimbav se găsește la la 21 km.</p>
<p>Stabilimentul pune la dispoziție un bar și WiFi gratuit în întreaga proprietate, plus parcare privată gratuită. De asemenea, există restaurant, un centru de fitness, o saună și o cadă cu hidromasaj. Proprietatea are room-service, recepție deschisă nonstop, dar și servicii de depozitare a bagajelor.</p>
<p><span>Camerele dispun de aer condiționat</span>, birou, ibric electric, un minibar, cutie de valori, televizor cu ecran plat, balcon și baie proprie cu duș. Baia proprie oferă articole de toaletă gratuite, iar fiecare cameră include lenjerie de pat și prosoape.</p>
<p>„În inima Poienii Brașov, Hotel Simona Halep te așteaptă să descoperi un loc unde confortul și natura creează armonie. Camere elegante, un restaurant cu un meniu variat, terapii de masaj pentru momente de relaxare și o sală de fitness modernă – toate detaliile sunt gândite pentru ca șederea ta să fie de neuitat.</p>
<p>Indiferent dacă îți dorești relaxare, sporturi de iarnă sau un loc ideal pentru întâlniri de afaceri, aici vei găsi tot ce ai nevoie pentru o escapadă completă”, este prezentarea făcută pe aceeași rețea de socializare.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
