<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Edi Iordănescu, debut fericit în Europa cu Legia</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/edi-iordanescu-debut-fericit-in-europa-cu-legia-20216166</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Edi-Iordanescu-debut-fericit-in-Europa-cu-Legia.png"/><br/><p>Edi Iordănescu, fostul selecționer al României, a debutat cu dreptul în UEFA Europa League alături de Legia Varșovia.</p>
<p>Cea mai titrată echipă din Polonia s-a impus în partida cu FC Aktobe, scor 1-0, disputată pe Stadion Wojska Polskiego.</p>
<h2><span>Legia Varșovia, victorie cu FC Aktobe</span></h2>
<p><span>Legia Varșovia a câștigat</span> cu FC Aktobe, scor 1-0, în primul tur preliminar din Europa League. Echipa românilor Andrei Vlad și Bogdan Vătăjelu a deschis scorul în minutul 9.</p>
<p>Reușita kazahului Oralkhan Omirtaev a fost, însă, anulată pe motiv de ofsaid. Vahan Bichakhchyan a marcat în minutul 25 și a stabilit scorul final al partidei.</p>
<p>Fotbalistul lui Edi Iordănescu a tras cu piciorul stâng de la aproximativ 25 de metri, iar mingea s-a dus direct în vinclul porții lui Andrei Vlad. Meciul retur va avea loc pe 17 iulie și se va disputa pe Koblandy Batyr Stadium din Aktobe (Kazahstan).</p>
<h2><span>Declarația lui Edi Iordănescu înainte de Legia – FC Aktobe</span></h2>
<p>Edi Iordănescu consideră că <span>timpul este cel mai mare dușman</span> al antrenorilor. Fostul selecționer al României susține că perioada avută la dispoziție pentru a pregăti echipa a fost limitată. Cu toate acestea, Iordănescu apreciază deschiderea și receptivitatea jucătorilor săi.</p>
<p>„Timpul este întotdeauna cel mai mare dușman al antrenorilor și al muncii lor, dar a trebuit să funcționez într-un mod care să se încadreze în program.</p>
<p>Am învățat că avem jucători deschiși la minte și care învață repede, care încearcă să lucreze împreună pe teren și să utilizeze strategia noastră.</p>
<p>Au abilități excelente de aclimatizare și s-au adaptat rapid la stilul meu de joc. Există mult entuziasm pentru noul sezon, dar există și o mulțime de întrebări”, a declarat antrenorul lui Legia Varșovia.</p>
<blockquote><p>Peste tot în lume, fanii sunt inima echipei. La Legia sunt mult mai mult decât atât, sunt sufletul clubului. Scopul nostru este să le oferim vești pozitive, să jucăm bine și să le arătăm că muncim profesionist. În curând vom livra ceea ce ei așteaptă Am venit la Legia să câștig, nu să mă plâng, să vorbesc despre alte scenarii, loturi sau speculații. Sunt aici ca să câștig și voi livra. Sunt aici cu toată inima și sufletul și voi confirma ceea ce se așteaptă de la mine“, a spus Edi Iordănescu, potrivit <span>legionsci.com</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Edi Iordănescu a câștigat la debut, în Europa League, dar și-a certat jucătorii după meci: „Aștept mai mult!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/edi-iordanescu-a-castigat-la-debut-in-europa-league-dar-si-a-certat-jucatorii-dupa-meci-astept-mai-mult-20216273</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Edi-Iordanescu-a-castigat-la-debut-in-Europa-League-dar-si-a-certat-jucatorii-dupa-meci-„Astept-mai-mult-1400x933.jpg"/><br/><p>Joi seară, 10 iulie 2025, sub comanda lui Edi Iordănescu (47 de ani), Legia Varșovia a debutat cu o victorie în actuala campanie a preliminariilor Europa League.</p>
<p>Polonezii s-au impus la limită cu Aktobe, scor 1-0 în turul de pe teren propriu, iar la finalul celor 90 de minute, fostul selecționer al României nu a ezitat să își certe jucătorii.</p>
<h2><span>Fotbaliștii de la Legia Varșovia, avertizați de Edi Iordănescu. Ce a declarat antrenorul român după victoria la limită din Europa League</span></h2>
<p><span>Edi Iordănescu a devenit antrenorul polonezilor de la Legia Varșovia</span> la începutul lunii iulie și nu a ezitat să își arate entuziasmul în spațiul public.</p>
<p>Fostul selecționer al naționalei României a refuzat mai multe propuneri din zona Golfului, iar în cele din urmă a primit o ofertă tentantă de pe „Bătrânul continent”, de la o grupare calificată în cupele europene.</p>
<p><span>Legia Varșovia luptă pentru accederea în faza principală din UEFA Europa League, iar joi seară, 10 iulie 2025, a debutat</span> în primul tur preliminar cu o victorie.</p>
<p>Fotbaliștii lui Edi Iordănescu au câștigat manșa tur a dublei cu Aktobe, scor 1-0 în Polonia, mulțumită unui gol marcat în minutul 25 de mijlocașul Vahan Bichakhchyan (26 de ani).</p>
<p>Însă, victoria la limită complică returul din Kazahstan, detaliu de care Edi Iordănescu e conștient, astfel că antrenorul român nu a ezitat să își certe jucătorii după meci:</p>
<blockquote><p>Trebuia să câștigăm. Am făcut-o fără să primim niciun gol, dar aștept și vreau mai mult de la jucătorii mei, de la echipa mea. Cred că putem face asta. Primul meci al noului sezon a trecut. Trebuia să câștigăm și să ne impunem înainte de manșa secundă. În Kazakhstan, vom lupta pentru a avansa în runda următoare”, și-a început Edi Iordănescu discursul de după meci, potrivit <span>Legia.net</span>.</p></blockquote>
<h2><span>A ținut, totuși, să își felicite fotbaliștii pentru un aspect</span></h2>
<p>În continuare, Iordănescu Jr. i-a felicitat pe polonezi pentru faptul că „au încercat tot posibilul” pentru a-i respecta planul tactic pe care l-a alcătuit înainte de startul jocului.</p>
<blockquote><p>Aș dori să felicit jucătorii care au încercat tot posibilul să respecte planul. Ne vom îmbunătăți treptat nivelul. Am încredere deplină în procesul nostru de antrenament. Ne așteptam să existe o diferență de ritm între noi și Aktobe, deoarece echipa kazahă este la mijlocul sezonului. Sunt convins că este doar o chestiune de a juca mai multe meciuri și ne vom îmbunătăți. Trebuie să ne concentrăm pe recuperare. Nu-mi place să vorbesc despre astfel de lucruri înainte de un meci pentru că vreau să mă concentrez pe meciuri și să găsesc cele mai bune soluții, dar aceasta este realitatea”, a completat antrenorul român.</p></blockquote>
<p>Returul Aktobe – Legia este programat joia viitoare, pe 17 iulie, de la ora 19:00. Până atunci, fotbaliștii lui Edi Iordănescu vor da piept cu rivalii de la Lech în Supercupa Poloniei. Partida din urmă menționată e programată pe 13 iulie, tot de la ora 19:00.</p>
<p>În schimb, în prima divizie a fotbalului polonez, unde Legia va încerca să atace titlul, jucătorii lui Iordănescu Jr. vor intra în scenă pe 20 iulie, pe teren propriu, cu Piast.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce veste pentru CFR Cluj. Maghiarii de la Paksi au făcut anunțul despre cei doi fotbaliști</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/ce-veste-pentru-cfr-cluj-maghiarii-de-la-paksi-au-facut-anuntul-despre-cei-doi-fotbalisti-20216980</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ce-veste-pentru-CFR-Cluj.-Maghiarii-de-la-Paksi-au-facut-anuntul-despre-cei-doi-fotbalisti.jpeg"/><br/><p>Maghiarii de la Paksi au oferit noi detalii despre starea jucătorilor accidentați în meciul cu CFR Cluj.</p>
<p>Vicecampioana României a început noul sezon european în primul tur din preliminariile Europa League. Elevii lui Dan Petrescu<span> au obținut doar o remiză</span>, scor 0-0, în deplasarea din Ungaria, iar calificarea se va decide la Cluj. Doi jucători de bază de la Paksi au ieșit accidentați în timpul jocului, dar se pare că vor fi apți de joc înainte de returul de săptămâna viitoare.</p>
<h2><span>Dan Petrescu nu primește vești bune din Ungaria: Paksi va avea disponibili jucătorii accidentați, în meciul retur</span></h2>
<p>Antrenorul grupării din Gruia are motive de îngrijorare înainte de returul cu Paksi. CFR părea favorită clară înaintea dublei manșe din primul tur preliminar, dar lucrurile s-au schimbat după ce clujenii au tremurat serios în deplasarea de la Paksi. Gazdele au avut câteva ocazii uriașe de a marca, în timp ce elevii lui Dan Petrescu nu au reușit să găsească de prea multe ori poarta adversă.</p>
<p>Doi jucători importanți din angrenajul echipei se vor recupera până la ora meciului, astfel că „Bursucul” trebuie să ia în calcul și acest lucru. Bence Lenzser s-a accidentat în a doua jumătate a reprizei secunde, dar medicii i-au transmis că va putea reveni pe teren peste câteva zile.</p>
<blockquote>
<p data-end="1026" data-start="699">„La o mișcare, am simțit brusc cum mușchiul posterior al coapsei drepte s-a încordat. La ecografia de azi s-a constatat prezența unui edem în acea zonă. Din fericire, accidentarea nu este gravă, iar medicii estimează că recuperarea va dura între trei și șapte zile”, a declarat Bence Lenzsér pentru site-ul oficial al clubului.</p>
</blockquote>
<p data-end="1111" data-start="1028">Gabor Vas se simte deja mult mai bine, deși a fost nevoit să iasă de pe teren din cauza unor probleme musculare.</p>
<blockquote><p>„Am făcut deja tratamentul, ceea ce am avut ieri a fost un cramp muscular mai puternic la gambă, dar din fericire nu este nimic serios. Simt că mâine voi putea relua antrenamentele și voi trece repede peste asta”, a precizat Vas Gabor.</p></blockquote>
<h2><span>Evoluție modestă a vicecampioanei României cu Paksi: „Nu am arătat bine fizic”</span></h2>
<p>La finalul partidei cu Paksi, <span>Dan Petrescu a dat verdictul</span> despre evoluția elevilor săi. S-a arătat nemulțumit de jocul prestat și a recunoscut că s-a simțit absența din teren a golgheterului sezonului trecut, Louis Munteanu.</p>
<blockquote><p>„Nu mă așteptam la un meci ușor, au câștigat Cupa de două ori la rând. I-am studiat foarte bine, au jucători foarte buni. Cu puțin noroc, puteam câștiga. Am controlat jocul. (Vă place un jucător de la Paksi?) Mă gândesc doar la jucătorii mei, nu la cei de acolo.  (A fost greu fără Louis Munteanu?) Dacă am făcut 0-0, se pare că da. Ne-a lipsit să băgăm mingea în poartă. Nu pot să aștept prea mult de la cei care au debutat. Nu am arătat bine fizic. Aștept mai mult de la echipă.”, a precizat Dan Petrescu, la <span>Digisport.</span></p></blockquote>
<p>În cazul în care va trece în turul 2 preliminar, CFR se va duela cu Lugano. Dacă elevii lui Dan Petrescu nu reușesc să învingă în returul de joia viitoare, își vor continua parcursul european în preliminariile Conference League. Acolo se vor duela cu NK Maribor.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cristi Balaj a intrat în direct şi a vorbit despre cazul Louis Munteanu: „Ar fi o mare pată neagră”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/cristi-balaj-a-intrat-in-direct-si-a-vorbit-despre-cazul-louis-munteanu-ar-fi-o-mare-pata-neagra-20216080</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cristi-Balaj-a-intrat-in-direct-si-a-vorbit-despre-cazul-Louis-Munteanu-scaled-e1752178053515-1400x549.jpg"/><br/><p>Cristi Balaj a oferit o primă reacție după ce s-a zvonit că Louis Munteanu a refuzat să joace în meciul cu FSCB, din în Supercupa României, și în partida cu Paksi, din preliminariile UEFA Europa League, din cauza restanțelor salariale.</p>
<p>Oficialul celor de la CFR Cluj a precizat că această informație nu este adevărată și a precizat că tânărul atacant are nevoie de o pauză mai lungă de recuperare, din cauza programului încărcat pe care l-a avut.</p>
<h2><span>Cristi Balaj, verdict despre absența lui Louis Munteanu </span></h2>
<p>Louis Munteanu a fost marele absent al meciurilor pe care CFR le-a disputat în fața celor de la FCSB, în Supercupa României, și în fața celor de la Paksi, <span>în primul tur preliminar din UEFA Europa League</span>.</p>
<p>La finalul meciului cu maghiarii, încheiat la egalitate, scor 0-0, <span>a apărut o informație conform căreia tânărul fotbalist a refuzat să joace din cauza faptului că este neplătit de mai multe luni</span>.</p>
<p>Cristi Balaj a intervenit de urgență și a precizat că această informație este una falsă. Președintele celor de la CFR Cluj a declarat că tânărul atacant are nevoie de o perioadă de odihnă, din cauza faptului că a avut un program extrem de încărcat. Totodată, oficialul ardelenilor a mai declarat că s-a stabilit ca fotbalistul să fie menajat, pe cât posibil, întrucât poate fi protagonistul unui transfer important.</p>
<p>„(Louis Muteanu nu a vrut să joace pentru că nu este plătit de trei luni?) Știam de ceea ce ai zis. Nu îți ascund faptul că am aflat ceea ce ai zis de la jucător. A fost deranjant pentru el. Acest lucru e o pată mare, neagră, dacă ar fi adevărat acest lucru. Nu este adevărat. A venit mai târziu, încă este în urmă cu pregătirea în comparație cu ceilalți colegi. Mai avem o situație, divulg din casă. Am decis ca, atât timp cât există oferte foarte mari, când ești în urmă cu pregătirea pot apărea și accidentări.</p>
<p>Dacă s-a decis să nu facă deplasarea pentru a-l proteja, pentru a continua să facă pregătirea. Dacă va rămâne la club, avem nevoie să fie tot sezonul sănătos. Este pe listă, nu s-a pus problema niciodată. M-a rugat, sunt purtătorul lui de cuvânt, să vă zic. E urât să fie suspectat de așa ceva. Nu este adevărat acest lucru”, a declarat Cristi Balaj, la <span>DigiSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nelu Varga aruncă bomba! Îl vinde pe Louis Munteanu: „Sunt mai mulți bani decât în grupele Europa League”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/nelu-varga-arunca-bomba-il-vinde-pe-louis-munteanu-sunt-mai-multi-bani-decat-in-grupele-europa-league-20216107</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Nelu-Varga-arunca-bomba-Il-vinde-pe-Louis-Munteanu-Sunt-mai-multi-bani-decat-in-grupele-Europa-League-1400x600.jpg"/><br/><p>Louis Munteanu, fotbalistul celor de la CFR Cluj, poate fi protagonistul unui transfer spectaculos, iar această informație a fost dezvăluită chiar de Nelu Varga, patronul celor de la CFR Cluj.</p>
<p>Conform informațiilor oferite de omul de afaceri, se pare că acesta este și motivul pentru care tânărul atacant a lipsit din partidele cu FCSB, din Supercupa României, și cu Paksi, din preliminariile UEFA Europa League.</p>
<h2><span>Louis Munteanu, transfer incredibil</span></h2>
<p><span>Louis Munteanu a fost marele absent</span> al meciurilor pe care CFR Cluj le-a disputat cu FCSB, în Supercupa României, și cu Paksi, în primul tur preliminar din UEFA Europa League. Astfel, în ultimele zile s-au speculat mai multe motive pentru care tânărul atacant nu a fost folosit. După partida cu Paksi, <span>s-a spus chiar că acesta nu vrea să joace din cauza faptului că este neplătit de mai multe luni</span>.</p>
<p>Nelu Varga, patronul celor de la CFR Cluj, a făcut lumină în acest caz și a dezvăluit că Louis Munteanu este menajat din cauza faptului că pe numele lui există o ofertă extrem de importantă din punct de vedere financiar.</p>
<p>„Nelu Varga a fost în dialog cu producătorii emisiunii. A precizat că este vorba despre un transfer care îi aduce mai mulți bani decât grupele UEFA Europa League”, a precizat jurnalistul Vali Moraru, la <span>DigiSport</span>.</p>
<p>Conform informațiilor apărute până în prezent, se pare că ar fi vorba despre o sumă de transfer de peste 15 milioane de euro. În aceste condiții, nu este de mirare că oficialii celor de la CFR Cluj aleg să îl menajeze pe Louis Munteanu, pentru a nu pune în pericol transferul.</p>
<h2><span>CFR Cluj, doar egal pe terenul maghiarilor de la Paksi</span></h2>
<p>Astăzi, 10 iulie 2025, CFR Cluj a debutat în preliminariile UEFA Europa League. Echipa pregătită de Dan Petrescu a dat piept cu Paksi, într-o partidă disputată în Ungaria, care s-a încheiat la egalitate, scor 0-0.</p>
<p>Ardelenii au controlat meciul de la un capăt la altul și au avut și câteva ocazii importante de a marca. Cu toate acestea, maghiarii nu au cedat și au reușit să smulgă un rezultat de egalitate.</p>
<p>La finalul partidei, Dan Petrescu a recunoscut că unii jucători trebuie să se pregătească mai bine din punct de vedere fizic și că i-a simțit absența lui Louis Munteanu.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
