<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Americanii au scris ce s-a întâmplat după ce Ion Țiriac a intrat într-un cazino și a pus bani de 13 ori la rând pe 13 negru, la ruletă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/americanii-au-scris-ce-s-a-intamplat-dupa-ce-ion-tiriac-a-intrat-intr-un-cazino-si-a-pus-bani-de-13-ori-la-rand-pe-13-negru-la-ruleta-20280835</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Americanii-au-scris-ce-s-a-intamplat-dupa-ce-Ion-Tiriac-a-intrat-intr-un-cazino-si-a-pus-bani-de-13-ori-la-rand-pe-13-negru-la-ruleta-scaled-e1758707936785-1400x816.jpg"/><br/><p>Jurnaliștii americani au spus unul dintre episoadele neștiute cu Ion Țiriac. Miliardarul a intrat într-un cazino, a pus banii de 13 ori la rând pe 13 negru, la ruleta, apoi a plecat fără toți banii din buzunare. Culmea, omul de afaceri nu este un practicant al jocurilor de noroc.</p>
<p>Ion Țiriac, cunoscut în spațiul public ca un om care nu practică jocuri de noroc, a pierdut banii la cazino. Americanii au scris despre un episod din urmă cu aproape 60 de ani, atunci când <span>omul de afaceri a pierdut toți banii pe care-i avea în buzunare</span> în Puerto Rico.</p>
<h2><span>Ion Țiriac a pierdut toți banii din buzunare la cazino în Puerto Rico</span></h2>
<p>Într-un episod care datează din 1968, Ion Țiriac a mers într-un cazino din San Juan, Puerto Rico. Miliardarul care avea atunci doar 29 de ani, a mers cu 600 de dolari în cazino, a pariat de 13 ori la rând pe 13 de negru și a pierdut toți banii.</p>
<p>Practic, într-o singură seară, Ion Țiriac a pierdut 12% din tot ceea ce câștigase în 1968. În total, magnatul a câștigat 5.000 de euro în acel an. Anunțul a fost făcut de jurnaliștii de la <span>New York Times</span>, în urmă cu câțiva ani.</p>
<p>‚În 1968, cel mai bun an al său, Ion Țiriac a câștigat 5.000 de dolari din premii. La mijlocul anilor ’60 a mers la mesele de joc din San Juan și a pierdut toți banii din buzunar prin pariul pe 13 negru de 13 ori la rând. Erau 600 de dolari, mărunțiș pentru Michael Jordan, dar o avere pentru alții”, au scris americanii, conform sursei de mai sus.</p>
<h2><span>Ce regret are Ion Țiriac</span></h2>
<p>Ion Țiriac a dezvăluit care este <span>cel mai mare regret al vieții sale</span>. Miliardarul spune că nu s-a putut bucura niciodată de micile lucruri pozitive din viața sa, deoarece a muncit prea mult.</p>
<p>‚Nici cămașa asta pe care o am pe mine nu o duc cu mine. În viața asta am făcut ceva. Mă duc mulțumit? Nemulțumit nu sunt, însă aș mai face-o din nou? Niciodată. Pentru că nu am avut timp să văd o floare înflorind, să văd o frunză verde, să mă duc cu familia, să mă duc cu prietenii, să mă îmbăt o dată sau să beau o sticlă de vin. Nu. Numai muncă, muncă și muncă. Merită? Nu! Nu merită. Și cu asta ai terminat-o cu unul din cei mai mari oameni ai secolului. N-am timp să-mi cheltui banii, darămite să fac alte treburi…Te bați cu morile de vânt, iar acolo nu e bine”, a declarat Ion Ţiriac, conform <span>Digi Sport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea, calificare facilă în turul doi la WTA 1.000 Beijing. Câți bani încasează românca</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sorana-cirstea-calificare-facila-in-turul-doi-la-wta-1-000-beijing-cati-bani-incaseaza-romanca-20280722</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Sorana-Cirstea-calificare-facila-in-turul-doi-la-WTA-1.000-Beijing.-Cati-bani-incaseaza-romanca.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea (locul 64 WTA) s-a calificat în turul secund al turneului WTA 1.000 de la Beijing (China Open), după ce a învins-o pe Caroline Dolehide (SUA, locul 88 WTA), cu scorul 6-2, 6-3.</p>
<p>Meciul dintre Cîrstea și Dolehide, primul dintre cele două sportive, a fost unul fără istoric și s-a încheiat în 68 de minute de joc. Pentru calificarea în turul doi, Sorana Cîrstea primește 65 de puncte WTA și și-a asigurat un cec de 60.400 de dolari.</p>
<p>Pentru <span>Sorana Cîrstea, campioana en-titre de la Cleveland</span>, adversară în următoarea rundă este Karolina Muchova (locul 15 WTA), care conduce cu 6-1 în confruntările directe.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea, victorie facilă în startul WTA 1.000 de la Beijing</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea a trecut de Caroline Dolehide, într-un meci fără istoric, scor 6-2, 6-3, și s-a calificat în turul secund la WTA 1.000 de la Beijing.</p>
<p>Sfertfinalistă în 2017, Cîrstea a început partida cu break, și-a făcut serviciul, apoi a mai bifat un break, pentru 3-0. Americanca  a încercat o revenire, a redus din avansul româncei, a urmat un game foarte disputat, pe serviciul lui Dolehide, dar finalul setului i-a aparținut Soranei Cîrstea, care a închis primul act la 6-2.</p>
<p>Setul secund a „curs” aproape la fel ca primul, românca a reușit un break și serviciul, apoi fiecare dintre jucătoare și-a câștigat game-ul pe propriul serviciu, ca Dolehide să stabilească ultima egalitate din partidă cu un break.  Ultimele game-uri au fost câștigate de Sorana Cîrstea, care și-a adjudecat victoria la a treia minge de meci.</p>
<p>Cîrstea a avut un procentaj foarte bun (73%) de mingi câștigate pe primul serviciu, comparativ cu al americancei (48%), dar și în ceea ce privește fructificarea mingilor de break, 6 din 10 față de 2 din 3 ale lui Dolehide.</p>
<p>Pentru calificarea sa în turul al doilea al turneului China Open, Sorana Cîrstea va primi 65 de puncte WTA și și-a asigurat un cec de 60.400 de dolari. În clasamentul <span>WTA Live</span>, după victoria din primul tur, Sorana Cîrstea a urcat pe locul 55 WTA.</p>
<h2><span>Cîrstea, adversară de temut în runda a doua</span></h2>
<p>După doza de încredere pe care a primit-o prin câștigarea facilă din primul tur, greul abia din runda a doua vine. Când adversara Soranei Cîrstea este Karoline Muchova, favorita 13, care a avut tur liber.</p>
<p>Cele două s-au mai întâlnit în acest an de două ori, <span>cea mai recentă confruntare a fost în turul 2 la US Open</span>, când jucătoarea din Cehia s-a impus, dramatic, cu scorul 7-6 (0), 6-7 (3), 6-4. Celălalt meci din 2025 a fost în Dubai, în sferturi, de asemenea cu victoria Karolinei Muchova, scor 6-2, 7-5.</p>
<p>Muchova conduce cu 6-1 în meciurile directe, singurul succes al româncei a fort înregistrat în 2023, la Miami, în turul 3, când s-a impus cu scorul 7-5, 6-1.</p>
<h2><span>Jaqueline Cristian și Gabriela Ruse joacă joi dimineață</span></h2>
<p>Pe lângă Sorna Cîrstea, România mai are la China Open încă două reprezentante: Jaqueline Cristian (locul 42 WTA) și Gabriela Ruse (locul 98 WTA). Cele două vor juca joi dimineață.</p>
<p>Jaqueline Cristian o va întâlni în primul tur pe Jessica Bouzas Maneiro (locul 48 WTA), acesta fiind primul meci direct între cele două. Dacă se impune, Cristian se va duela în turul următor cu Dayana Yastremska, favorita 29, care joacă direct în runda secundă.</p>
<p>Gabriela Ruse evoluează în runda inaugurală cu Rebecca Sramkova (locul 55 WTA), iar dacă trece de jucătoarea din Slovacia, românca se va confrunta cu Emma Navarro, cap de serie 16, care a avut primul tur liber.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Francezii: „Simona Halep nu renunță în procesul de 10.000.000 de dolari”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/francezii-simona-halep-nu-renunta-in-procesul-de-10-000-000-de-dolari-20281088</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Francezii-scriu-ca-Simona-Halep-nu-renunta-in-procesul-de-10.000.000-de-dolari.jpg"/><br/><p>Simona Halep vrea în continuare să-și facă dreptate în instanță pentru problemele avute în cazul dopării sale cu roxadustat.</p>
<p>Deși s-a retras din tenis încă din februarie, fosta mare jucătoare de tenis vrea să obțină încă o victorie, de această dată în instanță.</p>
<h2><span>Francezii: „Simona Halep nu renunță în procesul de 10.000.000 de dolari”</span></h2>
<p>Suspendată pentru dopaj între 2022 și 2024, Simona Halep se află încă în conflict deschis cu Quantum Nutrition, compania care a produs suplimentul alimentar care a dus, din păcate, la suspendarea sa și la stricarea imaginii sale.</p>
<p>Simona Halep luptă în continuare pentru ca adevărul să iasă la iveală. Campioana noastră, care s-a retras din activitate în luna februarie a acestui an, nu a avut parte de finalul de carieră pe care și l-ar fi dorit.</p>
<p>Suspendată inițial pentru patru ani după un test pozitiv la roxadustat, în urma US Open 2022, fosta lideră mondială a reușit să obțină, la începutul anului 2024, reducerea sancțiunii la nouă luni, ceea ce i-a permis să revină în competiție mult mai repede decât trebuia inițial.</p>
<p>Din păcate însă, accidentările și forma arătată au făcut-o pe marea campioană să renunțe definitiv la cariera în tenis în februarie 2025, după eșecul cu Lucia Bronzetti, de la Transylvania Open.</p>
<p>Rămâne însă dorința arzătoare de a-și lua revanșa față de problematica firmă canadiană Quantum Nutrition. Iată ce scrie presa din Franța despre acest subiect:</p>
<p>„Cu toate acestea, fostul număr 1 mondial nu renunță în procesul intentat companiei canadiene Quantum Nutrition și speră să își faca dreptatea în instanță.</p>
<p>Halep a susținut constant că nu a consumat niciodată substanțe interzise de Agenția Mondială Antidoping (WADA), iar responsabilitatea aparține companiei Quantum Nutrition, care, din neglijență, a pus pe piață un produs considerat legal de către autoritățile nord-americane.</p>
<p>Astfel, în urmă cu câteva luni, Halep a intentat un proces împotriva Quantum Nutrition, solicitând despăgubiri în valoare de 10 milioane de dolari. Avocații sportivei au contraatacat recent, cerând companiei să aducă noi dovezi în instanță. Este prima declarație oficială a echipei de avocați de la începutul procesului”, au scris cei de la Tennis Temple.</p>
<h2><span>Simona Halep le-a dat peste nas americanilor care au scris despre ea ca se adaptează cu greu la viața departe de tenis. Ce afacere nouă a făcut fostul număr unu mondial</span></h2>
<p><span>Simona Halep se descurcă excelent</span> după ce s-a retras oficial din tenis, contrar a ceea ce au scris unii jurnliști din Statele Unite ale Americii.</p>
<p>Recent, aceștia au vorbit despre fosta mare jucătoare de tenis și au precizat că are mari probleme de adaptare la noua viață, după retragerea oficială din tenis care a avut loc în februarie 2025.</p>
<p>Totuși, situația stă cu totul și cu totul diferit. Simona tocmai a decis să investească în domeniul viticulturii și are o nouă afacere importantă.</p>
<p>Surprinzător sau nu, ea vrea să construiască o cramă în satul Culmea, din județul Constanța. Documentele necesare pentru începerea proiectului au fost deja depuse, iar Protecția Mediului din Constanța și-a dat acordul, potrivit money.ro.</p>
<p>Simona spune că această inițiativă este „bucuria tatălui ei”, semn că noua afacere are și o valoare sentimentală pentru familia Halep, tatăl ei Stere fiind un mare fan al acestui proiect.</p>
<p>Pe lângă viitoarea cramă, Simona mai are investiții și în domeniul imobiliar și în turism, fiind cu adevărat un om de succes și în domeniul antreprenoriatului.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Omul care m-a luat și m-a plimbat prin birouri de milionari”. S-a aflat ce a făcut fiul magnatului Ion Țiriac</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/omul-care-m-a-luat-si-m-a-plimbat-prin-birouri-de-milionari-s-a-aflat-ce-a-facut-fiul-magnatului-ion-tiriac-20280295</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Omul-care-m-a-luat-si-m-a-plimbat-prin-birouri-de-milionari.-S-a-aflat-ce-a-facut-fiul-magnatului-Ion-Tiriac.jpg"/><br/><p>S-a aflat ce a făcut fiul magnatului Ion Țiriac și totul a fost dezvăluit de creatorul de conținut Codin Maticiuc.</p>
<p>Ion Alexandru Țiriac a împlinit 49 de ani pe 22 septembrie și a avut parte de o urare fabuloasă de ziua lui.</p>
<h2><span>Codin Maticiuc, mesaj de ziua lui Ion Alexandru Țiriac</span></h2>
<p>Ion Alexandru Țiriac <span>este implicat în diverse acțiuni</span> caritabile. Printre ele se numără și proiectul „Spitale Publice din Bani Privați”, inițiat de Codin Maticiuc, cu scopul de a construi și renova centrele medicale din România.</p>
<p>Creatorul de conținut nu l-a uitat pe Ion Alexandru Țiriac și a ținut să-i transmită un mesaj de ziua lui. Codin Maticiuc i-a mulțumit pentru <span>susținerea acordată atât în acțiunile caritabile</span>, cât și în proiectele artistice.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="712" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fcodin.maticiuc%2Fposts%2Fpfbid02baJ9AARTh8mLSQnGR5eVunopFWpNsF14ektjMzNaiTMBtGNeRiMXHTYhWk66fvWLl&amp;show_text=true&amp;width=500" style="border: none; overflow: hidden;" width="500"></iframe></p>
<p>„Omul din umbră. Astăzi este ziua lui, a omului din umbra multora din reușitele mele și cel mai mare ambasador #spitalepublicedinbaniprivati, și la propriu și la figurat. Astăzi e ziua lui Ion Alexandru Țiriac aka Ion Ion.</p>
<p>Omul care la început doar a donat bani pentru diferite cauze pe care le aveam în fundație. Copiii din orfelinat, spitalele pe care le renovam, refugiați pe care îi cazam. Omul care apoi și-a convins tatăl să facă inimaginabilul, să apară în straie ponosite doar pentru a ne legitima pe noi ca fundație.</p>
<p>Omul care m-a luat și m-a plimbat prin birouri de milionari și mari directori de companii și le-a spus că el în cauza noastră și în mine crede și așa am obținut sponsorizări uriașe fără de care n-am construi azi un spital. Omul care l-a convins pe Ilie Năstase să apară într-un clip pentru #spitalepublicedinbaniprivati și pe Nadia Comăneci să apară în Miami Bici 2.</p>
<p>El este omul din umbră și pentru majoritatea businessurilor lor de familie pe care le conduce din Dubai sau România și implementează niște sisteme de management și control pe care eu le ascult cu gura căscată și pe care iată că și tatăl lui le acceptă. Nu știu ce să îi urez de ziua lui în afară de sănătate pentru el și a sa familie și timp de calitate împreună. A, poate să mai iasă din umbră că avem nevoie de el și în lumină”, a scris Codin Maticiuc pe Facebook.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep i-a angajat pe avocații lui Harvey Weinstein în procesul de 10.000.000 de dolari din SUA: „Mi-am pierdut banii și plăcerea de a trăi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/simona-halep-i-a-angajat-pe-avocatii-lui-harvey-weinstein-in-procesul-de-10-000-000-de-dolari-din-sua-mi-am-pierdut-banii-si-placerea-de-a-trai-20280342</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Simona-Halep-i-a-angajat-pe-avocatii-lui-Harvey-Weinstein-in-procesul-de-10.000.000-de-dolari-din-SUA.-„Mi-am-pierdut-banii-si-placerea-de-a-trai-1400x944.jpeg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Retrasă din tenis </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n prim</span><span class="cf0">ăvara acestui an, Simona Halep nu renunță la procesul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n care solicit</span><span class="cf0">ă despăgubiri </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n valoare de 10 milioane de dolari de la firmele care au produs suplimentele contaminate, ce i-au adus suspendarea </span><span class="cf0">și ieșirea prematură din tenis.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ca sa fie sigură de un verdict favorabil, </span><span class="cf2">fostul lider mondial i-a angajat pe avocații lui </span><span class="cf3">miliardarul Harvey Weinstein, condamnat la 23 de ani de închisoare pentru abuzuri sexuale.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf2">Simo” acuză că prejudiciul imens adus, at</span><span class="cf5">â</span><span class="cf2">t pe </span><span class="cf3">plan profesional</span><span class="cf2"> și financiar, c</span><span class="cf5">â</span><span class="cf2">t </span><span class="cf2">și pe cel </span><span class="cf3">personal. </span><span class="cf4">„</span><span class="cf3">„Mi-am pierdut banii și plăcerea de a trăi”</span><span class="cf2">, a spus ex-jucătoarea de tenis </span><span class="cf5">î</span><span class="cf2">n pl</span><span class="cf5">â</span><span class="cf2">ngerea depus</span><span class="cf2">ă</span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf3"><span>Avocații lui Harvey Weinstein sunt alături de Simona Halep în procesul de 10.000.000 de dolari de la New York</span><br/>
</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Chiar dacă a spus stop carierei din tenis, </span><span class="cf3">Simona Halep </span><span class="cf2">merge mai departe cu </span><span class="cf3">procesul în care solicită despăgubiri </span><span class="cf2">de </span><span class="cf3">10 milioane de dolari de la <span>firmele care au produs suplimentele contaminate</span></span><span> cu Roxadustat</span><span class="cf3">, ce i-au adus suspendarea și </span><span class="cf2">ulterior </span><span class="cf3">ieșirea prematură din tenis.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Pentru a avea succes </span><span class="cf5">î</span><span class="cf2">n acest proces ce se </span><span class="cf2">ține </span><span class="cf3">la Curtea Districtuală a Statelor Unite</span><span class="cf3">, fostul lider mondial i-a angajat pe avocații lui miliardarul Harvey Weinstein, condamnat la 23 de ani de închisoare pentru abuzuri sexuale, scrie <span>Fanatik</span>. </span><span class="cf2">Este vorba despre una dintre cele mai s</span><span class="cf3">cumpe </span><span class="cf2">și totodată faimoasă </span><span class="cf3">cas</span><span class="cf2">e</span><span class="cf3"> de avocatură din New York</span><span class="cf1">: </span><span class="cf1">Aidala</span><span class="cf1">, </span><span class="cf1">Bertuna</span><span class="cf1"> &amp; </span><span class="cf1">Kamis</span><span class="cf1">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„Simo” acuză prejudiciul imens </span><span class="cf2">ce i-a fost adus </span><span class="cf5">î</span><span class="cf2">n acest caz</span><span class="cf2">. A</span><span class="cf3">tât pe plan profesional și financiar, cât și pe cel personal. „„Mi-am pierdut banii și plăcerea de a trăi”, a spus ex-jucătoarea de tenis în plângerea depusă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Ea a fost inițial </span><span class="cf1">suspendat</span><span class="cf0">ă provizoriu </span><span class="cf2">pe </span><span class="cf1">7 octombrie 2022,</span><span class="cf2"> apoi a primit o sanc</span><span class="cf2">țiune </span><span class="cf0">pe patru ani. După mult timp pierdut, Curtea de Arbitraj Sportiv i-a redus suspendarea la 9 luni, aplicată retroactiv.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Revenită pe teren </span><span class="cf1">în </span><span class="cf2">luna </span><span class="cf1">martie </span><span class="cf2">a anului trecut</span><span class="cf1">, </span><span class="cf2">ea </span><span class="cf0">nu a mai reușit să revină niciodată </span><span class="cf2">în topul tenisului mondial, </span><span class="cf5">î</span><span class="cf2">n ciuda faptului c</span><span class="cf2">ă a </span><span class="cf5">î</span><span class="cf2">ncercat pe toate c</span><span class="cf2">ăile să se pregătească </span><span class="cf2">la cel mai </span><span class="cf5">î</span><span class="cf2">nalt nivel. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n vizor sunt </span><span class="cf0">cinci companii și furnizori </span><span class="cf1">aflați pe lanțul de producție</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Simona Halep cere <span>10 milioane de dolari companiei care a produs și distribuit suplimentul contaminat</span>, dar și furnizorilor din China aflați pe lanțul de producție</span><span class="cf1">: </span><span class="cf0">Quantum Nutrition</span><span class="cf1">, </span><span class="cf0">DBA </span><span class="cf0">Schinoussa</span><span class="cf0"> Super Foods</span><span class="cf1">, </span><span class="cf0">RJ Packaging Incorporated</span><span class="cf1">, </span><span class="cf0">DBA </span><span class="cf0">Custuom</span><span class="cf0"> Food Packaging</span> <span class="cf2">și </span><span class="cf0">General Ingredient, Inc.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf1">A</span><span class="cf0">șa cum se </span><span class="cf1">întâmpl</span><span class="cf0">ă cu majoritatea atleților de elită, doamna Halep obișnuia să folosească suplimente nutriționale, atunci c</span><span class="cf1">ând avea nevoie, pentru a sus</span><span class="cf0">ține intensitatea antrenamentelor. </span><span class="cf1">În august 2022, doamna Halep a folosit </span><span class="cf1">Schinoussa</span><span class="cf1"> Keto Boost Electrolytes, Keto MCT cu colagen marin </span><span class="cf0">și praf de proteină New Zeeland. (…)</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">În ciuda faptului c</span><span class="cf0">ă nu a folosit niciodată substanțe interzise, după ce a folosit suplimentele </span><span class="cf0">Schinoussa</span><span class="cf0">, mostra de urină a reclamantei Simona Halep a fost testată pozitiv la Roxadustat, la data de 29 august. Teste ulterioare au confirmat că </span><span class="cf0">Schinoussa</span><span class="cf0"> Keto MCT a fost contaminat cu Roxadustat, lucru care nu era specificat pe etichetă. Ca urmare a testării, reclamanta Simona Halep a fost suspendată din turneele internaționale și solicită despăgubiri de 10 milioane de dolari”, se arată </span><span class="cf1">în cererea depus</span><span class="cf0">ă de avocații Simonei Halep. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">„</span><span class="cf1">În tot acest timp, pârâ</span><span class="cf0">ții au continuat să garanteze că produsele lor sunt de calitate. (…) P</span><span class="cf1">ârâtul </span><span class="cf1">Schinoussa</span><span class="cf1"> a </span><span class="cf1">garanatat</span><span class="cf1"> c</span><span class="cf0">ă suplimentul conține peptide de colagen marin din Oceanul Pacific, </span><span class="cf0">dintr</span><span class="cf0">-o sursă curată și prietenoasă cu mediul. </span><span class="cf1">În realitate, Keto MCT ar con</span><span class="cf0">ține ingrediente de origine chineză necunoscută, care conțineau Roxadustat, substanță care nu apărea pe etichetă”, se mai arată </span><span class="cf1">în plângere.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
