<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>A avut o relație cu actuala soție a lui Smiley, iar Gigi Becali a fost foarte deranjat: „Le-a zis că îmi mănâncă banii”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/a-avut-o-relatie-cu-actuala-sotie-a-lui-smiley-iar-gigi-becali-a-fost-foarte-deranjat-le-a-zis-ca-imi-mananca-banii-20199342</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/A-avut-o-relatie-cu-actuala-sotie-a-lui-Smiley-iar-Gigi-Becali-a-fost-foarte-deranjat-„Le-a-zis-ca-imi-mananca-banii.png"/><br/><p>Mihai Răduț, fost jucător al celor de la FCSB, a avut o relație cu Gina Pistol, actuala soție a lui Smiley. Gigi Becali era extrem de nemulțumit, spunând că vedeta TV îi „mânca banii” fotbalistului.</p>
<p>De-a lungul timpului, Gigi Becali a avut mai mulți fotbaliști cu prezențe dese în ziarele mondene, printre care și Mihai Costea. Spre deosebire de el, Mihai Răduț, care a evoluat pentru echipa latifundiarului între 2010 și 2014, a fost criticat de acesta pentru <span>relația cu Gina Pistol</span> destul de rar.</p>
<h2><span>Mihai Răduț povestește de ce nu era încântat Gigi Becali de Gina Pistol</span></h2>
<p>Într-un interviu recent, <span>fostul mijlocaș al celor de la FCSB</span>, a discutat despre cum Gigi Becali era nemulțumit de relația sa. Fotbalistul s-a iubit cu Gina Pistol în urmă cu peste un deceniu. Acum, vedeta TV este împreună cu Smiley, celebrul artist.</p>
<p>„A zis-o mai multora din club legat de treaba asta, că de ce am o relație cu Gina Pistol, că e mai mare și că îmi mănâncă banii. De parcă avea vreo importanță vârsta sau știa exact ce se întâmplă acolo.</p>
<p>Cu mine a fost mai OK, n-a bătut monedă pe treaba asta. Rău a făcut cu Nilă (n.r. Mihai Costea). De câte ori apărea, zicea de relația lui cu Daniela Crudu. Și l-a afectat și pe băiat, îți dai seama. Să fii la televizor încontinuu și să critice patronul echipei, să zică încontinuu că nu e bine, nu e bine, că desparte-te, deși tu poate simți altceva, omul ăla o avea o relație de dragoste cu fața respectivă…</p>
<p>Să fii îndemnat în fiecare zi să te desparți, împotriva voinței tale, nu e ușor. Nimeni nu înțelege, îți afectează și munca, și evoluțiile din fiecare zi, pentru că te deranjează, ai o problemă foarte importantă”, a declarat Mihai Răduț, pentru <span>iAMsport</span>.</p>
<h2><span>Reperele carierei lui Mihai Răduț</span></h2>
<p>De-a lungul carierei sale, Mihai Răduț a evoluat pentru cluburi precum Internațional Curtea de Argeș, FCSB, Pandurii Târgu Jiu, Hatta-Club, Lech Poznan, Astra Giurgiu, Aris Limassol, FC Voluntari.</p>
<p>La acest moment, fotbalistul aparține de FCU Craiova, formația lui Adrian Mititelu, dar va rămâne, cel mai probabil, liber de contract. Oltenii nu au mai depus dosarul de licențiere pentru Liga 2, astfel că nu vor juca în al doilea eșalon valoric.</p>
<p>La nivel de profesioniști, mijlocașul a strâns un total de 363 de partide, în care a punctat de 27 de ori și a oferit 35 de pase decisive. Cea mai prolifică perioadă a avut-o la Pandurii Târgu Jiu. Sub „tricolor”, Răduț a strâns două partide, fiind debutat în 2010 de Răzvan Lucescu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Serena Williams, apariție îndrăzneață, în lenjerie intimă: „Crioterapie”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/serena-williams-aparitie-indrazneata-in-lenjerie-intima-crioterapie-20198988</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Serena-Williams-aparitie-indrazneata-in-lenjerie-intima.-„Crioterapie-1400x692.jpg"/><br/><p>Serena Williams, fosta legendă din tenisul feminin mondial, este în permanentă căutare de noi experiențe după ce a agățat racheta în cui.</p>
<p>Ex-liderul din circuitul WTA a decis să încerce mai nou crioterapia, o procedură fizioterapeutică, unde s-a afișat pe rețelele sociale echipată sumar în lenjerie intimă.</p>
<h2><span>Serena Williams, apariție de senzație în lenjerie intimă</span></h2>
<p>Legendă tenisului feminin mondial caută noi experiențe după ce s-a retras din „sportul alb”. Fosta sportivă de peste Ocean testează acum crioterapia, o procedură fizioterapeutică, unde <span>s-a afișat pe rețelele sociale îmbrăcată sumar</span>, doar în lenjerie intimă.</p>
<p>Crioterapia utilizează gaz răcit la -130 °C și care, în contact cu pielea, reduce inflamația musculară și contribuie la accelerarea procesului de recuperare după accidentări. Serena nu avea să rateze oportunitatea de a împărtăși această „aventură” cu numeroșii ei fani de pe rețelele de socializare.</p>
<p>Serena a distribuit două fotografii cu ea lângă criocameră și în interiorul acesteia, însă și-a informat fanii că nu a putut termina o sesiune, rezistând doar puțin sub trei minute înăuntru.</p>
<p>Iar mesajul postat spune totul despre trăirile sale: „Încercam să fac crioterapie. Am eșuat. În ziua 1 am făcut 2 min 45 sec la -110 grade. Să vedem cât rezist mâine”.</p>
<h2><span>Ce este crioterapia și la ce este eficientă</span></h2>
<p>Crioterapia este un <span>tratament medical și terapeutic care presupune expunerea corpului la temperaturi extrem de scăzute</span> pentru o perioadă scurtă de timp. Această expunere poate fi localizată în anumite zone sau aplicată întregului corp. Este utilizată pe scară largă în medicina sportivă, dermatologie, dar este esențial să o abordați cu precauție și cu îndrumare profesională.</p>
<p>Crioterapia este de mai multe feluri: crioterapia întregului corp, crioterapia localizată, criochirurgie, terapia cu pungi de gheață, criolipoliza, criofacial și crioterapia pentru afecțiuni neurologice.</p>
<p>Crioterapia este recomandată în diverse scopuri medicale, terapeutice și cosmetice, cum ar fi leziuni sportive, recuperare după exerciții fizice, artrita, tendinită și bursită, fibromialgie, scleroza multiplă, negi și papiloame, keratoza actinică, anumite cancere de piele, ameliorarea migrenelor, iritarea nervilor și în utilizări cosmetice, potrivit <span>Medlife</span>.</p>
<p>Înainte de a urma crioterapia, este esențial să urmați anumite recomandări pentru a asigura siguranța și eficiența:</p>
<ul>
<li>evaluare medicală – discutați cu un medic despre istoricul de sănătate, afecțiuni actuale și medicamentele pe care le luați pentru a vă asigura că crioterapia este sigură pentru dumneavoastră;</li>
<li>rămâneți hidratat – beți multă apă înainte de ședință pentru a ajuta la reglarea temperaturii corpului și pentru a preveni deshidratarea;</li>
<li>evitați umezeala – asigurați-vă că pielea este complet uscată și evitați aplicarea de loțiuni sau uleiuri înainte de ședință;</li>
<li>echipament de protecție – pentru crioterapia întregului corp, purtați mănuși de protecție, șosete și dacă sunt prevăzute, benzi pentru cap sau căști pentru a acoperi extremitățile;</li>
<li>purtați îmbrăcăminte minimă (de exemplu: lenjerie de corp) în camera de crioterapie pentru a maximiza expunerea la frig;</li>
<li>îndepărtați accesoriile – scoateți toate bijuteriile, ceasurile și obiectele metalice pentru a preveni iritarea pielii sau degerăturile.</li>
</ul>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Jannik Sinner, colaborare surprinzătoare cu Andrea Bocelli</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/jannik-sinner-colaborare-surprinzatoare-cu-andrea-bocelli-20199245</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Jannik-Sinner-colaborare-surprinzatoare-cu-Andrea-Bocelli-e1750431818926.jpg"/><br/><p>Jannik Sinner a anunțat o colaborare surprinzătoare cu Andrea Bocelli, cântăreț de operă foarte cunoscut internațional. Cei doi au scos împreună o piesă, care este deja disponibilă pe platformele de muzică.</p>
<p>Numărul 1 mondial este extrem de popular pe rețelele de socializare, acolo unde este urmărit de 3,7 milioane de oameni. Sportivul a postat un clip, alături de celebrul cântăreț de operă, care a strâns peste 42.000 de aprecieri.</p>
<h2><span>Jannik Sinner, colaborare cu Andrea Bocelli</span></h2>
<p>Pe rețelele de socializare, tenismenul de 22 de ani este vedetă într-un clip video alături de Andrea Bocelli. <span>Fanii au fost impresionați</span> de colaborarea celor doi. Pe fundalul postării este chiar o piesă a cântărețului de operă cu Sinner.</p>
<p>„Fiecare viață este o potențială operă de artă: fiecare dintre noi poartă dulcea responsabilitate de a-și hrăni talentele în acrobațiile zilnice ale vieții, urmărindu-și visele, rămânând în același timp fideli valorilor sale.</p>
<p>Acest duet este un salt atât de îndrăzneț încât a aprins pasiunea noastră, născută dintr-o dorință comună și neclintită de a exprima convingerea noastră profundă că nimic nu este imposibil. Valorile îi apropie pe oameni și transcend toate barierele….</p>
<p>Și astfel, iată-ne, împreună, cu un mic cadou: un cântec, pentru a celebra dăruirea, autenticitatea, dragostea pentru viață și importanța (și frumusețea neprețuită) a călătoriei; adesea mult mai îmbogățitoare și emoționantă decât orice posibilă destinație.</p>
<p>Praf și glorie este tot acestea: muzică, versuri, cântec, într-o întâlnire plină de bucurie și neașteptată… Un pariu de a uni vocile în onoarea valorilor în care credem… Cele care ne conduc pe fiecare dintre noi (în felul nostru, cu ceea ce avem) să ne angajăm, să acționăm, să ne iubim și să ne respectăm reciproc, să creștem în fiecare zi și să devenim cu adevărat victorioși: campioni ai umanității, artiști ai vieții”, au scris Andrea Bocelli și Jannik Sinner pe Instagram.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DLHXmkBtpI1/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Andrea Bocelli (@andreabocelliofficial)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Jannik Sinner are nevoie de o pauză</span></h2>
<p>Recent, Jannik Sinner a dezvăluit, după ce <span>a fost învins în „optimi” de la Halle</span>, că va avea nevoie de o pauză. Italianul se pregătește pentru turneul Wimbledon, din Marea Britanie. După ce a trecut printr-un scandal de dopaj, sportivul a avut performanțe tot mai inconstante pe teren, mai ales pe zgură.</p>
<p>„Cred că mi-ar prinde bine să iau o pauză, am de gând să mă refac. Mental am arătat bine, dar fizic mă simt un pic obosit. Nu toate zilele sunt la fel, trebuie să accepți și asta este”, a spus Jannik Sinner.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dan Alexa și-a filmat soția când îl înșela cu Alex Bodi: „Mi-a luat nevasta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/dan-alexa-si-a-filmat-sotia-cand-il-insela-cu-alex-bodi-mi-a-luat-nevasta-20198745</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Dan-Alexa-si-a-filmat-sotia-cand-il-insela-cu-Alex-Bodi-„Mi-a-luat-nevasta-1400x1050.jpg"/><br/><p>Dan Alexa, cel care divorțează de femeia care i-a fost soție timp de șase ani de zile, a vorbit recent despre momentul în care a aflat că aceasta îl înșeală cu Alex Bodi.</p>
<p>Tehnicianul celor de la CS Tunari nu s-a ferit de cuvinte și a explicat că omul de afaceri nu îi poate fi prieten, având în vedere legătura pe care o are cu soția lui.</p>
<h2><span>Cum a aflat Dan Alexa că soția lui îl înșeală</span></h2>
<p>Fostul internațional Dan Alexa divorțează de Andrada, cea care îi este soție de șase ani de zile. Acesta susține că a decis să divorțeze pentru că soția sa i-ar fi fost infidelă. Mai mult de atât, antrenorul celor de la CS Tunari afirmă că Andrada<span> l-a înșelat cu omul de afaceri Alex Bodi</span> și că a filmat-o pe aceasta în momentul în care ieșea din casa amantului.</p>
<p>„Când m-am întors din Asia… Bine, bănuiam. Era schimbat comportamentul. De când am început, am aflat în 3 nopți și 4 zile. Eu am filmat ce a apărut. Nu e confortabil, dar asta e viața. A fost greu, dar acum sunt chiar liniștit. Îmi pare rău de fiul meu, dar asta e altă poveste.</p>
<p>Mi-a luat nevasta. E greu să mai emit o discuție cu el. Dar nu cred că așa trebuie pusă problema. Bodi nu mi-e prieten, sigur nu-mi va fi vreodată”, a povestit Dan Alexa, conform la <span>Kanal D</span>.</p>
<h2><span>Cum explică pumnul primit de la Anamaria Prodan</span></h2>
<p>Dan Alexa a vorbit fără ocolișuri la emisiunea „40 de întrebări cu Denise Rifai” de la Kanal D despre <span>presupusa relație amoroasă pe care ar fi avut-o cu Anamaria Prodan</span>.</p>
<p>Antrenor acum la CS Tunari a povestit cu lux de amănunte despre „obsesia” pe care impresara de jucători ar fi dezvoltat-o pentru el, însă a infirmat categoric că între ei ar fost ceva „sexual”.</p>
<p>Totul a escaladat între cei doi în vara anului 2019, după un meci Astra Giurgiu – FC Botoșani 2-2, când Anamaria a încercat să-l lovească violent cu pumnul în față pe Alexa, însă antrenorul s-a eschivat la timp.</p>
<p>„Ana a avut așa, tot timpul, o obsesie față de mine. Cumva să fac lucrurile perfect. A avut obsesia să fac lucrurile perfect, să reușesc în toate domeniile. Cred că am fost obsesia ei în momentul ăla. Cred cu tărie. Acum… Sexual, că toată lumea mă întreabă, nu am avut absolut nimic cu ea. Obsesia ei a făcut-o de foarte multe ori să depășească niște limite.</p>
<p>Obsesia ei a fost față de mine ca antrenor, avea încredere în potențialul meu de antrenor. Nu știu de la ce ne-am luat. A fost o ceartă. M-am certat foarte rău la telefon cu ea. Eram sus, în biroul lui Coman. Încerca tot timpul să mă controleze cumva. Au fost niște înjurături și, când am coborât, ea a dat direct. Asta a fost tot!”, a mai povestit Dan Alexa, conform sursei menționate anterior.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ilie Năstase divorțează. Ce a decis soția Ioana: „Agresivitate verbală şi fizică”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/ilie-nastase-divorteaza-ce-a-decis-sotia-ioana-agresivitate-verbala-si-fizica-20198657</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Ilie-Nastase-divorteaza.-Ce-a-decis-sotia-Ioana.-„Agresivitate-verbala-si-fizica-1400x869.jpg"/><br/><p>Ioana și Ilie Năstase divorțează, motivele din spatele acestei decizii capitale ar fi amenințările, agresiunea fizică și verbală ale fostului mare jucător de tenis.</p>
<p>Soția lui „Nasty” anunță că a depus actele de divorț și pare decisă de data aceasta să meargă până la capăt. Mai mult, dacă va fi nevoie, va cere și ordin de protecție împotriva legendei sportului românesc.</p>
<h2><span>Ioana și Ilie Năstase divorțează. „Agresivitate verbală şi fizică”</span></h2>
<p>După ceva timp în care totul a părut ok între ei, Ioana și Ilie Năstase au decis să divorțează. Motivele ar fi reprezentate de amenințările, <span>agresiunea fizică și verbală ale fostului mare jucător de tenis</span>.</p>
<p>Soția lui „Nasty” anunță că a depus actele de divorț și pare decisă de data aceasta să meargă până la capăt. Mai mult, dacă va fi nevoie, va cere și ordin de protecție împotriva legendei sportului românesc.</p>
<p>Ioana Năstase a confirmat că a introdus actele de divorț la tribunal, după ce încercarea de la notar din urmă cu câteva luni nu a avut sorți de izbândă, deoarece soțul său nu s-a prezentat.</p>
<p>„Mai întâi, am introdus actele de divorț la notar, dar Ilie nu s-a prezentat. De data aceasta le-am depus în instanță, prin avocată. Nu vreau să implic pe nimeni. Decizia mea nu are nicio legătură cu vreo fotografie, la mine nu a existat niciodată sentimentul de gelozie. Problema e alta, e vorba de agresivitatea verbală și fizică, de amenințări.</p>
<p>Nu poți permite la infinit niște lucruri care nu-s demne de o femeie. Am și eu o familie. Au fost mai multe episoade de acest gen. De multe ori nici eu nu-l înțeleg. El pleacă, vine, când vine țipă, urlă. Am evitat să mai merg cu Ilie la evenimente, știam cam ce se întâmplă și ce pățesc”, a declarat Ioana Năstase pentru <span>Cancan.ro</span>.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20198661" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7964341-Mediafax_Foto-Cristian_Radu_Nema-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7964341-Mediafax_Foto-Cristian_Radu_Nema-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7964341-Mediafax_Foto-Cristian_Radu_Nema-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7964341-Mediafax_Foto-Cristian_Radu_Nema-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7964341-Mediafax_Foto-Cristian_Radu_Nema-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>A încercat în zadar să-l apropie pe Ilie de Dumnezeu</span></h2>
<p>Ioana a dezvăluit că în cei șapte ani de căsnicie a încercat mai mereu să salveze relația și chiar <span>să-l apropie pe soțul său de credință</span>, în speranța că acesta se va schimba într-un final. Totul a fost însă în van. Episoadele violente verbale și fizice au continuat.</p>
<p>„Dacă va fi nevoie, voi cere și ordin de protecție. Nu vreau să-i fac rău, am vrut să fiu discretă. În acești șapte ani chiar mi-am dorit din suflet, am încercat să-l apropii și de Dumnezeu, ca el să se ridice la adevărata lui valoare. Am suferit însă mult”.</p>
<p>Totuși, chiar dacă se afla în plin proces de divorț, Ioana a fost prezentă, de curând, împreună cu Ilie Năstase, la cununia nepotului acestuia.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
