<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Presa maghiară a văzut decizia lui Istvan Kovacs din Liverpool – Real Madrid şi a dat verdictul: „A declanşat războiul!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/presa-maghiara-a-vazut-decizia-lui-istvan-kovacs-din-liverpool-real-madrid-si-a-dat-verdictul-a-declansat-razboiul-20314885</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Presa-maghiara-a-vazut-decizia-lui-Istvan-Kovacs-din-Liverpool-Real-Madrid-si-a-dat-verdictul-„A-declansat-razboiul.jpg"/><br/><p>Istvan Kovacs a luat o decizie controversată în Liverpool – Real Madrid și presa maghiară a dat verdictul despre iureșul stârnit de „centralul” român.</p>
<p>Șutul lui Szoboszlai în mâna lui Tchouameni a stârnit un <span>val de reacții </span>și decizia luată de Istvan Kovacs după consultarea VAR-ului a împărțit lumea în două tabere.</p>
<h2><span>Recția ungurilor după decizia controversată a lui Istvan Kovacs: „a stârnit un adevărat război”</span></h2>
<p>Presa maghiară nu a stat departe de subiectul controversat care <span>a fost dezbătut</span> în presa internațională. Liverpool a primit vizita celor de la Madrid în etapa a patra a Ligii Campionilor.</p>
<p>Istvan Kovacs a arbitrat aproape impecabil cel mai important meci al zilei, dar o fază controversată din minutul 30 a iscat un adevărat scandal, în special în rândul fanilor „cormoranilor”.</p>
<p>Presa maghiară a scris despre faza în care Szoboszlai l-a lovit cu mingea în mână pe Tchouameni în apropierea careului, la care Kovacs a decis să nu acorde lovitură de pedeapsă după consultarea VAR.</p>
<blockquote><p>„Jocul a fost oprit minute întregi după șutul lui Szoboszlai – decizia lui István Kovács a stârnit un adevărat „război” al comentariilor”, e titlul din <span>Madiner.</span></p></blockquote>
<p>Căpitanul naționalei Ungariei a șutat spre poarta gazdelor, dar Tchouameni a respins mingea cu mâna. Kovacs acordase lovitură liberă, dar cei din camera VAR l-au chemat să revadă fază. Tot stadionul aștepta să dicteze lovitură de la 11 metri, dar arbitrul român a luat o decizie în favoarea spaniolilor, moment care a stârnit un val de reacții în toată lumea.</p>
<blockquote><p>„Istvan Kovacs, originar din Carei, a dictat inițial lovitură liberă, dar reluările au arătat că jucătorul francez a comis henț în interiorul careului. VAR l-a chemat pe arbitru la monitor, însă acesta a decis în cele din urmă să nu acorde penalty. Jocul a fost reluat cu o aruncare neutră, întrucât fluierul oprise deja faza. Kovács a considerat, așadar, că nu a fost vorba de un henț intenționat sau neregulamentar.</p>
<p>Decizia a împărțit fanii în două tabere: unii cred că brațul lui Tchouaméni era într-o poziție naturală și arbitrul a procedat corect, în timp ce alții consideră că trebuia acordat penalty.”, au mai notat maghiarii.</p></blockquote>
<p>Liverpool a reușit să câștige duelul de pe Anfield, grație reușitei lui Mac Allister din minutul 60.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fanii „cormoranilor” l-au făcut praf pe Istvan Kovacs după ce a întors penalty-ul cu Real Madrid: „Liverpool a fost jefuită!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/fanii-cormoranilor-l-au-facut-praf-pe-istvan-kovacs-dupa-ce-a-intors-penalty-ul-cu-real-madrid-liverpool-a-fost-jefuita-20314878</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Fanii-„cormoranilor-l-au-facut-praf-pe-Istvan-Kovacs-dupa-ce-a-intors-penalty-ul-cu-Real-Madrid-1400x783.jpg"/><br/><p>Decizia schimbată de Istvan Kovacs cu VAR, la Liverpool – Real Madrid, i-a făcut pe fanii „cormoranilor” să-l atace virulent pe centralul român.</p>
<p>În minutul 29 ms-a consumat cea mai controversată fază din Liverpool – Real Madrid. Istvan Kovacs a dat, inițial, lovitură liberă pentru gazde, după un henț, dar a anulat decizia.</p>
<h2><span>Suporterii echipei din orașul Beatles-ilor nu au milă de Istvan Kovacs, susținând că Liverpool a fost jefuită</span></h2>
<p>Fanii lui Liverpool s-au înfuriat după ce echipei antrenată de Arne Slot i s-a refuzat un penalty, în urma unei intervenții a VAR, pentru un henț făcut de Aurelien Tchouameni.</p>
<p><span>La mijlocul primei reprize</span>, francezul, aflat în propriul careu de 16 metri, a părut să blocheze cu mâna mingea șutată puternic de Dominik Szoboszlai.</p>
<p>Incidentul a stârnit indignare imediată în tribune, jucătorii lui Reds înconjurându-l pe arbitrul, în timp ce mulțimea cerea în gura mare o lovitură de la penalty.</p>
<p>Centralul a acordat inițial o lovitură liberă de la marginea careului, iar reluările erau transmise și pe ecranul mare. Când a apărut mesajul „Verificare var în curs”, toți cei din tribune erau ferm convinși că va fi penalty pentru gazde.</p>
<p>Cu toate acestea, <span>românul a revenit asupra deciziei sale inițiale</span> privind hențul și a continuat jocul, hotărând că respectivul contactul al mâinii cu mingea nu merita penalizare.</p>
<p>„Liverpool a fost jefuită, cum se poate să nu fie henț?!”, „Este henț, dar numai dacă este în afara careului, se pare. La dracu’.” „Aceasta este o pedeapsă. Am fost martori la corupție”, au fost câteva dintre reacțțile suporteriulor lui Liverpool, potrivit <span>Goal</span>.</p>
<h2><span>Mulți fani ai lui Liverpool nu sunt de acord cu poziția lui Mark Clattenburg, care spune că a fost henț</span></h2>
<p>Conform explicației prezentată în timpul transmisiunii, brațul lui Tchouameni era într-o „poziție naturală aproape de corp” în timp ce încerca să blocheze șutul. Urletul de așteptare al publicului gazdă s-a transformat într-un cor de huiduieli, iar acesta a devenit, brusc, cel mai important subiect de discuție al serii.</p>
<p>Fostul arbitru englez Mark Clattenburg a crezut și el că a fost henț, dar interesant este că inclusiv unii dintre fani nu au fost atât de siguri de asta.</p>
<p>„E chiar ridicol să-l auzi pe Mark Clattenburg, un fost arbitru al FA, insistând că mâinile lui Tchouameni nu erau într-o poziție naturală. Absolut o nebunie”, „Pur și simplu îți arată starea absolută a arbitrajului englezesc când îl ai pe Clattenburg vorbind prostii în fundal și spunându-le tuturor că el crede că e penalty”, „Mark Clattenburg e un clovn, ce naiba vrea să spună prin «nu e o poziție naturală»?”, sunt reacțiile dure ale fanilor lui Liverpool.</p>
<p>Fostul arbitru din La Liga, Antonio Mateu Lahoz, vorbind la televiziunea spaniolă, a apărat decizia oficialilor, susținând că au înțeles faza 100% corect.</p>
<p>„Mâna lui Tchouameni nu putea fi într-o poziție mai naturală. Nu există nicio șansă ca aceasta să fie o lovitură de pedeapsă. Oficialii au avut dreptate. Nu ar trebui să dureze câteva minute pentru a decide ceva atât de simplu. Fie e clar, fie nu e, dar întârzierea asta distruge ritmul meciului”, a spus Lahoz.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Decizia lui Istvan Kovacs i-a împărțit pe analiştii britanici în două tabere! Wayne Rooney: „De aia am vrut VAR! E extraordinar”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/decizia-lui-istvan-kovacs-i-a-impartit-pe-analistii-britanici-in-doua-tabere-wayne-rooney-de-aia-am-vrut-var-e-extraordinar-20314897</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Decizia-lui-Istvan-Kovacs-i-a-impartit-pe-analistii-britanici-in-doua-tabere-Wayne-Rooney-„De-aia-am-vrut-VAR-E-extraordinar-1400x785.jpg"/><br/><p>Cea mai controversată decizie luată de Istvan Kovacs în minutul 30 al meciului dintre Liverpool – Real Madrid a împărțit analiştii britanici în două tabere.</p>
<p>Wayne Rooney și ceilalți comentatori de la Amazon Prime Video sa nu s-au putut pune de acord dacă Liverpool ar fi trebuit să primească o lovitură de pedeapsă.</p>
<h2><span>Analiştii britanici nu reușesc să ajungă la un consens cu privire la decizia lui Kovacs, luată cu VAR, la Liverpool – Real Madrid</span></h2>
<p>Experții sunt împărțiți în legătură cu controversa VAR <span>din meciul dintre Liverpool și Real Madrid</span>, după ce a fost dezvăluit motivul neacordării unei lovituri de la 11 metri pentru „cormorani”, deși fanii echipei din orașul Beatles-ilor erau convinși că vor vedea penalty.</p>
<p><span>Arbitrul român Istvan Kovacs a fost trimis la monitorul VAR</span> după ce inițial acordase lovitură liberă, iar cei din tribunele stadionului Anfield au așteptat cu sufletul la gură o lovitură de pedeapsă.</p>
<p>Dezamăgirea a fost imensă când centralul s-a răzgândit complet în privința hențului. Legenda lui Manchester United, Rooney, a salutat decizia, lăudând VAR pentru ajutorul acordat în această decizie.</p>
<p>„De aceea am vrut VAR Este genial. Înțelegem cu toții de ce arbitrul a acordat penalizare, dar în mod clar nu este penalizare, 100% nu”, a spus el, potrivit <span>Daily Mail</span>.</p>
<h2><span>Robbie Fowler, Alan Shearer și Theo Walcott au opinii total diferite</span></h2>
<p>Foștii mari fotbaliști englezi Robbie Fowler și Alan Shearer, însă, nu au fost de acord. Primul a jucat 9 sezoane pentru Liverpool, timp în care a câștigat 5 trofee și a jucat finala Ligi Campionilor din 2006/2007. Celălalt deține recordul de goluri marcate în Premier League, 260.</p>
<p>„Pot să văd că e de la sine înțeles. Sunt puțin părtinitor, dar cred că e penalty. Înainte de asta, nu sunt sigur dacă mingea atinge sau nu piciorul lui Tchouameni, ceea ce înseamnă că poate nu e penalizare. Cred că asta l-a influențat”, a spus Fowler.</p>
<p>„Este o decizie importantă, într-adevăr, într-un meci de această amploare. Probabil că se va decide de ceva de genul acesta. Este o decizie importantă, una cu care nu sunt de acord”, a completat Shearer.</p>
<p>„Inițial, poate arbitrul a crezut că i-a lovit dosul mâinii. Cred că nu a fost penalizare, deoarece se iau în calcul poziția naturală și distanța. Cred că au luat decizia corectă”, este părerea lui Theo Walcott, fost jucător la Arsenal.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>UEFA a intervenit de urgență şi a explicat decizia controversată luată de Istvan Kovacs, cu VAR, în Liverpool – Real Madrid!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/uefa-a-intervenit-de-urgenta-si-a-explicat-decizia-controversata-luata-de-istvan-kovacs-cu-var-in-liverpool-real-madrid-20314858</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/UEFA-a-intervenit-de-urgenta-si-a-explicat-decizia-controversata-luata-de-Istvan-Kovacs-cu-VAR-in-Liverpool-Real-Madrid-1.jpg"/><br/><p>UEFA a venit cu explicația oficială după ce Istvan Kovacs a luat decizia serii în Liga Campionilor, la Liverpool – Real Madrid.</p>
<p>În timpul meciului de pe „Anfield Road”, arbitrul român a dictat o lovitură liberă de la marginea suprafeței de pedeapsă, în favoarea englezilor, apoi a fost chemat la VAR. După ce a revăzut faza pe monitor, românul nu doar că nu a dictat penalty, așa cum credeau britanicii, dar și-a anulat și prima decizie!</p>
<h2><span>UEFA a venit cu explicația după decizia lui Istvan Kovacs de la Liverpool – Real Madrid</span></h2>
<p>Astfel, „centralul” din Carei a dictat o lovitură liberă de la marginea suprafeței de pedeapsă a formației spaniole după ce a considerat că Tchouameni a blocat cu mâna mingea șutată de Szoboszlai. Chemat la VAR, era de așteptat să își schimbe decizia din lovitură liberă în penalty, însă lucrurile au luat o întorsătură neașteptată.</p>
<p>În timp ce jucătorii și suporterii lui Liverpool deja se vedeau cu mingea pusă pe var, fotbaliștii lui Real Madrid protestau vehement. În cele din urmă, românul a revenit de la monitor, unde a văzut faza, și nu doar că nu a indicat lovitură de la 11 metri, ci a anulat și decizia din teren, de a acorda lovitură liberă de la marginea suprafeței de pedeapsă, considerând că s-a înșelat când a apreciat că fotbalistul spaniolilor a comis henț.</p>
<p>UEFA a venit imediat cu precizări și a transmis că mâna lui Tchouameni era într-o poziție naturală, apropiată de corp, astfel că arbitrul din Superliga a procedat corect.</p>
<p>„Mingea a atins brațul stâng al jucătorului cu numărul 14 al echipei Real Madrid, care era aproape de corp într-o poziție naturală”, a transmis forul continental.</p>
<h2><span>Fostul arbitru Mark Clattenburg nu a fost de acord cu decizia lui Kovacs</span></h2>
<p>Mark Clattenburg, aflat în timpul comentariului meciului, a spus că ar fi trebuit dictat henț după intervenția lui Tchouameni.</p>
<p>„Cred că hențul dictat de Kovacs e henț, pentru că jucătorul și-a mărit suprafața corpului.</p>
<p>Sunt de acord cu decizia inițială a arbitrului privind hențul, iar odată ce este henț, hențul este în suprafața de pedeapsă. Ceea ce spune acum Istvan Kovacs este că nu este henț, prin urmare nu crede că fundașul și-a mărit suprafața corpului.</p>
<p>Se vede în mod clar cum mingea atinge mâna jucătorului VAR-ul pentru asta a intervenit, ca să îi atragă atenția că nu a fost henț, dar eu consider că a fost henț”, a transmis fostul arbitru Mark Clattenburg, potrivit <span>liverpool.com</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Verdictul specialistului distruge decizia luată de Istvan Kovacs cu VAR în Liverpool – Real Madrid! Arbitrul englez care a condus finală de Champions League n-a stat pe gânduri</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/verdictul-specialistului-distruge-decizia-luata-de-istvan-kovacs-cu-var-in-liverpool-real-madrid-arbitrul-englez-care-a-condus-finala-de-champions-league-n-a-stat-pe-ganduri-20314864</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Verdictul-specialistului-distruge-decizia-luata-de-Istvan-Kovacs-cu-VAR-in-Liverpool-Real-Madrid-Arbitrul-englez-care-a-condus-finala-de-Champions-League-n-a-stat-pe-ganduri.jpg"/><br/><p>Decizia luată de Istvan Kovacs cu VAR în Liverpool – Real Madrid a fost analizată de arbitrul englez care a condus finală de Champions League.</p>
<p>Fostul arbitru al Premier League, Mark Clattenburg, nu a fost de acord cu decizia de a nu acorda un penalty lui Liverpool împotriva lui Real Madrid pe Anfield.</p>
<h2><span>Istvan Kovacs a luat o decizie, cu VAR, în Liverpool – Real Madrid, iar specialistul n-a stat pe gânduri și s-a pronunțat imediat</span></h2>
<p>În minutul 30 al meciului care a fost <span>capul de afiaș al zilei în etapa 4 de Liga Campionilor</span>, arbitrul român a dat lovitură liberă de la marginea careului pentru Liverpool, în urma unui henț comis de Aurelien Tchouameni.</p>
<p>Cei din camera VAR i-au transmis lui Kovacs <span>să revadă faza pe monitor</span> și, spre surprinderea tuturor, centralul a ajuns la concluzia că nici măcar nu a fost henț, astfel că a anulat lovitura liberă.</p>
<p>Mark Clattenburg, fostul arbitru al Premier League, care a arbitrat finala Ligii Campionilor din 2016, și-a exprimat inițial confuzia cu privire la motivul pentru care Kovacs a analizat incidentul pe monitor.</p>
<p>„Când este vorba de o decizie factuală privind mingea, în careul de pedeapsă sau în afara acestuia, în mod normal VAR i-ar spune pur și simplu prin căști că este o decizie factuală, este o lovitură de pedeapsă, așa că este interesant că va căuta o a doua opinie”, a spus el, potrivit <span>Liverpool.com</span>.</p>
<h2><span>Clattenburg este de acord cu decizia inițială a arbitrului Istvan Kovs, privind hențul</span></h2>
<p>Se părea că Liverpool urma să primească un penalty după ce mingea a lovit brațul lui Aurelien Tchouameni în careul de pe Anfield, dar arbitrul i-a anulat decizia.</p>
<p>Reluările au arătat că infracțiunea s-a comis în careu, ceea ce i-a făcut pe majoritatea fanilor lui Liverpool să creadă că lovitura liberă va fi transformată în penalty.</p>
<p>După ce a analizat incidentul pe monitorul de pe marginea terenului, Kovacs a decis că brațul lui Tchouameni nu a fost într-o poziție nefirească, iar mingea a fost dată celor de la Real.</p>
<p>„Sunt de acord cu decizia inițială a arbitrului privind hențul și, odată ce este henț, hențul este în suprafața de pedeapsă. Ceea ce spune acum Istvan Kovacs este că nu este henț, prin urmare, nu crede că fundașul și-a mărit suprafața.</p>
<p>Se poate vedea clar cum mingea atinge mâna. De aceea, VAR a recomandat o revizuire, spunând că decizia de a acorda hențul este greșită, dar nu sunt de acord, cred că este un henț”, a mai transmis Mark Clattenburg.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
