<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Fiul lui Mihai Leu, implicat într-un accident grav. Mașina sa a rupt un parapet de beton. La un pas de tragedie</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/fiul-lui-mihai-leu-implicat-intr-un-accident-grav-masina-sa-a-rupt-un-parapet-de-beton-la-un-pas-de-tragedie-20241512</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Fiul-lui-Mihai-Leu-implicat-intr-un-accident-grav.-Masina-sa-a-rupt-un-parapet-de-beton.-La-un-pas-de-tragedie-1400x948.png"/><br/><p>Sâmbătă, 9 august 2025, fiul regretatului Mihai Leu, Marco (32 de ani), a fost implicat într-un accident grav pe parcursul sesiunii de calificări de la Super Rally Timișoara.</p>
<p>Aflat la volanul unui bolid Audi R8 GT3 LMS, pe care l-a condus și tatăl său, Marco Leu a rupt un parapet de beton și a creat panică în rândul celor prezenți la eveniment.</p>
<h2><span>Marco Leu, la un pas de tragedie. Fiul lui Mihai Leu a făcut praf mașina Audi R8 GT3 LMS, după ce a intrat într-un parapet de beton</span></h2>
<p><span>Fiul lui Mihai Leu, Marco, a ales să ia parte la Campionatul Național de Super Rally la volanul mașinii Audi R8 GT3 LMS</span>, cu care tatăl său a concurat ultima oară în competiție.</p>
<p>Iar dacă la Alba Iulia, în etapa 1 a noului sezon, debutul a decurs fără probleme, la Timișoara, în runda 2, totul a fost la un pas să se transforme într-o tragedie încă din faza calificărilor.</p>
<p>Potrivit <span>Stirileprotv.ro</span>, mașina condusă de Marco Leu a fost implicată într-un grav accident în timpul sesiunii de calificări de la Super Rally Timișoara. Bolidul Audi R8 GT3 LMS a intrat într-un parapet de beton, pe care l-a făcut praf. Însă, foarte avariată a fost și mașina fiului lui Mihai Leu, care după impactul inițial a ricoșat și într-un alt autovehicul aflat la încărcat.</p>
<p>Potrivit primelor informații, copilotul, un bărbat în vârstă de 64 de ani, a fost rănit și transportat de urgență la spital.</p>
<p>De partea cealaltă, Marco Leu a scăpat cu răni ceva mai ușoare și a fost tratat la fața locului, de echipajele de ambulanță.</p>
<h2><span>Competiția a fost suspendată temporar</span></h2>
<p>În intervalul 8-9 august 2025, la Timișoara are loc o nouă etapă a Campionatului Național de Super Rally. Evenimentul, aflat la a treia ediție în orașul de pe Bega, îi este dedicat în acest an chiar lui <span>Mihai Leu, campionul mondial la box care a încetat din viață</span> la data de 1 iulie, din cauza unei boli cu care se lupta de mai mult timp.</p>
<p>Din păcate, cei 26 de piloți de top care și-au făcut apariția la Timișoara așteaptă acum indicații, deoarece competiția a fost suspendată temporar din cauza accidentului petrecut sâmbătă.</p>
<p>În eventualitatea în care concursul de la Timișoara se va relua, piloții vor concura pe traseul stabilit, care traversează Bulevardul I.C. Brătianu și strada Michelangelo.</p>
<p>Teoretic, de la ora 14:00 ar trebui să înceapă sesiunile de antrenamente, recunoașteri și manșele oficiale. În schimb, festivitatea de premiere a fost programată inițial la ora 16:00, în Parcul Service.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/6CsGY6fusKU?si=d2hZiL6EfdToQAt0" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Au fost confiscate 72 de maşini de lux de milioane de euro, printre care şi două Lamborghini identice</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/au-fost-confiscate-72-de-masini-de-lux-de-milioane-de-euro-printre-care-si-doua-lamborghini-identice-20245117</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Au-fost-confiscate-72-de-masini-de-lux-de-milioane-de-euro-printre-care-si-doua-Lamborghini-identice-1400x786.jpg"/><br/><p>Nu mai puţin de 72 de vehicule în valoare estimată de 6 milioane de lire sterline, inclusiv Lamborghini mov identice, au fost confiscate într-o operațiune de 3 zile.</p>
<p>Poliția Metropolitană a confiscat vehicule de lux în valoare de milioane de lire sterline pentru a combate condusul periculos în centrul Londrei.</p>
<h2><span>Două Lamborghini identice și alte 70 de maşini de lux de milioane de euro au fost confiscate</span></h2>
<p>Poliția londoneză a confiscat 72 de vehicule în valoare aproximativă de 6 milioane de lire sterline (aproximativ 7 milioane de euro), inclusiv două Lamborghini mov identice, într-o operațiune de trei zile în Hyde Park, Kensington și Chelsea.</p>
<p>Șoferii au primit amenzi pentru o <span>varietate de infracțiuni rutiere</span>, inclusiv conducerea fără asigurare, fără permis de conducere, descalificare, documente false și utilizarea unor plăcuțe de înmatriculare frauduloase.</p>
<p>Ofițerii au recuperat, de asemenea, mai multe vehicule furate și au efectuat 8 arestări pentru o serie de infracțiuni. A fost găsit inclusiv un bărbat care era căutat pentru vătămare corporală reală și daune materiale.</p>
<p>Poliția a oprit o mașină din cauza unei discrepanțe cu asigurarea vehiculului. Dar, după verificări de rutină, ofițerii au avut suficiente informații pentru a aresta 4 persoane pentru infracțiuni legate de imigrare.</p>
<p>Conform oamenilor legii, șofatul fără asigurare este adesea legat de activități infracționale mai ample, inclusiv conducerea sub influența alcoolului și a drogurilor, conducerea cu descalificare, furtul de vehicule, spălarea de bani, traficul de droguri și crima organizată.</p>
<h2><span>În timpul operațiunii au fost arestați 7 bărbați și o femeie</span></h2>
<p>Printre <span>vehiculele de lux</span> confiscate s-au numărat Ferrari-uri, Lamborghini-uri și Bentley-uri care fie nu erau apte pentru circulație, fie erau conduse ilegal. O „pereche” de Lamborghini mov neasigurate au fost, de asemenea, confiscate după ce au fost aduse în Marea Britanie pentru vacanța de vară a proprietarului.</p>
<p>Unul dintre cei doi șoferi se afla în țară de două ore și conducea de 15 minute înainte ca mașina să fie confiscată, a anunțat Biroul Asigurătorilor Auto. Mai multe dintre vehiculele confiscate fuseseră aduse în Regatul Unit din străinătate, șoferii folosind asigurare auto din țările lor de origine, fără a verifica dacă polița oferea acoperire în Regatul Unit.</p>
<blockquote><p>„La fiecare 20 de minute, în Regatul Unit, cineva este lovit de un șofer neasigurat, în fiecare zi cineva este grav rănit de un șofer neasigurat și o persoană își pierde viața din cauza unui șofer neasigurat în fiecare săptămână”, a spus Andy Trotter, de la Biroul Asigurătorilor de Autovehicule, potrivit <span>BBC</span>.</p></blockquote>
<p>„Se pare că mașina a apărut fără asigurare pe această înmatriculare. A fost greșeala mea pentru că am schimbat autovehiculul acum două zile. La DVLA nu a fost schimbat automat numărul de înmatriculare original cu cel personalizat, iar greșeala mea a fost să nu sun la asigurări și să declar la ei noua înmatriculare”, a spus un șofer care a fost oprit în trafic de ofițeri de poliție.</p>
<p>Șeful poliției speciale James Deller, din Poliția Metropolitană, a declarat că operațiunea a fost ca răspuns la îngrijorările locuitorilor și companiilor că vehiculele cu valoare ridicată cauzează probleme în centrul și vestul Londrei. 7 bărbați și o femeie au fost arestați în timpul operațiunii.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mașina a fost abandonată 34 de ani într-un hambar. Cum arată după ce a fost spălată pentru prima oară</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/masina-a-fost-abandonata-34-de-ani-intr-un-hambar-cum-arata-dupa-ce-a-fost-spalata-pentru-prima-oara-20243498</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Masina-a-fost-abandonata-34-de-ani-intr-un-hambar.-Cum-arata-dupa-ce-a-fost-spalata-pentru-prima-oara.webp"/><br/><p>O mașină veche din 1964 a fost abandonată timp de 34 de ani într-un hambar, iar după ce a fost „eliberată” și spălată a scos la iveală o bijuterie de sedan Cadillac DeVille.</p>
<p>Multă vreme, acest model a fost considerat un simbol al prestigiului american, iar cei care se aflau la volanul său arătau foarte încrezători.</p>
<p>Mașina, cu care proprietarul încerca să își impresioneze partenerii de afaceri în anii ’80, a fost folosită ca mașină de nuntă pentru fratele său, în 1991. La scurt timp după acest moment mașina a început să scoată fum, astfel că proprietarul a decis să o lase în hambar, unde a stat până în acest an, notează <span>Autoevolution</span>.</p>
<h2><span>Mașina a fost abandonată 34 de ani într-un hambar</span></h2>
<p>Cadillac DeVille a apărut în 1949, ca versiunea premium a Serie 62, oferind dotări de lux, dar și un stil elegant, iar în același timp promitea un rafinament urban. De altfel numele său provine din „de la ville” (al orașului).</p>
<p>Mașina abandonată face parte din ultima generație a acestui model, cu îmbunătățiri subtile, dat eficiente față de cele din anii precedenți. Potrivit sursei menționate, grila a fost remodelată în formă de V, iar bara centrală a fost finisată într-o nuanță constantă.</p>
<p>O echipă de restauratori de mașini de epocă au făcut o evaluare a mașinii abandonate mai bine de trei decenii, iar ceea ce au descoperit când au deschis ușile acesteia, i-a fascinat, dar și întristat în același timp.</p>
<p>Au dus mașina la atelierul lor, din Cleveland, unde au reușit să deblocheze roata din dreapta spate și au putut să o ruleze, prima dată din 1991. Apoi, a intrat în curățenie generală, dar și într-o revizie mecanică necesară pentru o mașină abandonată.</p>
<p>O femeie a început să repare un Cadillac rar din 1958, dar mecanicul a fugit cu piesele. Ce s-a întâmplat după 20 de ani</p>
<h2><span>Cum arată vechiul DeVille după prima spălare</span></h2>
<p>A urmat o curățenie generală, de la aspiratul și spălatul mașinii, până la micile detalii, scoțând la lumina zilei o bijuterie de mașină.</p>
<p>Strat cu strat, murdăria a fost îndepărtată, iar finisajele cromate, care sunt parte din eleganța acestui model, precum și vopseaua, și-au recăpătat strălucirea de altădată, chiar dacă pe alocuri se mai văd urmele abandonului.</p>
<p>În ceea ce privește partea din interior, faptul că <span>nu a stat într-un mediu controlat, precum acest Lamborghini</span> , a făcut ca mucegaiul să își găsească locul pe scaune sau bord. Astfel, întregul interior a fost curățat minuțios, iar potrivit restauratorilor, acest proces nu a fost pentru „a șterge istoria mașinii”, ci pentru „a dezvălui maiestria ascunsă sub neglijare”.</p>
<p>De asemenea a fost acordată o atenție deosebită și părții mecanice, pentru ca mașina să poată fi condusă în siguranță.</p>
<p>„O mașină care nu era decât o umbră a ceea ce fusese odată arată din nou ca un adevărat clasic”, susțin cei care au scos la lumină această bijuterie.</p>
<p>Potrivit <span>Classic</span>, un astfel de model s-a vândut, la licitație, în iulie 2025 la prețul de 33.000 de dolari.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Luka Doncic și-a luat mașină de 2.000.000 de euro. Ce problemă a avut de la prima ieșire cu bolidul Rimac Nevera</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/luka-doncic-si-a-luat-masina-de-2-000-000-de-euro-ce-problema-a-avut-de-la-prima-iesire-cu-bolidul-rimac-nevera-20242356</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Luka-Doncic-si-a-luat-masina-de-2.000.000-de-euro.-Ce-problema-a-avut-de-la-prima-iesire-cu-bolidul-Rimac-Nevera.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Superstarul Luka Doncic </span><span class="cf1">și-a tras un bolid </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n valoare de 2.000.000 de euro </span><span class="cf1">și a </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">nt</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">mp</span><span class="cf1">inat deja probleme la prima sa ieșire cu limuzina </span><span class="cf1">Rimac</span> <span class="cf1">Nevera</span><span class="cf1">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Baschetbalistul sloven și-a găsit mașina de lux blocată </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n parcare la finalul meciului pierdut cu Germania, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">nainte de </span><span class="cf1">Eurobasket-ul</span><span class="cf1"> care </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ncepe la </span><span class="cf1">sf</span><span class="cf1">ărșitul</span><span class="cf1"> acestei luni.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Luka Doncic</span><span class="cf1">, primele probleme cu bolidul de lux </span><span class="cf1">cump</span><span class="cf1">ărat recent cu </span><span class="cf3">2</span><span class="cf1"> milioane de </span><span class="cf3">euro</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1"><span>Cu banii primiți pentru prelungirea contractului cu LA Lakers</span>, </span><span class="cf3">starul Luka Doncic și-a</span><span class="cf1"> achiziționat o </span><span class="cf1">supermașină</span><span class="cf3"> de 2.000.000 de euro și a </span><span class="cf1">dat deja de primele belele cu </span><span class="cf3">limuzina </span><span class="cf3">Rimac</span> <span class="cf3">Nevera</span><span class="cf3">.</span><span class="cf1"> A găsit-o </span><span class="cf3">blocată în parcare la finalul meciului pierdut cu Germania, înainte de </span><span class="cf3">Eurobasket-ul</span><span class="cf3"> care începe la </span><span class="cf3">sfărșitul</span><span class="cf3"> acestei luni. VEZI <span>AICI</span><br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">P</span><span class="cf3">entru Donci</span><span class="cf1">c nu a mers bine </span><span class="cf3">nici pe teren, nici în afara lui. Slovenia a pierdut în fața </span><span class="cf1">nemților, </span><span class="cf3">în ciuda cifrelor bune ale </span><span class="cf1">liderului echipei </span><span class="cf3">(19 puncte, 5 pase decisive și 3 recuperări)</span><span class="cf1">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Necăjit din cauza eșecului, </span><span class="cf3">Doncic </span><span class="cf1">s-a supărat și mai rău </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n </span><span class="cf3">parcarea arenei</span><span class="cf1">, c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nd a dat s</span><span class="cf1">ă se urce </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n bolidul s</span><span class="cf1">ău </span><span class="cf3">Rimac</span> <span class="cf3">Nevera</span><span class="cf3">. </span><span class="cf1">M</span><span class="cf3">așina electrică era blocată de un Maybach</span><span class="cf1">, staționat </span><span class="cf3"> periculos de aproape de mașin</span><span class="cf1">a</span><span class="cf3"> slovenului, scrie <span>marca.com</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Într</span><span class="cf3">-atât încât ușile nu se puteau deschide suficient </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n sus </span><span class="cf3">pentru ca jucătorul să poată intra și </span><span class="cf1">a </span><span class="cf3">părăsi incinta.</span><span class="cf1"> Astfel, acesta a fost nevoit să-l sune pe proprietar, să vine să miște mașina, pentru a putea ajunge </span><span class="cf3">acasă. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20242383" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20242383" class="size-full wp-image-20242383" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/profimedia-0699798535.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/profimedia-0699798535.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/profimedia-0699798535-768x512.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20242383">Foto: Profimedia<br/>10.08.2025</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">N</span><span class="cf0">oua bijuterie a </span><span class="cf1">starului NBA</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Rimac</span> <span class="cf0">Nevera</span><span class="cf0">, </span><span class="cf1">bolidul </span><span class="cf0">electric de fabricație croată</span><span class="cf1">, </span><span class="cf0">cu aproape 2.000 de cai putere </span><span class="cf1">sub capot</span><span class="cf2">ă, are </span><span class="cf0">și un preț pe măsură. Dar asta nu este o problemă pentru jucătorul lui Lakers. Modelul este unul exclusivist, deoarece există doar 150 </span><span class="cf1">în lume.</span><span class="cf2"> Iar </span><span class="cf0">unul </span><span class="cf1">îi apar</span><span class="cf0">ține lui Luka Doncic.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mașina poate accelera de la 0 la 100 km/h de doar 1,74 secunde, la 200 km/h </span><span class="cf1">în 4,42 secunde </span><span class="cf0">și poate ajunge la 300 km/h </span><span class="cf1">în </span><span class="cf2">doar </span><span class="cf1">9,22 secunde. </span><span class="cf2">V</span><span class="cf1">iteza sa maxim</span><span class="cf0">ă: 412 km/h.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Aceste cifre vor fi sigur atinse de starul NBA, <span>fanatic al mașinilor sport</span>, văzut la volanul unor mașini unice precum Apocalypse Hellfire 6×6, Chevrolet Camaro din 1968, Koenigsegg </span><span class="cf0">Regera</span><span class="cf0"> sau Brabus Rocket 1000. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Modelul </span><span class="cf0">Nevera</span><span class="cf0"> tocmai ce a stabilit un record mondial. A finalizat testul de la 0 la 400 km </span><span class="cf1">în cel mai rapid timp</span><span class="cf2">. A p</span><span class="cf1">ornind de pe loc, </span><span class="cf2">a atins </span><span class="cf1">400 km/h </span><span class="cf0">și apoi s-a oprit </span><span class="cf1">în doar 26 de secunde</span><span class="cf2">. Este, totodat</span><span class="cf2">ă</span><span class="cf0">, cea mai rapidă mașină electrică și, de asemenea, cea mai rapidă, la mersul </span><span class="cf1">înapoi</span> <span class="cf1">(275 km/h)</span><span class="cf2">!</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dacia Bigster e noua senzație a Irlandei. I-a cucerit pe britanici: „Cea mai bună maşină”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/dacia-bigster-e-noua-senzatie-a-irlandei-i-a-cucerit-pe-britanici-cea-mai-buna-masina-20244435</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Dacia-Bigster-e-noua-senzatie-a-Irlandei.-I-a-cucerit-pe-britanici-„Cea-mai-buna-masina22-1400x746.jpg"/><br/><p>Dacia Bigster, mașină care a fost prezentată sub forma de concept în 2021, lansată oficial în octombrie 2024 și produsă în 2025, are parte de un succes colosal în întreaga Europă, iar ultimii care și-au scos pălăria în fața noii senzații a producătorului autor român sunt irlandezii.</p>
<p>Secția de specialitate a publicației The Irish Times i-a dedicat un material special Daciei Bigster, pe care a denumit-o drept „cea mai bună mașină din Irlanda în acest moment”.</p>
<h2><span>Jurnaliștii de la The Irish Times, cuceriți de Dacia Bigster! Ce au scris despre ea</span></h2>
<p><span>Dacia Bigster ia cu asalt vânzările din Europa</span> în anul 2025 și deja au fost stabilite borne impresionante în mai multe țări de pe continent.</p>
<p>Așa cum era de așteptat, <span>italienii, care au apreciat și modelele Duster și Sandero, au transmis răspicat că Dacia Bigster se va lupta pentru supremația SUV-urilor</span> low-cost.</p>
<p>De asemenea, lucrurile arată mai mult decât îmbucurător în Germania, unde presa de specialitate sugerează că s-au vândut 30% din modelele Bigster produse până în prezent. Spre exemplu, doar în luna iulie din 2025, în Germania au fost înmatriculate peste 2.000 de Dacia Bigster.</p>
<p>Cu adevărat cuceriți de noua „bijuterie” a producătorului auto român sunt și irlandezii. Secția de specialitate a publicației <span>The Irish Times</span> i-a dedicat un metarial special Daciei Bigster și încă din titlu a fost făcută o afirmație îndrăzneață:</p>
<blockquote><p>Dacia Bigster hibrit ar putea fi cea mai bună mașină din Irlanda în acest moment. Este un SUV masiv, dar nu atât de mare și greu pe cât sugerează numele”, titrează The Irish Times.</p></blockquote>
<p>În continuare, irlandezii au ținut să precizeze că nu sunt mari fani SUV-uri, dar cu toate acestea, Dacia Bigster i-a cucerit:</p>
<blockquote><p>Știu că antipatia noastră față de SUV-uri este bine-cunoscută și aș susține că este și întemeiată. Mă voi năpusti cu bucurie împotriva oricui cumpără un SUV când, de fapt, nu are nevoie de el. Totuși, suntem dispuși să ne potolim furia atunci când o mașină demonstrează că e bună și potrivită pentru segmentul propus. Acesta este motivul pentru care am ajuns de-a dreptul înnebuniți după Dacia Bigster”, au completat jurnaliștii irlandezi.</p></blockquote>
<h2><span>Scurt și la obiect! De ce e „cea mai bună mașină a momentului în Irlanda”</span></h2>
<p>Ulterior, pentru a nu-i ține în priză prea mult pe cititori, irlandezii au prezentat concluzia lor încă din debutul materialului. Jurnaliștii de la The Irish Times au explicat de ce Dacia Bigster este în prezent „cea mai bună mașină din Irlanda”:</p>
<blockquote><p>Poate că nu ar trebui să încep cu o concluzie, dar adevărul este că, dacă te uiți la dimensiune, preț, spațiu, performanță și stil, Dacia Bigster ar putea fi cea mai bună și completă mașină pe care o puteți cumpăra în Irlanda în acest moment. Și da, am spus stil. Dacă tot vrei să cumperi un SUV, de ce se te obosești să achiziționezi unul care are un aspect eșuat, potrivit mai degrabă unui hatchback. Bigster este masiv, pătrățos și impunător! Puține mașini de acest gen, poate doar un Volvo 245 GL, au la fel de multe tăieturi drepte ca aceasta. Iar asta vine la pachet cu mai multe beneficii: e practică și ajută la capitolul vizibilitate”, se mai arată pe The Irish Times.</p></blockquote>
<p>Ulterior, irlandezii prezintă pe larg toate caracteristicile mașinii, pentru ca la finalul articolului să își reîntărească concluzia: „deocamdată, Bigster este cea mai bună mașină din Irlanda, din toate punctele de vedere”.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
