<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Primele imagini cu Mirel Rădoi și „bestia” de 600.000 de euro după ce și-a dat demisia de la Universitatea Craiova. Unde a fost surprins fostul selecționer al României. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/primele-imagini-cu-mirel-radoi-si-bestia-de-600-000-de-euro-dupa-ce-si-a-dat-demisia-de-la-universitatea-craiova-unde-a-fost-surprins-fostul-selectioner-al-romaniei-exclusiv-20335355</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Primele-imagini-cu-Mirel-Radoi-si-„bestia-de-600.000-de-euro-dupa-ce-si-a-dat-demisia-de-la-Universitatea-Craiova.-Unde-a-fost-surprins-fostul-selectioner-al-Romaniei.-EXCLUSIV.jpeg"/><br/><p>Mirel Rădoi, care de curând s-a despărțit de Universitatea Craiova, a fost surprins la volanul mașinii sale de 600.000 de euro.</p>
<p>Fostul selecționer al echipei naționale a României a mers la o clinică stomatologică, unde a ajuns la volanul autoturismului său Mercedes G Class 820 Keyvany – un model personalizat.</p>
<p><span>ProSport</span> l-a surprins pe Mirel Rădoi având un aer apăsat, semn că despărțirea de echipa din Bănie încă apasă greu pe umerii antrenorului.</p>
<h2><span>Mirel Rădoi, la bordul autoturismului său Mercedes G Class 820 Keyvany, după despărțirea de Universitatea Craiova</span></h2>
<p>Mirel Rădoi a avut de rezolvat unele probleme la clinica stomatologică DentEstet, unde a ales să meargă cu mașina sa de peste o jumătate de milion de euro. Antrenorul a ajuns în zonă la bordul mașinii sale și, după ce a efectuat o parcare laterală pe partea stângă a carosabilului s-a îndreptat spre ușa de acces.</p>
<p>A intrat în clinică și, după ce și-a terminat treaba, a ieșit și s-a îndreptat direct spre mașină, făcându-se pierdut în trafic.</p>
<p>Așa cum menționam mai sus, fostul selecționer al echipei naționale a României a părut încordat, fiind evident că încă este afectat de ceea ce i s-a întâmplat la Universitatea Craiova. Imediat după plecarea din Bănie, la numai câteva zile, locul său pe banca tehnică a fost luat de Filipe Coelho, din Portugalia.</p>
<h2><span>Dorian Popa, dat pe spate de bolidul lui Mirel Rădoi: „Merită fiecare bănuț!”</span></h2>
<p>Artistul Dorian Popa a văzut imagini cu mașina de lux a lui Mirel Rădoi și s-a declarat de-a dreptul încântat de cum arată și ce oferă modelul <span>Mercedes G Class 820 Keyvany</span>. Recent, Mirel Rădoi a luat hotărârea să își personalizeze mașina. Dorindu-și un alt aspect la interior, acesta a decis să schimbe tapițeria cu una de piele albastră.</p>
<p>„Merită fiecare bănuț, mi se pare cea mai agresivă variantă de G Class. Aruncăm un ochi rapid pe mașina domnului Rădoi, știu că nu se supără. Este senzațional ce se întâmplă când te urci în mașina asta. E un next level pe care l-aș face și eu la o viitoare mașină. Podeaua e învelită toată în piele, are piele până și în buzunarele mașinii”, a spus Dorian Popa, pe <span>canalul său de YouTube</span>.</p>
<p>Colecția de mașini a lui Mirel Rădoi include și un Rolls-Royce de peste 700.000 de euro. Fostul selecționer al echipei naționale a României este un colecționar de mașini luxoase, dar pe care a ales să le folosească, și nu să le țină într-un garaj.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Italienii au văzut cum arată noua Dacia Sandero, ce dotări are și cât costă: „Regina din Mioveni”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/italienii-au-vazut-cum-arata-noua-dacia-sandero-ce-dotari-are-si-cat-costa-regina-din-mioveni-20336221</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Italienii-au-vazut-cum-arata-noua-Dacia-Sandero-ce-dotari-are-si-cat-costa.jpg"/><br/><p>Noua Dacia Sandero ajunge în peninsulă, iar italienii anunță prețurile la versiunile GPL și benzină pentru ceea ce consideră că este „Regina din Mioveni”.</p>
<p>„Compacta Mioveni” restilizată își face intrarea în Italia. Prețurile de listă și niveluri de echipare pentru motoarele GPL și benzină, în configurațiile Streetway și Stepway, conving.</p>
<h2><span>Care este prețul de pornire al noii Dacia Sandero, în Italia</span></h2>
<p>Dacia prezintă lista de prețuri italiană <span>pentru noul Sandero, o versiune restilizată</span> a compactei de succes care în 2024 s-a impus ca cea mai bine vândută mașină clienților privați din țara noastră.</p>
<p>Pentru 2025, Sandero a suferit unele rafinări estetice și interioare, precum și o modernizare tehnologică și o gamă de motoare reîmprospătată. Aceasta continuă să includă, pe lângă opțiunile convenționale pe benzină, mai multe variante GPL, o opțiune de combustibil în care modelul compact de la Mioveni domnește suprem.</p>
<p>Prețul de pornire al noii Dacia Sandero este de 14.800 de euro, o cifră referitoare la versiunea de bază Essential cu motor pe benzină 1.0 Sce de 65 de cai putere. Versiunea intermediară Expression, care adaugă un afișaj central de infotainment de 10″, climatizare, patru geamuri electrice și o nouă tapițerie interioară, pornește de la 15.800 de euro pentru motorul 1.0 Sce de 65 CP.</p>
<p>Noul 1.0 Tce de 100 CP, tot pe benzină, poate fi achiziționat de la 16.800 de euro, în timp ce 1.2 Eco-G GPL este oferit la 16.600 de euro, care devine 18.200 dacă se optează pentru transmisia automată.</p>
<h2><span>Stepway, versiunea off-road a lui Sandero, pornește de la 16.500 de euro în Italia</span></h2>
<p>Vârful de gamă Journey, tot cu senzori de parcare față, monitorizare unghi mort, climatizare automată, cameră video spate, acces fără cheie și frână de mână electrică, are un preț de pornire de 17.800 de euro cu motorul 1.0 Tce pe benzină de 100 CP.</p>
<p>Tot în acest caz, este disponibil și motorul Eco-G GPL de 1.2 litri și 120 CP, începând de la 17.800 de euro. 17.600 de euro, care devine 19.200 în combinație cu transmisie automată.</p>
<p><span>Versiunea off-road a lui Sandero, Stepway</span>, pornește de la 16.500 de euro în Italia pentru nivelul de echipare de bază Essential cu motor GPL Eco-G de 1,2 litri și 120 de cai putere.</p>
<p>Nivelul de echipare intermediar Expression, ale cărui caracteristici reflectă cele ale lui Streetway, pornește de la 17.500 de euro pentru motorul GPL de 1,2 litri și 120 de cai putere cu transmisie manuală, în timp ce transmisia automată costă cel puțin 19.100 de euro, potrivit <span>Gazzetta dello Sport</span>.</p>
<p>Este disponibilă și o versiune pe benzină, cu motor TCE de 1,0 litri și 110 cai putere și un preț de listă de 17.700 de euro. În vârful gamei se află versiunea Extreme, care dispune de climatizare automată, senzori de parcare față, cameră video spate, monitorizare a unghiului mort, informații despre condusul off-road pe afișajul central și echipare dedicată.</p>
<h2><span>Versiunea Stepway este foarte ușor de recunoscut</span></h2>
<p>Pentru a-l obține cu motorul GPL de 1,2 litri și 120 CP, prețul este de 18.600 de euro sau 20.200 de euro cu transmisia automată, în timp ce motorul pe benzină TCE de 1,0 litri și 110 CP pornește de la 18.800 de euro.</p>
<p>Pentru a actualiza Sandero, Dacia a abordat fiecare aspect major, de la exterior la specificațiile tehnice. Din punct de vedere estetic, restilizarea prezintă în principal faruri noi cu grafică în „T” inversat, o temă stilistică repetată în față și în spate.</p>
<p><span>Versiunea Stepway devine și mai ușor de recunoscut</span> prin adoptarea unei benzi negre orizontale în spate, în timp ce ambele modele primesc jante noi și culori noi. Interiorul prezintă, de asemenea, noi caracteristici, inclusiv debutul interfeței de infotainment de 10 inci, însoțită de un panou de instrumente digital actualizat de 7 inci.</p>
<p>Volanul și comenzile transmisiei automate sunt, de asemenea, noi, la fel ca și câteva opțiuni configurabile pentru tapițerie și materiale. În cele din urmă, există mai multe previzualizări tehnice.</p>
<p>Motorul GPL de 1,2 litri câștigă cu 20 CP mai mult decât înainte, precum și un rezervor de 49,6 litri și opțiunea unei transmisii automate cu dublu ambreiaj în șase trepte. Motorul pe benzină de 1,0 litri al lui Streetway a fost și el actualizat, acum cu 100 CP, în timp ce motorul de 1,0 litri și 110 CP rezervat lui Stepway rămâne neschimbat.</p>
<p>Anticipările cresc pentru motorul full hybrid, care va debuta ulterior, împrumutând configurația motorului E-Tech de la Renault, cu un motor pe benzină de 1,8 litri, asociat cu două motoare electrice.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Catalanii au văzut Dacia Bigster și au luat decizia. E o adevărată lovitură</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/catalanii-au-vazut-dacia-bigster-si-au-luat-decizia-e-o-adevarata-lovitura-20337244</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/catalanii-au-vazut-dacia-bigster-si-au-luat-decizia-e-o-adevarata-lovitura.jpg"/><br/><p data-end="579" data-start="129">Dacia Bigster continuă să atragă atenția Europei încă înainte de debutul comercial. Presa de specialitate din Catalonia a anunțat verdictul pentru „Mașina Anului 2026”, iar SUV-ul românesc a reușit să se impună într-o competiție în care a avut adversari de top precum Audi și Skoda.</p>
<p data-end="579" data-start="129"><span>Modelul produs de Dacia </span>a fost desemnat câștigător de către Asociația Presei Auto din Catalonia (APMC), peste Skoda Elroq și Audi A6 e-tron, clasate pe locurile 2 și 3.</p>
<h2 data-end="579" data-start="129"><span>Dacia, peste Audi și Skoda</span></h2>
<p data-end="1005" data-start="581"><span>Pentru jurnaliștii catalani</span>, Bigster reprezintă exact tipul de vehicul care răspunde cerințelor actuale ale pieței prin spațiu generos, confort modern, tehnologii utile și o gamă de motorizări electrificate ce garantează eticheta ECO pe întreg portofoliul. SUV-ul, de segment C, a fost gândit ca o soluție pentru familiile care caută un model versatil de autoturism, dar și pentru cei pasionați de drumuri lungi și escapade în natură.</p>
<p data-end="1335" data-start="1007">Decizia APMC nu este doar un titlu, ci o<span> confirmare că Dacia </span>a reușit o intrare solidă într-o categorie în care competiția este acerbă, cu producători renumiți. Astfel, Bigster vine ca un pas al României spre zona SUV-urilor de clasă medie, unde prețul, consumul redus și simplitatea practică sunt niște atuuri decisive.</p>
<p data-end="1835" data-start="1337">Laurent Sengenes, directorul Dacia Spania, a recunoscut în cadrul ceremoniei că premiul reprezintă o validare a direcției asumate de brand. „Bigster este intrarea noastră în segmentul C-SUV și oferă probabil cea mai bună relație calitate–preț de pe piață, cu un preț de pornire de 24.900 de euro. Toate motorizările sunt electrificate și beneficiază de eticheta ECO. Le mulțumim clienților pentru încredere și echipei din Catalonia pentru efortul depus în lansarea acestui model”, a transmis acesta.</p>
<h2 id="chapter-0"><span>Vânzări record pentru marca românească în Spania</span></h2>
<p id="p-2">Vânzările de autoturisme pe gaz sunt în plină expansiune în Spania, crescând cu 77% în primele zece luni ale anului și ajungând la aproape 50.000 de unități, adică 4,36% din piață. Deși autoritățile sugerează constant folosirea mașinilor electrice, tot mai mulți cumpărători aleg vehicule pe GPL, iar Dacia este una dintre alegerile cele mai sigure.</p>
<p>„Dacia este mândră de implicarea modelului Duster într-o misiune cu adevărat importantă: salvarea de vieți omenești.</p>
<p>Vehiculul este folosit pentru a transporta membrii organizației Community First Responders către zone greu accesibile, unde acești voluntari ajung primii la locul unor urgențe medicale, în minutele critice dinaintea sosirii ambulanței”, au notat jurnaliștii.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Se întâmplă în Germania și mulți români nu vor crede: nemții înlocuiesc Mercedes cu Dacia!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/se-intampla-in-germania-si-multi-romani-nu-vor-crede-nemtii-inlocuiesc-mercedes-cu-dacia-20335012</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Se-intampla-in-Germania-si-multi-romani-nu-vor-crede-nemtii-inlocuiesc-Mercedes-cu-Dacia-e1764752345791.jpg"/><br/><p>Dacia devine tot mai apreciată în Europa, spre surprinderea multor români care nu realizează popularitatea brandului românesc.</p>
<p>Un exemplu în acest sens vine chiar din Germania, acolo unde taximetriștii sunt deciși să renunțe la celebrul Mercedes pentru modelul Dacia Duster.</p>
<h2><span>Se întâmplă în Germania și mulți români nu vor crede: nemții înlocuiesc Mercedes cu Dacia!</span></h2>
<p>Pentru foarte mulți oameni, taxiul în Germania este echivalat imediat cu modelul Mercede E-Class, însă acest lucru pare a se schimba în favoarea brandului românesc Dacia.</p>
<p>Mai exact, modelul Duster este din ce în ce mai apreciat de către nemți, iar fiabilitatea și prețurile acestor modele fac diferența. De asemenea, SUV-urile sunt tot mai popoulare, motiv pentru care Dacia are enorm de câștigat datorită acestui trend.</p>
<p>Într-un articol numit „Veste surpriză din Germania – Dacia înlocuiește Mercedes”, jurnaliștii sârbi de la sportal.blic.rs au prezentat tendința taximetriștilor de a se baza pe modelul Dacia Duster.</p>
<p>„Sub acea culoare bej a taxiurilor din Germania se ascundeau în principal modele Mercedes E-Class, preferate de taximetriști pentru fiabilitate, rezistență și valoarea mare la revânzare. Șoferii apreciau faptul că parcurgeau fără probleme sute de mii de kilometri, iar pasagerii se bucurau de confortul lor.</p>
<p>Vremurile se schimbă însă, iar o nouă companie vine cu o ofertă neașteptată. Dacia le propune taximetriștilor să folosească modelul Duster, în aceeași culoare bej tradițională.</p>
<p>Mai exact, compania oferă un kit complet pentru transformarea unui Duster într-un taxi, cu toate echipările necesare. În loc să fie revopsit, SUV-ul poate fi înfoliat în bej, ceea ce nu doar arată identic cu standardul german, ci protejează și caroseria de uzura zilnică”, au scris jurnaliștii de la sportal.blic.rs.</p>
<h2><span>Dacia Duster Extreme 4×4 e mașina pe care englezii au ales s-o folosească în operațiunile de salvare</span></h2>
<p>Dacia Duster Extreme 4×4 prinde tot mai multă popularitate în Europa, având în vedere prețul acesteia, dar și costurile de întreținere.</p>
<p>Brand-ul românesc a prins foarte multă tracțiune în perioada recentă, iar varianta de top a modelului Duster se ridică la nivelul așteptărilor.</p>
<p><span>Dacia Duster Extreme 4×4 este modelul ales</span> de englezii de la Community First Responders, o organizație din Regatul Unit al Marii Britanii și Irlandei de Nord care asigură primul ajutor în cazuri de urgență.</p>
<p>„Dacia este mândră de implicarea modelului Duster într-o misiune cu adevărat importantă: salvarea de vieți omenești. Vehiculul este folosit pentru a transporta membrii organizației Community First Responders către zone greu accesibile, unde acești voluntari ajung primii la locul unor urgențe medicale, în minutele critice dinaintea sosirii ambulanței”, au notat jurnaliștii greci de la motori.gr.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Polițiștii de la rutieră au rămas mască atunci când au văzut cum o Tesla le-a dat radarul peste cap cu 208 km/h. Ce au făcut pe loc</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/politistii-de-la-rutiera-au-ramas-masca-atunci-cand-au-vazut-cum-o-tesla-le-a-dat-radarul-peste-cap-cu-208-km-h-ce-au-facut-pe-loc-20337408</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Politistii-de-la-rutiera-au-ramas-masca-atunci-cand-au-vazut-cum-o-Tesla-le-a-dat-radarul-peste-cap.jpg"/><br/><p>Reacția polițiștilor de la rutieră când au constat că o mașină Tesla, al cărui model nu se cunoaște, se deplasa pe autostradă cu viteza 208 km/h.</p>
<p>Șoferul care conducea mașina Tesla cu viteza 208 km/h pe autostrada A63 din Franța a fost oprit pe loc. Polițiștii de la rutieră au confiscat imediat vehiculul.</p>
<h2><span>O mașină Tesla a dat peste cap radarul polițiștii de la rutieră, aceștia înregistrând viteza de 208 km/h</span></h2>
<p>Jandarmeria des Landes, un departament din Noua Aquitanie, este mereu foarte activă pe rețelele de socializare, distribuind pe Facebook o parte din activitatea sa zilnică. Datorită acestui fapt, s-a aflat că ofițerii locali au oprit pe autostradă un nebun care depășea 200 km/h.</p>
<p>Jandarmii EDCF au efectuat o operațiune de control al traficului pe autostrada A63 spre nord, în apropiere de Magescq, și au constatat mai multe nereguli, inclusiv prea multe vehicule care depășeau cu mult limita de viteză. De fapt, au fost efectuate opt arestări, în special un șofer de mașină electrică.</p>
<p>Șoferul unui <span>Tesla, al cărui model nu se cunoaște</span>, a fost prins conducând cu 208 km/h fără probleme, iar poliția nu a avut de ales decât să-l oprească imediat.</p>
<p>Vehiculul a fost confiscat pe loc, permisul i-a fost suspendat și, probabil, acum va trebui să plătească o amendă usturătoare.</p>
<h2><span>O vedetă a fotbalului american din Canada a condus cu 209 km/h</span></h2>
<p>Forțele de ordine locale au ținut să sublinieze că lucrurile ar fi putut merge foarte prost: un accident la acea viteză putea fi cu ușurință fatal, atât pentru șofer, cât și pentru ceilalți participanți la trafic, ale căror vieți sunt puse în pericol complet involuntar, scrie <span>auto.everyeye.it</span>.</p>
<p>În ceea ce privește încălcările grave ale regulilor de circulație, un bărbat a condus fără permis timp de 8 ani și a fost depistat într-un Alfa Romeo fără un control medical valabil.</p>
<p>De asemenea, Dillon Mitchell, care evoluează în Liga Canadiană de Fotbal American, se confruntă cu numeroase acuzații în urma unei urmăriri la mare viteză cu un Ford Mustang negru.</p>
<p>Potrivit Poliției Statului Arkansas, Mitchell circula cu aproape 209 km/h, punându-se în pericol pe sine și pe alți șoferi. Tânărul de 28 de ani a fost interceptat de-a lungul autostrăzii US 63, unde a depășit în mod repetat vehicule care foloseau benzile de urgență și centrală, dar a și trecut de mai multe ori pe culoarea roșie a semafoarelor.</p>
<p>În timp ce încerca <span>să iasă de pe autostradă</span> printr-o rampă laterală, Mitchell a pierdut controlul vehiculului, lovind un indicator și ajungând pe iarbă înainte de a se opri pe banda de urgență. După accident, a coborât din mașină și a așteptat să fie legitimat, folosind telefonul și părând surprinzător de calm și nonșalant.</p>
<p>Acuzațiile sunt multiple și grave: fuga de la locul accidentului, conducere sub influența alcoolului, conducere imprudentă, viteză excesivă, conducere fără permis și nerespectarea culorii roșie a semaforului roșu.</p>
<p>Echipa Winnipeg Blue Bombers a confirmat incidentul într-o declarație oficială, specificând că sunt la curent cu incidentul și depun eforturi pentru a aduna informații suplimentare.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
