<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Un Opel Astra a fost prins de radar cu o viteză record de 696 km/h! Toți s-au întrebat cum a fost posibil să fie mai rapid ca un Bugatti: ce s-a întâmplat, de fapt</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/un-opel-astra-a-fost-prins-de-radar-cu-o-viteza-record-de-696-km-h-toti-s-au-intrebat-cum-a-fost-posibil-sa-fie-mai-rapid-ca-un-bugatti-ce-s-a-intamplat-de-fapt-20158412</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Un-Opel-Astra-a-fost-prins-de-radar-cu-o-viteza-record-de-696-km-pe-ora.-Toti-s-au-intrebat-cum-a-fost-posibil-sa-fie-mai-rapid-ca-un-Bugatti.-Ce-s-a-intamplat-de-fapt.jpg"/><br/><p>Un Opel Astra a fost prins de radar pe o șosea din Belgia cu o viteză record de 696 km/h și nimeni nu înțelege cum este posibil ca respectiva mașină să fie mai iute ca un Bugatti Chiron Super Sport.</p>
<p>Misterul a fost deslușit ulterior, după ce s-a aflat că radarul poliției flamande nu a fost calibrat corect, iar în realitate, șoferul Opelului Astra circula cu aproximativ 60 km/h, pe un sector de drum unde viteza maximă admisă era de 50 km/h.</p>
<h2><span>Opel Astra, prins de radar cu o viteză record de 696 km/h pe o șosea din Belgia!<br/>
</span></h2>
<p>Un banal Opel Astra a fost prins de aparatul radar pe un drum din Belgia cu o viteză incredibilă de 696 km/h, potrivit <span>elpais.com</span>. Cum este oare posibil ca respectiva mașină să fie mai iute ca un Bugatti Chiron Super Sport sau ca un Koenigsegg Jesko Absolut?</p>
<p>Misterul a fost dezlegat după ce s-a aflat că radarul de pe mașina poliției flamande nu ar fost calibrat corect. În realitate, șoferul Opelului Astra rula cu aproximativ 60 km/h, pe un sector de drum unde viteza maximă admisă era de 50 km/h.</p>
<p>Fișa cu specificații a bolidului Koenigsegg Jesko Absolut arată o viteză maximă de 499 km/h, un Bugatti Chiron Super Sport atinge 490 km/h, în timp ce modelul Hennessey Venom F5 ajunge la 484 km/h.</p>
<p>Aceste viteze de-a dreptul amețitoare sunt la îndemâna doar celor mai puternice modele din lume, astfel că viteza atinsă de <span>modelul Opel Astra</span> în Belgia, 696 km/h, părea ceva de domeniul SF.</p>
<p>Mai ales că, viteza maximă a unui Opel Astra este de 235 km/h, și ar fi fost imposibil să ajungă să fie atinsă de aparatul radar cu viteza menționată mai sus. Asta ar fi însemnat că modelul german ar fi rulat cu 193 de metri pe secundă.</p>
<h2><span>Misterul a fost deslușit. Ce s-a întâmplat în realitate</span></h2>
<p>Până la urmă s-a aflat că șoferul din Opelul Astra nu circula cu 696 km/h. Aceasta era viteza indicată în scrisoarea pe primită acasă de către cetățeanul belgian. Amenda a fost direct proporțională cu presupusa viteză: 6.597 de euro pentru conducere cu viteză prea mare într-o zonă urbană.</p>
<p>Conform Autozeitung, autoritățile au lămurit ce s-a întâmplat de fapt. Radarul a fost calibrat greșit și astfel s-a ajuns la o viteză extrem de mare de 696 km/h.</p>
<p>În realitate, <span>șoferul circula cu al său modest Opel Astra</span> cu aproximativ 60 km/h într-o zonă în care limita maximă de viteză era de 50 km/h. Astfel că, acesta nu a scăpat de amendă, doar că, valoarea ei este considerabil mai mică decât cea primită inițial.</p>
<p>Întrucât este o zonă rezidențială în care limita de viteză a fost depășită cu 1 până la 10 km/h, amenda este în jur de 50-55 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„A fost sedat!”. Anna, soția marelui campion, a dat detalii despre starea actuală a lui Mihai Leu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/a-fost-sedat-anna-sotia-marelui-campion-a-dat-detalii-despre-starea-actuala-a-lui-mihai-leu-20158586</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/„A-fost-sedat.-Anna-sotia-marelui-campion-a-dat-detalii-despre-starea-actuala-a-lui-Mihai-Leu.jpg"/><br/><p>Mihai Leu traversează din nou un moment de cumpănă al vieții, după ce a fost operat în urmă cu trei zile, în urma unor complicații suferite în urma intervenției complicate de la sfârșitul anului trecut.</p>
<p>Soția sa Anna a venit cu detalii de ultimă oră despre fostul campion din box și anunță că acesta este sedat, însă starea actuală de sănătate acestuia se ameliorează.</p>
<h2><span>Anna, soția lui Mihai Leu, detalii despre momentul de cumpănă trăit din nou de fostul mare campion</span></h2>
<p>Mihai Leu se <span>luptă din nou pentru viața sa</span>, după ce a fost operat în urmă cu trei zile, după anumite complicații suferite în urma intervenției chirurgicale complicate de la sfârșitul lui 2024, când a fost la un pas de moarte.</p>
<p>Soția sa venit cu amănunte de ultimă oră despre fostul campion din box și anunță că acesta este sedat și în momentul de față, dar starea de sănătate acestuia se ameliorează de la o zi la alta.</p>
<p>„A fost sedat, dar se pare că o să-și revină. Da, este adevărat că a fost operat acum trei zile și, din fericire, starea lui este în ameliorare”, a declarat Anna Leu, potrivit <span>antenastars.ro</span>.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20150136" decoding="async" fetchpriority="high" height="720" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Minunea-din-viata-lui-Mihai-Leu.-Ce-face-acum-marele-campion-dupa-ce-a-fost-la-un-pas-de-moarte.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Minunea-din-viata-lui-Mihai-Leu.-Ce-face-acum-marele-campion-dupa-ce-a-fost-la-un-pas-de-moarte.jpg 960w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Minunea-din-viata-lui-Mihai-Leu.-Ce-face-acum-marele-campion-dupa-ce-a-fost-la-un-pas-de-moarte-768x576.jpg 768w" width="960"/></p>
<h2><span>Acum patru luni a driblat iar moartea</span></h2>
<p>Mihai Leu a fost <span>diagnosticat în 2014 cu cancer la colon</span>, iar de atunci duce o luptă „la baionetă” cu temuta boală. La sfârșitul anului trecut, acesta a trecut razant pe lângă moarte, din cauza unor complicații apărute în urma unei operații de schimbare a unui stent la rinichi.</p>
<p>„Vă mulțumesc tuturor pentru gândurile bune și că mi-ați transmis energia voastră pozitivă. Din păcate, în urmă cu o lună, într-un spital privat din București, la o banală înlocuire a unui stent la rinichi, am ajuns în situația în care șansele mele de supraviețuire erau aproape de 0.</p>
<p>Familia a cerut transferul de urgență la Institutul Clinic Fundeni, iar acum sunt bine datorită domnului profesor Irinel Popescu și al echipei sale. Cu ajutorul lor, sunt în viață acum și mă recuperez. O să vă țin la curent și sper să vă aduc numai vești bune”, a scris Mihai Leu pe rețelele de socializare.</p>
<p>Acum, acesta a suferit o hermoragie internă și a fost adus de urgență cu elicopterul de la Hunedoara, acolo unde a ales să trăiască departe de tumultul Capitalei. A fost internat la Spitalul Fundeni din București, unde a fost operat de profesorul Irinel Popescu, cel care l-a salvat și în urmă cu câteva luni.</p>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„E în comă indusă”. Cele mai noi detalii despre starea de sănătate a lui Mihai Leu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/e-in-coma-indusa-cele-mai-noi-detalii-despre-starea-de-sanatate-a-lui-mihai-leu-20158812</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/05/Mesajul-emotionant-al-lui-Mihai-Leu-direct-din-spital-pentru-Corvinul-Hunedoara-dupa-castigarea-Cupei-Romaniei.webp"/><br/><p>Fostul campion mondial de box, Mihai Leu, internat în stare gravă la Spitalul Fundeni, unde a ajuns săptămâna trecută cu un elicopter SMURD, se află în comă indusă.</p>
<p>Potrivit <span>CANCAN.RO</span>, medicii sunt rezervați în ceea ce îl privește pe Mihai Leu, care a ajuns la Fundeni cu o hemoragie internă. <span>Pentru fostul sportiv, în vârstă de 56 de ani, aceasta este a doua internare la Fundeni în ultimele cinci luni</span>.</p>
<p>Mihai Leu a fost diagnosticat cu cancer de colon în 2014, după un control amănunțit la Viena. În decembrie 2024, boala lui Mihai Leu a recidivat și a fost supus unei noi intervenții chirurgicale.</p>
<h2><span>Dan Bobouțanu, edilul municipiului Hunedoara, despre situația lui Mihai Leu: „E în comă indusă”</span></h2>
<p>Primarul municipiului Hunedoara, Dan Bobouțanu, un apropiat al fostului campion de box, a confirmat pentru <span>CANCAN.RO</span> că Mihai Leu se află la Fundeni, dar și că este în comă indusă.</p>
<p>„Mihai se află la Fundeni, la doctorul Irinel Popescu. Din păcate, cred că e în comă indusă. Ioan Andone e acolo, el știe mai multe”, a declarat Dan Bobouțanu, edilul municipiului Hunedoara, pentru CANCAN.RO.</p>
<p>Primarul, un apropiat al lui Mihai Leu, a afirmat că fostul pugilist, reprofilat după retragere, a beneficat de tot ceea ce avea nevoie pentru a trece de problemele sale de sănătate, descoperite în 2014 și care au recidivat anul trecut.</p>
<p>„Ne ocupam de el cu ce-i trebuia de la spital, asistentă medicală etc. Dar, era acasă, am tot vorbit atunci cu el la telefon”, a mai spus Bobouțanu.</p>
<h2><span>Anna Leu: „A fost operat”</span></h2>
<p>Soția lui Mihai Leu, Anna, a mărturisit că fostul campion a fost supus unei noi intervenții chirurgicale, dar și că este optimistă că acesta își va reveni.</p>
<p>„A fost sedat. O să-și revină probabil.</p>
<p>A fost operat acum trei zile”, a declarat Anna Leu, într-o emisiune TV.</p>
<h2><span>Mihai Leu, despre lupta cu boala și una dintre dorințele sale</span></h2>
<p>Recent, Mihai Leu a afirmat că progresele sunt vizibile în urma noului tratament și s-a arătat optimist, subliniind că are planuri de viitor.</p>
<p>„Am început să fac kinetoterapie, după atâta timp în care am stat doar în pat. Progresele se văd de la o zi la alta, abia aștept să șofez din nou, să particip la raliuri când voi fi pregătit. Țin legătura cu domnul doctor Irinel Popescu prin telefon, îmi spune ce să fac, eu îi spun toate progresele. Starea mea evoluează în bine, asta este concluzia”, a afirmat el.</p>
<p>În <span>iulie 2024, a participat la prima cursă din an, la Reșița</span>, unde a făcut senzație, chiar dacă a ratat podiumul.</p>
<p>Mihai Leu a fost primul român care a cucerit centura mondială, în 1997, cu puțin timp înainte de a se retrage din activitatea sportivă după o carieră care s-a întins pe numai șase ani. Leu are în palmaresul său 28 de victorii din tot atâtea meciuri, iar zece dintre acestea s-au încheiat cu KO.</p>
<p>După retragerea forțată, din cauza unei accidentări la braț, Mihai Leu s-a orientat spre cursele de raliuri, unde a debutat în 1994.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sponsorul FCSB vrea să cucerească Europa cu Cyber X. Cum arată SUV-ul gigantului din China</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/sponsorul-fcsb-vrea-sa-cucereasca-europa-cu-cyber-x-cum-arata-suv-ul-gigantului-din-china-20153312</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Sponsorul-FCSB-vrea-sa-cucereasca-Europa-cu-Cyber-X.-Cum-arata-SUV-ul-gigantului-din-China-1400x933.jpg"/><br/><p>MG Motor, unul dintre partenerii clubului FCSB, a prezentat, cu ocazia Salonului Auto de la Shanghai, conceptul de crossover Cyber X.</p>
<p>Această mașină măsoară nu mai puțin de 4,3 metri în lungime, cât un Land Rover Defender 90. Modelul încă nu este comercializat, dar sunt șanse mari ca acest lucru să se întâmple cât de curând.</p>
<p>Cu ocazia Salonului Auto de la Shanghai a fost prezentat doar exteriorul, responsabilii având grijă ca geamurile să fie opace, astfel încât să nu poată fi observate detalii din interior.</p>
<h2><span>Partenerul celor de la FCSB a prezentat SUV-ul Cyber X</span></h2>
<p>Imaginile cu Cyber X sunt de-a dreptul impresionante, SUV-ul fiind parcă desprins din filmele a căror acțiune se petrece în viitor.</p>
<p>Atrag atenția, în primul rând, banda LED din partea superioară a autovehiculului și grila frontală de dimensiuni neobișnuit de mari, care creează impresia de „mașină-brută”.</p>
<p>MG Motor, compania care a creat Cyber X, este deținută de SAIC Motor – compania chineză din Shanghai deținută de stat care este cel mai mare exportator de autovehicule din țara asiatică.</p>
<p>Așa cum am menționat, mașina încă nu a intrat în linia de producție, însă este de așteptat ca acest lucru să se petreacă în cel mai scurt timp, potrivit anunțului făcut de Jozef Kaban, șeful de design al SAIC Motor.</p>
<p>Interiorul nu a fost făcut publict, însă compania din China a anunțat că a colaborat cu brandul de smartphone-uri Oppo la partea de tehnologie din habitaclu.</p>
<p>Compania MG, care este partener al FCSB, are de gând ca până în 2026 să includă în catalog opt noi modele de mașini din sedan și SUV.</p>
<h2><span>FCSB și MG, parteneriat până în 2026</span></h2>
<p>Parteneriatul dintre FCSB și colosul MG, început în vara lui 2024, este valabil până în 2026, potrivit anunțului făcut de cele două entități pe site-urile oficiale.</p>
<p>„MG România își unește forțele cu FCSB</p>
<p>– MG România încheie un acord de parteneriat multianual cu FCSB</p>
<p>– Parteneriatul durează până în 2026</p>
<p>– Importatorul român al mărcii MG devine partenerul de mobilitate oficial al clubului</p>
<p>MG România și FCSB au anunțat astăzi încheierea unui contract pe doi ani, care va face ca marca MG să devină partenerul de mobilitate oficial al clubului.</p>
<p>Sărbătorind cea de-a 100-a aniversare în acest an, MG Romania, prin importatorul oficial Quantum Auto Max, va pune mașini la dispoziția jucatorilor și staff-ului prestigioasei echipe de fotbal bucureșteane, iar FCSB va oferi expunere mărcii. Parteneriatul va dura până în 2026. MG și FCSB vor colabora, de asemenea, pentru a crea conținut captivant conceput pentru a implica baza generoasă de suporteri a clubului”, se arată în <span>comunicatul postat pe mgmotor.ro</span>, în vara lui 2024.</p>
<p>La evenimentul de anunțare a parteneriatului de mobilitate cu MG Motor au fost prezenți, din partea FCSB, președintele Consiliului de Administrație Mihai Stoica și antrenorul principal Elias Charalambous.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20153902" decoding="async" height="977" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/PARTENERIAT-FCSB-MG-MOTORS-13.07.2024-2-1400x977.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/PARTENERIAT-FCSB-MG-MOTORS-13.07.2024-2-1400x977.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/PARTENERIAT-FCSB-MG-MOTORS-13.07.2024-2-768x536.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/PARTENERIAT-FCSB-MG-MOTORS-13.07.2024-2-1536x1072.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/PARTENERIAT-FCSB-MG-MOTORS-13.07.2024-2-2048x1429.jpg 2048w" width="1400"/></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali, coșmar pentru asiguratori. Rolls-Royce-ul de 500.000 de euro al miliardarului a fost din nou implicat într-un accident și a ajuns să arate așa</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gigi-becali-cosmar-pentru-asiguratori-rolls-royce-ul-de-500-000-de-euro-al-miliardarului-a-fost-din-nou-implicat-intr-un-accident-si-a-ajuns-sa-arate-asa-20145849</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/WhatsApp-Image-2025-04-14-at-12.14.14-1400x934.jpeg"/><br/><p>Gigi Becali a devenit un adevărat coșmar pentru asiguratori după ce limuzina magnatului a fost implicată într-un nou accident rutier.</p>
<p>Rolls-Royce-ul în valoare de 500.000 de euro al patronului de la FCSB a apărut luni dimineață „șifonat”, cu o lovitură serioasă în bara din stânga spate.</p>
<h2><span>Gigi Becali a făcut din nou accident cu Rolls-Royce-ul de jumătate de milion de euro</span></h2>
<p><span>Patronul de la FCSB fost implicat într-un nou accident rutier</span> cu bolidul său de lux. Gigi Becali a apărut luni dimineață fața jurnaliștilor la Palatul de la Piața Victoriei cu al său Rolls-Royce în valoare de 500.000 de euro.</p>
<p>Limuzina era însă destul de avariată, o lovitură serioasă în bara din stânga spate fiind dovada vie că latifundiarul din Pipera a fost implicat într-un alt incident auto. Bara era înfundată, iar vopseaua zgâriată serios.</p>
<p>În doar ultimul an și jumătate, Gigi Becali, ajuns la 66 de ani, a mai fost implicat în trei accidente rutiere. În septembrie 2023, bolidul său a fost tamponat din spate de mașina unei tinere. Două luni mai târziu, Becali a intrat într-un șanț pe centura Bucureștiului, la volanul Rolls Royce-ului său, după ce a încercat să evite o mașină venită de pe contrasens.</p>
<p><img alt="Sursa foto: Sport Pictures" class="size-large wp-image-20144317" decoding="async" height="778" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Ion-Tiriac-si-Gigi-Becali-folositi-de-escroci-intr-o-inselatorie-de-proportii.-Ce-tepe-isi-luau-cei-care-se-visau-actionari-alaturi-de-miliardarii-Romaniei-1-1400x778.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Ion-Tiriac-si-Gigi-Becali-folositi-de-escroci-intr-o-inselatorie-de-proportii.-Ce-tepe-isi-luau-cei-care-se-visau-actionari-alaturi-de-miliardarii-Romaniei-1-1400x778.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Ion-Tiriac-si-Gigi-Becali-folositi-de-escroci-intr-o-inselatorie-de-proportii.-Ce-tepe-isi-luau-cei-care-se-visau-actionari-alaturi-de-miliardarii-Romaniei-1-768x427.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Ion-Tiriac-si-Gigi-Becali-folositi-de-escroci-intr-o-inselatorie-de-proportii.-Ce-tepe-isi-luau-cei-care-se-visau-actionari-alaturi-de-miliardarii-Romaniei-1-1536x853.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Ion-Tiriac-si-Gigi-Becali-folositi-de-escroci-intr-o-inselatorie-de-proportii.-Ce-tepe-isi-luau-cei-care-se-visau-actionari-alaturi-de-miliardarii-Romaniei-1.jpg 1800w" width="1400"/></p>
<h2><span>Patronul de la FCSB se întreba retoric. „Cine e vinovat?”</span></h2>
<p>În august anul trecut, <span>al treilea accident a avut loc la intrarea în Pipera</span>, totul rezolvându-se cu o constatare amiabilă. La scurt timp după producerea accidentului, Gigi Becali nu a vrut să dezvăluie dacă era la volan în momentul impactului, însă a ținut să spună că mașina sa circula regulamentar, moment în care un alt autoturism l-a lovit.</p>
<p>„A intrat cineva în mine, a intrat în maşina mea. Ce mai contează dacă eram eu sau nu la volan? Contează că eram şi eu în maşină! Cine e vinovat? Păi, dacă tu mergi liniştit, frumos, pe o bandă, iar altcineva intră în tine, atunci cine e vinovat? Am făcut amiabilă, da”, a declarat Gigi Becali, citat de <span>Sportpesurse</span>.</p>
<h2><span>Fan înfocat al mărcii de mașini din Marea Britanie</span></h2>
<p>Mercedes, Bentley sau Maybach sunt doar câteva dintre mărcile de lux pe care le-a condus de-a lungul timpului Gigi Becali. De ceva timp însă, patronul „roș-albaștrilor” se află la volanul unui Rolls-Royce și spune că a devenit fan înfocat al companiei din Marea Britanie.</p>
<p>„Rolls-ul e Rolls. N-ai văzut că merg doar cu Rolls. Merg cu altceva? Nu mai pun mâna. Nu mă ating de altă mașină. De ce? E diferență mare între Rolls și alte mașini, ca de la cer la pământ.</p>
<p>Când conduci un Rolls îți place, e ca și cum ai desena. Îți place să mergi cu ea. Te scoli și te gândești ‘Iau micul dejun și după mă duc în Rolls’. E diferență mare între Rolls și restul mașinilor din lume”, a spus Gigi Becali, pentru <span>Fanatik</span>.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
