<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>FRH are pe masă lista scurtă, din două nume, pentru Campionatul Mondial, după demisia lui Pera. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/frh-are-pe-masa-lista-scurta-din-doua-nume-pentru-campionatul-mondial-dupa-demisia-lui-pera-exclusiv-20282500</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2024/12/Federatia-Romana-de-Handbal-va-organiza-un-meci-de-retragere-pentru-Cristina-Neagu-Anuntul-presedintelui-Constantin-Din-„Ne-dorim-sa-facem-asta-1400x729.png"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p><span class="cf0">P</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă luni, oficialii FRH vor decide cine va fi selecționerul Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei pentru urm</span><span class="cf0">ătoarea perioadă, inclusiv la Campionatul Mondial de la finalul anului.</span></p>
<p><span class="cf0">Surse </span><span><span class="cf0">ProSport</span></span><span class="cf0"> susțin că, la acest moment, Constantin Din are două variante fezabile</span><span class="cf2">: </span><span class="cf0">norvegianul </span><span class="cf2">Bent Dahl </span><span class="cf0">și </span><span class="cf0">Herbet</span><span class="cf0"> Muller. Primul este liber de contract după ce a antrenat Cehia și Serbia, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n timp ce Muller antreneaz</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Germania, pe </span><span class="cf0">Thuringer</span><span class="cf0">.</span></p>
<h2><span>Constantin Din tatonează terenul pentru a numi un nou selecționer în handbalul feminin</span></h2>
<p><span class="cf0">Acum trei ani</span><span class="cf1">, Bent Dahl a condus-o pe SCM Râmnicu Vâlcea spre medaliile de bronz</span><span class="cf0">. </span><span class="cf0">Șefii FR Handbal vor </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntr-adev</span><span class="cf0">ăr să aducă un selecționer care să nu fie implicat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">jocurile” din campionatul intern, acolo unde se vehiculează multe </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">relații și prietenii”.</span></p>
<p><span class="cf0">O variantă propusă de un membru al Consiliului de Administrație a fost spaniolul Carlos </span><span class="cf0">Viver</span><span class="cf0">, dar acesta antrenează Angola </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n paralel cu activitatea de la Gloria Bistri</span><span class="cf0">ța.</span></p>
<p>Plecarea lui Florentin Pera<span class="cf0"> i-a prins nepregătiți pe oficialii FR Handbal, care trebuie să găsească rapid o soluție pentru </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nlocuirea antrenorului de la V</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">lcea. </span></p>
<p><span class="cf0">Exist</span><span class="cf0">ă informații că la „dubla” cu Franța ar fi existat un conflict </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntre principalul </span><span class="cf0">Pera</span> <span class="cf0">și secundul Burcea, ținut ascuns de staff-ul tehnic. </span></p>
<p><span class="cf0">C</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd ultimul i-a </span><span class="cf0">șoptit ceva în timpul unuia din cele două meciuri, camerele TV au captat aceste imagini video, </span><span class="cf0">Pera</span><span class="cf0"> l-ar fi </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">mpins pe colegul s</span><span class="cf0">ău. Se speculează că și de aici ar fi putut surveni demisia celor doi.</span></p>
<h2><span>Care e poziția oficială a FR Handbal în cazul Pera?</span></h2>
<p><span class="cf0">Pentru o evaluare clară și o soluționare responsabilă a situației, Președintele federației a convocat o </span><span class="cf1">întâlnire de lucru cu cei doi antrenori demisionari, cu Departamentul Tehnic </span><span class="cf4">și Comisia Tehnică a FRH, susțin oficialii forului de la Sala Floreasca.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20047153" style="width: 1410px"><img alt="Sursa foto: Sport Pictures" aria-describedby="caption-attachment-20047153" class="size-large wp-image-20047153" decoding="async" fetchpriority="high" height="778" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2024/12/Florentin-Pera-a-intrat-in-vestiar-inainte-de-Romania-Ungaria-si-le-a-spus-asta-jucatoarelor-lui-1400x778.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Florentin-Pera-a-intrat-in-vestiar-inainte-de-Romania-Ungaria-si-le-a-spus-asta-jucatoarelor-lui-1400x778.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Florentin-Pera-a-intrat-in-vestiar-inainte-de-Romania-Ungaria-si-le-a-spus-asta-jucatoarelor-lui-768x427.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Florentin-Pera-a-intrat-in-vestiar-inainte-de-Romania-Ungaria-si-le-a-spus-asta-jucatoarelor-lui-1536x853.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Florentin-Pera-a-intrat-in-vestiar-inainte-de-Romania-Ungaria-si-le-a-spus-asta-jucatoarelor-lui.jpg 1800w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20047153">Sursa foto: Sport Pictures</p></div>
<p><span class="cf5">„Este nevoie de o analiz</span><span class="cf4">ă serioasă, </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-un cadru profesionist, care s</span><span class="cf4">ă țină cont de parcursul echipei și de obiectivele apropiate. Vom discuta transparent, cu toți factorii implicați, pentru a identifica cele mai bune soluții </span><span class="cf1">în interesul handbalului românesc. În acest moment, nu exist</span><span class="cf4">ă concluzii definitive, ci un proces de analiză responsabilă”, a declarat Constantin Din, președintele FRH.</span></p>
<p><span class="cf4">Federația Rom</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf4">ă de Handbal a confirmat joi oficial că antrenorii Florentin </span><span class="cf4">Pera</span><span class="cf4"> și Bogdan Burcea și-au </span><span class="cf1">înaintat demisiile din func</span><span class="cf4">țiile de antrenor principal, respectiv antrenor secund al echipei naționale feminine, prin e-mail transmis conducerii FRH.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Prima reacție a președintelui Constantin Din despre demisia selecționerului Florentin Pera! Răsturnare de situație: „Nu e nimic bătut în cuie!”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/prima-reactie-a-presedintelui-constantin-din-despre-demisia-selectionerului-florentin-pera-rasturnare-de-situatie-nu-e-nimic-batut-in-cuie-exclusiv-20282076</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Romania-ar-fi-ramas-fara-selectioner-dupa-o-demisie-prin-mail.jpg"/><br/><p>Naționala de handbal feminin a României a rămas fără selecționer chiar înaintea Campionatului Mondial, dar Constantin Din mai speră într-o revenire a lui Florentin Pera.</p>
<p>Șeful Federației susține că „nu este nimic bătut în cuie”, fiind mai degrabă surprins de decizia tehnicianului, care și-a dat demisia printr-un mail.</p>
<h2><span>România ar fi rămas fără selecționer! Demisie prin mail a lui Florentin Pera</span></h2>
<p>Cutremur în handbalul românesc! România a rămas fără selecționer după meciurile amicale cu Franța, care s-au jucat recent la Oradea, dar surprinde și modalitatea în care s-a produs ruptura dintre șefii Federației și tehnicianul Florentin Pera.</p>
<p>Dezamăgit de problemele din ultima perioadă, Florentin Pera și-a dat demisia prin mail după ce nu a mai fost susținut de Federația Română de Handbal, așa cum scrie golazo.ro.</p>
<p>În mail-ul pe care l-a trimis Pera a invocat problemele personale pentru decizia radicală pe care a luat-o. Alături de acesta, de națională s-a despărțit și secundul Bogdan Burcea.</p>
<h2><span>Prima reacție a lui Constantin Din: „Nu este nimic bătut în cuie!”</span></h2>
<p>Prezent la partida dintre Dinamo și Veszprem, care s-a jucat miercuri în Liga Campionilor, Constantin Din a părut surprins de informația pe care a primit-o de la <span>ProSport</span>. Șeful Federației Române de Handbal susține că „nu este nimic bătut în cuie”.</p>
<p>Cel mai probabil, Din va încerca să poarte o discuție cu Pera și să încerce să-l facă pe acesta să se răzgândească. Mai ales că se apropie și Campionatul Mondial, acolo unde naționala României va fi prezentă.</p>
<p>Șansele ca Pera să continue pe banca primei reprezentative sunt însă minime, așa că Federația Română de Handbal trebuie să aleagă cât se poate de repede o soluție cât mai bună, având în vedere că este și în criză de timp.</p>
<p>„Chiar acum sunt prins într-o discuție importantă! Nu este nimic bătut în cuie cu Florentin Pera”, s-a limitat să spună Constantin Din, pentru <span>ProSport.</span></p>
<p>După „cutremurul” care a lovit handbalul românesc înaintea turneului final, Florentin Pera nu a putut fi contactat.</p>
<p>În această vară, <span>Pera a revenit după patru ani pe banca formației din Râmnicu Vâlcea.</span></p>
<p>În sezonul trecut, Pera a fost pe banca Bistriției în <span>aventura pe care Gloria a avut-o la cel mai înalt nivel, în Liga Campionilor.</span></p>
<p>Adversarele României la următorul turneu final sunt Japonia, Croația și Danemarca.</p>
<ul>
<li>2022 este anul în care Florentin Pera a sosit pe banca naționalei României. Acesta l-a înlocuit pe Adi Vasile, care acum o conduce de pe banca tehnică pe CSM București</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Căpitanul lui Dinamo, furios după eșecul dramatic din Liga Campionilor: „Au fost împotriva noastră! Nu avem ce face!”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/capitanul-lui-dinamo-furios-dupa-esecul-dramatic-din-liga-campionilor-au-fost-impotriva-noastra-nu-avem-ce-face-exclusiv-20282028</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Capitanul-lui-Dinamo-semnal-de-alarma-dupa-esecul-dramatic-1400x1048.jpg"/><br/><p>Dinamo s-a bătut timp de 50 de minute cu Veszprem, a și condus în mai multe rânduri, însă oaspeții s-au impus în cele din urmă cu 30-27 la București.</p>
<p>La final, Robert Militaru a vorbit și despre arbitraj, considerând că acesta a fost „puțin împotriva” handbaliștilor pregătiți de Paulo Pereira.</p>
<h2><span>Dinamo, aproape de o victorie mare cu Veszprem! Robert Militaru: „Au fost puțin împotriva noastră!”</span></h2>
<p>Dinamo n-a început grozav sezonul, a cedat într-un mod neașteptat și la Buzău, dar primele semne bune au apărut mai ales în partida cu Veszprem.</p>
<p>Cu aproape 3.000 de spectatori în tribune, campioana României a fost aproape să producă o surpriză uriașă într-o atmosferă de zile mari, dar Veszprem a fost echipa mai proaspătă pe final. În plus, Robert Militaru crede că și <span>brigada de arbitri a fost împotriva echipei din „Ștefan cel Mare”.</span></p>
<p>„În sfârșit, cred că ne-am arătat adevărata valoare și aproximativ 50 de minute am jucat cu ei de la egal la egal. Pot să zic faptul că experiența lor ca și echipă și-a spus cuvântul pe final și doar din acest motiv nu am reușit să câștigăm sau să luăm măcar un punct”, a mărturisit Robert Militaru, pentru <span>ProSport.</span></p>
<p>„Este irelevant să vorbim acum despre arbitraj. Noi, pe teren, simțim cu totul altfel. Am avut impresia că au fost puțin împotriva noastră, dar acesta este handbalul și nu avem ce face”, a recunoscut handbalistul campioanei României, după ce Veszprem s-a impus la o diferență de doar trei goluri la București.</p>
<h2><span>Dinamo se bate pentru calificare până în ultima secundă: „Avem șanse să luăm puncte!”</span></h2>
<p><span>După trei înfrângeri consecutive, Dinamo mai speră să treacă mai departe. </span>Asta chiar dacă va juca două meciuri la rând în deplasare, iar acestea se anunță extrem de dificile. Astfel, Dinamo va merge în Germania pentru duelul cu Fuchse Berlin, iar apoi o va întâlni și pe Aalborg. Atât nemții, cât și danezii, își propun să ajungă în Final Four în acest sezon de Liga Campionilor.</p>
<p>„Dacă vom juca precum în meciurile de acasă, atunci avem șanse să luăm puncte. Iar într-o grupă ca aceasta, orice se poate întâmpla. Oricine poate să bată pe oricine! De când am văzut grupa, am știut că avem o misiune infernală, dar de aceea este frumos handbalul”, a mai afirmat vedeta lui Dinamo, care joacă și pentru naționala României.</p>
<p>În sezonul precedent, Dinamo a obținut două victorii de senzație la București, după ce a câștigat atât cu Sporting, cât și cu Fuchse Berlin, adversarele „dulăilor” și în acest sezon. Campioana României a trecut fără probleme de faza grupelor și a ieșit din competiție după dubla cu Magdeburg.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Analisa Ioniță, gata să ajungă în handbalul mare: „I-am văzut calitățile și poate să ajungă în Liga Florilor!”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/analisa-ionita-gata-sa-ajunga-in-handbalul-mare-i-am-vazut-calitatile-si-poate-sa-ajunga-in-liga-florilor-exclusiv-20281930</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Analisa-Ionita-gata-sa-ajunga-in-handbalul-mare.jpg"/><br/><p>Handbalul românesc produce în continuare jucătoare talentate, iar un exemplu este și Analisa Ioniță, care ar putea să facă pasul în curând în Liga Florilor.</p>
<p>Ajunsă la 20 de ani, aceasta se află acum la CNOPT Bistrița, acolo unde este ajutată de antrenoarea Simona Maior Pașca pentru a ajunge la cel mai înalt nivel.</p>
<h2><span>Analisa Ioniță, gata să ajungă în topul handbalului românesc: „I-am văzut calitățile!”</span></h2>
<p>Handbalul din România are în continuare resurse, iar un exemplu este și o tânără jucătoare aflată la Bistrița sub comanda unui antrenor cunoscut.</p>
<p>Foarte apreciată la nivel de tineret și juniori, Simona Maior Pașca a remarcat-o și pe Analisa Ioniță, pe care acum o pregătește <span>într-un oraș care găzduiește meciuri de Liga Campionilor.</span></p>
<p>Cele două au lucrat o perioadă de timp la Baia Mare, un alt oraș unde handbalul a produs nume importante de-a lungul timpului.</p>
<p>„Interesant este că drumurile noastre s-au reîntâlnit, iar acum lucrez cu ea la Centrul Național Olimpic de Pregătire a Tineretului de la Bistrița. Am lucrat o perioadă la Baia Mare, dar apoi ea a rămas în București”, a mărturisit Simona Maior Pașca, pentru <span>ProSport.</span></p>
<p>„Sper ca roadele muncii să se vadă în curând și pentru ea, pentru că i-am văzut și îi văd calitățile pe care le are”, a continuat Pașca, un nume important în handbalul românesc.</p>
<h2><span>„Analisa Ioniță poate să ajungă în Liga Florilor!”</span></h2>
<p>Acum, Simona Maior Pașca speră ca jucătoarea ei să ajungă în Liga Națională și se bazează pe experiența acumulată deja de Analisa.</p>
<p>Totuși, o bună parte dintre cluburi se bazează pe jucătoare venite din străinătate, așa cum se întâmplă și în handbalul masculin, dominat clar de cei de la Dinamo în ultimii ani.</p>
<p>„Sigur, poate să ajungă în curând și în Liga Națională, pentru că a acumulat deja experiență. Ar trebui să vină și ofertele. Este inteligentă în joc, are viteză în joc și poate să facă diferența”, a încheiat Pașca.</p>
<h2><span>Daniela Strat: „Analisa este un copil în care merită investit! Avem sute de juniori și ar merita mai multe șanse!”</span></h2>
<p>În urmă cu aproape un an, <span>Daniela Strat remarca și ea calitățile pe care le are Analisa. </span>La vremea respectivă, jucătoarea avea doar 19 ani, o vârstă totuși fragedă pentru handbalul mare.</p>
<p>Strat a tras și un semnal de alarmă la începutul anului, prin intermediul <span>ProSport</span>, vorbind despre șansele pe care ar trebui să le aibă juniorii noștri.</p>
<p>„Avem sute de juniori și ar merita mai multe șanse. Analisa este un copil în care merită investit. Are calități, unele pe care le găsim tot mai rar noi antrenorii, și mă refer la pasiune, la muncă. Își dorește să dea randament. O știu de mică, am lucrat cu ea. Dacă va avea oportunitatea, va progresa. E serioasă, muncitoare și pasionată de sportul ăsta și se vede asta și la antrenamente și în meciuri”, spunea și Daniela Strat, care a lucrat cu handbalista și i-a remarcat calitățile la Unirea Dobroești.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20281975" style="width: 1105px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20281975" class="wp-image-20281975 size-large" decoding="async" height="1400" sizes="(max-width: 1095px) 100vw, 1095px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Analisa-Ionita-1095x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Analisa-Ionita-1095x1400.jpg 1095w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Analisa-Ionita-768x982.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Analisa-Ionita.jpg 1179w" width="1095"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20281975">Analisa Ioniță trage tare la antrenamente pentru a face pași importanți într-o carieră aflată încă la început</p></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Șoc! Selecționerul României și-a dat demisia cu două luni înainte de Campionatul Mondial</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/soc-selectionerul-romaniei-si-a-dat-demisia-cu-doua-luni-inainte-de-campionatul-mondial-20282095</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Soc-Selectionerul-Romaniei-si-a-dat-demisia-cu-doua-luni-inainte-de-Campionatul-Mondial-1-1400x664.jpg"/><br/><p>Selecționerul echipei naționale de handbal a României a demisionat cu două luni înainte de Campionatul Mondial.</p>
<p>Florentin Pera, antrenorul care trebuia să participe cu echipa feminină națională a României la Campionatul Mondial din Germania și Olanda, a luat decizia de a pleca de la echipă.</p>
<h2><span>Florentin Pera, selecționerul României la handbal feminin, a demisionat cu două luni înainte de Mondiale</span></h2>
<p>Conform <span>Golazo</span>, Federația Română de Handbal a fost deja anunțată de decizia antrenorului Florentin Pera. Modalitatea prin care acesta a renunțat la banca echipei naționale de handbal feminin a surprins și mai tare. Tehnicianul a trimis un simplu mail pe adresa FRH, astfel că toți federalii s-au arătat șocați.</p>
<p>Sursa menționează că principalul motiv pentru care antrenorul a luat această decizie radicală este <span>lipsa de susținere din partea tuturor reprezentanților FRH</span>. Totul vine la doar câteva săptămâni după ultimele meciuri ale naționalei de handbal feminin, două partide amicale cu Franța.</p>
<p>Pentru „tricolore” urmează alte două jocuri amicale, deoarece România este gazdă a Campionatului European de anul viitor, astfel că este calificată direct la turneu și nu intră în preliminarii. În cele două jocuri de verificare rămase până la Mondiale, România va întâlni Norvegia și Polonia. Marele turneu urmează să înceapă pe 26 noiembrie.</p>
<p>Florentin Pera a avut un mandat de 3 ani pe banca naționalei feminine de handbal, fiind instalat în vara anului 2022, atunci când l-a înlocuit pe Adi Vasile. Cel mai important obiectiv pe care antrenorul și-l propusese era calificarea la Jocurile Olimpice de la Paris 2024, pe care le-a ratat.</p>
<h2><span>Cine ar putea conduce naționala feminină de handbal la Mondiale</span></h2>
<p>O variantă bună pentru federali ar fi instalarea pe banca tehnică a secundului lui Pera, Bogdan Burcea.</p>
<p>Bogdan Burcea nu s-ar afla la primul mandat ca antrenor principal, după cel pe care l-a avut în urmă cu cinci ani. Totuși, FRH ar putea lua în calcul semnarea unui selecționer cu nume, care să ofere garanția unor rezultate imediate.</p>
<p>Florentin Pera nu va rămâne fără job după despărțirea de națională, deoarece el <span>a condus în tandem și clubul SCM Râmnicu Vâlcea</span>, pe care l-a preluat în vara. Debutul de campionat a fost unul slab pentru tehnician, cu doar o victorie în trei etape.</p>
<p>De-a lungul ultimelor două decenii, pe banca echipei naționale de handbal feminin s-au aflat nume precum Gheorghe Tadici, Radu Voina, Thomas Ryde, Ambros Martin, Bogdan Burcea, Adi Vasile și Florentin Pera.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
