<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>FCSB a aflat adversara din turul 3 preliminar al Ligii Campionilor. Tragere la sorți cu noroc</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/lovitura-de-la-uefa-pentru-fcsb-campioana-romaniei-a-scapat-de-steaua-rosie-belgrad-la-tragerea-la-sorti-cu-cine-poate-pica-20225204</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/FCSB-a-primit-o-veste-buna-de-la-UEFA-cu-putin-timp-inaintea-tragerii-la-sorti-a-meciurilor-contand-pentru-turul-trei-preliminar-din-Liga-Campionilor.-A-scapat-de-Steaua-Rosie-Belgrad-1400x778.jpg"/><br/><p>FCSB a primit o veste bună de la UEFA, cu puțin timp înaintea tragerii la sorți a meciurilor contând pentru turul trei preliminar din Liga Campionilor. A scăpat de Steaua Roșie Belgrad.</p>
<p>În schimb, ar putea da piept cu Pafos, formația cipriotă care <span>a învins-o pe CFR Cluj în 2024</span>. O altă posibilă adversară este campioana en-titre a Ungariei, Ferencvaros.</p>
<p>Până atunci, însă, roș-albaștrii trebuie să treacă de Skhindija în turul doi preliminar. Prima manșă se dispută marți, 22 iulie, în Macedonia de Nord, iar cea de-a doua miercuri, 30 iulie.</p>
<h2><span>FCSB a scăpat de Steaua Roșie Belgrad. Posibilii adversari din turul trei preliminar al Ligii Campionilor</span></h2>
<p>UEFA a stabilit oficial împerecherile pentru tragerea la sorți care va avea loc luni, 21 iulie, la ora 13:00. Aflată în urna a doua, FCSB a scăpat nu doar de campioana Serbiei, ci și de FC Copenhaga și Slovan Bratislava. Oponentul din turul trei preliminar va fi ales dintre câștigătoarele următoarelor duble:</p>
<ul>
<li>Noah (Armenia) – Ferencvaros (Ungaria)</li>
<li>Pafos (Cipru) – Maccabi Tel-Aviv (Israel)</li>
<li>Shelbourne (Irlanda) – Qarabag (Azerbaijan)</li>
</ul>
<p>În cazul în care va ajunge în această fază a competiției și va fi eliminată, formația patronată de Gigi Becali va coborî în Europa League. Mai exact, în cel de-al treilea tur preliminar, unde va înfrunta una dintre pierzătoarele următoarelor dueluri:</p>
<ul>
<li>Pafos (Cipru) – Maccabi Tel-Aviv (Israel)</li>
<li>Slovan Bratislava (Slovacia) – Zrinjski Mostar (Bosnia)</li>
<li>FC Copenhaga (Danemarca) – Drita (Kosovo)</li>
</ul>
<h2><span>Echipa de care se temea Meme Stoica: „Îi paradea pe Manchester United”</span></h2>
<p>Întrebat despre posibilii adversari din turul trei preliminar al celei mai importante competiții intercluburi, Meme Stoica a recunoscut că nu și-ar fi dorit o întâlnire cu danezii de la FC Copenhaga, care au produs surpriza în 2023, învingând-o în grupe pe Manchester United, scor 4-3.</p>
<blockquote><p>„Aș vrea cu Steaua Roșie, decât cu Copenhaga, dacă mă pui să aleg între ele. Steaua Roșie avea bani și când a jucat cu Maccabi. Acum 2 ani, Copenhaga îi paradea pe Manchester United. În Danemarca, se schimbă mult ierarhiile.</p>
<p> </p>
<p>Nu e echipa pe care am găsit-o noi în 2012. Am bătut-o cu mare șansă la București și acolo am spulberat-o. Cu greșeli mari de arbitraj”, a declarat managerul general al FCSB, la <span>Prima Sport</span>.</p></blockquote>
<p>În altă ordine de idei, Shkendija le-a pus gând rău roș-albaștrilor înaintea dublei din turul doi preliminar. Fostul lor jucător, Kamer Qaka, le-a transmis, în exclusivitate pentru <span>ProSport</span>, că<span> vor avea viață grea</span>. „Nu pot să vorbesc prea mult despre punctele pozitive pe care le are Shkendija. Veți vedea la meci, pentru că avem, de asemenea, mulți suporteri. Avem o echipă bună și un staff bun”, a spus albanezul.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a desfăcut șampania, după ce FCSB și-a aflat adversara din turul 3 preliminar UCL: „Nu au talia noastră”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/gigi-becali-a-desfacut-sampania-dupa-ce-fcsb-si-a-aflat-adversara-din-turul-3-preliminar-ucl-nu-au-talia-noastra-20225356</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gigi-Becali-a-desfacut-sampania-dupa-ce-FCSB-si-a-aflat-adversara-din-turul-3-preliminar-UCL.-„Nu-au-talia-noastra-1400x732.jpg"/><br/><p>Câștigătoarea dublei Qarabag – Shelbourne va fi adversara campioanei FCSB din turul al treilea preliminar al Ligii Campionilor.</p>
<p>Gigi Becali a jubilat după ce a aflat numele oponentei din drumul spre grupele UCL și este convins că azerii, mari favoriți în fața irlandezilor, nu au nicio șansă împotriva echipei sale.</p>
<h2><span>Reacția lui Gigi Becali după ce FCSB și-a aflat adversara din turul 3 preliminar din Liga Campionilor</span></h2>
<p>În cazul fericit în care va trece de nord-macedonenii de la Shkendija, <span>FCSB se va duela cu învingătoarea din dubla Qarabag – Shelbourne</span> în turul al treilea preliminar al Ligii Campionilor, conform tragerii la sorți.</p>
<p>Gigi Becali a reacționat triumfător după ce a aflat adversara din drumul spre grupele Champions League și este convins că azerii, mari favoriți în fața irlandezilor, nu pot emite pretenții împotriva lui Tănase și compania.</p>
<p>„E foarte bine. I-am mai și scos. Dar ei nu au meciuri în picioare. Nu încep campionatul până atunci, au doar două meciuri. Este foarte bine. Normal prima șansă e a noastră. Dacă nu scoți pe Qarabag atunci de ce te lauzi că vrei în Liga Campionilor?</p>
<p>Nu au talia noastră. Îi spulberăm. E și mai bine că primul meci e acasă. Îi batem 2-0, 3-0 să fim siguri de calificare”, a declarat Becali la <span>Fanatik</span>.</p>
<p>FCSB a mai învins-o pe Qarabag și în sezonul trecut, în grupa de Europa League, scor 3-2, în deplasare.</p>
<h2><span>Cel mai slab cotat adversar</span></h2>
<p>Dacă va trece de Skhendija, FCSB va da în runda următoare peste azerii de la Qarabag. Campioana României va fi va gazdă în manșa tur, pe 5 sau 6 august, iar returul va avea loc în Azerbaidjan, pe 12 august.</p>
<p>Dintre echipele care îi puteau ieși în cale campioanei României, <span>Qarabag este cea mai slab cotată</span>. Lotul azerilor valorează 24,15 milioane de euro, potrivit portalului de specialitate Transfermarkt, în timp ce cota de piață a jucătorilor de la FCSB este de două ori mai mare: aproximativ 49,5 milioane de euro.</p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p><span class="cf0">C</span><span class="cf1">ei mai scumpi juc</span><span class="cf2">ători ai ui </span><span class="cf2">Qarabag</span><span class="cf2"> sunt mijlocașul brazilian </span><span class="cf2">Kady</span><span class="cf2"> Borges </span><span class="cf2">şi</span><span class="cf2"> mijlocașul de bandă dreaptă Leandro Andrade (Insulele Capului Verde), ambii cu o cotă de 2.5 milioane de euro. </span><span class="cf1">În Azerbaidjan, </span><span class="cf1">Qarabag</span> <span class="cf0">nu are rival </span><span class="cf0">și </span><span class="cf1">domin</span><span class="cf2">ă clar de patru ani competiția internă, unde </span><span class="cf0">a </span><span class="cf1">câ</span><span class="cf2">ştigat</span><span class="cf2"> titlul de campioană. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2><span><span class="cf0">Feyenoord – Fenerbahce, </span><span class="cf1">derby-</span><span class="cf1">ul</span> <span class="cf0">turul</span><span class="cf1">ui</span><span class="cf0"> 3 preliminar</span><span class="cf1">. Programul meciurilor din </span><span class="cf0">UEFA Champions League</span></span></h2>
<ul>
<li><span class="cf2">FC RFS (Letonia)/Malmo FF (Suedia) – FC Copenhaga (Danemarca)/FC </span><span class="cf2">Drita</span><span class="cf2"> (Kosovo)</span></li>
<li><span class="cf2">KuPS</span><span class="cf2"> Kuopio (Finlanda)/FC </span><span class="cf2">Kairat</span><span class="cf2"> Almaty (Kazahstan) – SK </span><span class="cf2">Slovan</span><span class="cf2"> Bratislava (Slovacia)/HSK </span><span class="cf2">Zrinjski</span><span class="cf2"> Mostar (Bosnia-</span><span class="cf2">Herţegovina</span><span class="cf2">)</span></li>
<li><span class="cf2">KKS Lech Poznan (Polonia)/</span><span class="cf2">Breidablik</span><span class="cf2"> (Islanda) – Lincoln Red Imps FC (Gibraltar)/FK Steaua </span><span class="cf2">Roşie</span><span class="cf2"> Belgrad (Serbia)</span></li>
<li><span class="cf2">HNK Rijeka (</span><span class="cf2">Croaţia</span><span class="cf2">)/PFC </span><span class="cf2">Ludogoreţ</span><span class="cf2"> 1945 </span><span class="cf2">Razgrad</span><span class="cf2"> (Bulgaria) – FC Noah (Armenia)/</span><span class="cf2">Ferencvarosi</span><span class="cf2"> TC (Ungaria)</span></li>
<li><span class="cf2">Hamrun</span><span class="cf2"> Spartans FC (Malta)/FC Dinamo Kiev (Ucraina) – FC </span><span class="cf2">Pafos</span><span class="cf2"> (Cipru)/Maccabi Tel Aviv FC (Israel)</span></li>
<li><span class="cf0">KF </span><span class="cf0">Shkendija</span><span class="cf0"> (Macedonia de Nord)/Fotbal Club FCSB (România) – Shelbourne FC (Irlanda)/</span><span class="cf0">Qarabag</span><span class="cf0"> FK (Azerbaidjan)</span></li>
<li><span class="cf0">SK Brann Bergen (Norvegia)/Red Bull Salzburg (Austria) – Club Brugge (Belgia)</span></li>
<li><span class="cf0">Glasgow Rangers FC (</span><span class="cf0">Sco</span><span class="cf2">ţia</span><span class="cf2">)/Panathinaikos FC Atena (Grecia) – FC Viktoria Plzen (Cehia)/Servette FC Geneva (</span><span class="cf2">Elveţia</span><span class="cf2">)</span></li>
<li><span class="cf2">OGC Nice (</span><span class="cf2">Franţa</span><span class="cf2">) – Benfica Lisabona (Portugalia)</span></li>
<li><span class="cf2">Feyenoord Rotterdam (Olanda) – Fenerbahce SK Istanbul (Turcia)</span></li>
</ul>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Asta da surpriză! Dennis Politic, out din lotul FCSB pentru meciul cu Shkendija</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/asta-da-surpriza-dennis-politic-out-din-lotul-fcsb-pentru-meciul-cu-shkendija-20225310</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Asta-da-surpriza-Dennis-Politic-out-din-lotul-FCSB-pentru-meciul-cu-Shkendija-1400x787.jpg"/><br/><p>Dennis Politic a fost exclus din lotul celor de la FCSB pentru meciul cu campioana Macedonie de Nord, Shkendija, din turul 2 al preliminariilor UEFA Champions League.</p>
<p>După ce a ratat partida de pe stadionul „Ilie Oană”, unde FCSB a învins-o pe Petrolul cu scorul de 1-0, Dennis Politic va rămâne acasă în vreme ce FCSB se deplasează la Skopje.</p>
<h2><span>Dennis Politic, out din lotul campioanei pentru meciul cu Shkendija. Elias Charalambous a dezvăluit motivul</span></h2>
<p>Intrat la pauza meciului cu CFR Cluj, din Supercupa României, Dennis Politic a debutat cu gol la FCSB încă din primele două minute de la intrarea pe gazon, un start exploziv pentru cel mai scump transfer efectuat de Gigi Becali în această fereastră de transferuri.</p>
<p>Nimic nu anunța însă ce urma să se întâmple cu jucătorul venit de la mare rivală Dinamo. Fotbalistul în vârstă de 25 de ani a fost schimbat la pauza ultimelor trei meciuri disputate în tricoul FCSB. Dubla cu Inter Escaldes și partida de campionat cu sibienii de la Hermannstadt au fost momentele în care <span>patronul Gigi Becali l-a considerat pe Dennis Politic sub așteptări</span>.</p>
<p>La conferința de presă de după partida cu Petrolul din etapa a doua a Superligii, Elias Charalmbous a dezvăluit motivul pentru care Dennis Politic a rămas în afara lotului pentru partida de campionat, iar ulterior și pentru meciul din dublă manșă cu campioana Macedoniei de Nord.</p>
<p>”S-a simțit puțin obosit, însă nimic serios. Cred că va fi OK în următoarele zile, nu a fost nimic grav. L-am lăsat în afara lotului pentru a-l proteja, ca să nu se transforme într-o problemă mai serioasă”, a transmis Elias Charalambous.</p>
<h2><span>Octavian Popescu s-a refăcut complet, după o absență de trei luni cauzată de o accidentare la ligamente</span></h2>
<p>Octavian Popescu (22 de ani) se numără printre jucătorii care au făcut deplasarea la Skopje pentru meciul din dublă manșă cu Shkendija, campioana Macedoniei de Nord. „Secerat” de accidentări în ultima perioadă, Tavi Popescu ar putea bifa primele sale minute pentru FCSB din actuala stagiune. Atacantul a lipsit trei luni după o accidentare la ligamente, suferită în cadrul Campionatului European U21.</p>
<p><span>FCSB va juca cu Shkendija, marți, 22 iulie</span>, începând cu ora 21:00, pe stadionul National Arena „Toshe Proeski”, a cărei capacitate este de 34.460 de locuri. Partida va fi condusă de centralul belgian Nathan Verboomen.</p>
<p>Primul „11” al campioanei României din primul tur al partidei cu Shkendija va arăta astfel:</p>
<p>• Târnovanu – Crețu, Ngezana, M. Popescu, Radunovic – Chiricheș, Șut, David Miculescu, Florin Tănase, Darius Olaru, a dezvăluit Gigi Becali, pentru <span>Fanatik.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Patronul adversarei FCSB din Liga Campionilor are o avere care îl face și pe Gigi Becali invidios</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/patronul-adversarei-fcsb-din-liga-campionilor-are-o-avere-care-il-face-si-pe-gigi-becali-invidios-20225588</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Patronul-adversarei-FCSB-din-Liga-Campionilor-are-o-avere-care-il-face-si-pe-Gigi-Becali-invidios.jpg"/><br/><p>Patronul adversarei FCSB din turul 2 preliminar UEFA Champions League este mai bogat decât Gigi Becali.</p>
<p>Lazim Destani, finanțatorul celor de la Shkendija, ar avea o avere estimată la aproximativ 5 miliarde de euro.</p>
<h2><span>Lazim Destani este mai bogat decât Gigi Becali: „Shkendija – FCSB 1-0, atunci când vorbim de averile celor doi patroni”</span></h2>
<p><span>FCSB va juca cu Shkendija Tetovo</span> în turul 2 preliminar din UEFA Champions League. Prima manșă se va disputa pe National Arena Todor Proeski (Skopje).</p>
<p>Presa din Macedonia de Nord a comparat averile celor doi patroni. Jurnaliștii de la Sportsport au subliniat că Lazim Destani este mult mai potent financiar decât Gigi Becali. Fondatorul companiei Ecolog ar avea o avere estimată la aproximativ 5 miliarde de euro.</p>
<p>„Shkendija – FCSB 1-0, atunci când vorbim de averile celor doi patroni. Înainte de meci, Shkendija conduce deja cu 1-0 în duelul cu gigantul din România. Asta însă doar când vine vorba despre averile proprietarilor celor două cluburi.</p>
<p>Destani nu se implică prea mult la club și deloc asupra echipei. Urmărește doar câteva meciuri importante și e prezent în lojă la meciurile europene. Spre deosebire de el, Becali vrea mereu să comenteze, să se facă auzit, iar uneori chiar face echipa”, a notat <span>sportsport.mk</span>.</p>
<blockquote><p>Lazim Destani este un antreprenor, investitor, filantrop și un susținător entuziast al poporului albanez și al țărilor balcanice în general. De asemenea, este o personalitate cunoscută pentru sprijinirea inițiativelor care vizează promovarea țărilor din Balcanii de Vest ca parte integrantă a ideii europene”, se prezintă patronul de la Shkendija, pe site-ul său oficial.</p></blockquote>
<ul>
<li>Gigi Becali este cotat în România la „doar” 1,2 miliarde de euro.</li>
</ul>
<h2><span>Gigi Becali a dat primul 11 înainte de Shkendija – FCSB</span></h2>
<p>Gigi Becali a dezvăluit ce echipă de start va folosi în <span>meciul tur cu Shkendija Tetovo</span>: „Toți fundașii, îi știți. Crețu, Ngezana, Popescu, Radunovic.</p>
<p>Apoi Chiricheș-Șut, în stânga Cisotti, în dreapta David Miculescu, Olaru 10 și atacant Tănase. Târnovanu în poartă. Dennis Politic nu este pe listă pentru că a simțit nu știu ce. A făcut… n-are nimic, a fost lovit și cică a simțit… dar n-are nimic.</p>
<p>Are o contuzie, o lovitură de-asta, zicea că îl durea. Lovitură, contuzie de asta, nu chestiune musculară, contuzie, nu știu de asta, lovitură. A zis că îl doare, a făcut RMN, n-are nimic și gata”, a declarat Gigi Becali, la <span>Fanatik</span>.</p>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 878px; left: 116px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fostul fotbalist de la FCSB, care a jucat contra Shkendijei, anunță: „Diferență mare între cele două echipe!”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/fostul-fotbalist-de-la-fcsb-care-a-jucat-contra-shkendijei-anunta-diferenta-mare-intre-cele-doua-echipe-exclusiv-20224699</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Fostul-fotbalist-de-la-FCSB-care-a-jucat-contra-Shkendijei-anunta-„Diferenta-mare-intre-cele-doua-echipe.-EXCLUSIV.jpeg"/><br/><p>Florin Achim, fost jucător la FCSB, care a evoluat și în prima ligă a Macedoniei de Nord, și actual președinte la Minaur Baia Mare, a vorbit, în exclusivitate, pentru <span>ProSport</span><span>, </span>despre „dubla” dintre FCSB și Shkendija, din turul 2 preliminar Champions League.</p>
<p><span>Meciul tur dintre Shkendija și FCSB</span> va avea loc marți, de la ora 21:00, în Macedonia de Nord, și va putea fi urmărit, în format live text, pe prosport.ro. Manșa retur este programată miercuri, 30 iulie, de la 20:30, pe Arena Națională din București.</p>
<h2><span>Ce spune Florin Achim despre „dubla” dintre FCSB și Shkendija</span></h2>
<p>Florin Achim susține că, în momentul de față, Shkendija este cea mai importantă echipă din Macedonia de Nord. Însă, cu toate acestea, o vede net inferioară celor de la FCSB, fiind convins că <span>formația antrenată de Elias Charalambous</span> se va impune fără probleme.</p>
<blockquote><p>„Eu am fost un an și la FCSB. Chiar mi-au rămas acolo destul de mulți prieteni și știu ce lucrează, știu ce fac. Păstrez o relație destul de apropiată cu finul meu, Adrian Șut. Când am fost eu în Macedonia de Nord, Shkendija era o echipă foarte bună a campionatului. Din punctul meu de vedere, Steaua (n.r. FCSB) este net superioară Shkendijei și nu cred că vor avea probleme cu ei, pentru că campionatul macedonean este mult sub campionatul românesc. Dar este o echipă bună, cu mulți albanezi. Este într-o zonă a Macedoniei unde oarecum domină partea albaneză. Ei, din ce știu, nu pot să plătească salarii lunare mai mari de 10-15 mii de euro. Dar în fotbalul de astăzi se poate întâmpla orice.</p>
<p> </p>
<p>E început de sezon, Steaua trebuie să-și caute ritmul. Dar o văd pe Steaua mult mai puternică decât anul trecut. A început sezonul puțin mai greu, dar, dacă îmi amintesc bine, așa a fost și anul trecut. Dar, după ce au turat motoarele, n-au mai avut probleme cu multe echipe din România. Eu nu văd să aibă Steaua vreo problemă cu Shkendija, pentru că este o mare diferență între cele două echipe. La orice capitol, Shkendija e sub Steaua”, a declarat Florin Achim, în exclusivitate, pentru <span>ProSport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Florin Achim a înfruntat-o de două ori pe Shkendija</span></h2>
<p>Florin Achim a evoluat timp de patru luni în Macedonia de Nord, la Bregalnica Stip. În cele 12 meciuri bifate în prima ligă a Macedoniei de Nord, fostul fotbalist a întâlnit-o de două ori pe Shkendija.</p>
<p>Actualul oficial de la Minaur Baia Mare a fost legitimat la FCSB timp de un an, în perioada 2022 – 2023, însă a avut o singură apariție în tricoul roș-albaștrilor, într-o partidă cu CFR Cluj.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
