<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Prezentatoarea TV a fost făcută praf pe internet pentru că s-a îngrășat după operație și nu a mai suportat: „Faceți asta, dacă nu vă place!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/formula-1/prezentatoarea-tv-a-fost-facuta-praf-pe-internet-pentru-ca-s-a-ingrasat-dupa-operatie-si-nu-a-mai-suportat-faceti-asta-daca-nu-va-place-20188809</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Prezentatoarea-TV-a-fost-facuta-praf-pe-internet-pentru-ca-s-a-ingrasat-dupa-operatie-si-nu-a-mai-suportat-„Faceti-asta-daca-nu-va-place.jpg"/><br/><p>Lee McKenzie (47 de ani), prezentatoarea TV a britanicilor de la Channel 4, specialistă în Formula 1 de aproape un deceniu, a postat un mesaj manifest pe rețelele de socializare și i-a luat la țintă pe cei care s-au legat de aspectul ei fizic în ultima perioadă.</p>
<p>Concret, jurnalista a fost făcută praf pe internet pentru că s-a îngrășat după o operație. Iar comentariile pe care le-a primit după Marele Premiu al Spaniei i-au umplut paharul.</p>
<h2><span>Prezentatoarea TV Lee McKenzie a trăit dezamăgirea carierei după Marele Premiu al Spaniei din Formula 1</span></h2>
<p>Lee McKenzie este una dintre cele mai experimentate și apreciate jurnaliste din întreg peisajul sportului britanic, iar de-a lungul carierei lungi de zeci de ani a acoperit Jocurile Olimpice, Wimbledon, Turneul celor Șase Națiuni la rugby și altele. Însă, în ultimul deceniu, din 2016 și până în prezent mai precis, ea s-a <span>specializat pe Formula 1</span>.</p>
<p>McKenzie activează la postul Channel 4 și se deplasează la aproape toate cursele din F1 pentru a transmite în direct și pentru a realiza diverse materiale cu piloții.</p>
<p>Și, din nefericire, <span>după Marele Premiu al Spaniei din acest sezon</span>, jurnalista a trăit poate cea mai mare dezamăgire a carierei, care a determinat-o să scrie un mesaj manifest pe rețelele de socializare.</p>
<p>Pe scurt, Lee McKenzie a fost făcută praf pe internet, atât de publicul masculin, cât și de cel feminin, pentru simplul fapt că s-a îngrășat.</p>
<p>Însă, jurnalista s-a confruntat cu probleme de sănătate în ultima perioadă și chiar a fost supusă unei intervenții chirurgicale, detalii pe care internauții nu le-au cunoscut, având în vedere că McKenzie este o persoană discretă atunci când vine vorba despre viața privată.</p>
<blockquote><p>M-am gândit dacă ar trebui sau nu să postez asta, dar am ales să o fac pentru că nu este vorba despre mine, este vorba despre toate femeile și despre toți bărbații. Luna trecută am mers la spital pentru a fi supusă unei intervenții chirurgicale și mă lupt deja de ceva vreme cu anumite probleme de sănătate. După cum puteți vedea pe pagina mea de Instagram, țin la viața privată și postez exclusiv despre munca mea. În rest, nu găsiți prea mult conținut, pentru că nu vreau atenție sau validare. Dar comentariile despre aspectul meu fizic și greutatea mea pe care le-am primit la Marele Premiu al Spaniei au fost de-a dreptul oribile. M-am văzut nevoită să opresc comentariile la toate postările de pe rețelele de socializare. Și merită să precizez că au venit atât din partea femeilor, cât și din partea bărbaților”, și-a început mesajul Lee McKenzie, care e urmărită de peste 80.000 de persoane doar pe <span>Instagram</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Rugămintea pe care o are vizavi de toți urmăritorii ei</span></h2>
<p>În continuare, prezentatoarea TV a britanicilor de la Channel 4 a făcut un apel la toți internauții care o urmăresc pe platformele de socializare.</p>
<blockquote><p>Dacă nu vă place cum se îmbracă sau cum arată cineva la televizor, simțiți-vă liberi să gândiți ceea ce vreți. Dar de ce să transmiteți asta? De ce contactați pe cineva pentru a fi răutăcioși în mod deliberat? Sunt jurnalistă și sunt bună în meseria mea și chiar sunt furioasă pentru că asta mă afectează. Dar mă afectează și sunt anumiți oameni supuși unui abuz similar care nu sunt la fel de puternici ca mine. Nu mai faceți asta”, a completat Lee McKenzie.</p></blockquote>
<p>În încheiere, jurnalista a ținut să îi asigure pe cei cărora chiar le pasă de ea că este pe punctul de a depăși problemele medicale cu care s-a confruntat în ultimele luni.</p>
<blockquote><p>Vestea bună este că o operație mai amplă, de care credeam că va trebui să am parte, nu mai este necesară în acest moment, pentru că pot fi tratată doar cu medicamente. Mulți oameni au această afecțiune. Dar nu este vorba despre a fi bolnav. Aici este vorba despre comentariile josnice ale femeilor și bărbaților care se leagă de aspectul meu. Sănătatea mea se îmbunătățește și m-am întors la sala de fitness. Pentru mine. Nu pentru altcineva. Gândiți înainte de a-i scrie cuiva”, și-a încheiat mesajul jurnalista din Marea Britanie.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cazul special al stadionului de 100.000.000 de euro. De ce noua arenă „Nicolae Dobrin” poate scăpa de „bisturiul” duo-ului Nicușor Dan – Ilie Bolojan: „Asta e diferența”. EXLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/cazul-special-al-stadionului-de-100-000-000-de-euro-de-ce-noua-arena-nicolae-dobrin-poate-scapa-de-bisturiul-duo-ului-nicusor-dan-ilie-bolojan-20188868</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Cazul-special-al-stadionului-de-100.000.000-de-euro.-De-ce-noua-arena-„Nicolae-Dobrin-poate-scapa-de-„bisturiul-duo-ului-Nicusor-Dan-–-Ilie-Bolojan.jpg"/><br/><p>Surse autorizate au prezentat, în exclusivitate pentru ProSport, detalii importante din dosarul stadionului de 100.000.000 de euro pe care piteștenii îl așteaptă cu nerăbdare să fie construit.</p>
<p>Este vorba despre noua arenă „Nicolae Dobrin”, care ar urma să aibă o capacitate de peste 15.000 de locuri și să fie mândria întregului județ Argeș.</p>
<h2><span>Scapă noul stadion „Nicolae Dobrin” de măsurile aspre luate de Nicușor Dan și Ilie Bolojan? Ce au aflat sursele ProSport</span></h2>
<p>Deficitul bugetar a împins autoritățile să ia în calcul tăieri masive, iar stadioanele noi din România au fost primele pe lista celor care pot fi blocate.</p>
<p>Arenele de la Timișoara, Constanța, Pitești și București (Stadionul Dinamo) au costuri uriașe, însumate, de aproape 700.000.000 de euro. Însă, spre deosebire de <span>OZN-ul din Ştefan cel Mare</span>, care numai el presupune o investiție de 172.000.000 de euro, și cel din Constanța, care reprezintă <span>visul lui Gică Hagi și are un preț 100.000.000 de euro</span>, arena din Pitești ar putea „dribla” noile măsuri.</p>
<p>Viitoarea construcție „Nicolae Dobrin” are o situație aparte, pe care <span>ProSport</span> v-o prezintă.</p>
<blockquote><p>La Pitești lucrurile sunt diferite. Am văzut că au fost băgate toate stadioanele la grămadă, ceea ce e o prostie! La noi și la Constanța există hotărâri de Guvern. Mai mult, Primăria a plătit deja 1,8 milioane de euro pentru demolare. E un proces de câțiva ani, în care s-au obținut autorizații, au fost trecute multe etape, spre deosebire de restul stadioanelor. Chiar și cei de la Constanța sunt în urmă. Mai trebuie să fie obținută o singură autorizație de construcție, de la Primărie, care e posibil să iasă chiar săptămâna care vine. Nu au cum să nu mai dea banii. Poate că ar putea exista o amânare, de două, trei luni, pentru acest deficit, dar mai mult noi credem că e imposibil. Nu se joacă nimeni cu astfel de investiții și cu banii deja plătiți”, au dezvăluit surse autorizate pentru <span>ProSport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Stadionul din Pitești va fi mândria Argeșului</span></h2>
<p>Așa cum au precizat și sursele <span>ProSport</span>, vechea arenă „Nicolae Dobrin” a fost demolată, pe locui ei pregătindu-se deja terenul pentru șantierul de construcții.</p>
<p>Concret, în aprilie, adică în urmă cu nici două luni de zile, primarul municipiului Pitești, Cristian Gentea, anunța startul lucrărilor pentru noul stadion.</p>
<blockquote><p>Start de șantier la Stadionul „Nicolae Dobrin”! După 5 ani de muncă, drumuri, avize și lupte birocratice, intrăm în linie dreaptă! Astăzi (n.r. – 22 aprilie 2025), constructorul a adus primele containere pe amplasamentul viitorului stadion. Asta înseamnă un singur lucru: începem construcția, acasă, în Trivale”, susținea Cristian Gentea.</p></blockquote>
<p>Noua arenă „Nicolae Dobrin” ar urma să beneficieze, conform proiectului, de 15.200 de locuri. De asemenea, în complexul sportiv vor fi amenajate 500 de locuri de parcare, o sală de forță de circa 500 de metri pătrați, două saune, o sală de recuperare, un cabinet medical, un cabinet antidoping, un muzeu al clubului și o sală de antrenament multifuncțională.</p>
<p>Stadionul promite să fie unul conform cu cele mai noi standarde și inclusiv la capitolul aspect va impresiona, deoarece ar trebui să aibă montat un sistem de iluminare a fațadei cu tehnologie LED.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>S-a căsătorit din nou Mihaela Borcea. Cum a arătat în rochie de mireasă prima nevastă a milionarului Cristi Borcea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/s-a-casatorit-din-nou-mihaela-borcea-cum-a-aratat-in-rochie-de-mireasa-prima-nevasta-a-milionarului-cristi-borcea-20188784</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/S-a-casatorit-din-nou-Mihaela-Borcea.-Cum-a-aratat-in-rochie-de-mireasa-prima-nevasta-a-milionarului-Cristi-Borcea.jpg"/><br/><p>Fosta soție a lui Cristi Borcea s-a recăsătorit. Nu cu Cristi Borcea, ci a oficializat relația pe care o avea de ceva vreme cu Sorin Rap.</p>
<p>Evenimentul s-a desfălurat într-o locație exclusivistă de lângă București. Mihai Albu a făcut publice primele imagini de la petrecere.</p>
<h2><span>Mihaela Borcea, din nou la altar! Ce rochie de mireasă a avut fosta soție a lui Cristi Borcea</span></h2>
<p>Din fostul mariaj cu Cristi Borcea au rezultat trei copii: Patrick, Angelo și Melissa.</p>
<p>Mihaela Borcea și Sorin Rap și-au unit destinele joi după-amiază în fața lui Dumnezeu. După slujba religioasă, a urmat petrecerea.</p>
<p>„Mihaela Borcea a ales o rochie de mireasă tip sirenă care îi pune în valoare foarte bine silueta. Ținuta are un model realizat din dantelă și un decolteu generos. Femeia de afaceri a accesorizat-o cu o pereche de sandale superbe și mai multe bijuterii prețioase. Sorin Rap nu s-a lăsat mai prejos, purtând un costum negru și elegant”, scrie Cancan.</p>
<p>Zvonurile despre oficializarea căsătoriei dintre cei doi au apărut încă din 2023. Mihaela Borcea a recunoscut public că va ajunge din nou în fața altarului, norocosul fiind Sorin Rap, un bărbat pe care îl cunoaște de ceva timp și cu care formează o relație frumoasă de câțiva ani.</p>
<h2><span>Vrea să-și păstreze numele din prima căsătorie</span></h2>
<p>„Cel mai important într-o căsnicie este cununia religioasă în fața Domnului și nu un simplu act. Mă va chema tot Mihaela Borcea”, a declarat fosta soție a lui Cristi Borcea, pentru Fanatik, acum 6 luni.</p>
<p>„M-a cerut de multe ori. Acum, împreună cu familia, prietenii adevărați, prietenii foarte aproape de sufletul meu, au fost într-un cadru intim, într-un cerc plin de emoție, de încărcătură emoțională fantastică. Nu am știut nimic. Eram la o petrecere privată, organizată cu ocazia zilelor toamnei la viitori noștri nași. Când se va întâmpla (n.r. – cununia religioasă), veți ști, cum ați știut și acum”, a declarat Mihaela Borcea acum ceva timp.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce a spus de Ilie Bolojan, când nu ştia că e în direct la TV: „E gagicar. S-a luat de gagica mea”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-a-spus-de-ilie-bolojan-cand-nu-stia-ca-e-in-direct-la-tv-e-gagicar-s-a-luat-de-gagica-mea-20187968</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Ce-a-spus-de-Ilie-Bolojan-cand-nu-stia-ca-e-in-direct-la-TV-„E-gagicar.-S-a-luat-de-gagica-mea-1400x933.jpg"/><br/><p>Într-un moment de sinceritate și în care nu știa că e în direct, la TV, fostul internațional Alexandru Boc (79 de ani) l-a numit pe Ilie Bolojan (56) „gagicar”.</p>
<p>Ex-fundaș la echipe ca Petrolul, Dinamo, Sportul, Rapid sau Universitatea Craiova, Boc a și povestit un episod amuzant, în care iubita sa ar fi primit avansuri de la cel care ar putea fi viitorul premier al României.</p>
<h2><span>Ce a spus Alexandru Boc, fără să știe că e filmat, despre Ilie Bolojan</span></h2>
<p>Alexandru Boc, fost internațional român născut în orașul Vașcău din județul Bihor, a fost pus în postura de a comenta ultimele informații care îl au <span>în prim-plan pe Ilie Bolojan</span>.</p>
<p>Fost primar la Oradea în intervalul 2008-2020, Ilie Bolojan este în prezent președinte al Senatului României, iar potrivit celor mai proaspete informații, e favorit să fie numit în funcția de premier.</p>
<p>În cazul în care va ajunge să ocupe o astfel de funcție, <span>Ilie Bolojan ar putea</span> avea o influență pozitivă și asupra infrastructurii sportive din județul Bihor. Iar pornind de la acest detaliu, Alexandru Boc a fost întrebat, printre altele, dacă îl cunoaște personal pe politician. În replică, fostul internațional cu 5 apariții bifate în tricoul primei reprezentative a rememorat un episod neașteptat:</p>
<blockquote><p>Să vedem acum cu fotbalul, dacă or face și stadion, să facă și echipă! Știi ceva? Ăștia de la Primărie, dacă a plecat și Bolojan de acolo… Lui Bolojan nu prea îi place fotbalul. Acum, să vedem. (n.r. – Nu l-ați certat că nu îi place fotbalul? Bănuiesc că vă cunoașteți) S-a și luat de gagica mea într-o seară! Dacă-ți spun… Aoleu! E gagicar. S-a luat de ea, da! Pe stradă. «Așa o doamnă frumoasă se plimbă singură?»”, a declarat Alexandru Boc, la <span>Digi Sport</span>.</p></blockquote>
<p>La scurt timp după afirmația făcută, fostul fundaș a primit un mesaj pe telefon prin intermediul căruia a fost „tras de mânecă” pentru cele spuse. Vizibil stânjenit, Alexandru Boc a spus că nu știa că e în direct:</p>
<blockquote><p>Păi, e pauză. Ce, s-a auzit la televizor?”, a completat Alexandru Boc.</p></blockquote>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_19999731" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_19999731"><img alt="" class="size-full wp-image-19999731" decoding="async" fetchpriority="high" height="1066" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/10/Alexnadru-Boc-si-Emeric-Ienei.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/10/Alexnadru-Boc-si-Emeric-Ienei.jpg 800w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/10/Alexnadru-Boc-si-Emeric-Ienei-768x1023.jpg 768w" width="800"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_19999731">Alexandru Boc (dreapta) și Emeric Ienei (stânga). Foto: Alexandru Boc, facebook</figcaption></figure>
<h2><span>S-a retras din cariera de fotbalist în urmă cu 5 decenii</span></h2>
<p>Alexandru Boc a evoluat pentru Petrolul Ploiești în intervalul 1964 – 1967, după care a făcut pasul la Dinamo București. I-a reprezentat pe „câini” timp de două sezoane, după care, din cauza unor probleme personale pe care le-a avut cu sistemul opresiv din acea vreme, Boc nu și-a mai putut exercita meseria timp de aproximativ un an și a ratat inclusiv Campionatul Mondial din 1970.</p>
<p>A revenit apoi pe teren în vara anului din urmă menționat și a semnat cu Sportul Studențesc, grupare pe care a reprezentat-o până în iulie 1971, când a bătut palma cu Rapid.</p>
<p>După doar două sezoane petrecute în tricoul giuleștenilor, Alexandru Boc a mers la Universitatea Craiova, de unde s-a retras în iulie 1976, adică în urmă cu 5 decenii.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Florin Prunea, scandal monstru cu o handbalistă de care îi plăcea. Mihaela l-a distrus: „Nesimțitule, nu ți-e rușine?!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/florin-prunea-scandal-monstru-cu-o-handbalista-de-care-ii-placea-mihaela-l-a-distrus-nesimtitule-nu-ti-e-rusine-20187810</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Florin-Prunea-scandal-monstru-cu-o-handbalista-de-care-ii-placea.-Mihaela-l-a-distrus-„Nesimtitule-nu-ti-e-rusine.jpg"/><br/><p>Florin Prunea a dezvăluit scandalul monstru pe care l-a avut cu o handbalistă de care îi plăcea în copilărie.</p>
<p>Portarul „Generației de Aur” a rememorat un episod din copilărie în care a avut parte de un scandal uriaș cu fata de care îi plăcea. Cuprins de nostalgia ascultării unei melodii care i-a amintit de tinerețe, Florin Prunea a vorbit despre prima fată de care s-a îndrăgostit, Mihaela.</p>
<h2><span>Florin Prunea, tras la răspundere de o handbalistă în copilărie: „Nu ți-e rușine?”</span></h2>
<p><span>Fostul internațional român</span> a avut o copilărie zbuciumată din care a rămas cu numeroase povești amuzante. În cartierul în care a copilărit era o fată de care îi plăcea foarte mult, dar nu a avut curaj să îi spună direct și i-a mințit pe ceilalți că a pupat-o. Unul dintre prieteni l-a dat de gol și tânăra handbalistă s-a luat de el de față cu toată lumea.</p>
<blockquote><p>„Pe Compozitorilor stăteam, în F14, și Mihaela la parter. Mihaela numai 10 ani avea, frate, și juca în echipa școlii la handbal, făcea și sport, handbalistă, eu eram la fotbal.</p>
<p> </p>
<p>Plecam cu ea la școală, mamă, muream după ea, dar nu se uita la mine, frate. Era bine făcută, țeapănă. Nu se uita la mine, frate. (n.r. Tu erai slăbuț) Da, eram uscat, nu prea ne potriveam. Și mă duceam și tuturor le spuneam: „Pe Mihaela, pe Mihaela..”. Nu știu ce mi-a venit într-o zi în cap și i-am zis unuia „Am fost aseară cu Mihaela, frate, am pupat-o”, bă, s-a dus boul și m-a spus! I-a spus, frate.</p>
<p> </p>
<p>Bă, când a venit în pauză… când a terminat pauza. să intrăm în clasă… Mihaela a intrat și zice: ”Vreau să spun și eu ceva: Bă, nesimțitule, când m-ai pupat tu pe mine, nu ți-e rușine?!”. Bă, m-am înroșit, m-am făcut de râs, uite așa m-am înroșit tot la față”, a dezvăluit Prunea, la <span>iamsport.</span></p></blockquote>
<h2><span>A condus fără permis și a fost la un pas de tragedie: „M-am învârtit”</span></h2>
<p><span>Florin Prunea a continuat să facă năzbâtii </span>și la o vârstă mai mare, pe vremea când evolua ca fotbalist. A rememorat un episod în care a „văzut moartea cu ochii” într-un impact cu un tir. A fost la un pas de o tragedie, dar a scăpat teafăr și el și soția sa.</p>
<blockquote><p>„Eram fără carnet, veneam cu nevasta-mea de la Cluj, că e de acolo.(…) La Miercurea Sibiului, un tir întoarce și o ia spre Cluj, iar eu veneam dinspre Cluj. Și e puțin în pantă acolo, te duci… Bă, eu l-am văzut când mai erau 100 de metri, aveam cam 160 km/h.</p>
<p> </p>
<p>N-aveam carnet, m-am învârtit… Bine că nu m-am răsturnat și, bă, când am dat cu nevasta-mea direct sub tir, din frâna aia… Și când am văzut, nevasta-mea era puțin rănită aici (n.r. – în zona tâmplei). Și zic: „Ești ok?”. Ea: „Da, da, n-am nimic„”, a mai povestit fostul portar.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
