<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>A venit decizia UEFA. Pedeapsă dură pentru România: FRF aşteaptă motivarea şi va face apel!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/a-venit-decizia-uefa-pedeapsa-dura-pentru-romania-frf-asteapta-motivarea-si-va-face-apel-20340377</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/A-venit-decizia-UEFA.-Pedeapsa-dura-pentru-Romania.-FRF-asteapta-motivarea-si-va-face-apel-1400x786.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Veste cum nu se poate mai proastă pentru Mircea Lucescu și echipa națională, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">naintea meciului din semifinalele play-off-ului e baraj cu Turcia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Denis Dr</span><span class="cf0">ăguș, titularul din avanposturile primei noastre reprezentative, a fost suspendat două etape </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n urma elimin</span><span class="cf0">ării de la </span><span class="cf0">Zenica</span><span class="cf0"> și, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n atare condi</span><span class="cf0">ții, va lipsi la </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">lnirea de la Istanbul.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Feder</span><span class="cf0">ația Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă de Fotbal transmite că așteptată motivarea oficială de la UEFA </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n cazul atacantului </span><span class="cf0">și va face apel la această sancțiune.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Sancțiune dură </span>î<span class="cf2">n cazul Denis Dr</span><span class="cf2">ăguș. FRF se pregătește de </span><span class="cf1">apel!</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Mircea Lucescu </span><span class="cf2">a primit o veste groaznică din partea UEFA, </span><span class="cf1">înaintea meciului </span><span class="cf2">de baraj cu Turcia pentru calificarea la Campionatul Mondial de anul viitor.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Denis Drăguș, titularul </span><span class="cf2">din atacul naționalei, <span>a primit </span></span><span>două etape de suspendare </span><span class="cf2"><span>după eliminarea din meciul cu Bosnia</span> din preliminarii, și </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n acest caz </span><span class="cf1">va </span><span class="cf2">absenta în duelul de pe arena lui Beșiktaș de la Istanbul.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Oficialii</span> <span class="cf1">Federați</span><span class="cf2">ei</span><span class="cf1"> Român</span><span class="cf2">e</span><span class="cf1"> de Fotbal </span><span class="cf2">așteaptă acum</span><span class="cf1"> motivarea oficială în cazul atacantului și </span><span class="cf2">vor face </span><span class="cf1">apel la această sancțiune.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf0">Comisia de Disciplină UEFA a anunțat că atacantul naționalei, eliminat </span><span class="cf1">în minutul 68 al partidei Bosnia-Her</span><span class="cf0">țegovina </span><span class="cf4">– Rom</span><span class="cf1">ânia 3-1, din 15 noiembrie, a primit dou</span><span class="cf0">ă etape de suspendare.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Drăguș a ispășit deja o etapă de suspendare, </span><span class="cf1">în partida cu San Marino din finalul campaniei de calificare, </span><span class="cf0">și ar urma să lipsească </span><span class="cf1">în semifinala play-off-ului pentru Cupa Mondial</span><span class="cf0">ă, </span><span class="cf1">în 26 martie, la Istanbul, în fa</span><span class="cf0">ța Turciei. Federația Rom</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf0">ă de Fotbal așteaptă </span><span class="cf1">îns</span><span class="cf0">ă motivarea oficială a deciziei și urmează să facă apel”, anunță FRF. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20322641" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20322641" class="size-large wp-image-20322641" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Edin-Dzeko-a-desfiintat-golul-lui-Daniel-Birligea-cum-l-a-numit-dupa-Bosnia-–-Romania-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Edin-Dzeko-a-desfiintat-golul-lui-Daniel-Birligea-cum-l-a-numit-dupa-Bosnia-–-Romania-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Edin-Dzeko-a-desfiintat-golul-lui-Daniel-Birligea-cum-l-a-numit-dupa-Bosnia-–-Romania-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Edin-Dzeko-a-desfiintat-golul-lui-Daniel-Birligea-cum-l-a-numit-dupa-Bosnia-–-Romania-1536x1152.jpg 1536w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20322641">SURSĂ: Sportpictures</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Daniel </span><span class="cf0">B</span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">rligea</span><span class="cf0"> r</span><span class="cf0">ăm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ne singura variant</span><span class="cf0">ă viabilă<br/>
</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Il Luce l-a pus la zid</span><span class="cf0"> pe Drăguș după gestul iresponsabil de a-și lăsa echipa </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n inferioritate numeric</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntr-un moment capital. Nici mult dup</span><span class="cf0">ă meci nu i-a trecut selecționerului, cel care a dezvăluit că are o relație mai specială cu atacantul naționalei. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Reputatul antrenor dezvăluie că v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rful trebuie </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">s</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf4">își pună la punct mintea</span><span class="cf0">”, pentru c</span><span class="cf0">ă, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n caz contrar, </span><span class="cf0">nu-și va mai regăsi cadența </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n fa</span><span class="cf0">ța porții dacă nu va fi </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">limpede”. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n atare condi</span><span class="cf0">ții, dacă apelul FRF nu va avea efectul scontat, Mircea Lucescu <span>răm</span></span><span>âne în avanposturi doar cu varianta Daniel Bîrligea</span><span class="cf0">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„(</span><span class="cf5">n.r</span><span class="cf5">. – A</span><span class="cf6">ți avut vreo discuție cu Drăguș?) Nu, n-am avut absolut deloc. Absolut deloc, nici măcar nu l-am mai văzut. Eu cu el am avut o relație mai specială, l-am susținut permanent </span><span class="cf2">în toat</span><span class="cf6">ă perioada asta. Pe unde a fost… I-am dat și antrenamente să facă, i-am dat de toate. Adică am crezut și cred </span><span class="cf2">în calit</span><span class="cf6">ățile lui extraordinare. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">Un jucător cu calitățile astea foarte greu găsești. Rapiditate, forță, detentă, dribling, totul! Dar toată problema e să </span><span class="cf2">î</span><span class="cf6">și pună la punct mintea. Mintea de profesionist! Dacă nu și-o pune la punct, nu… Ratează tot! Asta e problema, de aceea nici nu am vrut să vorbesc cu el”, a tunat Mircea Lucescu</span>.</p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Totul pentru calificarea la Campionatul Mondial. Decizia luată de Comitetul Executiv afectează direct Superliga</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/totul-pentru-calificarea-la-campionatul-mondial-decizia-luata-de-comitetul-executiv-afecteaza-direct-superliga-20339867</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Totul-pentru-calificarea-la-Campionatul-Mondial.-Decizia-luata-de-Comitetul-Executiv-afecteaza-direct-Superliga-1400x1050.jpg"/><br/><p>România face totul pentru a obține calificarea la Campionatul Mondial din 2026, iar Comitetul Executiv a luat o decizie care afectează în mod direct Superliga.</p>
<p>Astfel, programul Ligii 1 a fost modificat special pentru ca fotbaliștii care evoluează în competiția internă să aibă parte de o pregătire optimă înaintea meciurilor decisive pentru turneul final din SUA.</p>
<h2><span>Barajul cu Turcia modifică programul Superligii</span></h2>
<p><span>România va da piept cu Turcia în semifinala play-off-ului pentru Campionatului Mondial</span> din 2026, într-o partidă care se va disputa pe data de 26 martie 2026, la Istanbul. Astfel, Comitetul Executiv a luat o decizie care afectează în mod direct Superliga și a hotărât ca programul Ligii 1 să fie modificat, pentru ca fotbaliștii care evoluează în competiția internă să aibă parte de o pregătire optimă înaintea meciurilor decisive pentru turneul final din SUA.</p>
<p>„În cadrul ședinței de Comitet Executiv din 9 decembrie 2025 a fost dezbătută și adoptată o modificare a programului Superligii, astfel încât să asigure o pregătire optimă pentru jucătorii din competiția internă înaintea meciurilor decisive pentru calificarea la Cupa Mondială 2026.<br/>
În 26 martie, reprezentativa României va disputa, în deplasare, semifinala play-off-ului CM 2026, urmând ca, în cazul unui succes, să joace, în 31 martie, în Slovacia sau Kosovo, meciul decisiv pentru calificarea la turneul final.</p>
<p>Pentru a veni în sprijinul echipei naționale, membrii Comitetului Executiv al FRF au dezbătut și aprobat o modificare a programului Superligii. Mai exact, în etapa de campionat dinaintea reunirii tricolorilor, etapa a doua din play-off/play-out, cluburile care vor furniza jucători pentru naționala României vor disputa partidele din acea rundă în zilele de joi și vineri, 19, respectiv 20 martie 2026. În cazul în care reprezentantele țării noastre în cupele europene, FCSB și Universitatea Craiova, își continuă parcursul și vor avea de disputat în acea săptămână jocuri în Europa League, respectiv Conference League, meciurile acestor două formații din etapa de Superligă vor fi amânate pentru o dată ulterioară.</p>
<p>Prin această măsură, se asigură că jucătorii convocați din competiția internă vor avea 6-7 zile la dispoziție între ultimul joc din Superligă și semifinala play-off-ului CM 2026 și, în același timp, că nu vor avea un timp prea îndelungat de la ultimul joc intern, cum s-ar fi întâmplat în cazul în care etapa ar fi fost amânată în întregime”, se arată în comunicatul publicat de Federația Română de Fotbal.</p>
<h2><span>Unde se joacă Turcia – România</span></h2>
<p>Meciul dintre Turcia și România, programat pe data de 26 martie 2026, <span>se va disputa la Istanbul, pe stadionul Beșiktaș Park</span>.</p>
<p>„Federația de fotbal din Turcia a anunțat locul de desfășurare a partidei Turcia – România, programate pe 26 martie, primul meci din play-off-ul de calificare la Campionatul Mondial din 2026! Jocul va fi găzduit de Besiktas Park din Istanbul, o arenă cu o capacitate de 42.590 de locuri! Vom reveni cu detalii despre bilete în momentul în care vor exista astfel de informații”, apare în comunicatul publicat pe pagina de Facebook a Echipei naționale de fotbal a României.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Antrenorul din play-off-ul Superligii, mesaj fără dubii pentru Mircea Lucescu, înaintea barajului cu Turcia: „Îl iubesc, dar nu pot să mint!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/antrenorul-din-play-off-ul-superligii-mesaj-fara-dubii-pentru-mircea-lucescu-inaintea-barajului-cu-turcia-il-iubesc-dar-nu-pot-sa-mint-20339830</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Antrenorul-din-play-off-ul-Superligii-mesaj-fara-dubii-pentru-Mircea-Lucescu-inaintea-barajului-cu-Turcia-„Il-iubesc-dar-nu-pot-sa-mint-1400x1050.jpg"/><br/><p>Întrebat dacă Mircea Lucescu ar trebui să îl ia în calcul pe Alin Roman, eroul celor de la UTA în meciul cu Petrolul, pentru barajul cu Turcia, Adi Mihalcea a dat un răspuns care nu lasă loc de interpretări.</p>
<p>UTA a trecut cu 1-0 de Petrolul în penultimul meci al etapei cu numărul 19 în SuperLigă și, după 4 luni, este din nou pe loc de play-off, peste FCSB, CFR sau U Cluj. Omul ce a decis meciul a fost Alin Roman (31 de ani), obișnuit cu pasele decisive la Arad. Fostul conducător de joc al celor de la Poli Iași are 7 „assist-uri” în acest sezon în tricoul noii sale echipe, însă luni seara a bifat și al patrulea său gol stagional. Roman mai marcase în startul sezonului, cu Universitatea Craiova, Hermannstadt și în vară, cu Petrolul, reușite cu care a  adus 10 puncte în contul „Bătrânei Doamne”.</p>
<p>Cu toate că traversează un sezon excelent, Alin Roman nu este văzut de Adi Mihalcea drept o soluție bună pentru naționala României. Tehnicianul arădenilor nu s-a ferit să îi transmită public lui Mircea Lucescu să mizeze în continuare pe fotbaliști mai tineri decât elevul său.</p>
<h2><span>Alin Roman: „Cel mai important sau frumos gol”</span></h2>
<p>Așadar, a trecut un întreg tur în SuperLigă de la precedentul gol al lui Roman, iar acesta a venit în primul meci pe care Adi Mihalcea l-a început cu el ca rezervă. Fotbalistul celor de la UTA l-a suprins pe Krell cu o execuție frumoasă din lovitură liberă de la 20 de metri, în cel de-al cincilea minut de prelungire al confruntării de la Arad.</p>
<p>„A fost greu, pentru că am început de pe bancă. Dar, mă bucur că am rămas concentrat și am reușit să-mi ajut echipa să luăm din nou 3 puncte și am fost decisiv, ca să zic așa. Sunt un jucător de execuție, câteodată îmi iese, cum a fost azi, mă bucur, chiar în ultimul minut.</p>
<p>Cred că a fost cel mai important sau frumos gol, foarte important și pentru mine, cred că și pentru colegi și pentru toți cei care au asistat la acest meci. Mă bucur, a fost o execuție frumoasă”, a declarat eroul arădenilor cu Petrolul, la flash-interviuri.</p>
<h2><span>„Nu am realizat nimic deocamdată, o bucurie, o poză, atât!”</span></h2>
<p>Tot Roman, însă, încearcă să-și țină colegii cu picioarele pe pământ, după ce UTA a urcat pe locul 6.</p>
<p>„Ne-am bucurat în vestiar, nimic mai mult, pentru că n-am realizat nimic deocamdată. O bucurie, o poză și cam atât. Eu, cel puțin, nu mă gândesc momentan la play-off. Vreau să iau meci cu meci, așa cred că ar trebui și ar fi normal. Adică, să acumulăm cât mai multe puncte și vedem unde ne poziționăm. Nu cred că play-off-ul e un obiectiv în momentul de față, dar ne batem, ne jucăm șansa. Nu ne gândim, dar ne jucăm șansa, începem să acumulăm puncte. Sunt mai multe acolo, pe poziția aia, care se vor bate pentru locul 6, chiar și pentru locul 5.</p>
<p>Nu sunt sigure încă de play-off nici Argeșul, nici Botoşaniul, dar sunt echipe bune. Și Farul este o echipă bună, care și acasă și în deplasare joacă un fotbal frumos, deschis. Mergem acum acolo, luăm fiecare meci în parte, cum l-am luat și pe cel cu Petrolul. Mergem la Ovidiu și încercăm să câștigăm, să vedem ce obținem”, a adăugat fotbalistul aflat la a doua aventură în tricoul celor de la UTA, după cea din returul sezonului 2016-2017, din Liga 2.</p>
<h2><span>„Nici nu prea îmi venea să vin pe la stadion”</span></h2>
<p>„Bătrâna Doamnă” a avut o reacție promptă la perioada mai puțin fericită din toamnă, iar Alin Roman explică și de ce.</p>
<p>„Formăm un grup bun, asta cred că face diferența. E o atmosferă plăcută – excepție, cele două jocuri în care am pierdut, cu Oțelul și FCSB, după care nu a fost o atmosferă foarte plăcută. Mie, cel puțin, nici nu prea îmi venea să vin pe la stadion, dar am trecut de perioada aia tot noi, aceiași jucători. Și, da, e un grup frumos, asta cred că a făcut diferență și face diferența în momentele grele.</p>
<p>Eu mă simt foarte bine la Arad și o arăt pe teren. Am o parte de familie aici, deci pot să spun că sunt acasă”, a concluzionat Alin Roman, care după marcarea golului a arătat la camerele TV tricoul cu numărul 21 al lui Alexandru Matei, juniorul celor de la UTA care s-a accidentat grav pe finalul meciului cu FCSB, din Cupă.</p>
<h2><span>Adi Mihalcea a dat declarația serii despre Roman: „Îl iubesc, dar nu pot să mint”</span></h2>
<p>La conferința de presă de după partida UTA – Petrolul, Adrian Mihalcea a fost întrebat dacă evoluțiile și cifrele lui Alin Roman în SuperLigă (4 goluri și 7 pase decisive) nu ar trebui luate în calcule de selecționerului Mircea Lucescu.</p>
<p>„Eu cred că, în momentul de față, echipa națională are jucători de atac în poziția lui Roman mult mai buni și mult mai tineri și mult mai experimentați ca să ne ajute la acel meci cu Turcia.</p>
<p>Cu tot respectul, pentru mine Roman este unul dintre cei mai importanți jucători, îl iubesc, dar nu pot să mint”, a fost replica antrenorului „Bătrânei Doamne”, care a îmbrăcat în 16 meciuri și tricoul echipei naționale.</p>
<p>Cu excepția partidei cu Oțelul, în care a fost suspendat, Alin Roman a jucat în toate partidele din SuperLigă pentru UTA, cu un total de 1.358 de minute.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali, reacție inedită. De ce nu mai e tentat să meargă cu naționala României: „Dacă ai o nevastă frumoasă, te mai interesează amanta?”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/gigi-becali-reactie-inedita-de-ce-nu-mai-e-tentat-sa-mearga-cu-nationala-romaniei-daca-ai-o-nevasta-frumoasa-te-mai-intereseaza-amanta-20339621</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/gigi-becali-reactie-inedita-de-ce-nu-mai-e-tentat-sa-mearga-cu-nationala-romaniei-daca-ai-o-nevasta-frumoasa-te-mai-intereseaza-amanta-e1765286314968.jpg"/><br/><p data-end="540" data-start="155">Gigi Becali a oferit una dintre cele mai directe reacții atunci când a fost întrebat dacă ar însoți echipa națională la Campionatul Mondial din 2026, în cazul în care România s-ar califica.</p>
<p data-end="540" data-start="155">Patronul FCSB a lămurit rapid că nu îl tentează o astfel de deplasare și a explicat, în stilul caracteristic, de ce interesul său rămâne concentrat exclusiv asupra FCSB.</p>
<h2 data-end="540" data-start="155"><span>Becali nu are de gând să meargă în SUA </span></h2>
<p data-end="750" data-start="542">Becali a mărturisit că nu își mai dorește să călătorească mii de kilometri pentru a urmări <span>reprezentativa României</span>, chiar dacă „tricolorii” ar reuși să prindă un loc la turneul final.</p>
<p data-end="1357" data-start="1187">Finanțatorul FCSB a punctat că nu a fost niciodată cu adevărat implicat emoțional în parcursul echipei naționale, iar loialitatea lui rămâne doar față de clubul pe care îl conduce. A urmat apoi comparația care a devenit rapid virală, FCSB fiind „nevasta frumoasă”, în timp ce naționala e „amanta”.</p>
<p>„(Dacă se califică echipa națională la Campionatul Mondial, mergeți în America?) Nu. Noi putem trece de Turcia. Dacă vrea Dumnezeu, putem să ne calificăm. Ca să merg acum în America, 1.200 de kilometri, 700 de kilometri, încă 500 de kilometri, la revedere. În 1994 câți ani aveam? Aveam 36 de ani! Și dacă câștigăm Campionatul Mondial… Orice vârstă are frumusețea ei! Când spun vârstă, spun înțelepciune. Eu sunt bătrân de ani! Ca putere, am 25 de ani. Puterea de acum nu o folosesc ca la 25. Ce să caut eu să mă obosesc pe avioane, să văd niște meciuri? M-a interesat pe mine prea mult de echipa națională? Nu mă interesează. Să fiu ipocrit? Mă interesează doar FCSB. Dacă ai o neveastă cuminte, frumoasă, de toate, te mai interesează amanta?”, a declarat Gigi Becali, la Gala Fanatik.</p>
<div class="single__title">
<h2 class="xs:font-23 sm:font-30 md:font-40"><span>Gigi Becali a anunțat transferuri la FCSB: „Vin cinci jucători”</span></h2>
</div>
<div>Finanțatorul FCSB a anunțat <span>transferuri la FCSB</span>. Acesta a promis că aduce 5 jucători noi la echipa roș-albastră.</div>
<div></div>
<div class="flex items-center border-top-1 border-solid border-grey-500 justify-between opacity-80 gap-10 p-y-15">
<div class="single__meta font-14 line-height-130 flex-col justify-center">
<div class="display-flex gap-10">„Vin cinci jucători, pleacă cinci jucători. Dacă au contract, stau pe bară. Știu ceva, dar nu are rost. Fundaș central. Tudose nu mă mai interesează. Mijlocași, chiar doi. Poate și fundaș stânga. O să fie cinci jucători, nu știu care, ce, cum. Depinde ce găsesc, valoare”, a spus Gigi Becali la Gala Fanatik.</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Răzvan Burleanu a dat vestea pe care o așteptau toți fanii înainte de Turcia – România. Unde se va juca barajul pentru Cupa Mondială</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/razvan-burleanu-a-dat-vestea-pe-care-o-asteptau-toti-fanii-inainte-de-turcia-romania-unde-se-va-juca-barajul-pentru-cupa-mondiala-20339767</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2024/11/Razvan-Burleanu-a-anuntat-victoria-Romaniei-cu-3-0-in-meciul-cu-Kosovo-scaled-e1731961228185-1400x1162.jpg"/><br/><p>Răzvan Burleanu, președintele Federației Române de Fotbal, a dat vestea pe care o așteptau toți fanii înaintea meciului dintre Turcia și România.</p>
<p>Acesta a precizat că partida de care depinde calificarea României la Campionatul Mondial din 2026 se va disputa la Istanbul.</p>
<h2><span>Unde se va disputa Turcia – România</span></h2>
<p>România<span> speră în continuare că va reuși să obțină calificarea la Campionatul Mondial din 2026</span>. Pentru ca acest lucru să fie posibil, „tricolorii” trebuie să facă un prim pas important și să se impune în fața Turciei, în deplasare, într-o partidă programată pe data de 26 martie 2026.</p>
<p>Răzvan Burleanu, președintele Federației Române de Fotbal, a vorbit recent despre <span>meciul pe care îl consideră o adevărată finală</span> și a precizat că acesta se va disputa la Istanbul.</p>
<p>„E o finală şi noi o vom considera ca o finală pentru Mondial. Aş putea spune că e mai dificil decât orice meci de la Mondial din grupa în care România a fost alocată.</p>
<p>Sunt încrezător că determinarea, sacrificiul, dar şi inteligenţa jucătorilor noştri vor face diferenţa şi că vom reuşi să devenim o inspiraţie. Se pare că 90 la sută se va juca la Istanbul. Cred că în următoarele 48 de ore trebuie să ştim oraşul gazdă şi stadionul”, a declarat Răzvan Burleanu, în cadrul unei conferințe de presă.</p>
<p>La scurt timp după declarațiile făcute de Răzvan Burleanu, a venit și anunțul oficial, care confirmă că partida dintre Turcia și România se va disputa la Istanbul, pe Beșiktaș Park Istanbul.</p>
<p>„Federația de fotbal din Turcia a anunțat locul de desfășurare a partidei Turcia – România, programate pe 26 martie, primul meci din play-off-ul de calificare la Campionatul Mondial din 2026! Jocul va fi găzduit de Besiktas Park din Istanbul, o arenă cu o capacitate de 42.590 de locuri! Vom reveni cu detalii despre bilete în momentul în care vor exista astfel de informații”, apare în comunicatul publicat pe pagina de Facebook a Echipei naționale de fotbal a României.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu, susținut de Răzvan Burleanu</span></h2>
<p>Răzvan Burleanu a ținut să precizeze că selecționerul Mircea Lucescu se bucură, în continuare, de susținerea Federației Române de Fotbal.</p>
<p>„Domnul Mircea Lucescu se bucură de tot sprijinul FRF, aşa cum a fost din primul moment. Ne bazăm pe dedicarea lui pentru revenirea la un Campionat Mondial. Niciodată nu s-a discutat de niciun nume, în vreo discuţie în care să fiu eu prezent.</p>
<p>Dacă vom câştiga în Turcia, absolut nimeni nu ne va mai putea opri, nici măcar adversarul următor şi nici în grupe la CM. Turcia este în cea mai bună formă sportivă. Avem încrederea că avem cel mai bun selecţioner, care analizează punctele slabe ale adversarilor şi punctele forte ale jucătorilor noştri”, a mai spus președintele FRF.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
