<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„O nebunie”. Panică pentru Coco Gauff din cauza penei de curent din Spania</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/o-nebunie-panica-pentru-coco-gauff-din-cauza-penei-de-curent-din-spania-20157957</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/„O-nebunie.-Panica-pentru-Coco-Gauff-din-cauza-penei-de-curent-din-Spania-1400x806.jpg"/><br/><p>Coco Gauff (21 de ani – 4 WTA) a spus că își va aminti toată viața turneul de tenis Mutua Madrid Open 2025, având în vedere că în timp ce era angrenată în competiție, curentul s-a luat în întreaga țară.</p>
<p>Este vorba despre pana de curent produsă luni, 28 aprilie, care nu a afectat doar Spania, ci și Portugalia, plus o mică parte din Franța.</p>
<h2><span>Coco Gauff a glumit cu reporterii atunci când a vorbit de pana de curent din Spania</span></h2>
<p>Luni, 28 aprilie 2025, de nicăieri, o pană de curent uriașă a lăsat în beznă Spania și Portugalia, dar și o mică parte din Franța.</p>
<p>Ministerul de Interne al Spaniei chiar a declarat stare de urgență în anumite regiuni afectate și deși la prima vedere ar putea părea ceva banal, în realitate lucrurile au fost foarte complicate. Și asta pentru că în secolul XXI aproape totul se bazează pe electricitate. Iar fără ea, bancomatele nu funcționează, avioanele nu pot decola de pe aeroporturi și așa mai departe. Spre exemplu, <span>Florin Răducioiu a rămas blocat la Barcelona din cauza penei de curent care a pus la pământ Spania și Portugalia</span>.</p>
<p>Incidentul a dat emoții și la turneul de tenis Mutua Madrid Open, unde printre jucătoarele angrenate în competiție s-a regăsit și <span>Coco Gauff, reprezentantă a SUA care a strâns o avere din sport și intenționează să o depășească pe marea Serena Williams</span>.</p>
<p>Coco Gauff concurează la Madrid atât pe tabloul de simplu, cât și pe cel de dublu, iar luni, 28 aprilie, a învins-o pe Belinda Bencic cu scorul de 6-4, 6-2 și s-a calificat în sferturile de finală la simplu.</p>
<p>După meci, care a fost afectat de pana de curent, Coco Gauff a glumit cu reporterii și a spus că va ține toată viața ei minte ediția din 2025 a turneului Mutua Madrid Open:</p>
<blockquote><p>A fost beznă totală și am înțeles că s-a întrerupt curentul. Am crezut că era vorba doar despre terenul nostru, dar apoi mi-am dat seama că era vorba de întreaga țară. O nebunie! Ăsta e tenisul, asta e viața, dar simt că din postura noastră putem să râdem, pentru că s-a întâmplat în timp ce eram pe teren. Și probabil că asta nu se va mai întâmpla niciodată, astfel că ne vom aminti mereu de ziua în care s-a întrerupt curentul la Madrid Open”, a spus Coco Gauff, citată de <span>Tennis World USA</span>.</p></blockquote>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/GXEK7vKrlIc?si=LkcEMfL8BymRGCg7" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<h2><span>Cu cine se va duela Coco Gauff în sferturile turneului Mutua Madrid Open</span></h2>
<p>Miercuri, pe 30 aprilie, nu mai devreme de ora României 12:00, Coco Gauff va da piept în sferturile turneului Mutua Madrid Open cu rusoaica Mirra Andreeva (18 ani – 7 WTA), considerată de mulți una dintre viitoarele stele ale tenisului internațional.</p>
<p>Cele două vor fi la a treia întâlnire din circuitul WTA, iar în precedentele două dueluri, Coco Gauff s-a impus de fiecare dată, scor (5)6-7, 6-1, 6-1 la Roland Garros 2023 și 6-3, 6-3 la US Open 2023.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Vin banii pentru Sorana Cîrstea. Românca și rusoaica Anna Kalinskaya au luat un jackpot important la Madrid</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/vin-banii-pentru-sorana-cirstea-romanca-si-rusoaica-anna-kalinskaya-au-luat-un-jackpot-important-la-madrid-20157291</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Vin-banii-pentru-Sorana-Cirstea.-Romanca-si-rusoaica-Anna-Kalinskaia-au-luat-un-jackpot-important-la-Madrid-1-1400x933.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea și Anna Kalinskaya s-au calificat în sferturile de finală ale probei de dublu la turneul WTA 1000 de la Madrid, după ce le-au învins pe Ulrikke Eikeri și Eri Hozumi în două seturi, cu scorul de 7-5, 7-5, într-o oră și jumătate.</p>
<p>Deși adversarele lor au condus în anumite momente ale jocului, Cîrstea și Kalinskaya au reușit să încheie ambele seturi cu câte o serie de trei game-uri consecutive.</p>
<h2><span>Jackpot pentru Sorana Cîrstea și Anna Kalinskaya la Madrid</span></h2>
<p>Românca și partenera sa și-au asigurat suma de 56.950 de euro și 215 puncte WTA la dublu, <span><span>Sorana Cîrstea și Anna Kalinskaya</span> </span>au câștigat ambele seturi după ce au întors de la 4-5, conform <span>Agerpres.</span></p>
<p>Sorana Cîrstea și Anna Kalinskaya se vor duela în sferturi cu Linda Noskova (Cehia) și Clara Tauson (Danemarca).</p>
<p>În primul tur, perechea româno-rusă le-au învins pe favorite numărul unu la câștigarea competiției: Gabriela Dabrowski (Canada) și Erin Routliffe (Noua Zeelandă).</p>
<p>Sorana Cîrstea (35 de ani, locul 804 în clasamentul WTA la dublu) a încasat nu mai puțin de 9.226.203 euro din competiții în aproximativ 19 ani de carieră, afirmă <span>Digi Sport.</span></p>
<h2 data-end="1021" data-start="278"><span>Sorana Cîrstea mesaj ferm pe rețelele sociale legat de arbitrajul electronic</span></h2>
<p data-end="1021" data-start="278">Înaintea meciului de astăzi, Sorana Cîrstea a avut o reacție fermă față de controversa generată de introducerea arbitrajului electronic pe zgură, postând un mesaj tranșant pe rețelele sociale. Totul a început de la scandalul creat în urma meciului dintre Alexander Zverev și Alejandro Davidovich Fokina, câștigat dramatic de neamț. În timpul meciului, Zverev s-a simțit dezavantajat de sistemul electronic și s-a enervat, nemulțumit că arbitrul a refuzat să coboare din scaun pentru a verifica dacă mingea adversarului a fost mult în afara suprafaței de joc.</p>
<p data-end="1021" data-start="278">La câteva ore după meci, Sorana Cîrstea s-a revoltat în mediul online cu privire la arbitrajul electronic, spunând că s-a produs o mare eroare prin renunțarea la arbitrii de linie în turneele de zgură. Românca e de părere că sistemul precedent era mai bun, prin care arbitrii coborau din scaun să verifice urmele ușor vizibile de pe suprafața roșie.</p>
<p data-end="1021" data-start="278">„Nu înțeleg necesitatea de a apela la arbitrajul electronic pe zgură și la eliminarea arbitrilor de linie. De asemenea, nu înțeleg cum un arbitru de scaun nu mai poate coborî din scaun pentru a verifica un punct. Sistemul electronic NU ESTE EXACT”, a transmis românca pe contul acesteia de Instagram, informează<span> Eurosport.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep nu mai e așa de bogată! E ca și eliminată din topul exclusivist al celor mai înstăriți oameni cu averi din tenis</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep-nu-mai-e-asa-de-bogata-e-ca-si-eliminata-din-topul-exclusivist-al-celor-mai-instariti-oameni-cu-averi-din-tenis-20157283</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Simona-Halep-nu-mai-e-asa-de-bogata-E-ca-si-eliminata-din-topul-exclusivist-al-celor-mai-instariti-oameni-cu-averi-din-tenis-scaled-e1745873981701-1400x614.jpg"/><br/><p>Simona Halep este pe cale să fie eliminată din topul celor mai înstăriți oameni din tenis. Fosta jucătoare va ieși din topul celor mai mari câștiguri ale unui sportiv din WTA sau ATP.</p>
<p>Spaniolul Carlos Alcaraz va fi cel care o va întrece pe constănțeancă la capitolul încasări din tenis, chiar dacă nu a jucat prea multe partide și s-a retras devreme din turneul ATP de la Madrid.</p>
<h2><span>Simona Halep nu mai este atât de bogată. Fosta jucătoare părăsește topul exclusivist al celor mai înstăriți oameni cu averi din tenis</span></h2>
<p>Simona Halep are parte și de o veste mai puțin îmbucurătoare de când s-a retras din tenis. Fosta jucătoare va ieși din topul exclusivist al sportivilor cu cele mai mari câștiguri din „sportul alb”. Carlos Alcaraz va fi cel care o va depăși la încasări pe fosta câștigătoare de la Wimbledon și Roland Garros.</p>
<p>Tenismenul iberic mai are nevoie de 4.831 de euro pentru a o depăși pe sportiva constănțeancă, dar s-a retras de la turneul disputat la Madrid din cauza unei accidentări la aductorul drept. Alcaraz o poate depăși pe Halep chiar și în cazul în care ar părăsi încă din primul tur următorul turneu ATP care va avea loc, notează GSP.</p>
<p>Topul celor mai mari câștiguri ale jucătorilor de tenis din toate timpurile:</p>
<p>1. Novak Djokovic: 186.933.983*<br/>
2. Rafael Nadal: 134.946.100<br/>
3. Roger Federer: 130.594.339<br/>
4. Serena Williams: 94.816.730<br/>
5. Andy Murray: 64.687.542<br/>
6. Alexander Zverev: 52.045.455<br/>
7. Daniil Medvedev: 45.970.918<br/>
8. Pete Sampras: 43.280.489<br/>
9. Venus Williams: 42.648.578<br/>
10. Simona Halep: 40.236.618<br/>
11. Carlos Alcaraz: 40.231.787<br/>
* Sumele sunt exprimate în milioane de dolari.</p>
<h2><span>Ce sport a început să practice Simona Halep după retragerea din tenis</span></h2>
<p>Simona Halep a început să-și dedice sieși timp după ce a decis la începutul lunii februarie să se retragă din tenis, după ce a fost învinsă de italianca Lucia Bronzetti, la turneul WTA Transylvania Open, desfășirat la Cluj-Napoca. După ce a agățat racheta în cui, fostul lider mondial a început să practice un sport înrudit cu tenis</p>
<p>În timp ce se afla în vacanță la Dubai, fosta jucătoare a fost surprinsă în timp ce juca o partidă de padel, un sport ce are anumite elemente comune cu tenisul. Într-o postare pe contul său de Instagram, Halep joacă padel, iar alături de româncă se afla și spaniolul Andreu Gimeno, unul dintre cei mai recunoscuți antrenori ai CF Tennis Academy, locul unde jucătoarea din România s-a antrenat multă vreme, pentru pregătirea revenirii în circuit după ce își ispășise suspendarea pentru dopaj.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Șoc la Madrid! Jucătorul care l-a eliminat pe Novak Djokovic: „Am încercat să nu fac pe mine în pantaloni”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/soc-la-madrid-jucatorul-care-l-a-eliminat-pe-novak-djokovic-am-incercat-sa-nu-fac-pe-mine-in-pantaloni-20155517</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Soc-la-Madrid-Jucatorul-care-l-a-eliminat-pe-Novak-Djokovic-„Am-incercat-sa-nu-fac-pe-mine-in-pantaloni.jpg"/><br/><p class="s5"><span class="s4">Novak Djokovic a suferit o înfrângere șocantă</span><span class="s4">, la chiar primul meci pe care l-a jucat la</span><span class="s4"> Mastersul de la Madrid 2025.</span><span class="s4"> Șansa sârbului de a obține titlul 100 al carierei s-a anulat în acest fel.</span></p>
<p class="s5"><span class="s4">Italianul </span><span class="s4">Matteo Arnaldi</span><span class="s4"> (44 ATP)</span> <span class="s4">este performerul zilei</span><span class="s4">, după ce </span><span class="s4">a </span><span class="s4">trecut </span><span class="s4">cu 6-3, 6-4 </span><span class="s4">de campionul sârb </span><span class="s4">și a </span><span class="s4">acces</span><span class="s4"> în turul al treilea al turneului.</span><span class="s4"> El este</span><span class="s4"> abia la a doua sa victorie în fața unui jucător din top 5.</span></p>
<h2><span>Șoc la Madrid! Matteo Arnaldi, jucătorul care l-a eliminat pe Novak Djokovic: „Am încercat să nu fac pe mine în pantaloni”</span></h2>
<p class="s5"><span class="s4">Ultima dată când </span><span class="s4"><span>Novak Djokovic</span>, </span><span class="s4">fost număr 1 mondial</span><span class="s4">,</span><span class="s4"> a părăsit Madridul</span><span class="s4">,</span><span class="s4"> fără </span><span class="s4">vreo </span><span class="s4">victorie</span><span class="s4">,</span><span class="s4"> a fost în 2013, când a pierdut în fața lui Grigor Dimitrov.</span></p>
<p class="s5"><span class="s4">„</span><span class="s4">El este idolul meu, a fost întotdeauna, așa că am fost doar bucuros că</span><span class="s4"> puteam juca</span><span class="s4"> cu el</span><span class="s4">. Așa </span><span class="s4">că am venit pe teren pentru a încerca să joc cel mai bun tenis al meu</span><span class="s4">. Am făcut-o</span><span class="s4"> și s-a întâmplat</span><span class="s4"> să câștig</span><span class="s4">.</span><span class="s4"> N</span><span class="s4">ici nu știu ce să spun”</span><span class="s4">, a declarat italianul</span><span class="s4">.</span></p>
<p class="s5"><span class="s4">„La început, am încercat doar să nu </span><span class="s4">fac pe mine</span><span class="s4"> în pantaloni, ca să fiu sincer”, a </span><span class="s4">mai spus</span><span class="s4"> numărul 44 </span><span class="s4">ATP</span><span class="s4">, care îl va înfrunta în continuare pe Damir Dzumhur.</span></p>
<p class="s5"><span class="s4">„Mi-am propus </span><span class="s4">să mă mobilizez puțin la început, să îl fac să facă greșeli. Apoi, tensiunea a început să dispară, iar el mi-a dat un pic</span><span class="s4"> de speranță</span><span class="s4"> în câteva game-uri.</span><span class="s4">După aceea, a fost o escaladare</span><span class="s4"> a situației</span><span class="s4"> și </span><span class="s4">am făcut </span><span class="s4">un meci destul de bun</span><span class="s4">”, a mai spus performerul zilei de la Mastersul de la Madrid.</span></p>
<p class="s5"><span class="s4">Italianul a mai adăugat că încă nu-și poate crede ochilor că l-a eliminat pe cel mai galonat tenismen al lumii. „</span><span class="s4">Trebuie să mă uit din nou la meci. Așa cum am spus, l-am urmărit jucând de când eram copil, </span><span class="s4">aveam </span><span class="s4">nouă</span><span class="s4"> – </span><span class="s4">zece ani, întotdeauna am încercat să joc ca </span><span class="s4">el”, a mai declarat tenismenul din Peninsulă, după <span>meciul cu Djokovic.</span></span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dezastru și pentru gazde la turneul de la Madrid, unde România nu mai are nicio reprezentantă după primul tur</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/dezastru-si-pentru-gazde-la-turneul-de-la-madrid-unde-romania-nu-mai-are-nicio-reprezentanta-dupa-primul-tur-20155183</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Dezastru-si-pentru-gazde-la-turneul-de-la-Madrid-unde-Romania-nu-mai-are-nicio-reprezentanta-dupa-primul-tur.jpg"/><br/><p>Spaniolii nu se așteptau ca reprezentanții țării lor să aibă un parcurs atât de dezamăgitor la turneul de la Madrid. Gazdele au avut 11 jucători pe tabloul principal din capitala Spaniei, dar după două tururi, în competiție a rămas unul singur.</p>
<p>Cea mai mare lovitură a fost faptul că <span>Alcaraz (locul 3 ATP) a declarat forfait</span>, din cauza unei acciddentări. Anul trecut, el a ajuns în faza sferturilor de finală, iar spaniolii mizau pe prezența lui cel puțin la același nivel.</p>
<h2><span>Dezastru și pentru gazde la turneul de la Madrid</span></h2>
<p>Ulterior, a abandonat și Paula Badosa, numărul 9 WTA, care a jucat bine în acest sezon. Rând pe rând, au fost eliminați Roberto Bautista (55 ATP), Pedro Martinez (48 ATP), Busta Carreno (96 ATP) și Martin Landaluce (148 ATP).</p>
<p>La fete, au părăsit competiția Jesssica Bouzas (69 WTA), Cristina Bucsa (94 WTA), și Carlota Martinez (244 WTA).</p>
<p>Cu victoria sa în turul în fața portughezului Nuno Borges (6-2, 6-3), Alejandro Davidovich a evitat eșecul total al tenisului spaniol la <span>Mutua Madrid Open</span>. Perspectivele nu sunt tocmai vesele nici pentru acesta.</p>
<p>El va juca în turul al treilea împotriva germanului Alexander Zverev, dublu campion al turneului, primul cap de serie și actualul număr 2 mondial.</p>
<p>România a avut trei jucătoare la Madrid. Toate au fost eliminate în runda inaugurală, ceea ce nu s-a mai întâmplat din 2011. Sorana Cîrstea (122 WTA) a fost învinsă de Hailey Baptiste (88 WTA), scor 6-2, 5-7, 7-6 (4)</p>
<p>Irina Begu (75 WTA) a fost eliminată de franțuzoaica Diane Parry (116 WTA), scor 6-3, 6-4. Jaqueline Cristian (65 WTA), devenită racheta numărul unu a țării, a fost trimisă acasă de britanica Sonay Kartal (60 WTA), scor 6-2, 7-5.</p>
<p>Anca Todoni și Gabriela Ruse au fost înscrise în calificări, dar nu au ajuns pe tabloul principal. Todoini s-a retras din cauza unei accidentări, iar Ruse a fost eliminată.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
