<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Simona Halep, umilită la Buşteni! S-a trezit cu un bloc pe terenul ei, de care habar nu avea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-umilita-la-busteni-s-a-trezit-cu-un-bloc-pe-terenul-ei-de-care-habar-nu-avea-20179796</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Simona-Halep-umilita-1400x803.jpg"/><br/><p>Cea mai mare jucătoare română de tenis din istorie s-a trezit că pe terenul ei din Bușteni, pe care-l primise după ce a fost desemnată „Cetățean de onoare”, se construiește un bloc.</p>
<p>În 2014, Simona Halep a primit titlul de cetățean de onoare al orașului Bușteni, iar cu acea ocazie a intrat în posesia unui teren de 500 de metri pătrați.</p>
<h2><span>Primarul din Bușteni o umilește pe Simona Halep</span></h2>
<p>La vremea respectivă, <span>edil era Emanoil Savin</span>. Timp de un deceniu, Simona Halep nu a construit nimic pe respectiuva suprafață de teren. În 2024, Savin a candidat pentru un nou mandat de primar, pe care l-a și câștigat, de altfel.</p>
<p>Urma să își intre în rol în octombrie, dar a decedat pe 4 august. Era într-o duminică, iar după exact 8 zile Mircea Corbu, primarul în funcție în vara anului trecut, a emis o autorizație de construire a unui bloc de locuințe chiar pe terenul primit de Simona Halep.</p>
<p>Construit în zona imobiliară cunoscută sub numele Valea Albă, blocul are deja, ridicate, două etaje, notează <span>puterea.ro</span>.</p>
<p>„Am văzut astăzi și terenul, mi-am văzut și vecinii și cu siguranță îmi voi construi o casă aici, ca să fac parte din Bușteni”, spunea Simona Halep când a primit terenul.</p>
<h2><span>Pe 28 mai, Simona Halep va deschide la mare un nou hotel</span></h2>
<p>În august 2024, Emanoil Savin aniversa 40 de ani de căsătorie. În timp ce se afla pe terenul de fotbal alături de mai mulți prieteni pentru a face mișcare, i s-a făcut rău și s-a prăbușit pe teren. Medicii ajunși imediat la fața locului nu au făcut altceva decât să constate decesul.</p>
<p>„Un om mereu vesel. Dumnezeu să-l odihnească în pace! Condoleanțe familiei, Rodica, Mădălina și Alexandru, multă putere să aveți!”, a transmis Simona Halep pe Instagram.</p>
<p>Savin mai ocupase funcția de primar în perioada 2004-2016, iar în timpul mandatelor le-a mai acrodat titlul de cetățean de onoare, printre alții, lui, Lucian Bute, Ilie Năstase, Adrian Mutu, Nadia Comăneci sau Leonard Doroftei.</p>
<p>Săptămâna viitoare, mai precis pe 28 mai, Simona Halep <span>va deschide la mare un nou hotel</span>, care-i va purta numele. Potrivit booking.com, hotelul are 4 stele.</p>
<p>Camerele duble confort au o suprafață 28 metri pătrați, sunt decorate în nuanțe rafinate și dispun de pat matrimonial, aer condiționat, TV cu cablu, seif, fierbător, minibar, balcon mobilat cu măsuță și scaune, acces pe baza de card magnetic, baie proprie cu duș, uscător de păr, papuci și obiecte de toaletă, plus, evident, wi fi.</p>
<p>Prețurile încep de la 444 de lei pe noapte pentru o cameră dublă și ajung la peste 1000 de lei pe noapte pentru o suită, cu precizarea că rezervarea se face pentru minimum doujă nopți.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea a luat decizia. „Nora” lui Ion Țiriac a dat vestea: „Am făcut tot ce am putut”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/roland-garros/sorana-cirstea-a-luat-decizia-nora-lui-ion-tiriac-a-dat-vestea-am-facut-tot-ce-am-putut-20179644</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Sorana-Cirstea-a-luat-decizia-1400x751.jpg"/><br/><p>Jucătoarea română de tenis Sorana Cîrstea a luat o decizie importantă, după care a recunoscut că a făcut tot ce a putut.</p>
<p>Aflată în ultimul an al carierei, Sorana Cîrstea se bucură cât mai poate de ceea ce îi oferă tenisul, în contextul în care mai are de jucat aproximativ 6 luni.</p>
<h2><span>Decizia foarte importantă luată de Sorana Cîrstea</span></h2>
<p>Veste dură dată de jucătoarea română de tenis Sorana Cîrstea (161 WTA), cu o zi înainjtea debutului la <span>Roland Garros, al doilea de Mare Șlem al anului</span>. Ea a anunțat că nu va juca la turneul de pe zgura pariziană, din cauza faptului că nu este pregătită.</p>
<p>„Din păcate, trebuie să mă retrag de la Roland Garros din cauza accidentării pe care am suferit-o la gambă în urmă cu câteva săptămâni.</p>
<p>Am încercat totul pentru a fi în formă şi pregătită pentru al doilea turneu de Grand Slam al anului, dar corpul meu nu este încă pregătit.</p>
<p>Vreau să mulţumesc Roland Garros pentru tot ajutorul acordat şi sunt foarte tristă că voi rata acest frumos turneu. Sper să revin la 100% în sezonul de turnee pe iarbă”, a notat Cîrstea pe secțiunea story a contului de Instagram.</p>
<h2><span>Cîrstea va fi înlocuită cu o jucătoare care a pierdut în ultimul tur al calificărilor</span></h2>
<p>Românca urma să o înfrunte în primul tur pe jucătoarea germană Tamara Korpatsch (148 WTA), venită din calificări. În locul ei, va evolua în calitate de lucky loser ucraineanca Yuliia Starodubtseva (81 WTA), care în ultimul tur al calificărilor, unde a fost principala favorită, a fost învinsă de cehoaica Sára Bejlek cu 0-6, 4-6.</p>
<p>Ca urmare, <span>România mai are 4 reprezentante pe tabloul principal</span>. Anca Todoni (locul 91 WTA) are cea mai dificilă misiune, deoarece urmează să o înfrunte pe americanca Jessica Pegula, a treia jucătoare a lumii, desemnată favorita numărul 3 a competiției. Va fi primul meci direct.</p>
<p>La rândul ei, Jaqueline Cristian (74 WTA), finalistă la Rabat în cursul acestei săptămâni, o are adversară pe jucătoarea australiană Kimberly Birrell (63 WTA). Aceasta a câștigat singura confruntare directă de până acum, anul trecut, în primul tur al calificărilor de la Hobart, cu 6-4, 6-4.</p>
<p>Meciul are loc luni, 26 mai, pe Terenul 13, după confruntarea dintre Luciano Darderi (45 ATP) și americanul Sebastian Korda (23 ATP, cs 23), care debutează la ora 12:00 a României.</p>
<p>La rândul ei, Irina Begu (94 WTA) o întâlnește pe Leolia Jeanjean (Franţa, 103 WTA). În urmă cu 3 ani, românca se impunea în singurul meci direct, care a contat pentru turul 3 la Roland Garros, cu 6-1, 6-4. Confruntarea are loc luni, fiind a patra pe Terenul 7.</p>
<p>În fine, sorții i-au scos-o în cale Gabrielei Ruse (85 WTA) pe Mccartney Kessler (44 WTA). Prima confruntare directă se joacă luni, pe Terenul 4, după alte două meciuri de pe tabloul masculin.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>S-a aflat ce i-a făcut Patrick Mouratoglou jucătoarei Naomi Osaka înainte de Roland Garros: „A fost o decizie grea, ai un pic de orgoliu”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/s-a-aflat-ce-i-a-facut-patrick-mouratoglou-jucatoarei-naomi-osaka-inainte-de-roland-garros-a-fost-o-decizie-grea-ai-un-pic-de-orgoliu-20179821</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/S-a-aflat-ce-i-a-facut-Patrick-Mouratoglou-jucatoarei-Naomi-Osaka-inainte-de-Roland-Garros.-„A-fost-o-decizie-grea-ai-un-pic-de-orgoliu.jpg"/><br/><p>Jucătoarea de tenis Naomi Osaka a dezvăluit ce i-a făcut antrenorul Patrick Mouratoglou înainte de startul din acest an de la Roland Garros.</p>
<p>Sportiva niponă susține că tehnicianul francez a fost cel care a „împins-o” să joace la WTA 125 de la Saint Malo, însă se felicită că a avut „un pic de orgoliu” și a acceptat această decizie.</p>
<p>Disputa Naomi Osaka – Paula Badosa are loc luni, 26 mai, nu mai devreme de ora 14.30, în turul 1 la French Open.</p>
<h2><span>Naomi Osaka, pusă în gardă de Patrick Mouratoglou înainte de Roland Garros. „Ai un pic de orgoliu”<br/>
</span></h2>
<p>Jucătoarea de tenis Naomi Osaka a povestit ce i-a făcut antrenorul său, Patrick Mouratoglou, înainte de startul ediției din acest an a turneului de Mare Șlem de la Roland Garros.</p>
<p><span>Sportiva asiatică dezvăluie că tehnicianul francez</span> a fost cel care a încurajat-o să joace la o competiție modestă de categorie WTA 125, pe care a și câștigat-o, și chiar se felicită că a avut suficientă mândrie acceptând această decizie, potrivit <span>sportskeeda.com</span>.</p>
<p>„Aceasta participare a fost o decizie pe care nu m-am hotărât să o iau imediat. Sincer, Patrick a fost cel care mi-a spus că el crede că ar fi bine să joc acolo, pentru a exersa mai bine în timpul meciurilor, și a avut dreptate până la urmă.</p>
<p>Da, a fost multă presiune. Nu aș spune cu adevărat că mă gândeam să nu pierd, dar era mai degrabă ca și cum aș fi avut ceva pe suflet, de genul ce ar spune oamenii despre mine dacă aș pierde aici.</p>
<p>Desigur, nu ar trebui să mă gândesc niciodată la așa ceva când joc un meci de tenis, dar am trecut peste asta. Cred că decizia în sine a fost destul de dificilă, pentru că, în mintea ta, ai un pic de orgoliu… Mă bucur că am avut. A fost o decizie grea și sunt totuși mulțumită de rezultatul final”, a spus Naomi Osaka.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20179827" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/7965474-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/7965474-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/7965474-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/7965474-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/7965474-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Primul trofeu pe zgură. „Ușor ironic să câștig aici”</span></h2>
<p>Turneul de la Saint Malo a fost primul câștigat de Naomi Osaka pe zgură, suprafața de joc pe care nu a dat niciodată randament. La scurt timp după câștigarea trofeului, <span>sportiva asiatică</span> a postat un mesaj pe rețelele sociale.</p>
<p>„Ușor ironic să câștig primul trofeu de la revenire chiar pe suprafața pe care am considerat că joc cel mai slab. Acesta este unul dintre lucrurile care îmi plac cel mai mult în viață, că mereu există câte un lucru în care să crești și să evoluezi.</p>
<p>Le mulțumesc tuturor celor care mi s-au alăturat în această călătorie. Știu că drumul a avut turbulențe, dar e și distractiv. Vă sunt recunoscătoare,” a transmis jucătoarea niponă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea s-a retras de la Roland Garros! Anunț de ultimă oră. Ce s-a întâmplat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sorana-cirstea-s-a-retras-de-la-roland-garros-anunt-de-ultima-ora-ce-s-a-intamplat-20179523</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Sorana-Cirstea-s-a-retras-de-la-Roland-Garros-Anunt-de-ultima-ora.-Ce-s-a-intamplat.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea, locul 164 WTA, s-a retras de la Roland Garros, cu o zi înainte de a debuta în actuala ediție a competiției, dotată cu premii totale de 26.334.000 de dolari.</p>
<p>Sorana Cîrstea, campioana probei de dublu de la WTA 1.000 Madrid, a acuzat probleme medicale, ceea ce a<span> împiedicat-o să participe la turneul de la Roma</span>.</p>
<p>Jucătoarea din România, în vârstă de 35 de ani, a debutat la Roland Garros în 2008, unde s-a oprit în turul secund, fiind învinsă de Victoria Azarenka, cu 6-0, 6-0. A fost prezentă în fiecare an pe zgura pariziană, iar cea mai bună performanță a atins-o în 2009, când a ajuns în sferturile de finală, pierdute în fața australiencei Samantha Strosur, scor 1-6, 3-6.</p>
<ul>
<li>Principala favorită a turneului feminin este Aryna Sabalenka, liderul mondial, iar <span>de succesul campioanei en-titre, Iga Swiatek, depinde cum va evolua cariera acesteia</span>, care a anunțat că va lua o măsură drastică după Roland Garros.</li>
</ul>
<div class="strawberry-ad">
<div class="height-250">
<div class="strawberry-ads-manager-container" data-banner="Articol Intext Final">
<div class="adAgent_container" id="adAgent__div-gpt-ad-1608571151679">
<h2 data-google-query-id="CNjFmK3Xvo0DFQZY9ggdsrATDQ" id="div-gpt-ad-1608571151679-0"><span>Sorana Cîrstea, retragere de ultimă oră de la Roland Garros</span></h2>
</div>
</div>
</div>
</div>
<p>Sorana Cîrstea și-a anunțat retragerea în urmă cu puțin timp, într-o postare pe social media, iar motivul are legătură cu o accidentare suferită în timpul turneului WTA 1.000 de la Madrid.</p>
<div>
<div data-testid="atom-body-paragraph">
<p>„Din păcate, sunt nevoită să mă retrag de la Roland Garros, din cauza unei accidentări la gleznă cu care m-am confruntat acum câteva săptămâni. Am încercat tot posibilul să mă simt fit pentru a ajunge să joc la Roland Garros. Dar corpul meu nu este pregătit.</p>
<p>Vreau să mulțumesc organizatorilor din Franța pentru ajutor, sunt foarte tristă că voi rata acest turneu. Sper să mă pot întoarce pe teren și să fiu pregătită 100 la sută pentru sezonul de iarbă”, a scris Sorana Cîrstea într-o postare pe Instagram.</p>
<div class="mt-3 first:mt-0 lg:mt-4">
<div class="break-words text-onLight-02 article-s4-rs" data-testid="atom-body-paragraph">Româncele la Roland Garros:</div>
</div>
<div>
<div data-testid="atom-body-paragraph">
<p>Jaqueline Cristian (26 de ani, 74 WTA) – Kimberly Birrell (Australia, 27 ani, 63 WTA)</p>
<p>Gabriela Ruse (27 de ani, 85 WTA) – McCartney Kessler (SUA, 25 ani, 44 WTA)</p>
<p>Anca Todoni (20 de ani, 91 WTA) – Jessica Pegula (SUA, 31 ani, 3 WTA)</p>
<p>Irina Begu (34 de ani, 94 WTA) – Leolia Jeanjean (Franța, 29 ani, 103 WTA)</p>
<p>Sorana Cîrstea (35 de ani, 164 WTA) ar fi trebuit să evolueze cu Tamara Korpatsch (Germania, 30 de ani, 148 WTA).  În locul Soranei Cîrstea, care trebuia să joace, luni, cu germanca Tamara Korpatsch (locul 148 WTA), va intra Yuliia Starodubtseva (Ucraina, locul 86 WTA), din postura de lucky-loser.</p>
<h2><span>Rezultate la Roland Garros, prima zi:</span></h2>
<p>Aryna Sabalenka (Belarus) – Kamila Rahimova (Rusia) 6-1, 6-0</p>
<p>Viktorija Golubic (Elveția) – Petra Kvitova (Cehia) 3-6, 6-0, 6-4</p>
<p>Eva Lys (Germania) – Peyton Stearns (SUA) 6-0, 6-3</p>
<p>Victoria Mboko (Canada) – Lulu Sun (Noua Zeelandă) 6-1, 7-6 (7/4)</p>
<p>Elina Svitolina (Ucraina) – Zeynep Sonmez (Turcia) 6-1, 6-1</p>
<ul>
<li><span>Patrick Mouratoglou e pus la punct, după ce l-a distrus pe Novak Djokovic. „A spus o prostie absolută”</span></li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cinci românce pe tabloul principal la Roland Garros 2025. Cu cine va juca Sorana Cîrstea în turul inaugural</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/cinci-romance-pe-tabloul-principal-la-roland-garros-2025-cu-cine-va-juca-sorana-cirstea-in-turul-inaugural-20179423</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Cinci-romance-pe-tabloul-principal-la-Roland-Garros-2025.-Cu-cine-va-juca-Sorana-Cirstea-in-turul-inaugural.jpg"/><br/><p>Cinci sportive din România au fost acceptate direct pe tabloul principal al turneului de Grand Slam de la Roland Garros, dotat cu premii totale de 26.334.000 de dolari.</p>
<p>Sorana Cîrstea (locul 164 WTA), campioana probei de dublu de la WTA 1.000 Madrid, și <span>Jaqueline Cristian (locul 74 WTA), finalista de la WTA 250 Rabat</span>, se află printre reprezentantele României. Celelalte trei jucătoare sunt Gabriela Ruse (locul 85 WTA), Anca Todoni (locul 91 WTA) și Irina Begu (locul 94 WTA).</p>
<h2><span>Cu cine vor juca Sorana Cîrstea și Jaqueline Cristian la Roland Garros</span></h2>
<p>Doar Anca Todoni va juca, marți, celelalte meciuri ale româncelor fiind programate pentru luni, 26 mai.</p>
<p>Campioana en-titre de la Roland Garros este poloneza Iga Swiatek (locul 5 WTA), care s-a impus în fața italiencei Jasmine Paolini. Swiatek are în palmares cinci titluri majore, patru câștigate la Paris (2020, 2022, 2023, 2024) și unul la US Open (2022).</p>
<p>Potrivit tragerii la sorți, Sorana Cîrstea (35 de ani) va juca în turul inaugural de la Roland Garros cu Tamara Korpatsch (Germania, locul 148 WTA). Aceasta este a doua confruntare între cele două jucătoare, după cea din 2016, de la Limoges, încheiată cu victoria lui Korpatsch, scor 6-7 (5), 6-4, 6-1.</p>
<p>Sorana Cîrstea a debutat la Roland Garros în 2008, unde s-a oprit în turul secund, fiind învinsă de Victoria Azarenka, cu 6-0, 6-0.</p>
<p>Cea mai bună performanță a româncei pe zgura de la Paris, unde a jucat în fiecare an de la debut, a fost în 2009, când a atins sferturile de finală, pierdute în fața australiencei Samantha Strosur, scor 1-6, 3-6.</p>
<p>Jaqueline Cristian joacă în primul tur cu australianca Kimberly Birrell (locul 63 WTA). Birrell s-a impus în singurul meci direct, la Hobart, în 2024, cu 6-4, 6-4.</p>
<p>Cristian, care a urcat în clasamentul live până pe locul 60 WTA după finala de la Rabat, a debutat la Roland Garros în 2020, dar a fost pe tabloul principal doar anul trecut, când pierdea din turul inaugural în fața letonei Jelena Ostapenko, scor 4-6, 5-7.</p>
<h2><span>Adversară dificilă pentru Anca Todoni</span></h2>
<p>Gabriela Ruse (locul 85 WTA) o va avea ca adversară în primul tur pe americanca McKartney Kessler (locul 44 WTA), acesta fiind primul meci direct dintre cele două jucătoare.</p>
<p>Anca Todoni (locul 91 WTA) joacă, în premieră, împotriva americancei Jessica Pegula, favorita 3 la Roland Garros.</p>
<p>Irina Begu (locul 94 WTA) o are ca adversară în primul tur pe jucătoarea franceză Leolia jeanjean (locul 103 WTA), beneficiara unui wild-card din partea organizatorilor. Cele două s-au mai confruntat, tot la Roland Garros, în 2022, meci încheiat cu victoria româncei, scor 6-1, 6-4.</p>
<p>Begu (34 de ani) a debutat la Roland Garros în 2009, în calificări, iar prima prezență pe tabloul principal a avut-o în 2011, unde s-a oprit în turul secund, fiind învinsă de Svetlana Kuznetsova, scor 6-1, 6-1.</p>
<p>Cele mai bune performanțe la Roland Garros le-a avut în 2016 și 2022, când ajungea în turul patru. Shelby Rogers a învins-o în 2016, iar în 2022, Begu pierdea în fața Jessicăi Pegula.</p>
<ul>
<li>Principala favorită a turneului feminin este Aryna Sabalenka, liderul mondial, iar <span>de succesul campioanei en-titre, Iga Swiatek, depinde cum va evolua cariera acesteia</span>, care a anunțat că va lua o măsură drastică după Roland Garros.</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
