<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Milionarul donjuan a uitat-o pe Mădălina Ghenea. A înlocuit-o cu o altă actriță, o frumusețe spectaculoasă din Mexic</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-donjuan-a-uitat-o-pe-madalina-ghenea-a-inlocuit-o-cu-o-alta-actrita-o-frumusete-spectaculoasa-din-mexic-20157495</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Milionarul-donjuan-a-uitat-o-pe-Madalina-Ghenea.jpg"/><br/><p>Fostul iubit al Mădălinei Ghenea a dat-o definitiv uitării pe româncă, milionarul donjuan logodindu-se cu o superbă actriță din Mexic.</p>
<p>Mădălina Ghenea a fost înlocuită de milionarul donjuan cu o altă actriță, din Mexic, de o frumusețe spectaculoasă.</p>
<h2><span>Frumoasa actriță mexicană este noua parteneră a milionarului donjuan care a uitat-o pe Mădălina Ghenea</span></h2>
<p>Jucătorul bulgar de tenis Grigor Dimitrov traversează, din nou, o perioadă foarte bună, fiind pe locul 16 în clasamentul mondial. Va împlini 34 de ani pe 16 mai și evoluează cu dezinvoltură, fără presiunea rezultatelor.</p>
<p>Ca urmare, poate etala cel mai bun tenis și chiar să spere că poate câștiga, în sfârșit, un titlu de Mare Șlem.</p>
<p>Ultimele zvonuri sugerează că învingătorul din 2017 de la Turneul Campionilor este logodit cu frumoasa actriță mexicană Eiza Gonzalez. Acesta a fost prezentă în loja rezervată apropiaților jucătorului bulgar în timpul meciului cu chilianul Nicolas Jarry (57 ATP), scrie <span>Tennis World USA</span>.</p>
<p>Se pare că superba actriță i-a purtat noroc, deoarece Dimitrov s-a impus cu 6-3, 6-4 și s-a calificat în turul secund al competiției din capitala Spaniei, unde îl întâlnește pe Jacob Fearnley (68). Meciul a fost întrerupt la 6-4, 5-4 pentru bulgar, dar britanicul urmează la serviciu.</p>
<h2><span>Dimitrov a fost logodit 3 ani cu fosta mare jucătoare rusă Maria Sharapova</span></h2>
<p>De când a făcut primii pași în tenisul profesionist, „Grisha” a fost în centrul bârfelor ca urmare a poveștilor de dragoste cu femei foarte celebre. Bulgarul a fost logodit cu legendara jucătoare Maria Sharapova din 2012 până în 2015, înainte de a începe o relație cu Nicole Scherzinger care s-a încheiat în 2019.</p>
<p>Ulterior, s-a întâlnit și cu Lolita Osmanova, cunoscut antreprenor, <span>dar și cu celebra actriță Mădălina Ghenea</span>.</p>
<p>Cea mai bună performanță sportivă a lui Dimitrov a fost obținută la sfârșitul anului 2017. El <span>a câștigat Turneul Campionilor</span>, după ce l-a învins cu 7-5, 4-6, 6-3 pe belgianul David Goffin.</p>
<p>În „Grupa Pete Sampras” a dispus cu 6-1, 6-1 de spaniolul Pablo Careno Busta (care l-a înlocuit pe compatriotul lui Rafael Nadal), cu 6-3, 5-7, 7-6 (10) de austriacul Dominic Thiem și cu 6-0, 6-2 de Goffin, după care în semifinale l-a eliminat pe americanul Jack Sock cu 4-6, 6-0, 6-3.</p>
<p>În turneele de Mare Șlem, el a ajuns în semifinale la Wimbledon în 2014, la Australian Open în 2017 și la US Open în 2019, plus în sferturi la Roland Garros în 2024.</p>
<p>De-a lungul timpului a fost asemănat cu legendarul jucător elvețian Roger Federer, mai ales din punct de vedere tehnic, dar porecla „Baby Fed” mai mult a fost o povară, decât să-l ajute. Cei doi au fost adversari de 8 ori. Federer a câștigat primele 7 confruntări, iar bulgarul s-a impus cu 3-6, 6-4, 3-6, 6-4, 6-2 în 2019, în sferturi la US Open.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiica lui Leonard Doroftei a luat o decizie fulgerătoare! Ce carieră a decis să urmeze în România: „Avea cele mai bune facultăţi în America”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/fiica-lui-leonard-doroftei-a-luat-o-decizie-fulgeratoare-ce-cariera-a-decis-sa-urmeze-in-romania-avea-cele-mai-bune-facultati-in-america-20157198</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Fiica-lui-Leonard-Doroftei-a-luat-o-decizie-fulgeratoare-1400x751.jpg"/><br/><p>Fostul mare proxer român Leonard Doroftei s-a întors România, iar fata acestuia și-a ales cariera, luând o decizie surprinzătoare.</p>
<p>„Moșul” a revenit în România, după ce a petrecut mai mulți ani în Canada, iar fata lui a decis să urmeze Facultatea de Drept din Bucureşti.</p>
<h2><span>Decizia fulgerătoare luată de fata lui Leonard Doroftei</span></h2>
<p>Vanessa Doroftei este singura fată a fostului mare boxer profesionist. Chiar dacă putea studia la instituții de învățământ de peste Ocean, aceasta a insistat să facă Facultatea de Drept din Bucureşti.</p>
<p>De altfel, potrivit destăinuirilor făcute de Adrian Doroftei, unul dintre cei doi fii ai lui Leonard, Vanessa, în vârstă de 21 de ani, <span>a luat prima decizia ca familia să revină în România</span>.</p>
<p>„Am plecat în Canada în 2019. Am decis să plecăm pentru că aveam nevoie de un restart. A fost foarte frumos, experienţele pe care le-am avut acolo nu cred că aş fi avut şansa să le trăiesc aici.</p>
<p>A fost momentul să revenim acasă. Catalistul a fost sora mea, care şi-a dorit foarte mult să revină la facultate aici, culmea, că avea toate cele mai bune facultăţi în America.</p>
<p>A vrut foarte mult să revină acasă şi cumva, cred că lucrul acesta i-a pus pe gânduri şi pe părinţii mei, care au decis să se mute, după care s-a mutat şi fratele meu. Rămăsesem singur acolo şi am spus că fără familia mea nu pot”, a declarat Adrian Doroftei, potrivit <span>as.ro</span>.</p>
<h2><span>„Moșul” s-a retras din activitate după ce a fost învins prin KO de Arturo Gatti</span></h2>
<p>Leonard Doroftei a disputat 24 de meciuri la profesioniști, obținând 22 de victorii, dintre care 8 înainte de limită, și o remiză. Singurul eșec a venit chiar în ultima partidă înainte de retragere, când regretatul Arturo Gatti s-a impus prin KO, după un pumn la ficat, în repriza a doua a meciului pentru titlul mondial WBC la categoria ușoară.</p>
<p>A câștigat titlul WBA la categoria semiușoară pe 5 ianuarie 2002, după ce l-a învins la puncte pe argentinianul Raul Balbi, în cadrul galei care a avut loc la San Antioni, în Texas, Statele Unite ale Americii. Ulterior, și-a apărat centura în fața aceluiași sportiv, la București, pe 31 mai.</p>
<p>După un fără două săptămâni, a luptat cu amricanul Paul Spadafora pentru unificarea titlurilor mondiale WBA, IBF și International Boxing Council la categoria semiușoară, dar meciul s-a terminat la egalitate.</p>
<p>Retras din activitate, s-a băgat în afaceri și și-a deschis un bar în orașul natal, Ploiești, iar <span>după ce a fost nevoit să „pună lacătul”</span> s-a mutat în Canada.</p>
<p>„Tata a avut ambiţia mereu să îmi explice că ar trebuie să fiu unul din oamenii care vin în costum şi pleacă în costum. Cred că acesta este lucrul care m-a făcut să nu am o carieră efectiv în sport. M-am angajat în management aviatic.</p>
<p>A fost campion mondial WBA care este cea mai prestigioasă centură. Am plecat prima dată în 2019, după ce ni s-a închis restaurantul din Ploieşti. A fost o lovitură pentru familia noastră pentru că era un loc de suflet în care investisem foarte mult suflet.</p>
<p>Din păcate, am decis să plecăm pentru că aveam nevoie de un restart şi Canada ne-a fost întotdeauna prielnică. A fost foarte frumos, numai că era foarte frig. Din cauza celor întâmplate, pot să spun că mi-am pierdut puţin încrederea în mine.</p>
<p>Restaurantul era într-o clădire cu bulină roşie, cu risc seism. Autorităţile au decis să închidă restaurantul, dar a fost foarte brusc. Aveam un templu al sportului, aveam tablouiri şi medalii. Era un fel de muzeu al sportului. În Canada am lucrat în Horeca, dar în managementul aviatic”, a spus Adrian Doroftei.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Diana Şucu, la un pas de tragedie! Ce a pățit la un eveniment cu ştaif. A fost o mână „criminală”? „Un moment de teamă şi mirare”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/diana-sucu-la-un-pas-de-tragedie-ce-a-patit-la-un-eveniment-cu-staif-a-fost-o-mana-criminala-un-moment-de-teama-si-mirare-20156720</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Diana-Sucu-la-un-pas-de-tragedie-Ce-a-patit-la-un-eveniment-cu-staif-1400x806.jpg"/><br/><p>Diana Șucu (49 de ani), soția milionarului Dan Șucu (62), acționar majoritar la cluburile de fotbal Rapid București și Genoa, a dezvăluit că a fost la un pas de tragedie.</p>
<p>Nu de curând, ci în urmă cu ceva timp, când împreună cu partenerul ei de viață au onorat invitația de a participa „la un eveniment cu ștaif”. Deși totul trebuia să fie doar lapte și miere, seara s-a încheiat cu o dramă pentru soția lui Dan Șucu.</p>
<h2><span>Diana Șucu, mărturisire despre un episod care a pus-o la grea încercare. Integritatea fizică i-a fost pusă în pericol și s-a gândit inclusiv la posibilitatea existenței unei mâini „criminale”</span></h2>
<p><span>Diana Șucu, soția milionarului Dan Șucu</span>, pe care îl însoțește nu de puție ori la meciurile de fotbal jucate de Rapid și Genoa, a făcut în urmă cu aproximativ 24 de ore o postare neașteptată pe pagina ei de <span>Instagram</span>, acolo unde este urmărită de aproape 50.000 de persoane.</p>
<p>Diana Șucu a distribuit o imagine mai veche cu ea și cu Dan Șucu, realizată „la un eveniment cu ștaif” pe care l-au onorat cu prezența.</p>
<p>Ea a mărturisit că fotografia i-a fost recomandată de Google, semn că a fost realizată chiar la data de 27 aprilie, însă într-un an precedent.</p>
<p>Și, din nefericire, poza nu i-a adus doar amintiri plăcute. Deși în imagine se poate vedea că dansează cu Dan Șucu și amândoi sunt zâmbitori, respectivi fericiți, ce s-a întâmplat după realizarea ei este de tristă amintire.</p>
<p>Masa la care <span>a avut loc Diana Șucu</span> și la care s-a așezat ulterior s-ar fi prăbușit peste picioarele ei, detaliu ce i-a provocat o accidentare urâtă. Mai mult decât atât, soția milionarului s-a confesat în fața celor aproape 50.000 de urmăritori cu privire la gândurile care i-au trecut prin cap. Pe scurt, Diana Șucu a lăsat de înțeles că accidentul nu ar fi fost accident, de fapt, ci ar fi putut exista o mână „criminală” care ar fi atentat la integritatea ei fizică:</p>
<blockquote><p>Astăzi (n.r. – 27 aprilie 2025), Google mi-a readus aminte o fotografie… și odată cu ea, un val de emoții amestecate. Deși trebuia să fie o seară a plăcerii și a liniștii, pentru mine a rămas un moment de teamă și mirare. O masă impunătoare, pregătită pentru zece invitați, s-a prăbușit exact acolo unde, cu o clipă înainte, îmi găsisem locul.<br/>
Coincidență sau poate… altceva? Să fie oare normal, la un eveniment cu ștaif și etichetă, ca mesele să cedeze sub greutatea propriilor aparențe? Am învățat atunci că Dumnezeu are moduri subtile de a ne ridica… uneori, chiar la propriu”, a scris Diana Șucu, pe Instagram, postarea ei adunând peste 1.000 de aprecieri.</p></blockquote>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DI8wqnQotAR/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Sucu Diana (@sucudiana)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Unde a avut loc evenimentul</span></h2>
<p>Detaliul care a făcut-o pe Diana Șucu să își pună semne de întrebare a fost reprezentat de faptul că evenimentul descris mai sus a avut loc la Palatul Snagov, o locație exclusivistă în care o mulțime de vedete din România și-au organizat nunțile în ultimii ani.</p>
<p>Construit între anii 1930 și 1932, la cererea Prințului Nicolae, fratele mai mic al regelui Carol al II-lea, Palatul Snagov reprezintă o adevărată piesă de artă arhitecturală și inclusiv familia Ceaușescu l-a apreciat enorm, motiv pentru care în anii 1980 a investit în consolidarea și extinderea lui.</p>
<p>Potrivit informațiilor existente în presă în 2024, închirierea Palatului Snagov pentru un eveniment costa sub 10.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Echipa de handbal feminin Dunărea Brăila și-a „tras” autocar de 450.000 de euro, care are toaletă cu lavoar și face invidioși granzii din Superliga de fotbal! Investiția e din surse private. FOTO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/echipa-de-handbal-feminin-dunarea-braila-si-a-tras-autocar-de-450-000-de-euro-care-are-toaleta-cu-lavoar-si-face-invidiosi-granzii-din-superliga-investitia-e-din-surse-private-fot-20155931</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Echipa-de-handbal-feminin-Dunarea-Braila-si-a-„tras-autocar-de-450.000-de-euro-care-face-invidiosi-granzii-din-Superliga-Investitia-e-din-surse-private-1400x933.jpg"/><br/><p>La finalul acestei săptămâni a fost livrat primul autocar MAN Lion’s Coach echipei de handbal feminin Dunărea Brăila, grupare de top în Liga Florilor.</p>
<p>Autocarul, destinat deplasărilor la meciurile naționale și internaționale, costă 450.000 de euro.</p>
<h2><span>Dunărea Brăila are cel mai modern autocar din handbalul românesc. Ce detalii fac diferența</span></h2>
<p>Noul mijloc de deplasare este o investiția sută la sută privată. HC Brăila este pe locul 3 în Liga Florilor, iar sezonul trecut a jucat în Final Four-ul European League.</p>
<p>Autocarul livrat la finalul lunii aprilie este un vehicul cu 3 axe, cu o lungime de 13,4 m și este special configurat pentru a asigura de fiecare dată o călătorie cât mai plăcută echipei clubului brăilean.</p>
<p>Cel mai nou vehicul al flotei H.C. Dunărea Brăila, autocarul MAN Lion’s Coach este configurat special pentru a susține echipa în cele mai bune condiții de confort, siguranță și funcționalitate. Acesta dispune de 46 de locuri, cu scaune amplasate generos, pentru un spațiu optim între pasageri.</p>
<p>Scaunele, configurate cu spătar ajustabil, prize USB, cotiere, tetiere reglabile pe înălțime și măsuțe individuale, au fost atent alese pentru a oferi un nivel ridicat de confort, esențial pentru jucătoarele clubului brăilean înainte și după meciuri.</p>
<p>Design-ul personalizat al autocarului reflectă cu fidelitate identitatea clubului datorită culorilor emblematice și a siglei echipei brodată pe fiecare tetieră.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20155965" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/MAN-HC-Dunarea-Braila-25-Apr-2025-276-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/MAN-HC-Dunarea-Braila-25-Apr-2025-276-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/MAN-HC-Dunarea-Braila-25-Apr-2025-276-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/MAN-HC-Dunarea-Braila-25-Apr-2025-276-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/MAN-HC-Dunarea-Braila-25-Apr-2025-276-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<p>În interior, autocarul oferă facilități, care transformă orice drum într-o experiență relaxantă, cum ar fi: zona cu masă între scaunele față în față, ideală pentru discuții sau relaxare, bucătăria complet echipată, cu espressor Jura, cuptor cu microunde, chiuvetă, frigider, toaleta cu lavoar și apă curentă, pentru un plus de confort în deplasările lungi.</p>
<p>De asemenea, tavanul iluminat cu efect StarrySky, creează o atmosferă calmă și relaxantă.</p>
<h2><span>Motor puternic de 520 CP</span></h2>
<p>Autocarul este propulsat de un motor puternic de 520 CP, cu o capacitate cilindrică de 12,4 l, echipat cu tehnologii moderne de eficientizare a consumului. Transmisia automată asigură schimbări de viteză line și rapide, în timp ce sistemul MAN ComfortSteering ușurează manevrarea vehiculului în orice condiții.</p>
<p>Este echipat cu lumini automate, senzor de ploaie și parbriz încălzit.</p>
<blockquote><p>Această achiziție unică și extrem de importantă ne bucură enorm. Este un vis la care am muncit foarte mult, iar acum a devenit realitate. Noul autocar, dotat la cele mai înalte standarde, ne oferă exact ceea ce avem nevoie: siguranță, confort și condiții optime pentru deplasările echipe<br/>
Adrian Manole, președinte HC Dunărea Brăila</p></blockquote>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20155960" decoding="async" height="1400" sizes="(max-width: 933px) 100vw, 933px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/MAN-HC-Dunarea-Braila-25-Apr-2025-236-933x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/MAN-HC-Dunarea-Braila-25-Apr-2025-236-933x1400.jpg 933w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/MAN-HC-Dunarea-Braila-25-Apr-2025-236-768x1152.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/MAN-HC-Dunarea-Braila-25-Apr-2025-236-1024x1536.jpg 1024w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/MAN-HC-Dunarea-Braila-25-Apr-2025-236-1365x2048.jpg 1365w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/MAN-HC-Dunarea-Braila-25-Apr-2025-236-scaled.jpg 1707w" width="933"/></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Peste 900.000.000 de euro pentru frații Pavăl. Cei mai bogați patroni din fotbalul românesc au un imperiu imobiliar colosal şi se îndreaptă vertiginos spre miliardul de euro</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/peste-900-000-000-de-euro-pentru-fratii-paval-cei-mai-bogati-patroni-din-fotbalul-romanesc-au-un-imperiu-imobiliar-colosal-si-se-indreapta-vertiginos-spre-miliardul-de-euro-20155975</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Peste-900.000.000-de-euro-pentru-fratii-Paval.-Cei-mai-bogati-patroni-din-fotbalul-romanesc-au-un-imperiu-imobiliar-colosal-si-se-indreapta-vertiginos-spre-miliardul-de-euro-1400x934.png"/><br/><p>Frații Pavăl sau frații Dedemenan, cum mai sunt supranumiți în presă Dragoș și Adrian, au ajuns să dețină proprietăți imobiliare, doar în România, în valoare de peste 900.000.000 de euro.</p>
<p>Suma este de-a dreptul colosală, având în vedere că în ea nu sunt încadrate și magazinele în care funcționează unitățile retailerului de materiale de construcții.</p>
<h2><span>O nouă achiziție și o nouă bornă bifate de frații Dedeman, Dragoș și Adrian Pavăl! Au depășit 900.000.000 de euro</span></h2>
<p><span>Frații Pavăl sau frații Dedeman, patronii de la echipa de fotbal din Bacău</span>, continuă să impresioneze din postura de afaceriști și recent s-au făcut din nou remarcați.</p>
<p>Jurnaliștii de la <span>Economica.net</span> au aflat că Dragoș și Adrian Pavăl au cumpărat o nouă clădire de birouri, anume Ethos House, din București, pentru care au plătit colosala sumă de 25.000.000 de euro.</p>
<p>Însă, ce e cu adevărat impresionant nu este investiția din urmă menționată, ci borna pe care patronii Dedeman au atins-o odată cu materializarea tranzacției.</p>
<p>Conform sursei ciate mai sus, Dragoș și Adrian Pavăl au ajuns să dețină împreună un imperiu imobiliar în valoare de peste 900.000.000 de euro. Trebuie menționat că aici sunt luate în calcul doar proprietățile din România, nu și <span>hotelurile pe care frații Pavăl le-au achiziționat în Italia</span> sau Elveția.</p>
<p>De asemenea, în suma precizată de Economica nu se încadrează nici magazinele în care funcționează unitățile retailerului de materiale de construcții. Nici acestea nu sunt puține la număr. În prezent, Dedeman beneficiază de o rețea de 64 de magazine, dar se află în continuare în proces de extindere la nivel național.</p>
<p>Conform sursei citate, cele mai importante proprietăți care contribuie la depășirea sumei de 900.000.000 de euro sunt The Bridge, de asemenea din București, pentru care frații Pavăl au plătit 200.000.000 de euro, și The Office, din municipiul Cluj-Napoca, proiect care i-a costat pe frații Dedeman 120.000.000 de euero.</p>
<p>În total, toate clădirile de birouri pe care Dragoș și Adrian Pavăl le dețin au o suprafață adunată de aproximativ 356.600 de metri pătrați, anunță specialiștii de la <span>Economica</span>.</p>
<h2><span>Averea fraților Dedeman, potrivit Forbes</span></h2>
<p>Frații Pavăl se află de mulți ani de zile în topul celor mai bogați români, iar dacă e să le cumulăm averile, Dragoș și Adrian nu au rivali.</p>
<p>Potrivit ultimului clasament <span>Forbes</span>, Ion Țiriac are o avere estimată la 2.1 miliarde de dolari, iar fostul jucător de tenis e urmat de frații Dedeman. Dragoș Pavel are o avere estimată la 2 miliarde de dolari, în timp ce Adrian Pavăl se poate mândri cu 1.3 miliarde de dolari în dreptul său.</p>
<p>Așadar, adunat, frații Dragoș și Adrian Pavăl coordonează o avere de 3.3 miliarde de dolari, conform celui mai recent clasament Forbes.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
