<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Răsturnare de situație la FCSB. Decizia lui Gigi Becali, anulată peste noapte: „Dacă vrei doi, trebuie să plece doi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/rasturnare-de-situatie-la-fcsb-decizia-lui-gigi-becali-anulata-peste-noapte-daca-vrei-doi-trebuie-sa-plece-doi-20229108</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Rasturnare-de-situatie-la-FCSCB.-Decizia-lui-Gigi-Becali-anulata-peste-noapte-„Daca-vrei-doi-trebuie-sa-plece-doi.webp"/><br/><p>Decizia lui Gigi Becali (67 de ani) de a-i introduce în angrenajul echipei, cu efect imediat, pe Alexandru Băluță (31) și Malcom Edjouma (28) a fost anulată.</p>
<p>Cei doi urmau să acopere locurile lăsate libere de Marius Ștefănescu (26) și Ovidiu Perianu (23), care au fost dați afară după Shkendija – FCSB 1-0.</p>
<h2><span>Edjouma și Băluță nu mai revin la FCSB. Sau cel puțin nu amândoi, sugerează Meme Stoica</span></h2>
<p>Marți seară, 22 iulie 2025, imediat după fluierul final al partidei Shkendija – FCSB 1-0, <span>Gigi Becali a intrat în direct, la TV, și a dat afară doi fotbaliști</span> de la echipă.</p>
<p>Este vorba despre Marius Ștefănescu și Ovidiu Perianu, care au intrat pe teren în repriza secundă a disputei de la Skopje și l-au dezamăgit crunt pe finanțator.</p>
<p>Imediat după ce a transmis că Ștefănescu și Perianu nu vor mai juca în roșu și albastru, același <span>Gigi Becali a anunțat două nume noi în lotul FCSB</span>. „Exilații” Malcom Edjouma și Alex Băluță au fost anunțați public că vor mai primi o șansă și, teoretic, de miercuri trebuiau să li se alăture colegilor la antrenamentele colective.</p>
<p>Însă, lucrurile s-au schimbat peste noapte și se pare că Edjouma și Băluță nu vor mai reveni la FCSB. Sau cel puțin nu amândoi, după cum sugerează Meme Stoica, din cauza unui pasaj din regulamentul FRF. Managerul general al campioanei României spune că Ovidiu Perianu trebuie înlocuit tot cu un jucător format de club, ceea ce nu se aplică în cazul fotbaliștilor Băluță și Edjouma.</p>
<blockquote><p>(n.r. – Edjouma şi Băluţă revin în lot?) Nu. La momentul ăsta, ca să aducem un jucător nou în lot… Perianu e format de club, nu ocupă locul nimănui. Dacă pleacă sau rămâne e acelaşi lucru. Nu avem alt jucător format de club care să-l poată înlocui pe Perianu. Să aduci un jucător, atunci trebuie să plece altul. Dacă vrei doi, trebuie să plece doi”, a spus Meme Stoica pentru PrimaSport.</p></blockquote>
<h2><span>Malcom Edjouma abia aștepta să revină la FCSB</span></h2>
<p>La doar câteva ore distanță după anunțul făcut de Gigi Becali, <span>Malcom Edjouma a celebrat revenirea la FCSB</span> prin intermediul unui scurt montaj video pe care l-a postat pe rețelele de socializare.</p>
<p>Și nu doar el s-a bucurat de vestea că ar putea primi o nouă șansă, ci și suporterii roș-albaștri care și-au arătat susținerea vizavi de fotbalist prin intermediul unor mesaje postate în secțiunea de comentarii.</p>
<blockquote><p>În sfârșit!!!!” / „Sylas (n.r. – unul dintre prenumele lui Edjouma) revine” / „Bine ai venit înapoi” / „O să revii mai puternic” / „Ce revenire” / „Avem nevoie de tine” / „Salvează-ne, te rugăm” / „Malcom s-a întors” / „Bine ai revenit, rege. Arată echipei că ești cel mai bun” / „Malcom se întoarce mai puternic ca niciodată” / „Bine ai revenit, demonstrează-le că s-au înșelat”, i-au scris internauții lui Edjouma.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Giovanni Becali distruge echipele româneşti, care au nenorocit coeficientul UEFA: „Suntem de râsul curcilor”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/giovanni-becali-distruge-echipele-romanesti-care-au-nenorocit-coeficientul-uefa-suntem-de-rasul-curcilor-20229126</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Giovanni-Becali-distruge-echipele-romanesti-care-au-nenorocit-coeficientul-UEFA-„Suntem-de-rasul-curcilor.webp"/><br/><p>Giovanni Becali (73 de ani) nu și-a putut ascunde dezamăgirea după ce a văzut rezultatele pe care le-au înregistrat FCSB, CFR Cluj, U Cluj și Universitatea Craiova la mijlocul săptămânii.</p>
<p>Niciuna dintre echipele românești menționate nu a izbutit să câștige în preliminariile cupelor europene, iar dacă situația nu se va schimba la retururi, coeficientul UEFA se va prăbuși.</p>
<h2><span>Giovanni Becali, șocat de săptămâna neagră a echipelor românești din cupele europene</span></h2>
<p>Echipele românești angrenate în preliminariile cupelor europene au avut parte de o săptămână tristă și niciuna dintre cele patru reprezentante nu a izbutit să obțină o victorie.</p>
<p>Marți, <span>FCSB a pierdut cu Shkendija</span>, 0-1 la Skopje, în Macedonia de Nord, după care a venit ziua de joi, iar prima care a intrat în scenă <span>a fost U Cluj, cu un egal înregistrat pe terenul lui Ararat Armenia</span>, 0-0.</p>
<p><span>CFR Cluj a remizat și ea ulterior, 0-0 cu Lugano</span>, în Elveția, după care <span>Universitatea Craiova a închis balul cu înfrângere consemnată în Bosnia Herțegovina, 1-2 în fața lui Sarajevo</span>.</p>
<p>Retururile din turul 2 preliminar sunt programate săptămâna viitoare, miercuri și joi, cu mențiunea că FCSB e angrenată în Liga Campionilor, CFR Cluj în Europa League, iar U Cluj și Universitatea Craiova în Conference League.</p>
<p>Toate rezultatele menționate mai sus l-au dezamăgit pe Giovanni Becali, însă de departe, cea mai mare supărare i-a provocat-o înfrângerea din Macedonia de Nord:</p>
<blockquote><p>Noi tot ne zbatem și aud pe mulți care zic coeficientul. Să facem coeficient să nu mai jucăm atâtea tururi, să jucăm poate turul 3 și play-off, 4 meciuri ca să ajungem în fazele finale. Dar noi vrem să ne calificăm cu două înfrângeri, care înseamnă zero puncte, dar nu ne gândim că dacă luăm 6 puncte înseamnă și calificare, și coeficientul care la anul se va pune la socoteală. Și atunci ne bucurăm că am pierdut, dar o să ne calificăm. Am pierdut cu macedonenii, dar o să-i batem aici cu 2-0. Ok, merge FCSB mai departe, dar problema e că 6 puncte le-a lăsat pe undeva și astea contează în primul rând că poți fi cap de serie. Poate și în turul 3 mergi mai departe cu o înfrângere și o victorie, dar coeficientul? Ne bucurăm la lucruri mici, suntem departe de lumea adevărată a fotbalului. Dacă noi am ajuns să spunem că Cisotti… Un jucător care a jucat la Galați în divizia a treia, a doua. A venit în prima ligă, l-a luat FCSB pe 200-300.000, dar ce înseamnă un așa transfer când FCSB a luat jucători de 1,7-2 milioane. Și noi am ajuns să spunem că Cisotti e cel mai bun jucător străin, probabil și cel mai bun de la FCSB. Înseamnă că FCSB nu mai are un Târnovanu, un Tănase, un Bîrligea, un Olaru, un Alibec, un Chiricheș. Am ajuns rău, e de râsul curcilor dacă cel mai bun e un jucător venit din Andorra (n.r. – Malta)”, a declarat Giovanni Becali, citat de <span>Fanatik</span>.</p></blockquote>
<h2><span>A continuat discursul în jurul lui Cisotti</span></h2>
<p>Juri Cisotti a venit în fotbalul românesc în iulie 2021, când a semnat cu Oțelul Galați, formație angrenată pe atunci în Liga 3. Anterior, Cisotti a evoluat pentru Mosta FC și Silema Wander, două grupări din Malta.</p>
<p>Revenind în prezent, Cisotti traversează o formă bună la FCSB, iar cel care l-a lăudat cel mai mult și l-a declarat „cel mai bun jucător” din tabăra campioanei a fost chiar patronul Gigi Becali.</p>
<blockquote><p>Și are și 32 de ani. Hai să zicem o excepție, un fenomen al naturii că explodează la 28-29 de ani, așa cum a fost Vardy care era zidar sau cum a fost un brazilian de la Milan, se întâmplă fenomene din astea, dar nici chiar așa. FCSB cred că se califică, dar e păcat de punctele pe care le-a pierdut. Se califică, dar a pierdut 6 puncte importante la coeficient. Pentru Craiova e greu, foarte greu. Am văzut meciul, dar după minutul 60 nu m-am mai uitat că m-a dezgustat. La 2-0 ăia au avut două ocazii să facă 3-0, 4-0”, a completat Giovanni Becali.</p></blockquote>
<p>Ca pronosticuri, impresarul a spus că FCSB, CFR Cluj și U Cluj vor merge toate mai departe în preliminariile cupelor europene. Doar în cazul Universității Craiova a fost rezervat în a oferi un pronostic, din simplul fapt că oltenii „nu joacă” ceea ce ar trebui.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>FCSB a luat o decizie rară, din cauza unei anomalii: „Lista e identică cu cea UEFA”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/fcsb-a-luat-o-decizie-rara-din-cauza-unei-anomalii-lista-e-identica-cu-cea-uefa-20229114</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/FCSB-a-luat-o-decizie-rara-din-cauza-unei-anomalii.-„Lista-e-identica-cu-cea-UEFA-1400x934.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Meme Stoica, președintele Consiliului de Administrație de la FCSB, spune că echipa campioană a luat o decizie rară, din pricina unei anomalii a regulamentului de transferuri.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Oficialul campioanei susține că există un viciu </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n acest context, </span><span class="cf0">și anume că </span><span class="cf2">un jucător liber </span><span class="cf0">poate fi trecut </span><span class="cf2">oricând în lot</span><span class="cf0">ul UEFA, d</span><span class="cf2">acă a fost declarat liber în perioad</span><span class="cf0">a</span><span class="cf2"> de transferuri</span><span class="cf0">, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n timp ce </span><span class="cf0">pe unul care </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">l ai sub </span><span class="cf2">contract </span><span class="cf2">şi</span><span class="cf2"> nu pe lista de jucători în Liga 1, pe lista A, tu nu-l </span><span class="cf2">poţi</span><span class="cf2"> trece, chiar dacă eliberezi un loc.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">FCSB</span><span class="cf0">, față </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n fa</span><span class="cf0">ță cu o </span><span class="cf2">anomali</span><span class="cf0">e a regulamentului</span><span class="cf2">: „Lista e identică cu cea UEFA”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mihai Stoica</span><span class="cf2">, președintele </span><span class="cf0">CA </span><span class="cf2">de la FCSB, </span><span class="cf0">dezvăluie </span><span class="cf2">că echipa campioană a </span><span class="cf0">fost nevoită să ia o hotăr</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">re rar</span><span class="cf0">ă</span><span class="cf2">, din pricina unei anomalii a regulamentului de transferuri.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf0">M</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">na</span><span class="cf0"> dreaptă” a lui Gigi Becali spune că există un </span><span class="cf2">viciu în ace</span><span class="cf0">astă cauză. Iar acest lucru constă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n faptul c</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf2">jucător liber poate fi </span><span class="cf0">introdus </span><span class="cf2">oricând în lotul UEFA, dacă </span><span class="cf0">el </span><span class="cf2">a fost declarat liber </span><span class="cf0">de contrat </span><span class="cf2">în perioada de transferuri, în timp ce pe unul care îl ai sub contract </span><span class="cf2">şi</span><span class="cf2"> nu </span><span class="cf0">e </span><span class="cf2">pe lista de jucători în Liga 1</span><span class="cf0"> sau </span><span class="cf2">pe lista A, tu nu-l </span><span class="cf2">poţi</span><span class="cf2"> trece, chiar dacă eliberezi un loc</span><span class="cf0"> pentru el. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf5">În plus, mai este ceva. Eu zic c</span><span class="cf6">ă e un viciu de regulament. Pe un jucător liber </span><span class="cf6">poţi</span><span class="cf6"> să-l treci oric</span><span class="cf5">ând în lot. Dac</span><span class="cf6">ă a fost declarat liber </span><span class="cf5">în interiorul perioadei de transferuri, în august </span><span class="cf6">şi</span><span class="cf6"> la </span><span class="cf5">începutul lui septembrie. Dac</span><span class="cf6">ă un jucător pe care-l ai sub contract </span><span class="cf6">şi</span><span class="cf6"> nu pe lista de jucători </span><span class="cf5">în Liga 1, pe lista A, tu nu-l </span><span class="cf5">po</span><span class="cf6">ţi</span><span class="cf6"> trece, chiar dacă eliberezi un loc. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">Pe unul liber </span><span class="cf6">poţi</span><span class="cf6"> să-l treci, dar jucătorul pe care-l </span><span class="cf6">plăteşti</span> <span class="cf6">şi</span><span class="cf6"> e </span><span class="cf5">în afara listei nu </span><span class="cf5">po</span><span class="cf6">ţi</span><span class="cf6"> să-l treci, ceea ce nu prea e </span><span class="cf5">în regul</span><span class="cf6">ă. Noi suntem mai permisivi. Lista noastră A e identică cu lista UEFA”, a spus Meme Stoica pentru </span><span>PrimaSport</span><span class="cf6">.</span></p>
<p><img alt="Sursa foto: Sport Pictures" class="size-large wp-image-20211618" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Elias-Charalambous-anunta-care-e-viitorul-sau-la-FCSB-„In-acest-an-asa-am-decis-1-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Elias-Charalambous-anunta-care-e-viitorul-sau-la-FCSB-„In-acest-an-asa-am-decis-1-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Elias-Charalambous-anunta-care-e-viitorul-sau-la-FCSB-„In-acest-an-asa-am-decis-1-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Elias-Charalambous-anunta-care-e-viitorul-sau-la-FCSB-„In-acest-an-asa-am-decis-1-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Elias-Charalambous-anunta-care-e-viitorul-sau-la-FCSB-„In-acest-an-asa-am-decis-1.jpg 1700w" width="1400"/></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">S-a rezolvat. Nu se poate! Charalambous </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">și ia adio de la Băluță și de la </span><span class="cf0">Edjouma</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Potrivit ordinului dat de Gigi Becali, </span><span class="cf2">Edjouma</span> <span class="cf0">și Băluță <span>ar fi trebui să revină </span></span><span class="cf0"><span>la FCSB</span>, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n locul lui </span><span class="cf0">Ștefănescu și </span><span class="cf0">Perianu</span><span class="cf0">, puși pe liber, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf3">lucrurile s-au schimbat </span><span class="cf0">cu 180 de grade și primii doi nu se vor mai </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntoarce </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n lot.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Managerul general al campioanei Rom</span><span class="cf2">âniei spune c</span><span class="cf4">ă, potrivit regulamentului, </span><span class="cf4">Perianu</span><span class="cf4"> trebuie </span><span class="cf2">înlocuit tot cu un juc</span><span class="cf4">ător format de club, ceea ce nu se poate aplica </span><span class="cf0">în cazul lui </span><span class="cf4">Băluță și al lui </span><span class="cf4">Edjouma</span><span class="cf4">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">(</span><span class="cf4">n.r</span><span class="cf4">. </span><span class="cf3">– </span><span class="cf3">Edjouma</span> <span class="cf4">şi</span> <span class="cf4">Băluţă</span><span class="cf4"> revin </span><span class="cf2">în lot?) Nu. La momentul </span><span class="cf4">ăsta, ca să aducem un jucător nou </span><span class="cf2">în lot… </span><span class="cf2">Perianu</span><span class="cf2"> e format de club, nu ocup</span><span class="cf4">ă locul nimănui. Dacă pleacă sau răm</span><span class="cf2">âne e </span><span class="cf2">acela</span><span class="cf4">şi</span><span class="cf4"> lucru. Nu avem alt jucător format de club care să-l poată </span><span class="cf2">înlocui pe </span><span class="cf2">Perianu</span><span class="cf2">. S</span><span class="cf4">ă aduci un jucător, atunci trebuie să plece altul. Dacă vrei doi, trebuie să plece doi”, a mai spus Meme Stoica pentru sursa citată. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali l-a scos din sărite pe CEO-ul echipei cu care FCSB poate juca în turul 3 preliminar al Ligii Campionilor. Cum a răbufnit acesta</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/gigi-becali-l-a-scos-din-sarite-pe-ceo-ul-echipei-cu-care-fcsb-poate-juca-in-turul-3-preliminar-al-ligii-campionilor-cum-a-rabufnit-acesta-20228989</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gigi-Becali-l-a-scos-din-sarite-pe-CEO-ul-echipei-cu-care-FCSB-poate-juca-in-turul-3-preliminar-al-Ligii-Campionilor.-Cum-a-rabufnit-acesta-1400x856.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Î</span><span class="cf1">n cazul </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n care FCSB </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">ntoarce soarta calific</span><span class="cf1">ării </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n returul cu </span><span class="cf1">Shkendija</span> <span class="cf1">și avansează </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n turul 3 preliminar al UEFA Champions League, trupa lui Gigi Becali va da piept cu </span><span class="cf1">Qarabag</span><span class="cf1">, </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">nving</span><span class="cf1">ătoare </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n prima man</span><span class="cf1">șă cu Shelbourne, scor 3-0.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Finanțatorul campioanei Rom</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">niei </span><span class="cf2">„</span><span class="cf1">i-a </span><span class="cf1">luat peste picior” pe viitorii adversari, gest care l-a scos din minți pe </span><span class="cf3">CEO-</span><span class="cf3">ul</span><span class="cf1"> grupării azere, </span><span class="cf3">Emrah</span> <span class="cf3">Celikel</span><span class="cf1">.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Declarațiile lui </span><span class="cf3">Gigi Becali l</span><span class="cf1">-au enervat la culme pe directorul executiv al lui </span><span class="cf1">Qarabag</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">În cazul în care</span><span class="cf1">, săptăm</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">na viitoare, pe Arena Na</span><span class="cf1">țională, </span><span class="cf3">FCSB întoarce </span><span class="cf1">scorul și implicit </span><span class="cf3">soarta calificării în returul cu </span><span class="cf1">nord-macedonenii de la </span><span class="cf3">Shkendija</span><span class="cf3"> și avansează în turul 3 preliminar</span><span class="cf1"> al Ligii Campionilor</span><span class="cf3">, </span><span class="cf1">atunci echipa lui Elias Charalambous va </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">nt</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">lni pe </span><span class="cf3">Qarabag</span><span class="cf3">, </span><span class="cf1">virtual calificată mai departe, după 3-0 pe terenul lui </span><span class="cf3">Shelbourne</span><span class="cf1">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">La scurt timp după tragerea la sorți, latifundiarul din Pipera </span><span class="cf3">i-a </span><span class="cf1">luat </span><span class="cf2">„</span><span class="cf1">la preț de matineu” </span><span class="cf3">pe viitorii </span><span class="cf1">oponenți </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n drumul spre grupele UCL</span><span class="cf3">, gest care l-a scos din minți pe CEO-</span><span class="cf3">ul</span><span class="cf3"> grupării azere, </span><span class="cf3">Emrah</span> <span class="cf3">Celikel</span><span class="cf1">, cel care a avut o <span>replică dură pentru finanțatorul </span></span><span>„</span><span class="cf1"><span>roș-albaștrilor”</span>. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Gigi Becali declara cu </span><span class="cf5">„</span><span class="cf4">nasul pe sus” că nu are cum să aibă teamă de echipa Azerbaidjan, pe care a </span><span class="cf6">învins-o </span><span class="cf4">și sezonul trecut, chiar la ea acasă, </span><span class="cf6">în faza principal</span><span class="cf4">ă Europa League, scor 3-2. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf4">Becali a făcut această declarație </span><span class="cf6">înaintea meciului pe care l-au pierdut. Pot spune c</span><span class="cf4">ă respectul față de adversar este mai presus de orice. </span><span class="cf6">În acest moment ne gândim la meciul de azi.</span> <span class="cf6">Abia dup</span><span class="cf4">ă returul cu Shelbourne putem vorbi și ne putem g</span><span class="cf6">ândi la etapa urm</span><span class="cf4">ătoare. </span><span class="cf6">În general, intr</span><span class="cf4">ăm pe teren la fiecare meci cu g</span><span class="cf6">ândul de a ob</span><span class="cf4">ține cel mai bun rezultat.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">(n.r. – A fost lipsit de respect față de </span><span class="cf4">Qarabag</span><span class="cf4">?) Trebuie să-l </span><span class="cf6">întreba</span><span class="cf4">ți pe el. Cred că, dacă dăm atenție unor astfel de declarații, ne putem abate de la obiectivul nostru. </span><span class="cf6">Întotdeauna am spus pe teren ce am avut de spus”, a spus </span><span class="cf6">Emrah</span> <span class="cf6">Celikel</span><span class="cf6">, directorul executiv al celor de la </span><span class="cf6">Qarabag</span><span class="cf6">, conform <span>sportnews.az</span>.</span></p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20229003" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20229003"><img alt="" class="size-large wp-image-20229003" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/519694552_1288640925964272_7477636148707565910_n-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/519694552_1288640925964272_7477636148707565910_n-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/519694552_1288640925964272_7477636148707565910_n-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/519694552_1288640925964272_7477636148707565910_n.jpg 1440w" width="1400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20229003">Foto: Facebook<br/>Qarabag FK</figcaption></figure>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Vorbele patronului de la FCSB care au </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">ncins spiritele</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Gigi Becali a persiflat-o pe </span><span class="cf2">Qarabag</span><span class="cf2">, imediat dup</span><span class="cf2">ă tragerea la sorți a adversarilor din turul 3 preliminar al Ligii Campionilor. Finanțatorul campioanei Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">niei <span>nu-</span></span><span>și face probleme că nu merge mai departe în competi</span><span class="cf2"><span>ție</span> și susține că azerii nu sunt de talia echipei sale, astfel că </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">i va </span><span class="cf3">„</span><span class="cf2">spulbera”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Deocamdată, </span><span class="cf2">Qarabag</span><span class="cf2"> este ca și calificată </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n turul urm</span><span class="cf2">ător al UCL, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n timp ce FCSB va avea serios de tras pe teren propriu cu </span><span class="cf2">Shkendija</span><span class="cf2">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf0">E foarte bine, i-am mai scos! (n.r. pe </span><span class="cf0">Qarabag</span><span class="cf0">) Noi numai c</span><span class="cf4">ă i-am mai scos, ei au doar două meciuri </span><span class="cf0">în picioare, ei abia în august încep campionatul. E foarte bine, nu? În mod normal prima </span><span class="cf4">șansă e a noastră, dacă nu o scoți pe </span><span class="cf4">Qarabag</span><span class="cf4"> cum să te lauzi că vrei Liga Campionilor?</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Nu sunt de talia noastră, nici fotbalul lor nu se compară cu talia noastră. Au pierdut jucători, n-au nici ritm de joc, </span><span class="cf0">îi spulber</span><span class="cf4">ăm! E bine că jucăm meciul acasă, </span><span class="cf0">îi batem 2-0, 3-0, s</span><span class="cf4">ă fim siguri de calificare. După o să fie mai greu”, a spus Gigi Becali.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Laurențiu Reghecampf, șocat la meciul cu Shkendija de unul dintre cei mai lăudați fotbaliști de la FCSB. L-a făcut cu ou și cu oțet: „Niciodată nu l-am văzut așa”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/laurentiu-reghecampf-socat-la-meciul-cu-shkendija-de-unul-dintre-cei-mai-laudati-fotbalisti-de-la-fcsb-l-a-facut-cu-ou-si-cu-otet-niciodata-nu-l-am-vazut-asa-20229014</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Laurentiu-Reghecampf-socat-la-meciul-cu-Shkendija-de-unul-dintre-cei-mai-laudati-fotbalisti-de-la-FCSB.-L-a-facut-cu-ou-si-cu-otet.-„Niciodata-nu-l-am-vazut-asa-1400x727.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Laurențiu Reghecampf nu s-a abținut și a criticat un jucător al campioanei FCSB, care p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă recent era printre cei mai lăudați fotbaliști din lotul </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">roș-albastru”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Antrenorul fără contract </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n momentul de fa</span><span class="cf0">ță l-a distrus pe fundașul dreapta Valentin Crețu, cel care a avut o evoluție extrem de slabă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n meciul de la Skopje cu </span><span class="cf0">Shkendija</span><span class="cf0">.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Vali Cre</span><span class="cf3">țu, făcut praf de Laurențiu Reghecampf. </span><span class="cf4">„</span><span class="cf3">Atitudine foarte proastă. Mergea pe teren”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Fostul antrenor de la FCSB s-a tare de un fotbalist al lui Gigi Becali, unul care, p</span><span class="cf5">â</span><span class="cf3">n</span><span class="cf3">ă de cur</span><span class="cf5">â</span><span class="cf3">nd, era mai mereu printre remarca</span><span class="cf3">ții echipei. </span><span class="cf3">Reghe</span><span class="cf3"> a rămas neplăcut surprins de atitudinea lui </span><span class="cf6">Valentin Crețu</span> <span class="cf5">î</span><span class="cf3">n meciul pierdut </span><span class="cf5">î</span><span class="cf3">n deplasare cu </span><span class="cf3">Shkendika</span><span class="cf3">, </span><span class="cf5">î</span><span class="cf3">n prima man</span><span class="cf3">șă a turului 2 preliminar al UEFA Champions League. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Pe l</span><span class="cf5">â</span><span class="cf3">ng</span><span class="cf3">ă atitudinea delăsătoare arătată </span><span class="cf5">î</span><span class="cf3">n teren, ap</span><span class="cf3">ărătorul de bandă dreaptă nu a făcut nici marcaj, a pierdut foarte multe dueluri unu la unu și nu s-a mai sinchisit să revină rapid </span><span class="cf5">î</span><span class="cf3">n ap</span><span class="cf3">ărare la un contraatac al nord-macedonenilor. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Reghecampf susține că<span> nu l-a văzut niciodată juc</span></span><span>ând atâ</span><span class="cf3"><span>t de slab pe veteranul din vestiarul FCSB</span>. La fel </span><span class="cf3">și pe </span><span class="cf3">Risto</span> <span class="cf3">Radunovic</span><span class="cf3">, și el cu o evoluție palidă la Skopje. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Atitudinea lui Crețu de aseară a fost foarte proastă și nu numai a lui. Ambii fundași laterali nu au jucat la nivelul la care ne-au obișnuit </span><span class="cf1">în meciurile interna</span><span class="cf0">ționale. Foarte multe spații, foarte multe dueluri pierdute unu contra unu. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Eu nu l-am văzut niciodată pe Crețu să fie un contraatac și el să meargă, să nu fugă după adversar. Niciodată nu l-am văzut să fie așa”, a spus Laurențiu Reghecampf pentru </span><span>Fanatik</span><span class="cf0">.</span></p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20227985" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gigi-Becali-a-ajuns-la-un-acord-cu-Dinamo-si-face-praf-fotbalistul.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gigi-Becali-a-ajuns-la-un-acord-cu-Dinamo-si-face-praf-fotbalistul.jpeg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gigi-Becali-a-ajuns-la-un-acord-cu-Dinamo-si-face-praf-fotbalistul-768x512.jpeg 768w" width="1400"/></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Acum dou</span><span class="cf1">ă luni </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">i prelungea contractul. </span><span class="cf3">„</span><span class="cf2">Î</span><span class="cf1">i fac pe </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">nc</span><span class="cf1">ă trei ani”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">La scurt timp dup</span><span class="cf1">ă ce FCSB se </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ncununa pentru a doua oar</span><span class="cf1">ă consecutiv campioana Rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">niei</span><span class="cf0">, </span><span class="cf1">Gigi Becali </span><span class="cf0">anun</span><span class="cf4">ța că </span><span class="cf0">îi </span><span class="cf1">prelunge</span><span class="cf1">ște </span><span class="cf0">contractul lui Valentin Cre</span><span class="cf4">țu (36 de ani). </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Și nu pe șase luni, așa cum l-a obișnuit </span><span class="cf0">î</span><span class="cf4">n ultimul ani, ci pe trei sezoane. Adic</span><span class="cf4">ă p</span><span class="cf0">â</span><span class="cf4">n</span><span class="cf4">ă la 39 de ani! At</span><span class="cf0">â</span><span class="cf4">t de satisf</span><span class="cf4">ăcut era miliardarul de aportul și dăruirea etalate </span><span class="cf0">î</span><span class="cf4">n teren de<span> fotbalistul cump</span></span><span class="cf4"><span>ărat de la Gaz Metan Mediaș</span>.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf0">Lui Cre</span><span class="cf4">țu </span><span class="cf0">îi mai fac un contract pe înc</span><span class="cf4">ă 3 ani. Dacă aude acum, să vezi ce tumbe face </span><span class="cf0">în camer</span><span class="cf4">ă”, a declarat Gigi Becali.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p> </p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
