<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Olandezii, ironii pentru FCSB înaintea meciului cu Go Ahead Eagles. Au dat și scorul exact</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/olandezii-ironii-pentru-fcsb-inaintea-meciului-cu-go-ahead-eagles-au-dat-si-scorul-exact-20280735</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Olandezii-ironii-pentru-FCSB-inaintea-meciului-cu-Go-Ahead-Eagles.-Au-dat-si-scorul-exact-1400x933.jpg"/><br/><p>Olandezii au analizat cu atenție ceea ce se întâmplă la FCSB și au dat un verdict înaintea meciului cu Go Ahead Eagles, din faza principală din UEFA Europa League.</p>
<p>Aceștia au observat că echipa pregătită de Elias Charalambous și Mihai Pintilii are parte de un start slab de sezon și au comparat-o pe campioana României cu mai multe formații din Eredivisie.</p>
<h2><span>Ce scriu olandezii despre FCSB</span></h2>
<p>Joi, 25 septembrie 2025, FCSB debutează în faza ligii din UEFA Europa League. <span>Campioana României va da piept cu Go Ahead Eagles</span>, în deplasare. Olandezii au analizat cu atenție ceea ce se întâmplă la echipa pregătită de Elias Charalambous și Mihai Pintilii și au observat că FCSB are parte de un start slab de sezon. Astfel, aceștia au comparat <span>echipa patronată de Gigi Becali</span> cu mai multe formații din Eredivisie, pe care Go Ahead Eagles le-a învins în sezonul trecut, în Cupa Olandei.</p>
<p>„Un club care și-a pierdut numele după disputa cu Armata din România. Acum se numește FCSB, o abreviere care nu e tocmai una romantică. A câștigat titlul în România, dar a avut probleme în preliminariile Champions League. O echipă fără nume mari sau vedete de temut, care are o singură victorie în 10 etape de campionat.</p>
<p>Cu toate acestea, campionii României nu trebuie subestimați. E clar că sunt cu câteva clase peste echipe precum Noordwijk, Sparta Rotterdam sau Twente. Principiul se aplică și invers: nu ne cunosc și ar putea să ne subestimeze”, notează jurnaliștii de la <span>Deventer Voetbal</span>.</p>
<h2><span>Olandezii cred că echipa lor se va impune în disputa cu FCSB</span></h2>
<p>După ce au analiza parcursul celor două echipe, olandezii au îndrăznit să dea chiar și un scor exact pentru meciul de joi. Aceștia consideră că Go Ahead Eagles se va impune la limită, cu scorul de 2-1, chiar dacă sunt conștienți că echipa lor nu va avea parte de o misiune ușoară în fața celor de la FCSB.</p>
<p>„Mizăm pe o victorie cu 2-1. Cu siguranță nu va fi simplu, dar cu niște atacuri frumoase și puțin noroc putem avea parte de o seară magică. Presiunea este pe ei, iar încrederea este la noi”, mai notează sursa menționată anterior.</p>
<p>De menționat este că Go Ahead Eagles, deținătoarea Cupei Olandei, este într-o revenire de formă. Adversara celor de la FCSB are două victorii consecutive în Eredivisie și a urcat pe locul 9, cu 9 puncte acumulate în 6 etape.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>FCSB i-a pus în gardă pe olandezi. Antrenorul lui Go Ahead Eagles e sincer: „Poate fi un nou început”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/fcsb-i-a-pus-in-garda-pe-olandezi-antrenorul-lui-go-ahead-eagles-e-sincer-poate-fi-un-nou-inceput-20281174</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/FCSB-i-a-pus-in-garda-pe-olandezi.-Antrenorul-lui-Go-Ahead-Eagles-e-sincer-„Poate-fi-un-nou-inceput-1400x1050.jpg"/><br/><p>FCSB i-a pus în gardă pe olandezi înainte de meciul cu Go Ahead Eagles din UEFA Europa League.</p>
<p>Melvin Boel e sincer înainte de partida care va avea loc pe Stadion De Adelaarshorst din Deventer.</p>
<h2><span>Reacția lui Melvin Boel înainte de Go Ahead Eagles – FCSB</span></h2>
<p>FCSB traversează o perioadă extrem de dificilă în Superliga. Campioana României are doar o victorie în 10 meciuri și se clasează pe locul 13. Pentru echipa lui Gigi Becali <span>urmează partida cu Go Ahead Eagles</span> din UEFA Europa League.</p>
<p>Melvin Boel a vorbit despre criza prin care trece FCSB. Antrenorul lui Go Ahead Eagles e conștient că o victorie la Deventer ar însemna un nou început pentru gruparea roș-albastră și a preferat să rămână vigilent.</p>
<p>„Campionatul şi cupele europene sunt două competaţii diferite. Pentru ei, o victorie ar putea însemna şi un nou început. Stilul lor de joc este similar cu al nostru, dar vom vedea mâine”, a declarat Melvin Boel la conferința de presă.</p>
<h2><span>Mats Deijl nu o subestimează pe FCSB: „Am citit despre situația lor, dar este diferit în Europa League”</span></h2>
<p>Mats Deijl a avertizat înainte de meciul cu FCSB. Fundașul lateral de la Go Ahead Eagles <span>a aflat și el de forma slabă a campioanei României</span>, dar a dat de înțeles că echipa lui Gigi Becali s-ar putea motiva altfel pentru partida din UEFA Europa League.</p>
<p>„Desigur că am citit despre situația celor de la FCSB, dar este diferit în Europa League. Pentru noi este important să ne concentrăm pe lucrurile asupra cărora avem control. Trebuie să aşteptăm să vedem şi cine va juca pentru FCSB, dar ne concentrăm în primul rând pe modul nostru de joc.</p>
<p>Tocmai am vorbit despre asta cu antrenorul, simţim că toată lumea are situaţia sub control. Nu cred că băieţii simt vreo presiune în acest moment. Toţi abia aşteaptă”, a spus şi Mats Deijl la conferința de presă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Singurul fotbalist lăudat de Gigi Becali după meciul cu Botoșani e gata de o nouă evoluție a carierei lui: „Cel mai mare pas”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/singurul-fotbalist-laudat-de-gigi-becali-dupa-meciul-cu-botosani-e-gata-de-o-noua-evolutie-a-carierei-lui-cel-mai-mare-pas-20280290</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Singurul-fotbalist-laudat-de-Gigi-Becali-dupa-meciul-cu-Botosani-e-gata-de-o-noua-evolutie-a-carierei-lui-„Cel-mai-mare-pas-1400x785.jpg"/><br/><p>Campioana FCSB a fost învinsă, în deplasare, de FC Botoșani, dar singurul fotbalist lăudat de Gigi Becali după acest meci este pregătit de cel mai mare pas al carierei.</p>
<p>Formația antrenată de Elias Charalambous debutează joi în actuala ediție de Europa League, iar Mamadou Thiam recunoaște că este cel mai mare pas al carierei lui, de până acum.</p>
<h2><span>Lăudat de Gigi Becali după înfrângerea cu Botoșani, fotbalistul de la FCSB este gata să facă marele pas al carierei</span></h2>
<p><span>Mamadou Thiam a fost prezentat oficial de FCSB</span> pe 22 august, după ce Gigi Becali a dat 50.000 de euro celor de la U Cluj, dar și pe Andrei Gheorghiță definitiv. Atacantul născut în Franța a jucat 4 meciuri pentru FCSB, fiind integralist în partida de la Botoșani, <span>pierdută de campioană cu 1-3</span>.</p>
<p>Prezent pe teren pentru U Cluj în dubla manșă cu Ararat Armenia din preliminariile pentru Conference League, Thiam recunoaște că, în calitate de jucător profesionist, îți dorești să evoluezi partide importante, cum este cea cu Go Ahead Eagles.</p>
<p>„Este un sentiment nebun. Abia aștept să începem Europa League. E un pas foarte mare. Când am fost în Kuweit am jucat în Cupa Asiei, dar în competițiile europene niciodată. Este cel mai mare pas al carierei de până acum. Mă voi bucura de acest moment.</p>
<p>Avem multe meciuri minunate de jucat, meciuri dificile. Vom munci pentru a scoate cel mai bun rezultat posibil și să ne simțim bine. Cu siguranță că vreau să dea gol. Și în Europa League și în campionat pentru că încă nu am apucat să marchez pentru echipa asta”, a spus Thiam.</p>
<h2><span>Vali Crețu spune că apărarea celor de la FCSB trebuie să fie foarte bună</span></h2>
<p>Prima etapă din faza principală a Europa League începe miercuri, 24 septembrie, când sunt programate 9 meciuri, dar FCSB joacă a doua zi, în deplasare, cu gruparea olandeză Go Ahead Eagles, de la ora 19:45 a României.</p>
<p>Om de bază la FCSB în stagiunea precedentă, când echipa lui Gigi Becali a fost eliminată în optimile de finală de gruparea franceză Olympique Lyon, fundașul dreapta Vali Crețu este cu moralul ridicat înaintea meciului.</p>
<p>„Am înțeles că e aproape de locul unde am făcut cantonamentul. Tot am făcut amicaluri cu echipe din Olanda, pe Utrecht chiar i-am bătut când am jucat cu ei. Va fi un meci destul de dificil. Nu e ușor să joci, dar noi în Europa când ne-am apărat bine am făcut rezultate.</p>
<p>Așa e în fotbal. Defensiva trebuie să fie foarte bună. Eu cred că e nevoie să aducem multe victorii și în Europa și în campionat, doar așa ne putem reveni. În sezonul trecut am avut 27 de meciuri fără înfrângere. Victoriile aduc victorii, bucuria aduce bucurie. Totul se leagă, meciurile bune. Dacă vom face un meci bun acolo vom câștiga”, a spus Crețu, potrivit <span>Digi Sport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>FCSB a plecat în Olanda. Imagini cu fotbaliștii lui Gigi Becali: îngândurați și îngrijorați!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/fcsb-a-plecat-in-olanda-imagini-cu-fotbalistii-lui-gigi-becali-ingandurati-si-ingrijorati-20280240</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/FCSB-a-plecat-in-Olanda.-Imagini-cu-fotbalistii-lui-Gigi-Becali.-Ingandurati-si-ingrijorati-1400x714.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Lotul campioanei FCSB </span><span class="cf0">a plecat mar</span><span class="cf0">ți la pr</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nz spre Olanda, pentru partida de joi sear</span><span class="cf0">ă cu Go Ahead Eagles, din Europa League. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Pe fețele jucătorilor lui Gigi Becali se putea citi </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ng</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ndurarea </span><span class="cf0">și totodată </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ngrijorarea legat</span><span class="cf0">e de duelul cu batavii, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n contextul </span><span class="cf2">în care ultimele rezultate </span><span class="cf0">din competi</span><span class="cf0">ția internă au fost de-a dreptul rușinoase. </span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf1">Lotul FCSB a decolat spre Olanda. Pe fețele jucătorilor lui Gigi Becali se putea citi îngrijorarea<br/>
</span></h2>
<p class="pf0"><span>Lotul campioanei Româ</span><span class="cf2"><span>niei a decolat </span>mar</span><span class="cf2">ți după-amiază cu destinația </span><span class="cf1">Olanda, pentru </span><span class="cf2">meciul de joi </span><span class="cf2">sear</span><span class="cf2">ă, ora 19.45, c</span><span class="cf1">u Go Ahead Eagles, din Europa League.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Fotbaliștii lui </span><span class="cf1">Elias Charalambous </span><span class="cf2">au fost de abătuți la sosirea pe aeroport</span><span class="cf1">, </span><span class="cf2">starea lor fiind strict legată de </span><span class="cf1">ultimele rezultate </span><span class="cf2">jenante din Superligă, care au dus echipa </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n subsolul clasamentului.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Din delega</span><span class="cf0">ția roș-albastră a lipsit Adrian Șut, accidentat la națională </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n meciul de la Larnaca cu Cipru, scor 2-2, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n preliminariile Cupei Mondiale de anul viitor. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n ciuda faptului c</span><span class="cf0">ă Meme Stoica anunța că jucătorul va reveni </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n meciul din Olanda, acesta nu s-a ref</span><span class="cf0">ăcut complet și nici măcar nu a mai făcut deplasarea. </span><span class="cf0">El a lipsit de </span><span class="cf2">la ultimele două partide disputate </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n </span><span class="cf2">Superliga, cu </span><span class="cf2">Csikszereda</span><span class="cf2"> (1-1) și FC Botoșani (1-3). Totodată, nici Vali Crețu nu a mers cu echipa </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n Olanda.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20278754" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20278754" class="size-large wp-image-20278754" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Mi-a-dat-mesaj-o-femeie-si-mi-l-a-propus-pe-Dan-Alexa-la-FCSB.-Gigi-Becali-reactie-fabuloasa-„Lasa-ca-a-luat-palma-aia-dar-s-a-dus-la-Asia-Express-Ba-nebunule-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/„Mi-a-dat-mesaj-o-femeie-si-mi-l-a-propus-pe-Dan-Alexa-la-FCSB.-Gigi-Becali-reactie-fabuloasa-„Lasa-ca-a-luat-palma-aia-dar-s-a-dus-la-Asia-Express-Ba-nebunule-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/„Mi-a-dat-mesaj-o-femeie-si-mi-l-a-propus-pe-Dan-Alexa-la-FCSB.-Gigi-Becali-reactie-fabuloasa-„Lasa-ca-a-luat-palma-aia-dar-s-a-dus-la-Asia-Express-Ba-nebunule-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/„Mi-a-dat-mesaj-o-femeie-si-mi-l-a-propus-pe-Dan-Alexa-la-FCSB.-Gigi-Becali-reactie-fabuloasa-„Lasa-ca-a-luat-palma-aia-dar-s-a-dus-la-Asia-Express-Ba-nebunule-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/„Mi-a-dat-mesaj-o-femeie-si-mi-l-a-propus-pe-Dan-Alexa-la-FCSB.-Gigi-Becali-reactie-fabuloasa-„Lasa-ca-a-luat-palma-aia-dar-s-a-dus-la-Asia-Express-Ba-nebunule-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20278754">SURSĂ: Sportpictures<br/>22.09.2025</p></div>
<h2 class="pf0"><span class="cf2">Patronul bagă echipa a doua</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Gigi Becali va pune pre</span><span class="cf0">ț de acum </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nainte pe meciurile din Superlig</span><span class="cf0">ă, deoarece situația acolo este una dramatică </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n clasament. Astfel c</span><span class="cf0">ă, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n <span>primul meci din faza grupei principale din Europa League</span>, vor intra juc</span><span class="cf0">ători care sunt folosiți mai puțin, gen </span><span class="cf0">Graovac</span><span class="cf0">, Kiki, Alhassan sau </span><span class="cf0">Alibec</span><span class="cf1"> nu mai st</span><span class="cf2">ă la discuții și este decis să introducă echipa a doua </span><span class="cf1">în deplasarea din </span><span class="cf2">Țările de Jos.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Nici factorul financiar nu este de neglijat. </span><span class="cf1">UEFA</span> <span class="cf2">pune la b</span><span class="cf1">ătaie </span><span class="cf0">un bonus important </span><span class="cf1">pentru fiecare victorie </span><span class="cf2">în grupe, premiat</span><span class="cf3">ă cu </span><span class="cf2">446.000 de euro</span><span class="cf3">, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n timp ce </span><span class="cf2">remize</span><span class="cf3"> este remunerat</span><span class="cf3">ă cu </span><span class="cf2">149.000 de euro.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p class="pf0"><span><span class="cf2">Echipa probabilă a campioanei FCSB </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n meciul cu </span><span class="cf2">Go Ahead Eagles:</span></span></p>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf2">T</span><span class="cf1">ârnovanu</span> <span class="cf3">– </span><span class="cf3">Graovac</span><span class="cf3">, </span><span class="cf3">Ngezana</span><span class="cf3">, M. Popescu, Kiki – </span><span class="cf3">Edjouma</span><span class="cf3">, Alhassan – Miculescu, Olaru, </span><span class="cf3">Cisotti</span><span class="cf3"> – </span><span class="cf3">Alibec</span></li>
</ul>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Programul FCSB-ului din faza principal</span><span class="cf0">ă din Europa League</span></span></h2>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf0">Etapa 1: Go Ahead Eagles – FCSB, 25 septembrie, ora 19:45</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">Etapa 2: FCSB – Young Boys, 2 octombrie, ora 19:45</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">Etapa 3: FCSB – Bologna, 23 octombrie, ora 19:45</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">Etapa 4: FC Basel – FCSB, 6 noiembrie, ora 19:45</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">Etapa 5: Steaua Roșie – FCSB, 27 noiembrie, ora 22:00</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">Etapa 6: FCSB – Feyenoord, 11 decembrie, ora 22:00</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">Etapa 7: Dinamo Zagreb – FCSB, 22 ianuarie, ora 22:00</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">Etapa 8: FCSB – Fenerbahce, 29 ianuarie, ora 22:00</span></li>
</ul>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A venit anunțul de la UEFA pentru FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/a-venit-anuntul-de-la-uefa-pentru-fcsb-20280163</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/A-venit-anuntul-de-la-UEFA-pentru-FCSB.jpg"/><br/><p>FCSB a primit anunțul de la UEFA înainte de meciul cu Go Ahead Eagles din Europa League.</p>
<p>S-a aflat cine va arbitra partida care se va disputa pe Stadion De Adelaarshorst din Deventer.</p>
<h2 class="p1"><span>Kristo Tohver va arbitra Go Ahead Eagles – FCSB</span></h2>
<p><span>Meciul Go Ahead Eagles – FCSB</span> din UEFA Europa League va fi arbitrat de Kristo Tohver. Centralul din Estonia va fi ajutat la cele două linii de Silver Koiv și Sander Saga, în timp ce rezervă va fi Kevin Kaivoja.</p>
<p class="p1">Francezul Willy Delajod și portughezul Tiago Martins se vor afla în camera VAR. Partida va avea loc pe 25 septembrie și se va disputa pe Stadion De Adelaarshorst din Deventer.</p>
<h2><span>De ce echipă se teme Gigi Becali: „E greu cu ei”</span></h2>
<p>FCSB va juca cu Young Boys, Dinamo Zagreb, Bologna FC, Feyenoord Rotterdam, Fenerbahce, FC Basel, Steaua Roșie Belgrad și Go Ahead Eagles în faza principală din UEFA Europa League.</p>
<p>Gigi Becali <span>a aflat ce adversari a prins FCSB</span> și a ajuns la o concluzie clară. Patronul campioanei României a recunoscut că echipa sa va avea un meci dificil cu turcii de la Fenerbahce.</p>
<p>„Feyenoord? E bine, nu? Facem rețetă din bilete. Eu vreau adversari slabi ca să câștig Europa League. Prima dată să-i bat pe ăștia slabi, iar în finală să cad cu ăla puternic ca să pună Dumnezeu mâna și să câștigăm.</p>
<p>Eu zic că pe Feyenoord și Dinamo Zagreb le putem bate. Meme așa voia, cu Fenerbahce la București. Steaua Roșie în deplasare? E bun! Voi merge la meciuri. Ce, mai am emoții? Acum merg la spectacol, la teatru.</p>
<p>Astea sunt toate echipe pe care le putem învinge. Doar Fenerbahce e echipă foarte puternică, e greu cu ei. La meciurile de acasă, din respect pentru fani, vom juca cu titularii, adică cu echipa cea ma bună.</p>
<p>În deplasare, nu vom mai juca așa. Noi trebuie să vedem ce facem în campionat. Să intrăm pe locul 4-5 și după mai vedem. E bine că jucăm cu echipele mai tari la noi acasă. Avem și rețetă financiară, dar avem și curaj ca să câștigăm pentru că vom avea susținerea fanilor”, a declarat Gigi Becali, la <span>DigiSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
