<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ce performanță pentru Jaqueline Cristian! Câți bani a luat după calificarea în semifinale la Rabat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ce-performanta-pentru-jaqueline-cristian-cati-bani-a-luat-dupa-calificarea-in-semifinale-la-rabat-20177718</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ce-performanta-pentru-Jaqueline-Cristian-Cati-bani-a-luat-dupa-calificarea-in-semifinale-la-Rabat.jpg"/><br/><p>S-a aflat ce sumă de bani a luat Jaqueline Cristian după calificarea în semifinalele turneului WTA 250 de la Rabat.</p>
<p>Sportiva din România a trecut de letona Anastasija Sevastova și a primit un cec în valoare de 11.970 de dolari.</p>
<h2><span>Jaqueline Cristian a dat lovitura după calificarea în semifinalele turneului WTA de la Rabat</span></h2>
<p>Jaqueline Cristian a avut nevoie de o oră și 32 de minute pentru a câștiga cu Anastasija Sevastova, scor 6-3, 6-4. în sferturile turneului WTA 250 de la Rabat.</p>
<p>Sportiva din România s-a calificat în semifinale, unde o va întâlni pe Camila Osorio, a doua favorită a turneului din Maroc. Jucătoarea născută la București <span>și-a asigurat un cec în valoare de 11.970 de dolari</span> și 98 de puncte WTA.</p>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 125px; left: -58px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Sorana Cîrstea e perfectă”. Iubita lui Ion Țiriac jr. l-a impresionat ce legendarul Mats Wilander</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sorana-cirstea-e-perfecta-iubita-lui-ion-tiriac-jr-l-a-impresionat-ce-legendarul-mats-wilander-20177991</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/„Sorana-Cirstea-e-perfecta.-Iubita-lui-Ion-Tiriac-jr.-l-a-impresionat-ce-legendarul-Mats-Wilander-1400x857.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea se pregătește de a 17-a participare la Roland Garros și, la 35 de ani, are admiratorii ei, iar printre aceștia se numără și fosta legendă Mats Wilander.</p>
<p>Fost câștigător de 7 ori al turneelor de Grand Slam, suedezul i-a făcut un compliment iubitei lui Ion Țiriac jr. spunând despre ea că este jucătoarea „perfectă”.</p>
<h2><span>Iubita lui Țiriac jr. l-a dat pe spate pe legendarul Mats Wilander</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea se pregătește să ia startul pentru a 17-a oară la French Open. La 35 de ani, sportiva are printre admiratorii ei și pe legendarul Mats Wilander.</p>
<p>Triumfător de 7 ori în turnee de Mare Șlem, nordicul i-a făcut un compliment <span>partenerei de viață </span>a lui Ion Țiriac jr. spunând despre ea că este jucătoarea „perfectă”.</p>
<p>„Sorana pentru mine e o sursă de inspirație. Pentru că vorbim despre ea de foarte mult timp, de când era foarte tânără. Are o forță incredibilă, e foarte competitivă și are o mentalitate bună. Îmi dă impresia că a devenit mai matură, în ceea ce privește mentalitatea, odată cu trecerea anilor.</p>
<p>Sorana pentru mine e jucătoarea perfectă, în fața căreia nu vrei să joci într-un turneu în primele tururi! Pentru că Sorana poate bate pe oricine și poate avea mai multe lovituri câștigătoare cu orice adversară, pentru simplul motiv că lovește mingea foarte tare“, a spus Wilander la <span>sport.ro</span>.</p>
<p><img alt="Sursa foto: Sport Pictures" class="size-large wp-image-20152608" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/SORANA-CIRSTEA-SIMONA-WALTERT-TIRIAC-FOUNDATION-TROPHY-13.09.2022-16-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/SORANA-CIRSTEA-SIMONA-WALTERT-TIRIAC-FOUNDATION-TROPHY-13.09.2022-16-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/SORANA-CIRSTEA-SIMONA-WALTERT-TIRIAC-FOUNDATION-TROPHY-13.09.2022-16-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/SORANA-CIRSTEA-SIMONA-WALTERT-TIRIAC-FOUNDATION-TROPHY-13.09.2022-16-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/SORANA-CIRSTEA-SIMONA-WALTERT-TIRIAC-FOUNDATION-TROPHY-13.09.2022-16.jpg 1700w" width="1400"/></p>
<h2><span>Sfat pentru sportiva care vrea să se retragă la finalul lui 2025. „Poate juca încă 5 ani la nivelul actual”</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea a anunțat că la finalul acestui an <span>vrea să spună stop carierei în tenis</span>, însă Mats Wilander crede că la cum arată din punct de vedere fizic românca, aceasta poate evolua fără probleme încă cinci ani la nivelul actual.</p>
<p>„Jucătoare precum Sorana Cîrstea mă făc fericit că sunt în lumea tenisului! Ea arată că iubește sportul, că e pasionată de a concura și încă are această dorință de a progresa. Pot spune că jucătoare precum Sorana sunt foarte importante pentru sportul nostru.</p>
<p>Sorana ne transmite că poți juca tenis și poți progresa, inclusiv când ai 35 de ani. Și, la ce arată acum din punct de vedere fizic, mă gândesc că Sorana poate juca încă 5 ani la nivelul actual!“, a mai afirmat Wilander.</p>
<p>„Probabil, anul acesta va fi ultimul meu sezon. Rezultatele vor decide. Dacă nu voi ajunge unde îmi doresc, în top 30 sau top 20, probabil că va fi ultimul an. Dar, în același timp, mă simt tânără. Am acest atu față de Simona: sunt sănătoasă în momentul de față. Și iubesc tenisul. Îmi place să fiu pe teren și sper să lungesc cât de mult se poate cariera, dar prin rezultate” a declarat Sorana Cîrstea, potrivit sursei citate mai sus.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Novak Djokovic reacționează: „Nu sunt terminat, încă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/novak-djokovic-reactioneaza-nu-sunt-terminat-inca-20177651</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Novak-Djokovic-reactioneaza-„Nu-sunt-terminat-inca.jpg"/><br/><p>Novak Djokovic pare scos din uz, însă a făcut o declarație cu care își anunță revenirea în prim plan la turneul ATP 250 de la Geneva.</p>
<p>Fostul lider ATP a pierdut încă din primele tururi la Monte Carlo și Madrid. Este în căutarea primelor victorii pe zgură din acest sezon și are această șansă în cadrul turneului de la Geneva. Veteranul din tenisul masculin are încredere că își va recăpăta ritmul înaintea celui mai important turneu din acest an, Roland Garros.</p>
<h2><span>Novak Djokovic, gata să revină în mare formă pe zgură: „Sunt motivat să-mi recapăt forma”</span></h2>
<p><span>Novak Djokovic (37 de ani) a debutat în runda a doua</span> la Geneva, unde a trecut de Marton Fucsovics (33 de ani, locul 134 ATP), cu 6-3, 6-2. Deși forma sa pare în declin, mintea este limpede și e motivat să demonstreze că e în stare să bifeze al 25-lea turneu de Mare Șlem din carieră.</p>
<p>Cum<span> Roland Garros se apropie</span> cu pași repezi, Djokovic are nevoie să facă impresie bună în cadrul turneului din Elveția. În funcție de evoluția din acest turneu, va putea trage o concluzie clară despre șansele pe care le poate avea la al doilea turneu de Mare Șlem al anului, acolo unde va da peste cei mai în formă sportivi ai momentului, Jannik Sinner și Carlos Alcaraz.</p>
<blockquote><p>„Nu sunt într-o situație ideală înainte de Roland Garros. Cu toate acestea, sunt motivat să joc cât mai multe meciuri la Geneva și să-mi recapăt forma. Sunt în continuare ambițios să câștig fiecare turneu la care particip, iar asta nu s-a schimbat.</p>
<p> </p>
<p>Sunt conștient că nivelul meu nu este foarte ridicat în acest moment, dar continui să muncesc. M-am pregătit bine în ultimele două-trei săptămâni și am încredere în abilitățile mele. Sper să încep cu o victorie și să văd cât de departe pot ajunge”, a declarat Novak Djokovic înainte de startul turneului, potrivit <span>TWUSA.</span></p></blockquote>
<p>Este a doua participare a lui Novak Djokovic în cadrul turneului de la Geneva. Anul trecut a bifat victoria cu numărul 1.100 în circuitul ATP, după ce l-a învins în turul secund pe Yannick Hanfmann cu 6-3, 6-3. Este o realizare incredibilă pe care au mai realizat-o doar Roger Federer și Jimmy Connors. A cedat în semifinale în fața cehului Tomas Machac, cu 6-4, 0-6, 6-1.</p>
<h2><span>Antrenament de 5 stele alături de una dintre cele mai frumoase femei din lume</span></h2>
<p>Înainte de plecarea în Elveția, Djokovic a făcut o escală în Turcia, acolo unde a participat la deschiderea unui hotel de lux al brandului pentru care este ambasador.</p>
<p>Starul sârb a făcut o prezentare în fața celor veniți la inaugurarea hotelului din stațiunea Bodrum, după care a jucat tenis alături de una dintre cele mai frumoase femei din lume, rusoaica Kristina Romanova. Cei doi se cunosc de mai multă vreme, modelul rus postând la finalul anului trecut poze alături de sportivul sârb.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Novak Djokovic, prima victorie pe zgură din actualul sezon: „Este minunat să spargi gheața într-un asemenea fel”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/novak-djokovic-prima-victorie-pe-zgura-din-actualul-sezon-este-minunat-sa-spargi-gheata-intr-un-asemenea-fel-20177206</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Novak-Djokovic-prima-victorie-pe-zgura-din-actualul-sezon-„Este-minunat-sa-spargi-gheata-intr-un-asemenea-fel.jpg"/><br/><p>Novak Djokovic (38 de ani, locul 6 ATP) a reușit să obțină prima victorie pe zgură din acest sezon după ce l-a învins pe Marton Fucsovics (33 de ani, locul 134 ATP), în turneul ATP 250 de la Geneva, dotat cu premii totale de 596.035 de euro.</p>
<p>Intrat direct în turul secund, Novak Djokovic s-a impus cu 6-3, 6-2, în doar 73 de minute, iar în sferturile de finală se va confrunta cu italianul <span>Matteo Arnaldi (24 de ani, locul 39 ATP ), cel care l-a eliminat încă de la primul meci la Masters-ul de la Madrid</span>, în urmă cu mai puțin de o lună.</p>
<h2><span>Djokovic, încrezător în jocul său de la Geneva: „Este minunat să spargi gheața într-un asemenea fel”</span></h2>
<p>Djokovic a avut un început de sezon bun, cu semifinală la Australian Open și finală la Miami, însă la trecerea pe zgură lucrurile au luat o turnură neașteptată pentru fostul lider mondial, deținătorul a 24 de titluri majore (din care trei sunt pe zgura pariziană), plus titlul olimpic de la Paris 2024.</p>
<p>Djokovic a fost eliminat prematur, încă de la primul meci, la Monte Carlo, respectiv Madrid, astfel că victoria obținută la Geneva a rupt seria înfrângerilor din sezonul de zgură și s-a arătat foarte mulțumit de jocul său, lucru pe care nu a ezitat să îl scoată în evidență după meciul cu Fucsovics.</p>
<p>„Aceasta este prima mea victorie a sezonului pe zgură. Este minunat să spargi gheața într-un asemenea fel. Este o suprafață foarte solicitantă. Știm cu toții cât de dificil este să joci pe zgură în comparație cu alte suprafețe, trebuie întotdeauna să te aștepți la o minge în plus, la o lovitură în plus.</p>
<p>Altitudinea aici este puțin mai mare, așa că ajută să ai un serviciu bun. Astăzi cred că acesta a fost punctul meu forte. Am avut un procent mare la primul serviciu, am făcut multe puncte ușoare cu primul serviciu când am avut nevoie de ele, pentru a ieși din situații dificile.</p>
<p>Cred că îmi face viața puțin mai ușoară pe teren, așa că sunt foarte fericit că am putut juca cel mai bun tenis al meu atunci când am avut nevoie”, a declarat Novak Djokovic în interviul de pe terenul de tenis.</p>
<h2><span>Djokovic vrea revanșa de ziua lui</span></h2>
<p>În sferturile de finală, Djokovic se va confrunta cu Matteo Arnaldi, cel care conduce la meciurile directe, după victoria de la Madrid, scor 6-3, 6-4.</p>
<p>Meciul ese programat joi, 22 mai, de la ora 19.00, chiar de ziua de naștre a fostului lider mondial, care împlinește 38 de ani, astfel că este de așteptat ca Djokovic să își ia revanșa în fața lui Arnaldi.</p>
<p>„Pe tot parcursul meciului am fost destul de concentrat și mulțumit de nivelul meu de joc, așa că sper să pot continua așa și mâine (n.r. joi)”, a mai spus Djokovic.</p>
<p>Pe lângă succesul de la Geneva, jocul său este important și în perspectiva turneului de Grand Slam de la Roland Garros (25 mai – 8 iunie), unde alături de noul său staff tehnic din care fac parte <span>Dusan Vemic și Boris Bosnjakovic</span>, Djokovic va încerca să cucerească cel de-al 25-lea titlu major, cu care va doborî recordul stabilit de Margaret Court în 1973, record pe care l-a atins în 2023, când a câștigat US Open.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Jaqueline Cristian, lovitură la Rabat. Câți bani ia pentru calificarea în sferturi</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/jaqueline-cristian-lovitura-la-rabat-cati-bani-ia-pentru-calificarea-in-sferturi-20176597</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Jaqueline-Cristian-lovitura-la-Rabat-1400x808.jpg"/><br/><p>Jucătoarea română de tenis Jaqueline Cristian s-a calificat în sferturile de finală ale turneului de la Rabat, și a câștigat o sumă imensă.</p>
<p>Cea mai valoroasă jucătoare a momentului a avut nevoie de două ore și 19 minute pentru a-și adjudecat două seturi, ambele la tie-break.</p>
<h2><span>Ce sumă intră în contul lui Jaqueline Cristian, după calificarea în sferturi la Rabat</span></h2>
<p>A fost un meci nebun, în care ambele jucătoare au fost trădate de serviciu. În primul set s-au consemnat nu mai puțin de 6 break-uri, iar în cel secund 8. Pentru această victorie, Jaqueline Cristian şi-a asigurat un premiu de 6.820 de dolari şi 54 de puncte.</p>
<p>Aliona Bolsova Zadoinov, născută la Chișinău, dar cu cetățenie spaniolă din 2013, a avut 5-4 în primul set și s-a aflat la serviciu. Mai mult, chiar, a beneficiat de două mingi de set, dar le-a ratat, iar până la urmă s-a ajuns la tie-break, controlat de la un capăt la celălalt de Cristian, care s-a desprins la 5-0.</p>
<p>Setul secund a avut în mare parte aceeași desfășurare, dar în oglindă. „Jaq” a avut serviciul la 5-4, dar adversara a realizat break. Și următoarele două game-uri au fost câștigate pe serviciul adversarei, iar tie-break-ul a aparținut româncei, care a pierdut un singur punct, la 3-0.</p>
<h2><span>Turneul de la Rabat este ultimul pentru Cristian înainte de Roland Garros</span></h2>
<p>În faza următoare a competiției de la Rabat, românca o va înfrunta pe câştigătoarea meciului dintre Anastasija Sevastova (Letonia, 543 WTA, beneficiară a unui wildcard) și Zeynep Sonmez (Turcia, 76 WTA).</p>
<p>Jaqueline Cristian a ajuns la 5 victorii pe zgură în actualul sezon, fiind învinsă în optimi la Rouen, în primul tur la Madrid și <span>în turul 3 la Roma</span>. Pentru româncă urmează Roland Garros, unde a fost acceptată direct pe tabloul principal.</p>
<p>Cea mai bună performanță a lui Cristian pe zgura pariziană a fost obținută anul trecut, când a jucat în primul tur. Adversară i-a fost letona Jelena Ostapenko, iar aceasta s-a impus cu 6-4, 7-5.</p>
<p>La precedentele trei ediții, ea a jucat în calificări. În 2020 a eliminat-o pe Jana Cepelova cu 6-2, 7-6 (4), dar s-a oprit după meciul cu Nadia Podoroska, 0-6, 4-6. În 2021 a trecut de Louisa Chirico cu 6-1, 7-5 și de Mayar Sherif cu 7-5, 5-7, 7-6 (1), dar a cedat în fața Anhelinei Kalinina cu 4-6, 1-6.</p>
<p>În fine, în 2023, în primul tur a avut-o adversară pe buna ei prietenă Gabriela Ruse, iar aceasta a câștigat fără niciun fel de emoții, cu 6-3, 6-4. A fost singura victorie a Gabrielei într-un meci oficial direct, <span>Cristian impunându-se de 4 ori</span>, ultima dată chiar în acest an, în primul tur al calificărilor de la Dubai, cu 2-6, 6-2, 6-1.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
