<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>România renaște la box! Performanță uluitoare la Campionatul European U17 pentru 3 sportivi: se luptă pentru aur ca în vremurile de glorie!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/romania-renaste-la-box-performanta-uluitoare-la-campionatul-european-u17-pentru-3-sportivi-se-lupta-pentru-aur-ca-in-vremurile-de-glorie-20344484</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Romania-renaste-la-box-Performanta-uluitoare-la-Campionatul-European-U17-pentru-3-sportivi-se-lupta-pentru-aur-ca-in-vremurile-de-glorie-1050x1400.jpg"/><br/><p>România face performanță la Campionatul European U17, ce se desfășoară în Germania, unde trei sportivi au ajuns în finală și luptă pentru medalia de aur, anunță Federația Română de Box.</p>
<p>Cei trei finaliști sunt: Iuseim Birhan-Pasa (categoria 46 de kg), Denis Alexandrescu (categoria 50 kg) și Florin Ulmeanu (categoria 63 kg).</p>
<h2><span>Performanță uluitoare pentru România la Campionatul European U17. Trei boxeri luptă pentru aur</span></h2>
<p>România renaște la box, iar trei sportivi luptă pentru aur la Campionatul European U 17 desfășurat în perioada 10-18 decembrie în Kienbaum (Germania). Stafful lotului României este format din Zarif Radu, Valentin Anghel și Georgian Anghel.</p>
<p>Performanța celor trei tineri pugiliști, Iuseim Birhan-Pasa (categoria 46 de kg), Denis Alexandrescu (categoria 50 kg) și Florin Ulmeanu (categoria 63 kg), amintește de perioada de glorie a boxului românesc. De altfel, fiecare dintre cei trei sportivi a câștigat câte trei meciuri.</p>
<p>Calificarea spectaculoasă a lui Birhan-Pasa în finală a fost după ce în semifinale s-a impus categoric, prin decizie unanimă, în fața irlandezului Pat Stokes.</p>
<p>„Iuseim Birhan s-a calificat în finala CE U17, într-un an de excepție pentru boxul călărășean. Este o performanță unică în istoria boxului din Călărași, obținută prin rezultate excepționale la două Campionate Europene consecutive: CR Cadeți și CE Juniori”, a scris antrenorul Valentin Anghel pe contul său de <span>Facebook</span>.</p>
<p>Denis Alexandrescu s-a impus în semifinală în fața lui Berat Akduman (Turcia), prin decizie umanimă. Florin Ulmeanu (categoria 63 kg) s-a impus, în semifinală, în fața lui Ermis Diinekis Ziogas (Grecia), de asemenea prin decizie unanimă.</p>
<p><span>Claudia Nechita și Lăcrămioara Perijoc, schimbare majoră în box: „Pentru prima dată la profesioniști”. SPECIAL</span></p>
<p>„În spatele acestui succes se află multă muncă, sacrificiu și ani de așteptare. Aceste momente de mândrie confirmă valoarea și seriozitatea secției de box, care merită din plin această bucurie și recunoaștere”, a mai scris antrenorul lotului, care este și coordonatorul lotului de șa CSM Călărași.</p>
<h2><span>Cele trei finale, programate pe 17 decembrie</span></h2>
<p>Cele trei finale în care sportivii români luptă pentru aurul european sunt programate pe 17 decembrie. În finală, Birhan se luptă cu Gardash Rahimov (Azerbaidjan), iar meciul său este al saptelea al seriei care începe de la ora 15:30 (ora locală), acesta fiind urmat de Alexandrescu, care se va confrunta cu irlandezul Kristian Jubani.</p>
<p>Finala lui Ulmeanu, în care va box împotriva lui Istvan Czifra (Ungaria), este al 11-lea meci al seriei care va începe de la ora 11:00.</p>
<p>În 2020, la CE U17, România a cucerit zece medalii europene, din care două au fost de aur, depășind așteptările oficialilor din boxul românesc. De altfel, președintele FR Box, Vasile Câtea preciza la acel moment că „<span>temelia începe să se cimenteze</span>”, semn că era mulțimit de rezultatele obținute de tinerii pugiliști.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Oferta umilitoare a lui Floyd Mayweather pentru Leonard Doroftei: „Eu m-aș fi bătut și pe degeaba”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/oferta-umilitoare-a-lui-floyd-mayweather-pentru-leonard-doroftei-eu-m-as-fi-batut-si-pe-degeaba-20346241</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Oferta-umilitoare-a-lui-Floyd-Mayweather-pentru-Leonard-Doroftei.-„Eu-m-as-fi-batut-si-pe-degeaba-1400x837.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Leonard Doroftei a dezvăluit că a avut marea șansă de a se bate cu faimosul Floyd Mayweather, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă totul a picat din cauza refuzului managerilor săi.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fostul mare pugilist rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n sus</span><span class="cf0">ține că bursa de meci primită ar fi fost una </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">umilitoare”, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Moșu” spune că ca ar fi boxat și gratis cu americanul.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Floyd Mayweather </span><span class="cf0">a vrut să intre </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ring cu </span><span class="cf3">Leonard Doroftei</span></span><span class="cf0"><span>. De ce a picat lupta</span> </span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Leonard Doroftei a </span><span class="cf0">povestit că a fost la un pas de a urca </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ring </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">mpotriva celebrului </span><span class="cf3">Floyd Mayweather, însă </span><span class="cf0">lupta a căzut </span><span class="cf3">din </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n urma </span><span class="cf3">refuzului managerilor săi.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ex-boxerul rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n afirm</span><span class="cf0">ă că suma primită a fost una derizorie</span><span class="cf3">, </span><span class="cf0">dar </span><span>„Moșu” </span><span class="cf0"><span>dezvăluie </span>că la acea vreme s-ar fi bătut </span><span class="cf0">cu pugilistul american chiar </span><span class="cf0">și fără bani. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„(n.r. E adevărat că ai avut ofertă de la Mayweather, dar te-ai simțit jignit de suma de bani?) Nu eu, pentru că eu nu știam nimic. Nu ajungeau la mine (n.r. ofertele), conducerea a făcut… Eu am luat doar praful de pe tobă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Normal că m-aș fi bătut cu Mayweather, chiar și pe degeaba. Eu m-aș fi bătut cu oricine. Nu știu (n.r. detaliile financiare), doar conducerea a zis: &lt;&lt;N-am putut să acceptăm contractul Leonard, pentru că ți s-a oferit foarte puțin&gt;&gt;. Și lor nu le ieșea (n.r. un profit mare)…”, a spus Leonard Doroftei la <span>Un Podcast</span>.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20346270" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20346270" class="size-large wp-image-20346270" decoding="async" fetchpriority="high" height="964" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/110697-Mediafax_Foto-Toni_Salabasev-1400x964.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/110697-Mediafax_Foto-Toni_Salabasev-1400x964.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/110697-Mediafax_Foto-Toni_Salabasev-768x529.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/110697-Mediafax_Foto-Toni_Salabasev-1536x1057.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/110697-Mediafax_Foto-Toni_Salabasev.jpg 1809w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20346270">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2><span>Cariere de top</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Medaliat la Olimpiada de var</span><span class="cf1">ă din 1992 și 1996, Leonard Doroftei </span><span class="cf2">se num</span><span class="cf3">ără printre cei mai importanți pugiliști rom</span><span class="cf0">â</span><span class="cf3">ni din toate timpurile. </span><span class="cf1">A fost boxerul tricolor care a deschis drumul rom</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">nilor peste Ocean</span><span class="cf0">, </span><span>„Moșu” având pe tărâ</span><span class="cf3"><span>m american lupte istorice</span> cu </span><span class="cf1">Raul </span><span class="cf1">Balbi</span><span class="cf1">, Paul </span><span class="cf1">Spadafora</span><span class="cf1"> sau Arturo </span><span class="cf1">Gatti</span><span class="cf1">.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Am </span><span class="cf1">încercat mereu s</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf1">îmi </span><span class="cf1">dep</span><span class="cf2">ăşesc</span><span class="cf2"> limitele, să fiu mai bun </span><span class="cf2">faţă</span><span class="cf2"> de cel de ieri. La 16 ani, am </span><span class="cf1">în</span><span class="cf2">ţeles</span><span class="cf2"> că trebuie să fiu mereu mai bine pregătit pentru a-mi </span><span class="cf1">înfrânge adversarul. Mi-am dorit atunci s</span><span class="cf2">ă fiu un campion cum nu a mai fost altul! </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Am </span><span class="cf2">c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">ştigat</span><span class="cf2"> de foarte multe ori, dar fiecare </span><span class="cf1">înfrângere a fost pentru mine o </span><span class="cf1">lec</span><span class="cf2">ţie</span><span class="cf2">. După astfel de meciuri, m-am g</span><span class="cf1">ândit mult unde am </span><span class="cf1">gre</span><span class="cf2">şit</span><span class="cf2">, cum trebuia să procedez, iar la antrenamente munceam de fiecare dată mai mult”, a declarat Leonard Doroftei. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">La r</span><span class="cf0">ândul s</span><span class="cf1">ău, medaliat la Atlanta (</span><span class="cf0">1996</span><span class="cf3">)</span><span class="cf0">, Floyd Mayweather </span><span class="cf3">are un </span><span class="cf0">record </span><span class="cf3">fabulos </span><span class="cf0">la profesioni</span><span class="cf1">ști. El și-a </span><span class="cf0">încheiat cariera neînvins, cu 50 victorii din tot atâtea posibile (27 prin KO).</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Printre </span><span class="cf4">„</span><span class="cf3">victimele” </span><span class="cf3">lui </span><span class="cf1">Floyd Mayweather </span><span class="cf3">se num</span><span class="cf3">ără și </span><span class="cf1">Arturo </span><span class="cf1">Gatti</span><span class="cf1">, cel care l-a </span><span class="cf0">învins pe Doroftei prin KO pe 24 iulie 2004 la Atlantic City.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Aroganță de milionar! A plătit peste 1.400.000 de euro pentru cel mai scump penthouse din țară</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/aroganta-de-milionar-a-platit-peste-1-400-000-de-euro-pentru-cel-mai-scump-penthouse-din-tara-20345976</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Aroganta-de-milionar.jpg"/><br/><p>Milionarul îndrăgit de o țară întreagă a plătit 1.400.000 de euro pentru cel mai scump penthouse, extinzându-și portofoliul imobiliar.</p>
<p>Celebrul boxer britanic Anthony Joshua a cheltuit o avere pentru penthouse-ul de 1450 de metri pătrați Sky Palace, din noul complex imobiliar Park Lane 101 din Sultan Haitham City.</p>
<h2><span>Cea mai recentă lovitură dată de milionar este achiziționarea, cu 1.400.000 de euro, a unui penthouse care va fi gata la mijlocul anului 2027</span></h2>
<p>Anthony Joshua și-a extins portofoliul imobiliar achiziționând cel mai scump penthouse din Oman, cu foarte scurt timp <span>înainte de a se lupta cu youtuber-ul devenit boxer Jake Paul</span>, la Kaseye Center din Miami, Florida. Dublul campion mondial la categoria grea este favorit cert la meciul din 19 decembrie.</p>
<p>Achiziția de 1,4 milioane de euro marchează o primă investiție în Oman și face din boxerul britanic atât rezident, cât și investitor în faza a doua a dezvoltării Yenaier Residences, care urmează să fie finalizată până la mijlocul anului 2027.</p>
<p>El și-a construit deja o reputație impresionantă dincolo de ring ca investitor imobiliar, iar aceasta este cea mai recentă aventură a sa pe piață. Penthouse-ul oferă vederi panoramice de 360 de grade și include o sală de box privată, construită pe baza propriilor indicații. Pentru un plus de lux, AJ a cerut un centru spa exclusivist și interioare personalizate.</p>
<h2><span>Câștigurile lui Joshua din box sunt estimate la aproximativ 230 de milioane de euro</span></h2>
<p>Joshua a recunoscut că este mândru de această investiție, iar munca în interiorul și în afara ringului se bazează, ca în afaceri, pe gândirea pe termen lung.</p>
<p>„Disciplina, comunitatea și gândirea pe termen lung au modelat tot ceea ce fac în ring și în afara lui. Yenaier a reprezentat aceleași principii. Sunt mândru să fiu unul dintre primii investitori în ceea ce va deveni o adresă cu adevărat de talie mondială”, a precizat el, potrivit <span>The Sun</span>.</p>
<p>Parteneriatul nostru cu AJ este simbolic pentru traiectoria globală a dezvoltării. Împărtășește credința noastră în valoarea pe termen lung și în designul urban atent, iar sprijinul strategic ne consolidează angajamentul de a crea un cartier emblematic care să ridice orașul Sultan Haitham pe scena mondială”, a completat dr. Aadil Alexander, CEO al Adanté Realty.</p>
<p>Joshua deține un imperiu imobiliar în creștere, cumpărat cu banii pe care i-a câștigat în ring, câștigurile fiind estimate la aproximativ 230 de milioane de euro.</p>
<p>Fostul campion olimpic a cumpărat clădiri comerciale în Mayfair și Bond Street, aceasta din urmă pentru uimitoarea sumă de 28,5 de milioane de euro. Cea mai recentă achiziție a sa a fost o proprietate de 40 de milioane de euro pe Baker Street, în centrul Londrei.</p>
<p>Prin intermediul companiei lui, 258 Investments, a achiziționat și două locuințe în nordul Londrei și se spune că deține trei case în orașul său natal, Watford, în valoare de 1,7 milioane de euro. Joshua a investit 35 de milioane de euro într-o proprietate de 28.800 de metri pătrați din Hertfordshire, care a fost anterior sediul gigantului petrolier BP.</p>
<h2><span>Anthony Joshua și Jake Paul vor lupta într-un ring de aproape două ori mai mare decât cel normal</span></h2>
<p>Pe 19 decembrie, Anthony Joshua, este gata să-l înfrunte pe YouTuber-ul american Jake Paul. Boxerul britanic nu vrea să aibă <span>aceeași soartă ca legendele Mike Tyson</span> și Julio Cesar Chavez Jr., care au pierdut în fața YouTuberului celui căruia mulți îi spun „Circarul”.</p>
<p>Organizatrul evenimentului, Eddie Hearn, a dezvăluit principala condiție ca lupta să aibă loc este ca Joshua să nu aibă mai mult de 110 kg la meciul de la Miami. În plus, britanicul a fost de acord ca lupta să aibă loc într-un ring de aproape două ori mai mare decât cel de box. În mod normal, suprafața de luptă este de 3,5 x 3,5 metri, dar de această dată se va lupta într-un pătrat cu latura de 6,7 metri.</p>
<p>„Ce glumă, o să danseze în jurul ringului toată noaptea”, „Mai mult spațiu, mai multă alergare. Jake ar fi bine să folosească fiecare centimetru dacă vrea să supraviețuiască”, „Jake face atletism”, „Deci Paul poate fugi”, au fost câteva dintre reacțiilor iubitorilor de box.</p>
<p>Va fi prima sa apariție a lui Joshua de la înfrângerea brutală prin KO în runda 5 în fața lui Daniel Dubois, pe Wembley, în septembrie 2024. Paul a fost ultima dată în acțiune în iunie, când l-a învins prin decizie unanimă pe fostul campion WBC la categoria mijlocie, Julio Cesar Chavez Jr.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Lucian Bute a povestit cum visa, atunci când era un puști, să se îmbrace elegant: „Azi am multe pălării”. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/lucian-bute-a-povestit-cum-visa-atunci-cand-era-un-pusti-sa-se-imbrace-elegant-azi-am-multe-palarii-special-20342080</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/lucian-bute-palarie.jpg"/><br/><p>Stil, eleganță și rafinament. Acestea ar fi trei dintre cuvintele de bază care-l caracterizează pe fostul mare pugilist Lucian Bute atunci când vine vorba despre ținuta vestimentară.</p>
<p>Gustul pentru modă, pentru hainele de calitate, l-a descoperit de la o vârstă fragedă. Iar acum, după toate succesele din sport, și-a îndeplinit visele.</p>
<h2><span>Ce mai face Lucian Bute la Montreal, orașul unde trăiește azi alături de familie</span></h2>
<p><span>ProSport</span> a publicat mai multe articole despre Lucian Bute, stabilit acum la Montreal, printre care se numără cele legate de pescuit și de activitatea lui de Sărbători alături de familie.</p>
<p>„Îmi aduc aminte că aveam doar 16 ani. Eram încă un copil. În 1996 am plecat la un turneu internațional în Italia, unde aveam să câștig medalia de argint. Țin minte că toți banii pe care i-am primit atunci, pentru acea medalie, plus banii primiți din diurnă, i-am cheltuit pe haine. Mi-a plăcut de mic să fiu elegant.</p>
<p>Să arăt bine. În copilărie răsfoiam revistele modă ale vremii care-mi picau în mână și mă visam că într-o bună zi voi fi și eu îmbrăcat precum cei pe care-i vedeam în acele poze.</p>
<p>Și visul avea să devină realitate peste mulți ani”, a declarat Lucian Bute. Tot în acel an, 1996, Lucian Bute a îmbrăcat pentru prima dată un costum elegant.</p>
<p>„Am fost desemnat sportivul județului Galați iar la festivitatea de premiere am purtat pentru prima dată un costum de haine”, a mai povestit el.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20342087" decoding="async" height="1400" sizes="(max-width: 646px) 100vw, 646px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/lucian-bute-7-646x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/lucian-bute-7-646x1400.jpg 646w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/lucian-bute-7-768x1664.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/lucian-bute-7-709x1536.jpg 709w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/lucian-bute-7.jpg 945w" width="646"/></p>
<h2><span>O garderobă bine garnisită, cu multe costume personalizate</span></h2>
<p>Anii au trecut iar numărul costumelor de haine elegante din garderoba marelui pugilist avea să crească. Povestea curge de la sine:</p>
<p>„Am continuat să merg pe această linie a eleganței iar de-a lungul timpului numărul costumelor de haine s-a mărit. Am o garderobă „bogată”. Multe dintre costumele sau cămășile pe care le am sunt personalizate.</p>
<p>Aici în Canada merg la cineva care lucrează astfel de cămăși personalizate. Și în România purtam ținute personalizate făcute fie de Adina Buzatu, fie de Alexandru Ciucu. Doi creatori de modă cunoscuți”, a adăugat el.</p>
<h2><span>Un bărbat elegant, egal încredere!</span></h2>
<p>Un bărbat îmbrăcat elegant nu transmite doar ideea unei personalități puternice.</p>
<p>„Un costum elegant, o cravată bine aleasă, o pereche de pantofi care să fie în ton cu costumul și un ceas la mână inspiră și multă încredere în fața partenerilor de dialog și nu numai”, este de părere Lucian Bute.</p>
<p>Da, Lucian Bute este un adept al shopping-ului. „De multe ori mi se întâmplă să pierd mult timp prin magazine. Și asta pentru că-mi place să fiu foarte atent la ceea ce cumpăr. Caut ca lucrurile pe care le iau să fie de foarte bună calitate”, a adăugat el.</p>
<h2><span>O colecție aparte de pălării</span></h2>
<p>Un accesoriu vestimentar care pe Lucian Bute îl prinde minune este pălăria. „Faptul că obișnuiesc să port pălărie ține de faptul că-mi place acest accesoriu.</p>
<p>Nu contează acum numărul lor, dar, într-adevăr, am multe pălării, de culori diferite pe care le asortez în funcție de cum mă îmbrac”, a mai punctat legendarul pugilist.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Performanță uriașă pentru România: patru medalii de argint la Campionatul European de Box Under 17!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/performanta-uriasa-pentru-romania-patru-medalii-de-argint-la-campionatul-european-de-box-under-17-20345796</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Performanta-uriasa-pentru-Romania-patru-medalii-de-argint-la-Campionatul-European-de-Box-Under-17-1400x1327.jpg"/><br/><p>România a reușit o performanță uriașă la Campionul European de Box Under 17 care s-a desfășurat în Germania, unde a cucerit patru medalii de argint și două de bronz, una dintre cele de argint fiind obținută în competiția feminină, atingând obiectivul propus pentru această ediție a Europenelor de juniori.</p>
<p>Iuseim Birhan-Pasa (categoria 46 de kg), Denis Alexandrescu (categoria 50 kg), Florin Ulmeanu (categoria 63 de kg) și Timea Andreea Țapu (categoria 75 de kg) sunt cei care au câștigat argint european, iar Mădălin Călugăr (categoria 48 kg) și Raian-Nicholas Cola (categoria 54 kg) sunt cei medaliați cu bronz.</p>
<h2><span>România, patru medalii de argint la Campionatul European de box Under 17</span></h2>
<p>Pugiliștii care au luptat în ziua finalelor au fost susținuți și de Adriana Stănescu, <span>ambasadorul României</span> în Germania, care a ținut să-i felicite pentru ce au reușit la această ediție a Europenelor pentru juniori.</p>
<p>România a fost la numai un pas de a cuceri aur la Campionatul European de box Under 17, unde a avut patru sportivi, dintre care trei au fost în competiția masculină.</p>
<p>După <span>o calificare spectaculoasă în finală</span>, Iuseim Birhan-Pasa (categoria 46 de ani) s-a luptat în finală cu Gardash Rahimov (Azerbaijzan), dar a pierdut cu 2-3. Denis Alexandrescu (categoria 50 de kg) a fost învins, categoric, 0-5, de irlandezul Kristian Jubani. Tot categorică a fost și înfrângerea lui Florin Ulmeanu (categoria 63 de kg), care s-a luptat cu maghiarul Istvan Czifra.</p>
<p>La feminin, în finala categoriei 75 kg, Timea Andreea Țapu a luptat cu Vasylyna Olasiuk (Ucraina), care s-a impus cu 5-0.</p>
<p>Medaliile de bronz pentru lotul României au fost obținute de Mădălin Călugăr (categoria 48 kg), care a trecut de Ali Aliyev (Azerbaijzan), respectiv de Raian Cola (categoria 54 kg), care a câștigat cu germanul Calvin Mattern.</p>
<ul>
<li>România a participal cu 24 de sportivi, 12 la masculin și 12 la feminin.</li>
</ul>
<h2><span>„Suntem o echipă solidă, ambițioasă, cu spirit de luptă”</span></h2>
<p>La finală a asistat și ambasadorul României în Germania, Adriana Stănescu.</p>
<p>„Efortul și performanțele obținute de sportivii români sunt întotdeauna meritorii și ne bucurăm ca în calitate de diplomați ai României să le putem fi aproape atunci când participă la competiții internaționale. Este un gest de normalitate, care vine din mândria de a fi român și încrederea în puterea tinerei generații de a duce mai departe realizările noastre”, a declarat Adriana Stănescu, ambasadorul României, citat de Federația Română de Box.</p>
<p>De altfel, prezența diplomatului a fost apreciată și de Georgian Anghel, unul dintre antrenorii lotului național de juniori.</p>
<p>„Ne-a onorat prezența doamnei ambasador și vorbele calde ale Excelenței sale. Suntem bucuroși că am reușit să arătăm la această competiție că suntem o echipă solidă, ambițioasă, cu spirit de luptă și de sacrificiu pentru culorile țării”, a transmis Georgian Anghel.</p>
<ul>
<li>Staff-ul lotului României a fost format din Zarif Radu, Valentin Anghel și Georgian Anghel.</li>
</ul>
<p>Deși rezultatele sunt departe de cele <span>obținute în urmă cu mai mulți ani</span>, actualul lot a reușit să își atingă obiectivele propuse pentru Europenele din 2025, obținerea a 1-2 medalii și 1-2 locuri 5.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
