<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Panică la Milano. Construcția arenei de hochei pentru Jocurile Olimpice e în mare întârziere</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/panica-la-milano-constructia-arenei-de-hochei-pentru-jocurile-olimpice-e-in-mare-intarziere-20355072</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Panica-la-Milano.-Constructia-arenei-de-hochei-pentru-Jocurile-Olimpice-e-in-mare-intarziere-1400x933.jpg"/><br/><p>Jurnalistul Chris Jones de la CBC Sports a mers în inspecție la arena de hochei Milano Santagiulia și imediat după a creat panică prin intermediul unui material exclusiv.</p>
<p>Din pozele surprinse de acesta se poate observa clar că lucrările de construcție sunt în mare întârziere, în contextul în care Jocurile Olimpice de iarnă sunt programate în intervalul 6-22 februarie 2026.</p>
<h2><span>Cum poate să arate arena de hochei Milano Santagiulia cu o lună înainte de Jocurile Olimpice de iarnă 2026</span></h2>
<p><span>În intervalul 6-22 februarie 2026, în orașele italiene Milano și Cortina d’Ampezzo sunt programate Jocurile Olimpice de iarnă</span>, ediția XXV.</p>
<p>Concursul este așteptat de întreaga suflare a sportului internațional, iar autoritățile italiene vor să pună la dispoziție condiții la cele mai înalte standarde.</p>
<p>Tocmai din acest motiv, <span>în Milano s-a început</span> în urmă cu ceva timp construcția unei noi arene de hochei, pe nume Milano Santagiulia, care va putea găzdui aproximativ 16.000 de spectatori.</p>
<p>Jurnalistul Chris Jones de la <span>CBC Sports</span> a mers în inspecție în superbul oraș italian pentru a vedea cum arată lucrurile cu o lună înainte de startul Olimpiadei de iarnă, însă în momentul în care a ajuns la Milano Santagiulia a avut parte de un șoc.</p>
<p>Șantierul arată teribil și lucrările de construcție ale arenei de hochei par să fie în mare întârziere, în condițiile în care, așa cum am precizat deja, Jocurile Olimpice iau startul pe 6 februarie.</p>
<p>„Muncitorii de pe șantierul din Milano dau dovadă de un mare curaj în cursa pentru finalizarea arenei olimpice de hochei”, a titrat Chris Jones, ale cărui imagini surprinse s-au viralizat în presa internațională.</p>
<p>Conform informațiilor obținute de acesta, nici măcar instalația electrică nu a fost testată încă, un prim examen fiind programat pe data de 9 ianuarie.</p>
<p>„Viziunea strălucitoare (n.r. – din randările distribuite înainte de startul lucrărilor de construcție) a făcut loc unei realități mai sumbre. Arena are probleme, cu puțin peste o lună înainte de găzduirea primului meci de hochei și pare că nu va fi gata la timp. Oare chiar va fi suficient timp la dispoziție pentru ca proiectul să fie finalizat? Puțin după ora 16:00, un șir de muncitori epuizați au trecut pe lângă barieră clătinându-se ușor, ca și cum ar fi reacționat la clopotul bisericii care răsuna în depărtare”, a scris jurnalistul Chris Jones.</p>
<h2><span>Împrejurimile arenei arată sinistru</span></h2>
<p>În continuare, angajatul CBC Sports a spus că mai tare decât arena îl îngrijorează felul sinistru în care arată împrejurimile, în zonă fiind prezente escavatoare, macarale și mormane de pământ, care din cauza precipitațiilor au devenit noroi.</p>
<p>„E greu de crezut că vreun câștigător va fi încoronat aici în curând. Ca să fim corecți, sau mai degrabă optimiști, aspectul arenei pălește în fața împrejurimilor sale. Există întinderi vaste de teren viran, abandonate în mijlocul dezvoltării, în urma unor dispute privind siguranța apelor subterane din zonă. Arena e înconjurată de câmpuri noroiase și drumuri care nu duc nicăieri. Sunt grămezi de moloz rămase de atât de mult timp încât au început să crească și copaci din ele”, a mai informat jurnalistul.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Patrick Mouratoglou s-a separat de femeia cu care era căsătorit în perioada colaborării cu Simona Halep! Noua iubită fotomodel a antrenorului, mesaj public: „Oamenii se mai despart”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/patrick-mouratoglou-s-a-separat-de-femeia-cu-care-era-casatorit-in-perioada-colaborarii-cu-simona-halep-noua-iubita-fotomodel-a-antrenorului-mesaj-public-oamenii-se-mai-despart-20355084</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Patrick-Mouratoglou-si-noua-iubita-fotomodel.jpg"/><br/><p>Patrick Mouratoglou (55 de ani), fostul antrenor al Serenei Williams (44 de ani) și al Simonei Halep (34 de ani), a făcut o nouă schimbare în viața personală.</p>
<p>Reputatul tehnician s-a despărțit și de a doua sa soție, Ada Mouratoglou, începând o relație cu fotomodelul german Linda-Caroline Nobat, care este cu 15 ani mai tânără decât Patrick.</p>
<p>Moruatoglou și<span> femeia cu care era căsătorit </span>în perioada colaborării cu Simona Halep au împreună două fiice. Anterior, el a mai avut o căsătorie cu designerul Clarisse Mouratoglou, mariaj terminat în 2013, din care au rezultat tot două fete.</p>
<h2><span>Patrick Mouratoglou s-a despărțit și de a doua soție! Noua iubită, mai tânără cu 15 ani decât el: <span class="BxUVEf ILfuVd" lang="ro"><span class="hgKElc pOOWX">„A rămas nemărturisită o lungă perioadă”</span></span></span></h2>
<p>La final de an, noua parteneră a lui Patrick Mouratoglou a transmis un mesaj public în care a vorbit și despre relația lor. Textul a însoțit o imagine cu Linda și Patrick: <span class="BxUVEf ILfuVd" lang="ro"><span class="hgKElc pOOWX">„Această primă fotografie a fost făcută pe 31 decembrie 2024. A rămas nemărturisită o lungă perioadă. Un an care s-a dovedit a fi mai semnificativ decât mi-aș fi putut imagina vreodată. 2025 a fost un an plin de iubire. Un an de învățare, creștere și de a deveni mai mult eu însămi.<br data-end="349" data-start="346"/></span></span></p>
<p><span class="BxUVEf ILfuVd" lang="ro"><span class="hgKElc pOOWX">Am renunțat la oameni care nu mai erau meniți să-mi fie alături și, făcând asta, am găsit mai multă pace, mai multă claritate și mai multă fericire. Am călătorit mult, am adunat amintiri și am învățat să avem încredere că lucrurile se aranjează cu adevărat atunci când trebuie. Am primit în viața noastră doi câini noi, haotici, obositori și profund iubiți. Ei ne-au învățat răbdarea, prezența și bucuria în cele mai simple momente.<br data-end="789" data-start="786"/></span></span></p>
<p><span class="BxUVEf ILfuVd" lang="ro"><span class="hgKElc pOOWX">Mai presus de toate, acest an mi-a arătat cum totul se aliniază treptat atunci când alegi să te pui pe tine pe primul loc, să-ți asculți inima și să trăiești viața pe care ți-o dorești. Recunoscătoare pentru ce a fost, entuziasmată pentru ce va veni. Noroc și un an nou fericit tuturor!”, a scris Linda Nobat pe contul ei de Instagram. </span></span>După ce un urmăritor i-a comentat „Oh, am crezut că e aceeași femeie cu care are două fiice”, noua iubită a lui Mouratoglou a răspuns tăios: „Evident, oamenii se mai și despart în zilele noastre. Ce surpriză!”.</p>
<div class="wp-caption alignnone" id="attachment_20355121" style="width: 1061px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20355121" class="wp-image-20355121 size-large" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 1051px) 100vw, 1051px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/linda-nobat-si-mouratoglou-7-1051x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/linda-nobat-si-mouratoglou-7-1051x1400.jpg 1051w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/linda-nobat-si-mouratoglou-7-768x1023.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/linda-nobat-si-mouratoglou-7.jpg 1080w" width="1051"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20355121">Linda Nobat, noua iubită a lui Patrick Mouratoglou, a apărut pe coperta revistei Playboy Germania.</p></div>
<h2><span>Fotomodelul cu care s-a cuplat Patrick Mouratoglou a mărturisit că și-a găsit dragostea</span></h2>
<p>Linda Nobat a fost desemnată Miss MGO Hessen în 2018, iar în 2021 a participat la sezonul 11 al reality-show-ului „Der Bachelor”. Un an mai târziua, a apărut pe coperta revistei germane Playboy și în alte 15 pagini.</p>
<p>Vedeta TV a postat recent și o serie de fotografii în care este însoțită de antrenorul de tenis, la Oktoberfest-ul din Munchen. În una dintre instantanee, cei doi zâmbesc îndrăgostiți îmbrăcați în costume tradiționale. „Am găsit dragostea și am umplut o halbă de bere”, a comentat nemțoaica.</p>
<p>Patrick Mouratoglou a antrenat-o pe Simona Halep în anul 2022, iar românca a sărbătorit alături de el victoria de la Toronto. La scurt timp însă, Halep a picat testul anti-doping de la US Open, după ce i s-a administrat<span> un supliment contaminat</span> cu roxadustat, recomandat de Mouratoglou.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Surpriză! Unde au petrecut împreună Horia Brenciu, Gică Craioveanu şi Daniel Pancu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/surpriza-unde-au-petrecut-impreuna-horia-brenciu-gica-craioveanu-si-daniel-pancu-20355104</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Surpriza-Unde-au-petrecut-impreuna-Horia-Brenciu-Gica-Craioveanu-si-Daniel-Pancu-1400x867.png"/><br/><p>În noaptea dintre ani, artistul Horia Brenciu (53 de ani) a susținut un show la hotelul Marriott din București, iar acolo s-a întâlnit și cu doi foști internaționali, anume Cică Craioveanu (57) și Daniel Pancu (48).</p>
<p>Aceștia au încins o petrecere de zile mari și toată lumea a fost cu zâmbetul pe buze, după cum s-a putut observa în videoclipul distribuit de Brenciu pe platformele de socializare.</p>
<h2><span>Horia Brenciu, Gică Craioveanu și Daniel Pancu, petrecere de Revelion la Marriott</span></h2>
<p>Cei mai mulți dintre români l-au putut vedea pe Horia Brenciu de Revelion la televizor, cu ocazia <span>Protevelionului, show înregistrat și transmis de PRO TV care a „rupt” audiențele</span> pe 31 decembrie și 1 ianuarie.</p>
<p>Însă, tot la trecerea dintre ani, <span>Horia Brenciu a putut fi observat</span>, de data aceasta de un cerc mai restrâns, în timpul unui show live pe care artistul l-a susținut la hotelul Marriott din Capitală.</p>
<p>Cel mai probabil, acesta a fost convins să stea departe de familie cu un onorariu pe măsură, însă chiar și așa, seara a fost una fantastică pentru Brenciu.</p>
<p>Și asta pentru că la petrecerea organizată de hotelul Marriott au luat parte și mai multe persoane publice cu care aparent are relații apropiate. Printre acestea s-au regăsit și doi foști internaționali, Gică Craioveanu și Daniel Pancu.</p>
<p>Horia Brenciu i-a îmbrățișat pe ambii, iar videoclipul care a surprins totul l-a distribuit pe pagina sa de Instagram, acolo unde are o comunitate de aproape 500 de mii de urmăritori.</p>
<p>„De Anul nou, îmbrățișările s-au ținut lanț! Nimic n-a fost programat. M-am bucurat să-i văd, printre alții, pe Andreea Raicu, Gică Craioveanu și Daniel Pancu! La mulți ani, tuturor”, a scris Horia Brenciu, pe <span>pagina sa de Instagram</span>.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DTFWSykDCG2/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Horia Brenciu (@horiabrenciu)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Ce artiști au mai întreținut atmosfera la petrecerea organizată de Marriott</span></h2>
<p>Hotelul „JW Marriott Bucharest” a împărtășit publicului larg afișul cu petrecerea de Revelion încă din finalul lunii noiembrie, astfel încât cei interesați să aibă timp pentru a achiziționa pachetele.</p>
<p>„Ultima șansă de a primi o reducere de 10% la legendara petrecere de Revelion organizată de JW Marriott Bucharest Grand Hotel”, au informat reprezentanții locației.</p>
<p>Pe lângă Horia Brenciu, la petrecerea începută pe 31 decembrie 2025 au mai întreținut atmosfera interpreți și formații precum Elena Gheoghe, Alexia Talavutis, Juno Dance, Mr. Taxi sau Night Shift.</p>
<p>Horia Brenciu face în continuare parte din juriul show-ului televizat Vocea României, însă nu a reușit să își îndrume elevul către triumf nici la ultima ediție, câștigător fiind tot un concurent din echipa lui Tudor Chirilă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Soția lui Messi a interzis-o pe bomba sexy la meciul starului argentinian şi a blocat-o pe toate rețelele de socializare</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/sotia-lui-messi-a-interzis-o-pe-bomba-sexy-la-meciul-starului-argentinian-si-a-blocat-o-pe-toate-retelele-de-socializare-20355013</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Sotia-lui-Messi-a-interzis-o-pe-bomba-sexy-la-meciul-starului-argentinian-si-a-blocat-o-pe-toate-retelele-de-socializare-1400x858.png"/><br/><p>Antonela Roccuzzo (37 de ani), soția lui Lionel Messi (38), ar fi interzis-o pe Suzy Cortez (27), o bombă sexy cu două milioane de urmăritori pe rețelele de socializare, la meciul starului argentinian.</p>
<p>Fotomodelul născut în Brazilia, la Sao Paulo, a răbufnit în presa internațională și a spus că s-a simțit mai umilită ca niciodată.</p>
<h2><span>Antonela Roccuzzo a pus-o la punct pe o bombă sexy care e mare fană Leo Messi! Soția argentinianului, criză de gelozie</span></h2>
<p>La începutul lunii trecute, pe 6 decembrie mai precis, Lionel Messi și Inter Miami au întâlnit-o pe Vancouver Whitecaps în finala play-off-ului din Major League Soccer, iar la capătul celor 90 de minute, gruparea din Florida s-a impus cu scorul de 3-1.</p>
<p>Messi nu a marcat, însă a pasat decisiv la două dintre reușitele lui Inter Miami, astfel că a fost desemnat cel mai valoros jucător de pe teren.</p>
<p>Printre cei care au dorit să vadă finala din MLS s-a regăsit și Suzy Cortez, o faimoasă tânără din Brazilia, care beneficiază de două milioane de urmăritori pe <span>Instagram</span> și se recomandă a fi „model, miss, sursă de inspirație, avocat, star de reality show și persoană de primă pagină în reviste”.</p>
<p>Însă, pe lângă toate cele menționate, Suzy Cortez este și o mare admiratoare a lui Lionel Messi, pe care l-ar fi asaltat cu mesaje în mediul online.</p>
<p>Aparent, <span>Antonela Roccuzzo, soția lui Lionel Messi care se află în top 10 cele mai bogate iubite de fotbaliști</span>, a văzut mesajele și eventual pozele trimise de Suzy Cortez și ar fi blocat-o pe toate rețelele de socializare, după cum se arată în <span>The Sun</span>.</p>
<p>Și asta nu e totul. Chiar dacă nu i-a mai putut scrie argentinianului în online, modelul născut în Brazilia a continuat să îl aprecieze și pe 6 decembrie a mers la stadion să îl vadă în finala MLS. Însă, surpriză. Nu i s-a permis accesul în tribunele arenei, chiar dacă avea bilet aparent, iar totul ar fi fost orchestrat de Antonela Roccuzzo.</p>
<p>Cel puțin asta susține Suzy Cortez, care nu s-a putut abține și și-a exprimat frustrarea în presa internațională:</p>
<p>„M-am simțit umilită! Nimeni nu ar trebui să fie interzis la un eveniment sportiv public din cauza unor probleme personale sau a unor dispute de pe rețelele de socializare”, a spus Cortez la emisiunea Extra, citată de The Sun.</p>
<h2><span>Cum ar fi blocat-o Antonela Roccuzzo</span></h2>
<p>Conform sursei citate, Antonela Roccuzzo ar fi aflat de faptul că Suzy Cortez intenționează să vină la meci, astfel că ar fi luat legătura cu șefii lui Inter Miami pentru a-i ruga să nu îi permită accesul pe stadion braziliencei.</p>
<p><span>Antonela Roccuzzo și Lionel Messi au fost contactați</span> pentru a confirma sau infirma teoria avansată de Suzy Cortez, însă The Sun anunță că „nu au răspuns acuzațiilor”.</p>
<p>Suzy Cortez este fana lui Lionel Messi încă de când starul argentinian evolua pentru FC Barcelona. De-a lungul ultimilor ani i-a văzut mai multe meciuri și are de gând să meargă și la Cupa Mondială din 2026 pentru a-l vedea pe viu. The Sun informează că sud-americanca va încerca să o confrunte față în față pe Antonela Roccuzzo în cazul în care se va întâlni cu ea la turneul final din Statele Unite ale Americii, Mexic și Canada.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dan Petrescu a rupt tăcerea despre boala lui. Ce i-a spus unui englez: „Mai face asta o lună”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/dan-petrescu-a-rupt-tacerea-despre-boala-lui-ce-i-a-spus-unui-englez-mai-face-asta-o-luna-20354929</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Dan-Petrescu-a-rupt-tacerea-despre-boala-lui.-Ce-i-a-spus-unui-englez-„Mai-face-asta-o-luna22.webp"/><br/><p>Dan Petrescu (58 de ani) a fost contactat de un jurnalist englez, pe nume Neil Barnett, și a rupt tăcerea despre boala lui, pe seama căreia au apărut o mulțime de speculații.</p>
<p>Component al „Generației de Aur”, legendă la Chelsea și fost mare antrenor la CFR Cluj, Dan Petrescu a recunoscut că a urmat o formă de tratament, pe care va trebui să o continue și în următoarea lună.</p>
<h2><span>Vești bune despre Dan Petrescu! A vorbit cu un englez și i-a spus că se pregătește să revină în antrenorat</span></h2>
<p>Pe 18 decembrie, <span>în exclusivitate pentru ProSport, Gino Iorgulescu a vorbit despre starea de sănătate a lui Dan Petrescu</span> și s-a declarat îngrijorat cu privire la clipele prin care trece componentul „Generației de Aur”.</p>
<p>Petrescu a luat o pauză de la antrenorat, din cauza unei probleme la gât, însă nu s-au știut mai multe detalii despre afecțiunea cu care se confruntă.</p>
<p>Cu toate acestea, Gino Iorgulescu a sugerat că tehnicianul ar fi apelat la un tratament cu ședințe de chimioterapie, tratament care e recomandat de cele mai multe ori în cazul persoanelor ce suferă de cancer.</p>
<p>Astfel, chiar dacă în presa din România nu s-au făcut speculații cu privire la afecțiunea sa, britanicii au mers mai departe și au lăsat de înțeles că fostul antrenor al CFR-ului ar suferi de boala gravă menționată anterior.</p>
<p>Și nu orice britanici. Este vorba despre <span>jurnaliștii de la celebra publicație The Sun, care au văzut imaginile cu Dan Petrescu după presupusele ședințe de chimioterapie</span>. „Bursucul” apărea ușor slăbit în respectivele fotografii, iar The Sun a titrat:</p>
<p>„Dan Petrescu, legenda în vârstă de 57 de ani a lui Chelsea, diagnosticat cu cancer și supus chimioterapiei”, a titrat The Sun.</p>
<p>Ulterior, <span>imaginile cu Dan Petrescu au fost văzute și implicit comentate și de jurnaliștii italieni</span>, astfel că zvonurile s-au răspândit rapid la nivel de continent.</p>
<p>Englezul Neil Barnett, care a fost apropiat al clubului Chelsea în ultimii 30 de ani și moderează mai multe podcasturi în mediul online, potrivit <span>profilului său de X</span>, l-a contactat pe Dan Petrescu pentru a afla mai multe detalii și astfel a aflat că starea antrenorului nu este una atât de rea. „Bursucul” nu suferă de boala menționată în The Sun, ci doar de afecțiunea la gât despre care se știa încă de acum câteva săptămâni:</p>
<p>„Tocmai am vorbit cu Dan Petrescu și mi-a spus că nu are cancer, nu știe de unde au ieșit poveștile astea, dar că a avut probleme de sănătate la gât și urmează un tratament pentru încă o lună, apoi va căuta să revină în antrenorat. A părut excelent”, a informat Neil Barnett, pe X.</p>
<h2><span>Ce spunea Gino Iorgulescu la mijlocul lunii decembrie</span></h2>
<p>Așa cum am precizat deja, președintele Ligii Profesioniste de Fotbal a fost cel care a dezvăluit presupusul tratament cu ședințe de chimioterapie la care ar fi fost supus Dan Petrescu:</p>
<p>„Doamne ajută să se facă bine, să fie un remediu. Exact diagonosticul nu îl știu, dar am înțeles că este foarte grav. Face chimioterapie, nu știu ce face”, a spunea Gino Iorgulescu, în decembrie 2025, pentru <span>ProSport</span>.</p>
<p>Revenind la materialul din The Sun, jurnaliștii britanici au vorbit și despre aspectul lui Dan Petrescu din ultimele fotografii și l-au descris drept fragil:</p>
<p>„La începutul acestei săptămâni, în presa din România au apărut fotografii și clipuri cu legenda în vârstă de 57 de ani plimbându-se într-un parc, purtând ochelari de soare și arătând fragil”, se mai arată în The Sun.</p>
<p>Dan Petrescu este liber de contract din august 2025, după ce ultima oară a antrenat-o pe CFR Cluj, echipa unde a contribuit la cucerirea a cinci titluri în Superliga.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
