<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cât trebuie să plătești pentru a petrece Revelionul la hotelul Simonei Halep</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cat-trebuie-sa-platesti-pentru-a-petrece-revelionul-la-hotelul-simonei-halep-20288157</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Cat-trebuie-sa-platesti-pentru-a-petrece-Revelionul-la-hotelul-Simonei-Halep-1400x649.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Retrasă din tenis </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n prim</span><span class="cf0">ăvara acestui an, Simona Halep are acum mult mai mult timp să concentreze pe afacerile sale.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">De exemplu, pe hotelul din Poiana Brașov, acolo unde a anunțat deja prețurile pentru sejurul de Revelion, iar tariful se ridică la 1.430 de euro de persoană. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Cât </span><span class="cf2">trebuie să scoți din buzunar pentru a petrece </span><span class="cf1">Revelionul la hotelul Simonei Halep</span><span class="cf2"> din Poiana Brașov</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Retrasă din tenis în primăvara acestui an, Simona Halep are acum </span><span class="cf2">tot timpul din lume să se ocupe de </span><span class="cf2">bussines</span><span class="cf2">-urile sale. Cum vremea s-a stricat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nia, iar la munte a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">nceput deja s</span><span class="cf2">ă ningă, fosta sportivă a găsit de cuviință să anunțe prețurile pentru sejurul de revelion la h</span><span class="cf3">otelul care-i poartă numele </span><span class="cf2">din Poiana Brașov. Iar <span>tarifele sunt c</span></span><span>â</span><span class="cf2"><span>t se poate de piperate</span> pentru rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nii de r</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nd. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Sejurul la loca</span><span class="cf2">ția fostului lider mondial WTA presupune patru nopți de cazare, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">ntre 30 decembrie 2025 </span><span class="cf2">și 3 ianuarie 2026, iar regimul nu este all-inclusive, ci doar cu mic dejun inclus. Totuși, cei care vor sărbători trecerea dintre ani la hotelul marii noastre campioane vor avea cina festivă asigurată </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n noaptea de Revelion. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Cei care vor </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">ntre</span><span class="cf2">ține atmosfera toată noapte sunt </span><span class="cf3">DJ Professor </span><span class="cf3">şi</span><span class="cf3"> Giorgio </span><span class="cf3">Ciabattoni</span><span class="cf2">, iar invitații se vor putea delecta cu </span><span class="cf3">terapii pentru relaxare </span><span class="cf2">și </span><span class="cf3">acces gratuit la zona SPA </span><span class="cf3">şi</span> <span class="cf3">fitness.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">S</span><span class="cf0">ejurul la hotelul din Poiana Brașov va costa 1.430 de euro de persoană, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntr</span><span class="cf0">-o </span><span class="cf0">cameră dublă, iar turiștii cazați vor avea parte </span><span class="cf0">şi</span><span class="cf0"> de un brunch special </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n prima zi a anului viitor. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A spus „Da!” după ce a primit propunerea. Vestea momentului despre Radu Drăgușin</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/a-spus-da-dupa-ce-a-primit-propunerea-vestea-momentului-despre-radu-dragusin-20287803</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/A-spus-„Da-dupa-ce-a-primit-propunerea.-Vestea-momentului-despre-Radu-Dragusin.jpg"/><br/><p>La aproape cinci ani de când trăiește o frumoasă poveste de dragoste cu Ioana Stan, Radu Drăgușin „și-a luat inima în dinți” și a cerut-o de nevastă.</p>
<p>Fundașul celor de la Tottenham se pregătește să se însoare. Cea care i-a fost alături în cele mai dificile momente ale carierei a spus „DA” atunci când „Dragonul” i-a propus să fie soția sa. Cererea a avut loc într-un cadru superb și romantic, cei doi fiind înconjurați de flori și lumânări pe balconul unei clădiri superbe din Londra.</p>
<h2><span>Se căsătorește Radu Drăgușin: Ioana Stan a spus „DA”</span></h2>
<p>Ioana Stan este alături de <span>Radu Drăgușin</span> încă de pe vremea când evolua la juniorii lui Juventus. Cei doi sunt făcuți unul pentru celălalt, iar de astăzi vor fi și mai fericiți, după ce au ales să își unească destinele.</p>
<p>Radu Drăgușin a imortalizat superbul moment în care Ioana Stan era cuprinsă de emoții când i-a oferit inelul de logodnă și a transmis un mesaj scurt, dar cu o semnificație uriașă, pe rețelele de socializare: „Tu, Eu, pentru totdeauna”.</p>
<p>Femeia pe care Radu Drăgușin a cerut-o de nevastă locuiește alături de starul celor de la Tottenham la Londra. <span>Este studentă</span> la Facultatea de Arhitectură.</p>
<blockquote><p>„Ioana, studentă la arhitectură, împărtășește frecvent online imagini romantice alături de iubitul ei, fotbalistul Radu Drăgușin, în vârstă de 23 de ani. Și ea este originară din România și este fiica lui Gabriel Stan, fostul viceprimar al orașului Constanța. Cei doi formează un cuplu din 2020, potrivit presei, iar Ioana s-a mutat în Anglia împreună cu Radu, care joacă pentru clubul din nordul Londrei”, scria în vară The Sun.</p></blockquote>
<h2><span>Mesajul emoționant transmis de sora lui Drăgușin: „Iubire pură”</span></h2>
<p>Meira Drăgușin a fost cea care a surprins momentul inedit dintre Radu și Ioana Stan. Sora fotbalistului le-a transmis și un mesaj celor doi, iar la final a anunțat că se știe cine se va ocupa de planificarea nunții, ea fiind specialistă în acest domeniu.</p>
<blockquote><p>„Eu nu plâng, tu plângi. Inima mea e copleșită, deoarece doi dintre oamenii pe care îi iubesc cel mai mult au spus Da pentru totdeauna. Fratele meu și iubita sa, care pentru mine e o soră pe viață, s-au logodit. Vâzându-vă împreună e ca și cum as vedea iubirea pură, genul care inspiră și oferă căldură tuturor celor din jurul vostru. Sunt recunoscătoare că am putut fi aproape de voi în acest moment și abia aștept să văd cum vă construiți viitorul împreună”, a scris Meira Drăgușin pe Instagram.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>DACIA, schimbare revoluționară. Anunțul noului CEO şi ce se va întâmpla cu prețurile maşinilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/dacia-schimbare-revolutionara-anuntul-noului-ceo-si-ce-se-va-intampla-cu-preturile-masinilor-20288138</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/DACIA-schimbare-revolutionara.-Anuntul-noului-CEO-si-ce-se-va-intampla-cu-preturile-masinilor.webp"/><br/><p>DACIA, cel mai mare producător de automobile din România, este gata pentru o schimbare revoluționară, care ar putea fi implementată complet până în 2035.</p>
<p>Anunțul a fost făcut de Katrin Adt (53 de ani), fiica unui diplomat german care se poate mândri cu faptul că e noul CEO al grupului DACIA.</p>
<h2><span>DACIA ar putea vinde exclusiv mașini electrice începând cu anul 2035. Noul CEO, Katrin Adt, a oferit declarații îndrăznețe</span></h2>
<p>DACIA este unul dintre producătorii de automobile din Europa care au avut parte de mare succes în ultimii ani, iar asta s-a datorat faptului că șefii companiei au anticipat bine direcția în care va merge piața.</p>
<p>Pe de-o parte, cel mai mare producător auto din România are în portofoliu <span>Dacia Spring, una dintre cele mai accesibile electrice nu doar din Europa</span>, ci din întreaga piață internațională. Pe de altă parte, <span>Dacia reușit să facă din Duster și Bigster unele dintre cele mai vândute modele de pe „Bătrânul continent”</span>, după ce raportul calitate-preț a ajuns de asemenea de invidiat, mult peste ce oferă brandurile consacrate din Germania, Franța sau Italia.</p>
<p>Iar liderii Dacia, sub atenta coordonare a noului CEO, Katrin Adt, vor să o țină pe aceeași linie pozitivă și sunt gata de o adevărată revoluție.</p>
<p>În cadrul primei interacțiuni pe care a avut-o cu presa din România, Katrin Adt, care este fiica unui diplomat german și are o carieră de aproape 30 de ani în industria auto, cu grupul Mercedes-Benz în CV, printre altele, a transmis că DACIA ar putea ajunge să vândă doar autoturisme electrice începând cu anul 2035.</p>
<p>Anuțul lui Katrin Adt nu a fost unul tranșant și s-a lăsat de înțeles că direcția companiei va fi aleasă și în funcție de ce vor decide liderii Uniunii Europene.</p>
<p>„Sunt directorul mărcii Dacia de mai puțin de o lună, deci cred că încă mai am nevoie de timp pentru a înțelege brandul și a defini, împreună cu echipa mea, strategia. Dar e deja limpede că misiunea mea este aceea de a duce Dacia către un viitor în care succesul său să fie la fel de mare ca în trecutul apropiat. Și asta într-o perioadă în care regulile (n.n. – cele din piața auto) se schimbă, pe piață apar noi competitori iar reglementările se modifică. Dacia se confruntă cu realitățile unei piețe în schimbare profundă. Dacă industria auto trebuie să ajungă la emisii zero în 2035, asta este valabil și pentru Dacia”, și-a început discrusul Katrin Adt, citată de <span>Economica</span>.</p>
<h2><span>A rostit cuvântul cel mare: electrificare</span></h2>
<p>Pe piața auto, emisii zero înseamnă mașini 100% electrice, iar în continuarea discursului, noul CEO al Dacia nu s-a ferit să pună punctul pe „i”.</p>
<p>„Se așteaptă de la mine și de la echipa mea să adaptez Dacia la noul mediu din industria auto. Și acest mediu este legat strâns de electrificare. Avem deja reglementări în Europa care ne impun schimbări până în 2035, când va trebui să oprim producția de mașini cu motoare cu ardere internă (ICE). Și, desigur, responsabilitatea mea este aceea de a conduce Dacia către acest nou mediu. Nu trebuie să uităm că rădăcinile mărcii Dacia sunt legate de mobilitatea accesibilă și asta trebuie să păstrăm odată cu electrificarea. Trebuie să menținem accesibilitatea mărcii precum și cel mai bun raport valoare – preț din industrie pentru clienții noștri. Asta înseamnă modul inteligent de electrificare a Dacia”, a completat Katrin ADt.</p>
<p>Așadar, în viitorul nu foarte îndepărtat, modelele Duster sau Bigster ar putea să îi calce pe urme lui Spring, care este în continuare singurul exemplar 100% electric vândut de Dacia. Producătorul auto român mai are în portofoliu și Dacia Jogger, care este full hybrid, însă nu full electric.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Potîrniche a lăsat fotbalul în septembrie, iar acum a ajuns parlamentar în Moldova!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/potirniche-a-lasat-fotbalul-in-septembrie-iar-acum-a-ajuns-parlamentar-in-moldova-20287743</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Potirniche-a-lasat-fotbalul-in-septembrie-iar-acum-a-ajuns-parlamentar-in-Moldova.jpg"/><br/><p>Un fost fotbalist a „pus ghetele în cui” la finalul sezonului trecut, iar câteva luni mai târziu a ajuns parlamentar în Moldova.</p>
<p>Maxim Potîrnache a ales să intre în politică la doar câteva săptămâni după ce s-a retras din fotbal. La 36 de ani, fostul fundaș de la Petrocub Hîncești, a ales această cale deoarece s-a săturat de „minciuna, mediocritatea și dezinformarea care infectează mințile oamenilor chiar de la tribuna Parlamentului”.</p>
<h2><span>Anul trecut evolua în Europa League, iar acum e gata să aducă Moldova în UE</span></h2>
<p>O situație mai puțin obișnuită a avut loc recent <span>peste Prut.</span> Fostul fotbalist Maxim Potîrnache s-a retras din fotbal, iar câteva luni mai târziu a ajuns parlamentar. Chiar el a recunoscut că nu se aștepta să facă un astfel de pas, dar a fost nevoit să facă o schimbare pentru că nu era mulțumit de cum decurgeau lucrurile în Parlament.</p>
<p>De-a lungul timpului a evoluat în Polonia, Belarus, dar în cea mai mare parte a carierei în Moldova. Din 2017, a evoluat doar la Petrocub, formație alături de care a cucerit un titlu în urmă cu două sezoane.</p>
<p>Pentru prima oară în carieră, a ajuns în preliminariile cupelor europene. Petrocub a fost eliminată de Sabah Baku, în turul doi preliminar din Conference League.</p>
<p>Acum, Potîrnache e pregătit de o schimbare uriașă în carieră și are planuri mari în Parlament. Nu și-a dorit să se retragă din fotbal când îi ceda corpul de tot, așa că acum vrea să fie parte din schimbarea de care ar avea nevoie Moldova în aceste vremuri tulburi.</p>
<blockquote><p>„Simt că mai pot juca, dar vreau să plec sănătos, nu scos pe targă din fotbal. În jumătate de an am ajuns la concluzia că e timpul să încep un alt capitol. Nu m-am născut politician și nici nu am visat să ajung în Parlament. Dar în ultimii ani a devenit imposibil să mai privesc calm cum minciuna, mediocritatea și dezinformarea infectează mințile oamenilor chiar de la tribuna Parlamentului. Nu mai vreau să stau deoparte.</p>
<p>Sunt gata să mă expun opiniei publice, să-mi fac transparente veniturile și cheltuielile, să muncesc peste program, să accept critici și să dau explicații. Sunt gata pentru că vreau și pentru că pot”, a declarat Potîrniche, potrivit nextmedia.md.</p></blockquote>
<h2><span>Mesajul lui Potîrnache pentru cei care l-au ales în Parlament: „Vom reuși”</span></h2>
<p>Maxim Potîrnache a publicat și un mesaj pe rețelele sociale în care le-a transmis moldovenilor că tot ce contează este că e încrezător în puterile sale și va reuși să facă ce și-a propus împreună cu echipa sa, iar măsurile vor fi luate doar „prin dragoste, nu ură”.</p>
<blockquote><p>„Am înțeles că multă lume nu crede în noi… dar știți ce? – pe sportivi asta tare-i ambiționează, mai mult ca orice. Nu contează câtă încredere ne oferiți.</p>
<p>Contează că noi suntem încrezători că vom reuși. Vom reuși în ciuda lor. Vom reuși pentru că ne pasă. Vom reuși pentru că avem echipă. Vom reuși pentru că oamenii acestei țări merită să trăiască bine la ei acasă. Vom îmbunătăți. Prin comunicare. Prin luptă. Prin consens. Prin dragoste – nu ură”, a transmis Potîrniche pe internet.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Andreea Bălan, fără rețineri. Cum a pozat iubita lui Victor Cornea: „Îmi place să fiu sexy, să mă joc”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/andreea-balan-fara-retineri-cum-a-pozat-iubita-lui-victor-cornea-imi-place-sa-fiu-sexy-sa-ma-joc-20287451</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Andreea-Balan-fara-retineri.-Cum-a-pozat-iubita-lui-Victor-Cornea-„Imi-place-sa-fiu-sexy-sa-ma-joc-1-e1759325513283.jpeg"/><br/><p>Andreea Bălan (41 de ani) a pozat fără rețineri, în posturi destul de senzuale, iar rezultatul l-a postat pe social media unde s-a viralizat imediat.</p>
<p>Sesiunea foto a artistei, care este <span>iubita jucătorului de tenis Victor Cornea,</span> a fost realizată în timp ce cântăreața filma videoclipul pentru cea mai recentă piesă, „Fericire”, care va fi lansată săptămâna viitoare.</p>
<h2><span>Cum a pozat Andreea Bălan, iubita lui Victor Cornea</span></h2>
<p>Andreea Bălan a filmat pentru videoclipul celei mai recente piese pe care urmează să o lanseze săptămâna viitoare, iar camera a surprins-o în ipostaze senzuale, în care artista a lăsat i se citească fericirea pe chip. Rezultatul sesiunii foto a fost postat pe social media, iar pozele au arătat o Andreea radiind, mai ales că <span>anul viitor urmează să se căsătorească cu Victor Cornea</span>.</p>
<p>„Îmi place să fiu sexy. Îmi place să mă joc. Îmi place să port ținute care mă fac să mă simt feminină și jucăușă. Așa m-ați surprins la filmările noului meu videoclip «Fericire» care se lansează pe 9 octombrie.</p>
<p>Pentru mine, fericirea e simplă: să trăiesc intens și să mă bucur de fiecare clipă”, a scris Andreea Bălan pe contul de Instagram, unde pozele au primit mii de reacții și comentarii din partea internauților.</p>
<p>„Ești cum vrei tu fiindcă poți, ai cu ce și își cunoști atuurile”, i-a scris o urmăritoare, care i-a sugerat artistei să includă în spectacolul „Fericire” și piesele „Poveste de toamnă” și „Stele căzătoare”, piese de referință cu mesaje puternice, iar replica artistei nu a întârziat să apară, semn că este foarte atentă la interacțiunea cu fanii.</p>
<p>Alții fani, care o urmăresc pe Andreea Bălan și dincolo de activitatea artistică, au remarcat faptul că data lansării piesei „Fericire” este chiar de ziua uneia dintre fetițele artistei.</p>
<p>„Wow, piesa se va lansa chiar de ziua Elle! Dacă ar fi să descriu fericirea și feminitatea într-un sngur cuvânt acela ai fi tu. Mă gândeam că o să o lansezi într-o zi specială pentru tine! Începe numărătoarea inversă. Ești un om și un artist deosebit. Meriți tot ce este mai bun! Felicitări întregii echipe și mult succes! Îți stă foarte bine în roz. O bomboană”, a comentat un alt internaut.</p>
<p>„Ești feminină, senzuală, ispititoare, bestială, demențială, provocatoare, jucăușă și sexy! Abia aștept să se lanseze «Fericire»”, „Sublimă, puțin spus”, „Superbă ca întotdeauna, elegantă și ordonată”, sunt alte aprecieri pe care le-a primit artista.</p>
<h2><span>Victor Cornea, învins în turul inaugural în Austria</span></h2>
<p>Victor Cornea este unul dintre cei mai buni jucători de dublu ai României, ocupând locul 64 în clasamentul ATP.</p>
<p>Cel mai recent turneu de tenis la care a participat Victor Cornea a fost Bad Walterdorf (Austria), desfășurat în urmă cu două săptămâni.</p>
<p>Perechea Victor Cornea/Szymon Walkow, cap de serie numărul 4, a pierdut încă din primul tur, scor 4-6, 6-3, 6-10 cu perechea David Pichler/Nico Serdarusic.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
