<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Spaniolii au rămas uimiți că Ion Țiriac a uitat timp de 10 ani că are un Ferrari F40 într-o parcare din Munchen</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/spaniolii-au-ramas-uimiti-ca-ion-tiriac-a-uitat-timp-de-10-ani-ca-are-un-ferrari-f40-intr-o-parcare-din-munchen-20192288</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Spaniolii-au-ramas-uimiti-ca-Ion-Tiriac-a-uitat-timp-de-10-ani-ca-are-un-Ferrari-F40-intr-o-parcare-din-Munchen-e1749555457351.jpg"/><br/><p>Spaniolii au rămas uimiți de faptul că Ion Țiriac, unul dintre cei mai bogați români, a uitat că și-a lăsat Ferrari-ul F40 într-o parcare din Munchen, timp de zece ani. Colecția impresionantă de automobile de lux a miliardarului a făcut înconjurul lumii în multe rânduri.</p>
<p>Ion Țiriac este un mare iubitor de mașini, având piese de colecție la propriul muzeu. Miliardarul a intrat recent în atenția presei din Spania, după ce și-a uitat parcată o mașină de lux în Munchen, un Ferrari F40, care valorează sute de mii de euro.</p>
<h2><span>Ion Țiriac și-a uitat Ferrari-ul F40 într-o parcare din Munchen</span></h2>
<p>Jurnaliștii spanioli au discutat despre colecția impresionantă de mașini a miliardarului român, care are peste 400 de piese impresionante de colecție, printre care un Porsche 911 clasic. Ibericii sunt șocați de un episod halucinant, când Țiriac a uitat pur și simplu de una dintre mașinile sale.</p>
<p>„Țiriac deținea două Ferrari F40, unul cumpărat de la pilotul de Formula 1, Gerhard Berger, iar, la scurt timp după aceea, a obținut un al doilea model Ferrari la un preț mai mic decât primul.</p>
<p>Anecdota apare atunci când românul și-a parcat cel mai nou Ferrari la Munchen, unde avea deja alte două Ferrari-uri în colecție. Fostul jucător de tenis a uitat însă că are un Ferrari până 10 ani mai târziu, când managerul garajului din Munchen l-a informat că mașinile sale sunt încă acolo.</p>
<p>Trebuie menționat că acest model Ferrari este pe cât de istoric, pe atât de special, fiind unul dintre cele mai emblematice și căutate modele din lume, atât de mult încât doar 1.311 unități au fost vândute între 1987 și 1992, dintre care două au fost parcate la Munchen”, au scris spaniolii de la Huffingtonpost.es.</p>
<h2><span>Ce mașini are Ion Țiriac în colecția sa de lux</span></h2>
<p>Printre mașinile pe care Țiriac le are expuse la Otopeni se numără mai multe nume tari. Piese istorice precum Aston Martin Lagonda (1976), Bentley Continental Drophead Coupe (1962), Bentley S3 (1965), Chevrolet Bel Air Hardtop Sport Coupe (1957), Lincoln Continental (1961) sau Renault Viva Grand Sport (1938) își găsesc locul printre piesele miliardarului.</p>
<p>În urmă cu câțiva ani, Ion Țiriac a primit o ofertă amețitoare, de 12.000.000 de euro pentru una dintre mașinile sale, un Rolls Royce Phantom IV, care i-a aparținut lui Aga Khan al III-lea. Miliardarul a declinat oferta primită de la un alt pasionat de mașini de lux clasice.</p>
<p>„Mie mi s-a oferit pentru Phantom IV – asta a fost a lui Aga Khan al III-lea – care a câștigat Pebble Beach, 12 milioane de euro. Nu l-am vândut, cu toate că, dacă va uitați bine, sunt două la fel: una a fost a prințesei de Kent și alta a lui Aga Khan. Dar aia a câștigat Pebble Beach. Automat, când câștigi un Pebble Beach, prețul este dublu”, a spus Ion Țiriac, în urmă cu un an.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Radu Drăgușin câștigă 5.300.000 de euro pe an la Tottenham și a plecat cu iubita într-o vacanță de milionar</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/radu-dragusin-castiga-5-300-000-de-euro-pe-an-la-tottenham-si-a-plecat-cu-iubita-intr-o-vacanta-de-milionar-20192262</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Radu-Dragusin-castiga-5.300.000-de-euro-pe-an-la-Tottenham-si-a-plecat-cu-iubita-intr-o-vacanta-de-milionar.png"/><br/><p>Radu Drăgușin, fotbalistul celor de la Tottenham Hotspurs, încasează un salariu uriaș anual, de 5.300.000 de euro. Fotbalistul a plecat în vacanță cu iubita lui, într-o locație de lux. Fundașul central a ales ca destinație Seychelles.</p>
<p>Aflat în plin proces de recuperare, Radu Drăgușin a decis să plece în vacanță cu iubita lui, după ce <span>sezonul lui Tottenham Hotspurs s-a încheiat</span>. Londonezii au câștigat primul trofeu după o pauză de 17 ani, UEFA Europa League, competiție unde fundașul central a contribuit și el.</p>
<h2><span>Radu Drăgușin a plecat în vacanță cu iubita lui, în Seychelles</span></h2>
<p>După cinci luni pe tușă, fundașul român a decis să plece departe de Anglia și România într-o vacanță de lux. Drăgușin a decis să o ducă pe iubita sa, Ioana Stan, într-o locație frecvent preferată de către milionari.</p>
<p>„Dragonul” a mers în Seychelles, o țară din Oceanul Indian, cu 115 insule. Locația este una de vis, cu ape albastre și plaje azurii. Fundașul central se va întoarce apoi la procesul de recuperare, pentru a fi apt pentru revenirea pe teren.</p>
<p>Cei doi sunt împreună de aproape cinci ani, de pe vremea când fotbalistul evolua pentru Juventus Torino. Ioana Stan este mai mică decât Radu Drăgușin cu patru ani. Cuplul trăiește o adevărată poveste de dragoste.</p>
<h2><span>O relație de vis între Radu Drăgușin și Ioana Stan</span></h2>
<p><span>Relația lor pare una foarte strânsă</span>, întrucât Ioana este prezentă cu fundașul central în majoritatea ocaziilor. Ultima dată, aceștia au fost văzuți la petrecerea de după câștigarea Europa League.</p>
<p>„Pentru că totul se cam desfășura online, soarta a făcut să vadă o fată pe Instagram, o fată frumoasă, pe numele ei Ioana și să-i ureze «La mulți ani». Și de aici, s-a născut o frumoasă poveste de dragoste. Sigur, Ioana la început a avut o mică reținere.</p>
<p>Însă, într-un final, i-a răspuns. Ioana obișnuiește să spună că a luat cea mai bună decizie din viața ei când i-a răspuns lui Radu, iar eu îi spun: «Chiar așa a fost». Nu s-au văzut fizic timp de un an. Au vorbit ore în șir, s-au cunoscut și s-au îndrăgostit înainte să se strângă în brațe.</p>
<p>Când au sărbătorit doi ani împreună, Ioana i-a făcut un album minunat în care a surprins toate momentele lor. Și este acolo o frază care m-a făcut să plâng. Îi spune așa lui Radu: «Mi-ai atins sufletul, înainte să-mi atingi pielea». Așa de pur, așa de frumos, atât de romantic”, a Svetlana Simion, mama lui Radu Drăgușin, conform <span>Cancan.ro</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nu s-a furat mireasa la nunta Mihaelei Borcea. Cum a fost meniul și cu cine a dat nas în nas Cristi Borcea, fostul ei soț: „Bună ziua, nașule”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/nu-s-a-furat-mireasa-la-nunta-mihaelei-borcea-cum-a-fost-meniul-si-cu-cine-a-dat-nas-in-nas-cristi-borcea-fostul-ei-sot-buna-ziua-nasule-20192477</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Nu-s-a-furat-mireasa-la-nunta-Mihaelei-Borcea.-Cum-a-fost-meniul-si-cu-cine-a-dat-nas-in-nas-Cristi-Borcea-fostul-ei-sot-„Buna-ziua-nasule-1400x934.jpg"/><br/><p>Mihaela, fosta soție a lui Cristi Borcea, s-a căsătorit în urmă cu câteva zile cu Sorin Rap. Mihai Albu a oferit mai multe detalii despre cum a fost nunta celor doi, dar și despre o întâlnire mai puțin așteptată cu Cristi Borcea.</p>
<p>După zece ani de cuplu, <span>Mihaela Borcea și Sorin Rap s-au căsătorit</span>. Cei doi au hotărât că trebuie să treacă la următorul nivel și și-au unit destinele în urmă cu câteva zile. Finul Mihaelei, Mihai Albu, s-a numărat printre persoanele invitate la marele eveniment.</p>
<h2><span>Cum a fost nunta Mihaelei Borcea cu Sorin Rap</span></h2>
<p>Designerul a discutat cu <span>Spynews</span> despre marele eveniment la care a fost prezent. Interesant este că, în urmă cu zece zile, Mihai Albu s-a căsătorit cu Elena Nechifor. Chiar Mihaela Borcea i-a fost aproape în planificarea evenimentului.</p>
<p>Mihai Albu s-a declarat încântat de toate pregătirile, inclusiv de preparatele culinare.</p>
<p>„A fost o nuntă foarte frumoasă, le dorim casă de piatră și tot ce este mai bun pe lume. Acolo ne-am simțit foarte bine, am fost primiți cu căldură, a fost o atmosferă extraordinară. Am stat la masă cu prieteni și oameni apropiați.</p>
<p>Ne-am fotografiat, am dansat, a fost o seară superbă. Mihaela și Sorin s-a ocupat foarte mult de noi, au venit de mai multe ori la masă, am dansat cu toții, ne-a primit cu căldură de când am ajuns. Mihaela era emoționată să iasă totul bine, era foarte atentă să fie totul bine pentru toată lumea, și Sorin, a fel, era foarte prezent peste tot, se asigura că totul merge bine.</p>
<p>Nu s-a furat mireasă, a fost o nuntă cu specific românesc, mâncare foarte bună. Atmosfera a fost întreținută de un band, nu au fost și alți invitați. A fost doar o trup care a cântat pe tot parcursul evenimentului. La dansul mirilor, chiar s-au prezentat foarte frumos.</p>
<p>S-a anunțat dansul mirilor, însă s-a întârziat în jur de un minut, un minut și jumătate. După, ne-am dat seama că urmează, pentru că momentul a fost pregătit, a fost cu fum, cu lumini, a fost cu scenariu”, a spus Mihai Albu, conform sursei de mai sus.</p>
<h2><span>Mihai Albu povestește cum s-a întâlnit cu Cristi Borcea după mult timp</span></h2>
<p>Mihai Albu a avut ocazia de a se întâlni și cu nașul său, Cristi Borcea, care <span>a venit la nunta fostei soții cu Valentina Pelinel</span>.</p>
<p>„Suntem prieteni din anii 2000, sau mai mult, din ’97, ’98, cam de atunci. Am păstrat constant legătura. Eu încă îi spun «Nășica». Este nașa mea din prima căsătorie, da este și nașa fetiței mele. L-am întâmpinat și eu pe Cristi Borcea, atunci când a venit în dreptul nostru, i-am spus: «Bună ziua, nașule». Și, i-am prezentat-o pe actuala soție. Am stat de vorbă și cu Valentina, a fost o atmosfera foarte frumoasă acolo”, a mai spus Mihai Albu, conform sursei de mai sus.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Milionarul s-a despărțit de soția celebră şi a fost prins când săruta o altă femeie măritată</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-s-a-despartit-de-sotia-celebra-si-a-fost-prins-cand-saruta-o-alta-femeie-maritata-20192590</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Milionarul-s-a-despartit-de-sotia-celebra-si-a-fost-prins-cand-saruta-o-alta-femeie-maritata.jpg"/><br/><p>Un fost fotbalist a fost surprins în timp ce săruta o femeie măritată la doar câteva săptămâni după despărțirea de o fostă jucătoare de tenis.</p>
<p>Bastian Schweinsteiger a încheiat o carieră spectaculoasă la 35 de ani, dar ține prima pagină a tabloidelor și după cinci ani. Fostul star german a pus capăt mariajului cu Ana Ivanovic. Se pare că a trecut repede peste divorț și și-a găsit consolarea în brațele unei femei măritate.</p>
<h2><span>Fostul star german, escapadă pe o plajă din Mallorca alături de o femeie măritată</span></h2>
<p>Bărbatul în vârstă de 40 de ani a fost surprins alături de o femeie căsătorită pe nume Silva, potrivit presei germane. Se pare că cei doi se cunosc de mai multă vreme deoarece copiii Silvei urmează aceeași școală cu cei ai lui Bastian Schweinsteiger și Anei Ivanovic.</p>
<p>Femeia, de origine bulgară, este căsătorită dar nu mai locuiește alături de soțul său. Schweinsteiger și Silva s-au comportat ca doi tineri îndrăgostiți pe o plajă din Mallorca și s-au sărutat fără reținere, deși bărbatul abia a încheiat mariajul cu fosta jucătoare de tenis.</p>
<blockquote><p>„Păreau fericiți și îndrăgostiți, nu se dezlipeau unul de celălalt în timp ce stăteau pe prosoape pe nisip. Se îmbrățișau și se sărutau,” a declarat o sursă pentru <span>Bild.</span></p></blockquote>
<p>Ana Ivanovic și Bastian Schweinsteiger au pus capăt relației după 10 ani. Cei doi s-au căsătorit în 2016 în timpul unei ceremonii fastuoase la Veneția. Amândoi au practicat sport de performanță și au stat mult timp departe unul de celălalt, ceea ce ar fi condus la răcirea relației în timp. În ultimul an, Ana Ivanovic a stat cu copiii lor la Belgrad, în timp ce fostul star german a fost mai mult plecat. Nici nu au mai avut apariții împreună la evenimente decât foarte rar. Cei doi <span>au împreună trei copii</span>.</p>
<h2><span>Bastian Schweinsteiger este expert sportiv la o televiziune germană</span></h2>
<p>Fostul mijlocaș de la Bayern Munchen și Manchester United nu stă departe sportul care l-a consacrat. După ce a „pus ghetele în cui”, Schweinsteiger a acceptat să își înceapă cariera în televiziune. A evoluat cea mai mare parte a carierei la Bayern Munchen, club alături de care a cucerit 8 titluri de campion, 7 Cupe ale Germaniei, 2 SuperCupe, 2 Cupe ale Ligii, Liga Campionilor și SuperCupa Europei. Cel mai important trofeu din palmaresul mijlocașului este titlul mondial cucerit alături de naționala Germaniei.</p>
<p>Fosta sa soție, Ana Ivanovic, s-a retras din tenisul profesionist <span>la scurt timp după ce s-au căsătorit</span>, în 2016.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A acceptat oferta pentru vila de 10.300.000 de euro. A scos-o la vânzare, după divorț</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/a-acceptat-oferta-pentru-vila-de-10-300-000-de-euro-a-scos-o-la-vanzare-dupa-divort-20192561</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/A-acceptat-oferta-pentru-vila-de-10.300.000-de-euro.-A-scos-o-la-vanzare-dupa-divort.jpg"/><br/><p>Fostul star de la Liverpool a acceptat oferta pentru vila de 10.300.000 de euro scoasă la vânzare imediat după divorț.</p>
<p>Andy Carroll și Billi Mucklow au împărțit tot ce mai aveau de împărțit după divorț. Cei doi și-au scos <span>casa la vânzare</span> și au obținut o sumă din 8 cifre. Își continuă viața separat, iar fotbalistul e tot mai aproape de un nou mariaj la scurt timp după ce a depus cererea de divorț.</p>
<h2><span>Andy Caroll a obținut 10.300.000 de euro pe casa în care locuia cu fosta soție</span></h2>
<p>Jucătorul celor de la Bordeaux s-a despărțit de Billi Mucklow și cei doi au decis să vândă vila din Essex. La câteva luni de la listarea casei la vânzare, au obținut o ofertă uriașă, de 10.300.000 de euro, și au acceptat imediat, relatează The Sun. A fost o despărțire amiabilă între Caroll și Mucklow după doi ani tumultoși de relație.</p>
<p>Andy Caroll a cumpărat această casă cu șase dormitoare din Essex de la cântărețul Sir Rod Stewart, în urmă cu cinci ani. Atunci a plătit aproximativ 5 milioane de euro și pare că a făcut o afacere excelentă deoarece locuința și-a dublat valoarea. Proprietatea se întinde pe o suprafață de 10 hectare și cuprinde o piscină, un teren de tenis și de fotbal plus un lac uriaș.</p>
<h2><span>Fostul star de la Liverpool și West Ham și-a refăcut viața</span></h2>
<p>Vânzarea casei din Essex a pus capăt definitiv legăturii dintre Billi Mucklow și fotbalistul britanic. Andy Caroll așteaptă cu nerăbdare finalizarea divorțului deoarece are de gând să o ceară în căsătorie pe Lou Tesdale, una dintre cele mai cunoscute stiliste ale artiștilor britanici.</p>
<p>Fotbalistul le-ar fi mărturisit apropiaților că s-a îndrăgostit de celebra stilistă și chiar s-a dat de gol că are planuri mari alături de Lou când a răspuns la o serie de fotografii publicate de artistă pe rețelele de socializare cu mesajul „nevastă”. Ea i-a răspuns înapoi cu un emoji cu fața topită, arătându-și emoția față de comentariul iubitului său.</p>
<blockquote><p>„Lou le spune deja prietenelor ei că au discutat despre căsătorie, iar Andy crede că și-a găsit sufletul pereche. Conexiunea lor este atât de puternică. El nu s-a mai simțit niciodată așa.”, a dezvăluit o sursă din anturajul bărbatului, potrivit <span>The Sun.</span></p></blockquote>
<p>Andy Caroll (36 de ani) evoluează în prezent la Bordeaux, în liga secundă franceză. De-a lungul carierei a trecut pe la Newcastle, Liverpool, West Ham, Reading și Amiens. A bifat 9 selecții la naționala Angliei și a cucerit o Cupă a Ligii alături de Liverpool.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
