<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cel mai valoros fotbalist din naționala României: „E cel mai bun din lume, e de 50.000.000 de euro”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/stranieri/cel-mai-valoros-fotbalist-din-nationala-romaniei-e-cel-mai-bun-din-lume-e-de-50-000-000-de-euro-20321765</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Cel-mai-valoros-fotbalist-din-nationala-Romaniei.jpg"/><br/><p>Fostul șef de la LPF a numit jucătorii care ar putea evolua cu Bosnia și pe fotbalistul de 50.000.000 de euro.</p>
<p>Naționala României se pregătește pentru cel mai important meci al acestui final de an. Confruntarea de sâmbătă cu Bosnia este așteptată de toți fanii „tricolorilor” fiindcă le poate menține vii speranțele pentru primul loc din grupa H.</p>
<p>Dumitru Dragomir a spus că România are șanse să obțină cel puțin un punct din duelul cu Bosnia, echipă care s-a impus în meciul tur la București, scor 0-1. În ceea ce privește <span>cel mai valoros jucător </span>din lotul lui Mircea Lucescu, consideră că Andrei Rațiu poate ajunge la 50 de milioane de euro.</p>
<h2><span>Andrei Rațiu, lăudat de Dumitru Dragomir: „E cel mai bun fundaș dreapta”</span></h2>
<p>Fundașul lui Rayo Vallecano are prestații foarte bune la echipa de club și a devenit o prezență constantă și în primul 11 la națională. Dumitru Dragomir crede că <span>Rațiu e cel mai bun fundaș dreapta</span> din lume și poate valora peste 50 de milioane de euro, însă la națională nu se poate ridica la adevărata sa valoare fiindcă nu e ajutat de colegii săi de la mijlocul terenului.</p>
<blockquote><p>„Părerea mea e că nu luăm bătaie. Nu știu dacă batem, dar nu luăm bătaie. Ionuț Radu, nu poți să îl schimbi. Rațiu, în dreapta, nu poți să îl schimbi. În centru, Ghiță nu poți să îl schimbi. Aș juca cu Rus. În stânga, Chipciu, am nevoie de apărător ca lumea. Vlad Dragomir la mijloc, Marius Marin și Ianis. În dreapta Man, stânga Mihăilă și în față Drăguș.</p>
<p>Radu nu poate fi scos din poartă, nu l-aș băga pe Aioani. Și el, și Târnovanu sunt portari foarte buni, dar să nu uitați în ce campionat joacă Radu.</p>
<p>Rațiu este cel mai bun fundaș dreapta din lume acum, rețineți. Este de 50 de milioane de euro, dar la noi joacă ciudat pentru că mijlocașul de pe partea lui nu îl ajută. Man face mai mult faza de atac și nu îl ajută. Chipciu, în stânga, categoric. Nu Bancu acum în deplasare. Ghiță cu Rus în apărare. Mijlocul același, iar în atac Drăguș”, a declarat Dumitru Dragomir pentru <span>Fanatik.</span></p></blockquote>
<h2><span>România, calificare la baraj înaintea meciului cu Bosnia</span></h2>
<p>„Tricolorii” au obținut calificarea la barajul pentru Mondialul din 2026. Indiferent de ce se întâmplă la meciul cu Bosnia, România mai are o șansă de calificare. Totuși, e un meci cu o miză uriașă deoarece de pe locul 2 din grupa H, „tricolorii” ar avea șanse să se confrunte cu adversari mai facili în cele două meciuri de la baraj.</p>
<p>Meciul cu Bosnia va avea loc sâmbătă seară, de la ora 21:45. Trei zile mai târziu, România va primi vizita naționalei din San Marino pentru ultimul duel din preliminarii.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu nu a stat la discuții după conflict: „Să vorbesc cu Răzvan Marin? De ce?”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-nu-a-stat-la-discutii-dupa-conflict-sa-vorbesc-cu-razvan-marin-de-ce-20321673</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Mircea-Lucescu-nu-a-stat-la-discutii-dupa-conflict-„Sa-vorbesc-cu-Razvan-Marin-De-ce.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu și Răzvan Marin au avut câteva replici de la distanță, dar selecționerul României nu vrea să mai continue discuțiile pe acest subiect.</p>
<p>La ultima „dublă” cu Moldova și Austria, din luna octombrie, au fost mai multe tensiuni între selecționer și jucători cu experiență la națională. Răzvan Marin a fost lăsat pe banca de rezerve și după ce Lucescu a încercat să pună pe seama lipsei pregătirii fizice absența din primul 11, a venit și reacția fotbalistului, destul de acidă la adresa selecționerului.</p>
<p>Mijlocașul face parte și din lotul pentru meciurile cu Bosnia și San Marino. Întrebat dacă va discuta cu Răzvan Marin despre incidentul de la ultima convocare, Mircea Lucescu a „tranșat” rapid acest subiect și nu a vrut să stea la discuții.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu nu pare deranjat de replica lui Răzvan Marin: „E normal”</span></h2>
<p>Unul dintre jucătorii cu cele mai multe meciuri bifate pentru „tricolori” <span>a fost deranjat</span> că antrenorul a spus un motiv pe care nu îl consideră real legat de absența sa pe teren la ultimele două meciuri.  „Să spună direct dacă nu sunt bun, nu că sunt accidentat!”, a fost replica jucătorului la declarațiile date de Mircea Lucescu.</p>
<p>Selecționerul are multă experiență și a știut cum să „îngroape securea războiului” înaintea unui meci important pentru a nu crea mai multe tensiuni în vestiar. A considerat ca fiind normală reacția lui Marin în contextul în care nu a evoluat.</p>
<div class="html-div xdj266r x14z9mp xat24cr x1lziwak xexx8yu xyri2b x18d9i69 x1c1uobl x6ikm8r x10wlt62">
<div class="html-div xdj266r x14z9mp xat24cr x1lziwak x14ctfv x13sv91t x6ikm8r x10wlt62 xerhiuh x1pn3fxy x10zy8in xm9bcq3 x1n2onr6 x1vjfegm x1k4qllp x1mzt3pk x13faqbe x1xr0vuk x1jm4cbz x114wg8e xrrpcnn x14rx4xb x13fuv20 x18b5jzi x1q0q8m5 x1t7ytsu x19livfd x1h2krnu x3p3xfz xet2kk3 xaymx6s x1lu5o8o x1ou5ly4 xofb2d2" role="presentation">
<blockquote>
<div class="html-div xexx8yu xyri2b x18d9i69 x1c1uobl x1gslohp x14z9mp x12nagc x1lziwak x1yc453h x126k92a x18lvrbx" dir="auto">„Eu nu fac dueluri în declarații. Explic, argumentez și atâta tot. Să vorbesc cu Răzvan Marin? De ce? E normal ca un jucător care nu joacă să fie supărat. Problema ar fi fost dacă nu era supărat”, a declarat Mircea Lucescu, în cadrul conferinței de presă premergătoare meciului Bosnia – România.</div>
</blockquote>
</div>
</div>
<h2 class="html-div xdj266r x14z9mp xat24cr x1lziwak xexx8yu xyri2b x18d9i69 x1c1uobl x1h91t0o xkh2ocl x78zum5 xdt5ytf x13a6bvl x193iq5w x1iyjqo2 x1eb86dx" role="presentation"><span>Stanciu și Marin, considerați vinovați pentru semi-eșecul cu Cipru</span></h2>
<div role="presentation">România a condus cu 2-0 în Cipru, dar s-a văzut egalată pe final de meci și<span> Mircea Lucescu a criticat dur jucătorii </span>cu multă experiență, făcându-i vinovați de pierderea a două puncte importante pe Nicolae Stanciu și Răzvan Marin.</div>
<blockquote><p>„(n.r. Ați avut ceva cu Răzvan Marin?) Nu, nu am avut nimic cu Răzvan Marin. Noi am pierdut în Cipru din cauza mijlocului terenului. S-au pierdut toate contactele acolo! Au fost jucători, în afară de Marius Marin, care a fost net superior adversarului direct, care au pierdut tot.</p>
<p>La Viena a fost la fel, nu puteam să continui! (n.r. Nu puteați continua nici cu Răzvan Marin, nici cu Stanciu) Cam asta s-a întâmplat, ca să fim sinceri. Am vrut să o fac cu discreție, cu eleganță și cu respectul cuvenit. Nu am vrut să spun «tu nu joci astăzi, dar joci tu», nu”, a declarat Mircea Lucescu, pentru<span> Fanatik.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Echipa lui Mircea Lucescu, pregătită pentru Bosnia – România. Imagini de la ultimul antrenament al tricolorilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/echipa-lui-mircea-lucescu-pregatita-pentru-bosnia-romania-imagini-de-la-ultimul-antrenament-al-tricolorilor-20321682</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Echipa-lui-Mircea-Lucescu-pregatita-pentru-Bosnia-–-Romania.-Imagini-de-la-ultimul-antrenament-al-tricolorilor-scaled-e1763149714159-1400x864.jpg"/><br/><p>Echipa națională a României este pregătită pentru marele meci cu Bosnia, din preliminariile pentru Cupa Mondială.</p>
<p>Tricolorii lui Mircea Lucescu vor întâlni naționala din Bosnia sâmbătă, de la 21:45, în deplasare.</p>
<h2><span>Echipa lui Mircea Lucescu, pregătită pentru Bosnia – România. Imagini de la ultimul antrenament al tricolorilor</span></h2>
<p>Jucătorii selecționați de „Il Luce” au făcut ultimul antrenament înainte de marele meci de sâmbătă, iar atmosfera este una excelentă, mai ales că tricolorii au șanse reale să obțină locul al doilea în grupă după victoria obținută etapa precedentă cu Austria, scor 1-0.</p>
<p>„Pregătiți pentru duelul decisiv! Ne-am antrenat în această seară pe arena de 15.000 de locuri din Zenica, acolo unde mâine întâlnim Bosnia și Herțegovina! #HaiRomania”,<span> a transmis FRF pe rețelele sociale</span>.</p>
<p>Meciul are o importanță uriașă. Cu o victorie, România ar ajunge la egalitate de puncte cu Bosnia, 13 la număr, după care va juca cu San Marino, pe teren propriu.</p>
<p>Reamintim faptul că în meciul tur dintre cele două formații, disputat la București, pe Arena Națională, naționala din Bosnia a reușit să se impună, scor 1-0, la capătul unui duel în care tricolorii lui Mircea Lucescu au ratat foarte multe ocazii.</p>
<p>Rămâne de văzut dacă naționala României va reuși să-și ia revanșsa în meciul din Bosnia, având în vedere că miza este una cu adevărat uriașă.</p>
<p>Dacă nu va reuși să obțină locul al doilea în grupa de preliminarii, atunci naționala României va face parte din urna a patra la barajul de calificare, ceea ce înseamnă ca va da peste adversari dificili.</p>
<h2><span>„Eu nu pot fi demis!”. Anunțul șoc al lui Mircea Lucescu înainte de Bosnia – România</span></h2>
<p>Selecționerul echipei naționale spune că el nu simte presiune înainte de un asemenea meci, ci doar un simț al răspunderii pentru că își dorește enorm să facă o echipă puternică care să se poată califica la Cupa Mondială.</p>
<p>De asemenea, întrebat despre o eventuală demitere, „Il Luce” <span>a precizat foarte clar</span> că la experiența sa uriașă în fotbal, nu ia în calcul niciodată că ar putea fi demis.</p>
<p>Întrebat despre o eventuală demitere, „Il Luce” a precizat foarte clar că la experiența sa uriașă în fotbal, nu ia în calcul niciodată că ar putea fi demis.</p>
<p>„Demis? Eu nu pot fi demis! Pentru mine nu e presiune, ci o responsabilitate să fac o echipă competitivă care să meargă la Mondial”, a declarat Mircea Lucescu, în cadrul conferinței de presă premergătoare meciului Bosnia – România.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Eu nu pot fi demis!”. Anunțul șoc al lui Mircea Lucescu înainte de Bosnia – România</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/eu-nu-pot-fi-demis-anuntul-soc-al-lui-mircea-lucescu-inainte-de-bosnia-romania-20321590</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/„Eu-nu-pot-fi-demis.-Anuntul-soc-al-lui-Mircea-Lucescu-inainte-de-Bosnia-Romania-scaled-e1763143552425-1400x864.jpg"/><br/><p>România se pregătește de marele meci cu Bosnia, programat sâmbătă, de la ora 21:45, în preliminarii pentru Mondial.</p>
<p>Tricolorii lui Mircea Lucescu au mare nevoie de o victorie pentru a avea șanse foarte mari la obținerea locului secund în grupa de calificare la Cupa Mondială.</p>
<h2><span>„Eu nu pot fi demis!”. Anunțul șoc al lui Mircea Lucescu înainte de Bosnia – România</span></h2>
<p>Totuși, selecționerul echipei naționale spune că el nu simte presiune înainte de un asemenea meci, ci doar un simț al răspunderii pentru că își dorește enorm să facă o echipă puternică care să se poată califica la Cupa Mondială.</p>
<p>Reamintim faptul că naționala României este deja calificată la barajul pentru Mondial prin Liga Națiunilor, însă obținerea locului doi în grupa din preliminarii este un obiectiv foarte important.</p>
<p>Concret, dacă România nu reușește să depășească Bosnia în grupă și să termine pe locul doi, atunci elevii lui Mircea Lucescu vor fi plasați în urna a patra pentru barajul de calificare, ceea ce înseamnă că vor întâlni adversari foarte puternici.</p>
<p>De asemenea, întrebat despre o eventuală demitere, „Il Luce” a precizat foarte clar că la experiența sa uriașă în fotbal, nu ia în calcul niciodată că ar putea fi demis.</p>
<p>„Demis? Eu nu pot fi demis! Pentru mine nu e presiune, ci o responsabilitate să fac o echipă competitivă care să meargă la Mondial”, a declarat Mircea Lucescu, în cadrul conferinței de presă premergătoare meciului Bosnia – România.</p>
<h2><span>Arbitru de prestigiu la Bosnia – România! Pe cine a delegat UEFA</span></h2>
<p>Meciul dintre Bosnia – Herțegovina și România este duelul mult așteptat pentru „tricolorii” lui Mircea Lucescu, partida fiind în grupa de calificare la CM 2026. UEFA a delegat un arbitru de prestigiu la duelul care se va disputa la Zenica, pe englezul Michael Oliver.</p>
<p>Forul european <span>trimite la meciul decisiv al „tricolorilor” un arbitru de top</span>, pe Michael Oliver, englezul de 40 de ani care a oficiat în trecut multe dueluri tari. Disputa are loc la data de 15 noiembrie, de la ora 21:45, pe stadionul „Bilino Polje”.</p>
<p>Britanicul s-a aflat pe teren la Supercupa Europei din urmă cu trei ani, dintre Real Madrid și Eintracht Frankfurt, meci încheiat cu victoria ibericilor, scor 2-0. Michael Oliver este văzut drept unul dintre vârfurile generației sale de arbitri.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A fost măcel! România U20, călcată în picioare de Germania U20 cu un scor neverosimil</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/a-fost-macel-romania-u20-calcata-in-picioare-de-germania-u20-cu-un-scor-neverosimil-20321470</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/A-fost-macel-Romania-U20-calcata-in-picioare-de-Germania-U20-cu-un-scor-neverosimil.jpg"/><br/><p>Naționala U20 a României a fost învinsă fără drept de apel de reprezentativa U20 a Germaniei, scor 0-6, în cadrul Elite League.</p>
<p>Competiția are scopul de a promova tinerii jucători, oferindu-le un turneu competitiv la care să participe de la o vârstă fragedă la nivel internațional.</p>
<h2><span>A fost măcel! România U20, călcată în picioare de Germania U20 cu un scor neverosimil</span></h2>
<p>Selecționata condusă de Adrian Iencsi continuă forma sub așteptări din cadrul Elite League. După primele două meciuri cu Cehia, România U20 înregistrase un egal, scor 2-2, și eșec, scor 1-5.</p>
<p>Iată că meciul cu Germania nu a schimbat perspectiva micilor tricolori, ba dimpotrivă. Nemții au predat o adevărată lecție de fotbal, iar jucătorii României U20 nu au reușit să se ridice la același nivel.</p>
<p>Bulut și Brunner, printr-un hat-trick, au rezolvat repede meciul pentru naționala Germaniei. Cei doi jucători evoluează pentru Besiktas, respectiv pentru AS Monaco, aflându-se deja la un nivel foarte ridicat, în ciuda faptului că au numai 19 ani.</p>
<p>Ulterior, pe final de meci, Moerstedt și Darvich, jucător la Barcelona, au închis tabela cu un neverosimil 6-0. Pentru naționala condusă de Adrian Iencsi urmează un alt meci foarte complicat, împotriva naționalei U20 a Portugaliei.</p>
<p>Rămâne de văzut dacă tricolorii mici vor reuși să obțină un rezultat pozitiv cu Portugalia și să uite acest eșec cu Germania.</p>
<p>Iată echipele de start de la Germania U20 – România U20:</p>
<ul>
<li>România U20 (3-5-2): Sandu – Cercel, Fălcușan, Marincău – Caragea, Banu, Marița, Guțea, Neamțiu – Barbu, Kodor</li>
<li>Antrenor: Adrian Iencsi</li>
<li>Germania U20 (4-3-3): Pfeiffer – Suso, Odugu, Herwerth, Bulut, Lenz, Brunner, Darvich, Watjen, Alfa-Ruprecht, Moerstedt</li>
<li>Antrenor: Hannes Wolf</li>
</ul>
<h2><span>Lotul României U20 pentru meciurile cu Germania și Portugalia</span></h2>
<p>Portari: Máté Simon (FK Csikszereda), Codruț Sandu (Corvinul Hunedoara), Iustin Chirilă (Univeristatea Cluj);</p>
<p>Fundași: Alin Chinteș (Universitatea Cluj), Ionuț Cercel (FCSB), Adrian Iancu (Concordia Chiajna), Mario Bărăitaru (CSM Slatina), Darius Fălcușan (Universitatea Craiova), Emanuel Marincău (Mainz 05 / Germania), Filip Oprea (Asane / Norvegia), Raul Marița (Greuther Furth / Germania);</p>
<p>Mijlocași: David Paraschiv (Petrolul Ploiești), David Păcuraru (Concordia Chiajna), Eric Vînău (ASA Tg. Mureș), Tudor Neamțiu (Dudelange / Luxemburg), Luca Banu (Farul Constanța), Adrian Caragea (Dinamo București), Remus Guțea (FC Voluntari), Luca Băsceanu (Universitatea Craiova);</p>
<p>Atacanți: Raul Rotund (Unirea Slobozia), David Barbu (UTA Arad), Jason Kodor (Lecce / Italia).</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
