<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ilie Stan, ironic cu cu tricolorii lui Mircea Lucescu: „Dacă poți să fugi și ai puțină calitate, poți face ceva! Și calul aleargă dar nu dă lapte”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/ilie-stan-ironic-cu-cu-tricolorii-lui-mircea-lucescu-daca-poti-sa-fugi-si-ai-putina-calitate-poti-face-ceva-si-calul-alearga-dar-nu-da-lapte-exclusiv-20270805</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Ilie-Stan-ironic-cu-cu-tricolorii-lui-Mircea-Lucescu-1400x1050.jpg"/><br/><p>Ilie Stan, fost jucător timp de 7 sezoane la Steaua, crede că naționala României are problemă de atitudine și de valoare, după cele două partide cu Canada și Cipru.</p>
<p>Antrenorul, cunoscut ca un tip extrem de disciplinat, a fost deranjat de modul cum unii jucătorii au tratat anumite faze de joc.</p>
<h2><span>Ilie Stan a dezvăluit ce a vrut să spună Mircea Lucescu la Nicosia: „Și calul aleargă dar nu dă lapte”</span></h2>
<p>România va juca următorul meci pe 12 octombrie, acasă, cu Austria, reprezentativă care are maximum de puncte în aceste preliminarii.</p>
<p>„Eu cred că Mircea Lucescu acum a încercat să continue ce a început Edi Iordănescu. Să meargă pe aceleași sistem, pe aceleași jucători, pentru a-i responsabiliza și a crea niște automatisme în timpul jocului.</p>
<p>Dar faptul că unii nu joacă și nu au continuitate, este foarte greu ca să vii înainte cu trei zile, patru zile, să poți să joci la echipă de club.</p>
<p>Mulți jucători acum care sunt la echipă de club, nu le poți cere ceva, când vin la echipă națională nu au randament, și nu mai sunt atât de inteligenți jucătorii în ziua de azi ca să poți să… Dar primul lucru, cel mai important lucru, este să poți să alergi. Că dacă poți să alergi și ai puțină calitate, poți să faci ceva diferit. Da, dar știi cum e, că și calul aleargă dar nu dă lapte”, susține Ilie Stan pentru <span>ProSport</span>.</p>
<p>„Edi Iordănescu e un tip preocupat. Și are niște principi solide. Fără principii la fotbal este foarte greu ca să ai rezolvare.</p>
<p>Păi e clar, ți-am zis, fără disciplină nu se poate. Și el, lucrând și cu mine, îți dai seama că eu am preluat foarte multe de la taică-su, pentru că am lucrat ca secund. El a luat și de la mine. Zic eu că toată cariera lui, pe care a avut-o până acum, a luat lucruri bune și care poate să se dezvolte mai departe.</p>
<p>(V-ați și contrat când erați ei?) Da, da, sigur. Normal, când ești antrenor principal, discuți cu secundul. Tu ești cei care iei deciziile, dar de multe ori, fiind într-un grup și lucrând așa în unitate, trebuie să mă țin cont și de părerea ceva.</p>
<p>Eu să obosesc? Păi da, cum să obosesc? Nu există așa ceva. Nu există. Ultimele experiențe m-au făcut și mai puternic, sigur”, încheie Ilie Stan.</p>
<ul>
<li>UN INTERVIU AMPLU DE 45 MINUTE CU ILIE STAN PUTEȚI VIZIONA MAI JOS </li>
</ul>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/IfhFew_ckEQ?feature=oembed&amp;rel=0&amp;controls=0&amp;showinfo=0&amp;modestbranding=1&amp;" title="Ilie Stan, dezvăluiri despre viața de antrenor șomer. Cum vede ruptura FCSB - Steaua" width="500"></iframe></div>
<h2><span>Lucescu la Nicosia: „Nu e momentul să fac o analiză foarte serioasă pentru că ar trebui să spun niște lucruri care nu îmi convin”</span></h2>
<p>Mircea Lucescu a avut un discurs împăciuitor, însă se pare că ar fi vrut să dea vina pe jucători. S-a abținut la Nicosia, după 2-2 cu Cipru.</p>
<p>„Haideți să nu discutăm în seara asta. Ce va fi mâine, vom vedea mâine. Sunt foarte dezamăgit, pentru că știu cum a fost pregătit meciul ăsta și cât de sigur eram că vom câștiga.</p>
<p>Echipa națională trebuie să își continue parcursul. Eu am făcut tot ceea ce a fost posibil ca să dau unui grup de jucători posibilitatea să atace un turneu final.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20270015" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20270015" class="size-large wp-image-20270015" decoding="async" height="748" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-reactie-iritata-inainte-de-intalnirea-cu-Razvan-Burleanu-1400x748.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-reactie-iritata-inainte-de-intalnirea-cu-Razvan-Burleanu-1400x748.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-reactie-iritata-inainte-de-intalnirea-cu-Razvan-Burleanu-768x410.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-reactie-iritata-inainte-de-intalnirea-cu-Razvan-Burleanu-1536x820.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-reactie-iritata-inainte-de-intalnirea-cu-Razvan-Burleanu-2048x1094.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20270015">Foto: Sport Pictures</p></div>
<p>Și ăsta a fost un lucru foarte bun. În rest, sunt alte aspecte pe care nu vreau să le discut aici. Eu voi analiza și voi vedea ce hotărâre voi lua. Vom vedea care e situația. Mai mult de atât nu am ce să spun.</p>
<p>Nu e momentul să fac o analiză foarte serioasă pentru că ar trebui să spun niște lucruri care nu îmi convin. Simt o mare dezamăgire, o foarte mare dezamăgire”, a declarat Mircea Lucescu după ultimul meci.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Marian Iancu: „Mi-am câștigat dreptul să vorbesc despre Lucescu, deoarece l-am eliminat și pe el, dar și pe Ahmetov. Atunci erau câștigătorii Cupei UEFA”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/marian-iancu-mi-am-castigat-dreptul-sa-vorbesc-despre-lucescu-deoarece-l-am-eliminat-si-pe-el-dar-si-pe-ahmetov-atunci-erau-castigatorii-cupei-uefa-exclusiv-20270769</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Marian-Iancu-„Mi-am-castigat-dreptul-sa-vorbesc-despre-Lucescu-deoarece-l-am-eliminat-si-pe-el-dar-si-pe-Ahmetov.-Atunci-erau-castigatorii-Cupei-UEFA22.-EXCLUSIV.jpeg"/><br/><p>Marian Iancu a explicat pentru<span> ProSport</span> de ce consideră că el este cam singurul om din fotbalul românesc care are curajul să îi spună lui Mircea Lucescu lucrurile în față.</p>
<p>Mircea Lucescu, 80 de ani, se pare că este omul care nu prea acceptă să i se spună în față când greșește, iar după partida cu Cipru, 2-2, selecționerul României <span>a lansat atacuri grosolane împotriva unor colegi jurnaliști</span>, dar și împotriva fostului patron al lui Poli Timișoara, Marian Iancu.</p>
<p>Deranjat de unele dezvăluiri apărute în presă despre activitatea sa<span>, dar și de afirmațiile lui Marian Iancu,</span> seniorul Lucescu nu s-a ferit de cuvinte și a pus tunurile pe cei de care a fost deranjat teribil.</p>
<h2><span>Marian Iancu: „Mi-am câștigat dreptul să vorbesc despre Mircea Lucescu, dar el se face și mai tare de râs singur cu fiecare afirmație pe care o face legată de națională”!</span></h2>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20223750" style="width: 1290px"><img alt="Marian Iancu este ferm convins înainte de Rapid - CFR Cluj: „Nu va pierde!”" aria-describedby="caption-attachment-20223750" class="size-full wp-image-20223750" decoding="async" fetchpriority="high" height="720" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/07/Marian-Iancu-este-ferm-convins-inainte-de-Rapid-CFR-Cluj-„Nu-va-pierde.webp" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Marian-Iancu-este-ferm-convins-inainte-de-Rapid-CFR-Cluj-„Nu-va-pierde.webp 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Marian-Iancu-este-ferm-convins-inainte-de-Rapid-CFR-Cluj-„Nu-va-pierde-768x432.webp 768w" width="1280"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20223750">SURSA FOTO: CAPTURĂ VIDEO PROSPORT LIVE, Marian Iancu</p></div>
<p>Marian Iancu a spus pentru pentru <span>ProSport</span> că el și-a câștigat dreptul să vorbească despre Mircea Lucescu. „Nu mă mai miră deloc de ce Mircea Lucescu este lăsat să ofere public aceste explicații penibile legate de echipa națională. Îmi e clar că el este practic lăsat să se facă și mai tare singur de râs. Se face din ce în ce și mai tare de râs aproape cu fiecare explicație pe care el o oferă public. Nu uitați că la începutul campaniei a dat vina chiar și pe Vassaras, că vezi Doamne nu a avut grijă să avem nu știu ce arbitraje. Voi vă dați seama în ce situație l-a pus atunci și pe Burleanu?</p>
<p>Ce voia domnul Lucescu să se întâmple? Voia ca cei de prin FRF să umble pe la arbitraje, așa cum era dânsul învățat înainte de 90? Cei din generația din acea perioadă acum tac și nu zic nimic despre Lucescu, deoarece mulți dintre ei au fost complici cu el la acele evenimente de tristă amintire legate de tot ceea ce se întâmpla în fotbalul românesc. Explicațiile cu golurile și fotbalul ofensiv pe care le oferă Lucescu senior despre Sorescu sunt halucinate. Iar despre Mitriță chiar nu mai are rost să discutăm. Păi dacă îl faci praf public, și nu ești mulțumit de el cum se antrenesază, atunci de ce l-ai mai adus din China până în România? L-ai adus ca să îl scoți pe el unul dintre vinovații celor două rezultate negative cu Canada și Cipru? Cum te mai uiți tu ca selecțioenr în ochii lui Mitriță și ai celor pe care acum i-ai atacat public? Cum mai lucrezi tu cu acești jucători?</p>
<p>Eu unul v-am spus de la început că remarca mea nu este o jignire la adresa lui Mircea Lucescu, cea cu antrenor depășit, ci este doar o constatare pe care am curaj să o fac public despre dânsul. V-am spus, cei care au activat cu el înainte de 90 în fotbalul românesc au și ei motive să tacă, iar foștii săi elevi, car acum unii dintre ei sunt analiști sportivi, îl lasă să se facă de râs singur prin tot ceea ce oferă ca explicații public. Pur și simplu nu vor să se bage că le este rușine să îi zică în față cât de mult greșește. Eu unul am tupeul să i-o spun că nu am nicio obligație sau jenă față de el. Și să nu uite un lucru, Eu Marian Iancu mi-am câștigat dreptul să vorbesc în fața lui Lucescu senior, deoarece în august 2009 l-am eliminat cu Poli Timișoara din preliminariile Ligii Campionilor. Și pe el, dar și pe patronul Ahmetov, patronul lui Șahtior Donețk. Poli îl avea pe bancă pe Neluțu Sabău. Am făcut 2-2 în deplasare cu Șahtior și 0-0 acasă. L-am eliminat, și pot spune că l-am invins, deși au fost două rezultate de egalitate. Însă, ajuns la 80 de ani se pare că el a uitat că l-am eliminat. Așa că, mi-am câștigat dreptul să vorbesc despre Mircea Lucescu. Când eu l-am eliminat din preliminariile Ligii Campionilor, cu două luni mai devreme el câștigase CUPA UEFA și avea pe mână o echipă cu un buget incomparabil de mare cu cel al lui Poli”, a spus Iancu.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Imagini de milioane de vizualizări cu Radu Drăguşin şi belgianca influencer</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/imagini-de-milioane-de-vizualizari-cu-radu-dragusin-si-belgianca-influencer-20270993</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Imagini-de-milioane-de-vizualizari-cu-Radu-Dragusin-si-belgianca-influencer-1400x900.png"/><br/><p>Cei de la Tottenham Hotspur au postat pe platformele de socializare un videoclip cu Radu Drăgușin (23 de ani) și belgianca influencer Celine Dept (25).</p>
<p>Aparent, talentatul fundaș al naționalei României a acționat pe post de ghid pentru tânăra care doar pe Youtube are o comunitate de peste 50 de milioane de abonați.</p>
<h2><span>Videoclip viral cu Radu Drăgușin și Celine Dept, influencerița din Belgia care face furori pe internet</span></h2>
<p><span>Revenirea lui Radu Drăguşin la Tottenham e tot mai aproape</span>, după ce fundașul român a reluat antrenamentele alături de lotul lui Thomas Frank. Totuși, procesul nu va fi unul ușor și, cel mai probabil, stoperul va fi integrat treptat în programul echipei.</p>
<p>În plus, <span>Radu Drăgușin nu a fost inclus pe lista de Liga Campionilor de Tottenham</span>, astfel că îi va putea ajuta pe londonezi doar în competițiile interne, cel puțin până la primăvară.</p>
<p>Între timp, fundașul român a făcut furori pe platformele de socializare ale clubului, într-un videoclip în care protagonistă a fost Celine Dept, cea mai cunoscută influenceriță din Belgia.</p>
<p>Aceasta a fost invitată pentru a vizita stadionul modern al lui Tottenham, finalizat în 2019, iar ghid i-a fost nimeni altul decât Radu Drăgușin.</p>
<p>În descrierea clipului amuzant postat pe rețelele de socializare, Celine Dept a ținut să își exprime recunoștința vizavi de fundașul român:</p>
<p>„Mulțumesc pentru ajutor, Radu Drăgușin”, a scris Celine Dept, pe <span>Instagram</span>.</p>
<p>În secțiunea de comentarii, stoperul naționalei i-a răspuns influenceriței din Belgia:</p>
<p>„Oricând”, a scris Drăgușin, alături de mai multe emoji-uri, între care și unul care râde cu lacrimi.</p>
<ul>
<li><span>Videoclipul cu Radu Drăgușin și Celine Dept poate fi văzut AICI</span>.</li>
</ul>
<h2><span>Cine este Celine Dept! Și-a creat o comunitate uluitoare în online</span></h2>
<p>Celine Dept a fost jucătoare de fotbal pentru Cercle Brugge KSV, printre alte cluburi, și are o pasiune puternică pentru tot ceea ce înseamnă sport.</p>
<p>Cariera de influenceriță și-a început-o în 2019, atunci când a s-a apucat să urce videoclipuri interactive pe platforma TikTok. Fanii i-au apreciat conținutul în număr mare, iar în ianuarie 2020, Celine Dept avea deja aproximativ 3 milioane de urmăritori pe TikTok.</p>
<p>Însă, adevăratul succes l-a cunoscut pe platforma Youtube, care este renumită pentru faptul că remunerează copios creatorii de conținut. Iar aici, Celine Dept are în prezent o comunitate de 51.9 milioane de abonați.</p>
<p>Totodată, ea a devenit prima persoană din Belgia care a depășit borna celor 10 milioane de abonați pe platforma Youtube.</p>
<p>La capitolul vizualizări, statisticile înregistrate în dreptul ei sunt, din nou, impresionante. Doar pe canalul de Youtube, ea a înregistrat aproape 50 de miliarde de vizualizări.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mihai Pintilii, reacție surprinzătoare despre fotbalistul de la FCSB care vorbește cu patronul Gigi Becali</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/mihai-pintilii-reactie-surprinzatoare-despre-fotbalistul-de-la-fcsb-care-vorbeste-cu-patronul-gigi-becali-20270783</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mihai-Pintilii-reactie-surprinzatoare-despre-fotbalistul-de-la-FCSB-care-vorbeste-cu-patronul-Gigi-Becali.webp"/><br/><p>Mihai Pintilii (40 de ani), antrenor secund la FCSB, a fost pus în postura de a oferi o reacție despre Florin Tănase (30), fotbalist care are o relație aparte cu patronul Gigi Becali (67).</p>
<p>Inclusiv miliardarul din Pipera a declarat public, în repetate rânduri, că Florin Tănase este prietenul lui.</p>
<h2><span>„Ne ajută foarte mult, chiar și relația pe care o are cu nea Gigi”. Mihai Pintilii, despre conexiunea dintre Florin Tănase și patronul Becali</span></h2>
<p>Gigi Becali își dorește să fie foarte aproape de echipa pe care o patronează și are multiple variante de a afla tot ce se întâmplă la nivelul lotului.</p>
<p>Când vine vorba despre banca tehnică, patronul FCSB apelează în primul rând la managerul Mihai Stoica, iar acesta intermediază legătura finanțator-antrenori. De asemenea, dacă este vorba despre noțiuni tehnico-tactice, Gigi Becali apelează direct la secundul Mihai Pintilii. Iar dacă vrea detalii din mijlocul fotbaliștilor, <span>Gigi Becali pune mâna pe telefon și îl sună direct pe Florin Tănase</span>.</p>
<p>Decarul campioanei României este și cam singurul jucător de la FCSB care poate vorbi direct cu patronul, iar acest detaliu îl pune într-o postură specială la nivelul vestiarului. Cu toate acestea, Florin Tănase nu este urât de coechipieri, ci din contră. Mihai Pintilii a oferit câteva detalii importante și spune că polivalentul fotbalist este apreciat, deoarece se folosește de relația de prietenie pe care o are cu Gigi Becali pentru a se pune în slujba echipei:</p>
<p>„L-am prins și ca jucător. Pe noi, ne ajută foarte mult cu experianța sa ca jucător. Chiar și cu relația pe care o are cu nea Gigi, dar nu are legătură, pentru că el ce face, vorbește separat. Este un tip super profesionist, își face treaba excelent, se pregătește bine. În cantonament, a fost unul dintre cei mai buni, alături de Chiricheș”, a dezvăluit Mihai Pintilii, la <span>Digi Sport</span>.</p>
<h2><span>Cum gestionează Florin Tănase ieșirile nervoase ale lui Gigi Becali</span></h2>
<p><span>Prietenia cu Gigi Becali nu îl ajută pe Florin Tănase</span> atunci când el însuși are prestații sub așteptări. Chiar și în debutul acestui sezon, decarul a fost aspru criticat în direct, la TV, după anumite partide care s-au terminat cu rezultate nefavorabile în dreptul roș-albaștrilor.</p>
<p>„Tănase nu mi-a plăcut. Aveam 2-0, el voia să-i dea lob la Bîrligea. Ce jucăm aici? Facem floricele? Nu mi-a plăcut nici lovitura pe care a bătut-o. Am dat ordin, l-am sunat pe Pintilii, niciodată nu mai bate Tănase loviturile. Vorbesc cu el, să văd dacă are de gând să joace fotbal sau să se facă om de afaceri. Ești prietenul meu. Dar gata”, Gigi Becali, după Rapid – FCSB 2-2, partidă disputată pe 18 august.</p>
<p>Referitor la acest detaliu, Mihai Pintilii a sugerat că Florin Tănase nu este afectat, deoarece a învățat, odată cu trecerea anilor, să fie obișnuit cu presiunea:</p>
<p>„Pentru el, nu sunt astfel de probleme. Are experiență pentru a face față presiunii”, a mai declarat Mihai Pintilii.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gică Hagi, interzis la naționala României: „Să ne lase! Să salveze Bulgaria”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/gica-hagi-interzis-la-nationala-romaniei-sa-ne-lase-sa-salveze-bulgaria-20270789</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Gica-Hagi-interzis-la-nationala-Romaniei.-„Sa-ne-lase-Sa-salveze-Bulgaria-1400x745.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mircea Lucescu a spus ferm că este gata să renunțe la banca tehnică a naționalei Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n cazul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n care Gic</span><span class="cf0">ă Hagi ar decide să preia prima reprezentativă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Eventuala numire a </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Regelui” nu este privită cu ochi buni de către Alexandru David, fost președinte la Dinamo, cel care </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i propune liderului Genera</span><span class="cf0">ției de Aur să salveze o altă națională, spre exemplu cea a Bulgariei.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Gică Hagi</span><span class="cf3"> nu este văzut ca un salvator la </span><span class="cf1">naționala României: „Să ne lase! Să salveze Bulgaria”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Selecționerul </span><span class="cf1">Mircea Lucescu </span><span class="cf3">spune că oric</span><span class="cf4">â</span><span class="cf3">nd este gata s</span><span class="cf3">ă se dea la o parte de la c</span><span class="cf4">â</span><span class="cf3">rma </span><span class="cf1">naționalei României în cazul în care Gică Hagi </span><span class="cf3">vrea să revină pe banca primei reprezentative. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Alexandru David, fost președinte </span><span class="cf4">î</span><span class="cf3">n </span><span class="cf3">Ștefan cel Mare</span><span class="cf1">, </span><span>nu este deloc de acord cu o revenire a „</span><span class="cf3"><span>Regelui”</span> și </span><span class="cf1">îi propune liderului Generației de Aur să salveze o altă națională, spre exemplu cea a </span><span class="cf3">vecinilor bulgari, și ea aflată </span><span class="cf4">î</span><span class="cf3">n criz</span><span class="cf3">ă majoră de ani de zile. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„S</span><span class="cf0">ă vină Hagi, </span><span class="cf0">domnule</span><span class="cf0">, să ne salveze Hagi. Nu a lucrat Generația de Aur? Să ne lase, să nu ne salveze! Uite, eu aș vrea ca domnul Hagi să salveze altă națională, spre exemplu naționala Bulgariei și aia trebuie salvată, este ostenită”, a spus Alexandru David, potrivit <span>iamsport.r</span>o.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20265322" style="width: 1290px"><img alt="Cum a reacționat Mircea Lucescu după ce România a încasat golul rușinii de 0-3 de la Canada. Camerele TV au dat imaginile" aria-describedby="caption-attachment-20265322" class="size-full wp-image-20265322" decoding="async" height="764" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Cum-a-reactionat-Mircea-Lucescu-dupa-ce-Romania-a-incasat-golul-rusinii-de-0-3-de-la-Canada.-Camerele-TV-au-dat-imaginile.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Cum-a-reactionat-Mircea-Lucescu-dupa-ce-Romania-a-incasat-golul-rusinii-de-0-3-de-la-Canada.-Camerele-TV-au-dat-imaginile.jpg 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Cum-a-reactionat-Mircea-Lucescu-dupa-ce-Romania-a-incasat-golul-rusinii-de-0-3-de-la-Canada.-Camerele-TV-au-dat-imaginile-768x458.jpg 768w" width="1280"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20265322">FOTO SPORT PICTURES</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2><span>Avertisment pentru „Rege”. „N<span class="cf3">u mai are voie să facă vreo greșeală</span>”</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">A doua zi dup</span><span class="cf1">ă</span><span class="cf0"> remiza din Cipru, care a anulat practic </span><span class="cf1">șansele naționalei de a se mai califica direct la Campionatul Mondial, </span><span class="cf2">Mircea Lucescu a anun</span><span class="cf3">țat că, dacă Gică Hagi </span><span>î</span><span class="cf3"><span>și dorește să preia echipa națională</span>, se va da imediat la o parte. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Totuși, </span><span class="cf1">Il Luce l-a avertizat pe </span><span class="cf4">„</span><span class="cf1">Rege” că nu mai are voie să greșească, după barajul pierdut </span><span class="cf5">î</span><span class="cf1">n trecut </span><span class="cf1">cu Slovenia. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf3">Dacă este vreo posibilitate de </span><span class="cf0">înlocuire a mea, m</span><span class="cf3">ă dau la o parte. Dacă poate să vină (n.r.- Gică Hagi), cu cea mai mare plăcere. Gică trebuie să calculeze foarte bine, pentru că el nu mai are voie să facă vreo greșeală. Eu pot să mai fac o greșeală. El nu mai are voie, s-ar </span><span class="cf0">închide pe… Dac</span><span class="cf3">ă are această ambiție și această dorință, m-aș da la o parte pentru el.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Nu este niciun fel de problemă. Dacă eu sunt vinovat </span><span class="cf0">în toat</span><span class="cf3">ă asta… Este o schimbare de generații, să nu credeți că lucrurile sunt simple. </span><span class="cf0">În perioada asta, prea mult am fost… Inclusiv arbitrajul de ieri a fost teribil. Dup</span><span class="cf3">ă 2-1, nu ne-a mai lăsat să atacăm. Nu de asta am pierdut”, a declarat Mircea Lucescu, la </span><span>DigiSport</span><span class="cf3">. </span></p>
]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
