<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Transformarea controversatei Imane Khelif. Cum arată machiată, la un an distanță după scandalul de la box</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/transformarea-controversatei-imane-khelif-cum-arata-machiata-la-un-an-distanta-dupa-scandalul-de-la-box-20253589</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Transformarea-controversatei-Imane-Khelif.-Cum-arata-machiata-la-un-an-distanta-dupa-scandalul-de-la-box-1400x803.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Controversata </span><span class="cf0">Imane</span> <span class="cf0">Khelif</span><span class="cf0"> a suferit o transformare majoră la un an de la scandalul din box, care a coincis cu medalia de aur c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgată la Jocurile Olimpice de la Paris.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sportiva a apărut radiind de fericire, etal</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd </span><span class="cf0">un nou look, cu parul lung și machiată, </span><span class="cf2">alături de prezentatoarea de </span><span class="cf2">podcasturi</span> <span class="cf2">Nassima</span> <span class="cf2">Djaffar</span><span class="cf2"> Bey</span><span class="cf0">.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Imane</span> <span class="cf2">Khelif</span><span class="cf0">, de nerecunoscut la un an de la scandalul mondial </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n care a fost implicat</span><span class="cf0">ă</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Controversata </span><span class="cf0">pugilistă din Algeria este de nerecunoscut <span>la un an distanță</span></span><span> de la mega-</span><span class="cf2"><span>scandalul din box</span>, </span><span class="cf0">după ce a c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgat </span><span class="cf2">medalia de aur câștigată </span><span class="cf0">vara trecută la Olimpiada de la Paris.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Sportiva a apărut </span><span class="cf0">acum extrem de fericită</span><span class="cf2">, </span><span class="cf0">cu </span><span class="cf2">un nou look, par lung și machiată, alături de prezentatoarea de </span><span class="cf2">podcasturi</span> <span class="cf2">Nassima</span> <span class="cf2">Djaffar</span><span class="cf2"> Bey, potrivit <span>thesun.co.uk</span>. </span><span class="cf2">Aceasta din urmă </span><span class="cf2">a distribuit fotografia pe Instagram, cu </span><span class="cf0">mesajul</span><span class="cf2">: „Întotdeauna o plăcere”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Recent, l</span><span class="cf2">a aniversarea unui an de la câștigarea medaliei de aur la Jocurile Olimpice, </span><span class="cf2">Khelif</span><span class="cf2"> a distribuit o postare pe </span><span class="cf0">rețelele sociale </span><span class="cf2">în care reflecta asupra „fazei dificile” prin care trecea.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„A fost un moment de neuitat, un moment în care lacrimile mele s-au amestecat cu mândria, acel moment în care steagul țării mele a fluturat, iar eu mi-am ținut capul sus cu puterea unui boxer și inima unui om.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Astăzi, la aniversarea acelui triumf, trec printr-o fază dificilă plină de provocări, tăcere și așteptare…Dar, în ciuda a tot ce a fost, spiritul care a luptat pentru aur încă bate în mine.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Cred în continuare că fiecare cădere este un preludiu al unei ascensiuni mai puternice și că fiecare întârziere este un test de credință și voință. Adevărata putere nu constă doar în victorie, ci în perseverență împotriva tuturor obstacolelor.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Sunt </span><span class="cf2">Imane</span> <span class="cf2">Khelif</span><span class="cf2">, o campioană ieri, rezistentă astăzi și hotărâtă să mă întorc mâine. Mulțumesc tuturor celor care încă mai cred în mine…”, a fost mesajul sportivei.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20253605" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20253605" class="size-large wp-image-20253605" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/7987920-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/7987920-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/7987920-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/7987920-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/7987920-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20253605">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">World Boxing</span><span class="cf0"> a schimbat regulile. Coincidență sau nu, sportiva din Algeria n-a mai urcat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ring de la Olimpiada de la Paris</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Imane</span> <span class="cf3">Khelif</span><span class="cf3"> s-a aflat anul trecut </span><span class="cf1">în centrul unei </span><span class="cf0">veritabile </span><span class="cf1">furtuni </span><span class="cf3">privind eligibilitatea sa de gen. A ieșit la iveală că acesteia i s-a interzis să lupte </span><span class="cf1">în competi</span><span class="cf3">ții de către Asociația Internațională de Box </span><span class="cf1">în 2023, dup</span><span class="cf3">ă ce testele ar fi arătat că are ADN-</span><span class="cf3">ul</span><span class="cf3"> unui bărbat. </span><span class="cf1">Îns</span><span class="cf3">ă, Comitetul Internațional Olimpic i-a permis să concureze la Paris datorită statutului său de pașaport feminin. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Controversa a st</span><span class="cf1">ârnit o dezbatere aprins</span><span class="cf3">ă, </span><span class="cf3">Khelif</span><span class="cf3"> fiind <span>supusă unui val de abuzuri și acuzații</span>, inclusiv din partea unor personalități precum Elon Musk și J.K. Rowling.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">De atunci au intrat </span><span class="cf1">în vigoare schimb</span><span class="cf3">ări, noul organism de conducere, World Boxing, confirm</span><span class="cf1">ând c</span><span class="cf3">ă luptătorii vor fi obligați să se supună unui test de verificare a sexului pentru a putea concura </span><span class="cf1">în cadrul probelor lor.</span><span class="cf0"> Interesant este c</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf0">Imane</span> <span class="cf1">Khelif</span><span class="cf1"> nu a mai urcat în ring de la succesul său de la Paris</span><span class="cf0">. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A intervenit Poliția. A fost arestat boxerul violent în conflictul care a şocat România</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/a-intervenit-politia-a-fost-arestat-boxerul-violent-in-conflictul-care-a-socat-romania-20246649</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/A-intervenit-Politia.-A-fost-arestat-boxerul-violent-in-conflictul-care-a-socat-Romania-1400x853.png"/><br/><p>A intervenit Poliția în cazul scandalului din Bacău care a șocat toată România și care a avut în prim-plan doi sportivi de performanță, anume un boxer și un kickboxer.</p>
<p>Primul dintre cei doi, pe nume Renato Nica (17 ani), care și-a distrus oponentul în fața unei săli de jocuri, a fost arestat și în aceste clipe s-ar afla în incinta IPJ Bacău.</p>
<h2><span>Poliția l-a arestat pe boxerul Renato Nica. Detalii noi despre conflictul din Bacău</span></h2>
<p><span>Un scandal șocant a revoltat</span> întreaga țară, după ce doi sportivi minori, ambii luptători de performanță, au decis să își rezolve neînțelegerile cu pumnii și nu cu vorbele.</p>
<p>Totul s-a întâmplat pe străzile din Bacău, iar <span>imaginile care au îngrozit România au fost comentate și de Ronald Gavril, pugilist care de mai mult timp este iubitul Anamariei Prodan</span>.</p>
<p>Așa cum era de așteptat, Ronald Gavril a contestat decizia celor doi puști implicați în scandal și a transmis răspicat că boxul este o „artă a disciplinei”, și „nu un mijloc de a rezolva conflicte personale”.</p>
<p>Cât despre conflict în sine, acesta i-a avut în prim-plan pe Renato Nica, un boxer în vârstă de doar 17 ani medaliat cu bronz la categoria 54 kilograme la Europenele de la Ploiești, din 2023, și pe Bogdan Nasim Sava, care practică kickboxingul la secția Clubului Sportiv Municipal Bacău.</p>
<p>În urma bătăii, care s-ar fi consumat în fața unei săli de jocuri din Bacău, unul dintre tineri a ieșit extrem de șifonat, iar acesta este Bogdan Nasim Sava, care are doar 16 ani.</p>
<p>El a primit doi pumni în plină figură de la Renato Nica, iar în urma loviturilor s-a prăbușit instant la pământ. Însă, bătălia nu s-a terminat aici, deoarece a primit și un puternic șut în stomac, după cum s-a putut vedea pe imaginile surprinse de camerele de filmat.</p>
<p>Cazul a ajuns și pe mâinile Poliției, care nu a ezitat să intervină și, conform <span>ZiarulDeBacau.ro</span>, Renato Nica a fost reținut. Acesta s-ar afla în arestul IPJ Bacău și urmează să fie cercetat potrivit legislației în vigoare.</p>
<p>Cât despre kickboxerul bătut, acesta ar fi ajuns la spital, astfel că certificatul eliberat de medici va avea și el o importanță majoră în acest scandal.</p>
<h2><span>Cariera lui Rento Nica, terminată</span></h2>
<p>Relu Auraș, antrenorul care i-a coordonat cariera lui Renato Nica prin intermediul echipei naționale de box, a oferit o scurtă reacție după scandalul care a șocat România.</p>
<blockquote><p>S-au luat de la o fată și s-au bătut ca proștii. N-avea voie să facă așa ceva, chiar dacă ar fi avut dreptate (n.r. – despre elevul său). Noi le repetăm de o mie de ori să se controleze în viața privată, să nu folosească pumnul, să nu-și facă dreptate apelând la forța fizică”, a spus Relu Auraș.</p></blockquote>
<p>Nu la fel de blând în declarații a fost Vasile Câtea, președintele Federației Române de Box, care a sugerat că va avea grijă ca Renato Nica să nu mai aibă o carieră din postura de pugilist.</p>
<blockquote><p>Am convocat pentru luni o ședință a Comisiei de Disciplină spre a lua o decizie în acest caz. Dar, din punctul meu de vedere, e carieră sportivă încheiată definitiv. Nu creștem huligani! Am înțeles că e un copil cu potențial, dar asta nu scuză cu nimic reacția lui foarte agresivă”, a declraat Vasile Câtea, președintele FRB, citat de <span>Adevărul.ro</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Decizia SUA prin care Trump a transmis un mesaj fără precedent lumii întregi. Încătușat, starul a fost deportat în țara lui: „Să răspundă în fața justiției”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/decizia-sua-prin-care-trump-a-transmis-un-mesaj-fara-precedent-lumii-intregi-incatusat-starul-a-fost-deportat-in-tara-lui-sa-raspunda-in-fata-justitiei-20252017</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Decizia-SUA-prin-care-Trump-a-transmis-un-mesaj-fara-precedent-lumii-intregi.-Incatusat-starul-a-fost-deportat-in-tara-lui-„Sa-raspunda-in-fata-justitiei.jpg"/><br/><p>Donald Trump, președintele Statelor Unite ale Americii, și-a început lupta cu imigranții – un subiect central în ambele sale campanii electorale. Acum șeful statului l-a deportat pe fiul unui legendar boxer mexican, cu cătușe la mâini.</p>
<p><span>Julio César Chávez Jr.</span>, un nume care nu spune multe în România, a fost reținut de către agenții ICE din Statele Unite ale Americii, care l-au deportat din cauza unui mandat de arestare activ. Mexicanul este fiul unui boxer mexican foarte cunoscut.</p>
<h2><span>Fiul unui pugilist legendar a fost deportat de Donald Trump</span></h2>
<p>Pe numele lui Julio César Chávez Jr. există un mandat de arestare pentru crimă organizată, dar și trafic de arme, muniție sau explozibil. Julio César Chávez Jr. <span>s-a luptat recent cu celebrul Jake Paul</span>. La doar câteva zile distanță de la luptă, mexicanul a fost prins de federali.</p>
<p>De numele mexicanului se leagă cartelul Sinaloa, care are activități în întregul stat. Mandatul de arestare al lui Julio César Chávez Jr. era activ încă din anul 2023. Mexicanul a petrecut 46 de zile în detenție în SUA înainte de a fi deportat.</p>
<p>La acest moment, după ce a fost preluat de autoritățile mexicane, Julio César Chávez Jr. se află în închisoarea din Hermosillo, în statul Sonora. Claudia Sheinbaum, femeia președinte a Mexicului, a discutat despre subiectul care a luat cu amploare presa din America de Nord și Centrală.</p>
<h2><span>Ce au spus autoritățile din Mexic despre deportarea lui Julio César Chávez Jr.</span></h2>
<p>Claudia Sheinbaum a discutat despre deportarea fiului legendarului boxer. Ea a spus faptul că era la curent cu informațiile, iar autoritățile îl așteptau pe condamnat.</p>
<p>„Am înțeles că a fost deportat, nu știu dacă ieri sau în această dimineață. Am fost informați că urma să ajungă în Mexic”, a spus Claudia Sheinbaum, conform <span>AS</span>, cu privire la situația lui Julio César Chávez Jr.</p>
<p>„@DHSgov l-a deportat pe Julio César Chávez Jr. autorităților mexicane pentru a se confrunta cu acuzații în temeiul legislației mexicane. Această acțiune reflectă cooperarea strânsă dintre guvernele noastre, demonstrând că această colaborare dă rezultate și consolidează securitatea ambelor națiuni”, a spus ambasadorul Ronald Johnson, pe X.</p>
<blockquote class="twitter-tweet">
<p dir="ltr" lang="es">@DHSgov deportó a Julio César Chávez Jr. a las autoridades mexicanas para que enfrente los cargos conforme a la justicia de su país. Esta acción refleja la sólida cooperación entre nuestros gobiernos, demostrando que la colaboración ofrece resultados y fortalece la seguridad de… pic.twitter.com/q3NdKcNnAv</p>
<p>— Embajador Ronald Johnson (@USAmbMex) August 19, 2025</p></blockquote>
<p><script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script></p>
<p>De-a lungul carierei sale de sportiv, Julio César Chávez Jr. a avut 63 de lupte la nivel de profesioniști. Mexicanul s-a impus în 54 dintre acestea (34 prin knockout, 20 prin decizie). Julio César Chávez Jr. a fost învins de doar 7 ori (2 prin knockout, 5 prin decizie) și a avut un egal și un rezultat anulat.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Regele țiganilor” a trecut prin spaima vieții în avion</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/regele-tiganilor-a-trecut-prin-spaima-vietii-in-avion-20245702</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Regele-tiganilor-a-trecut-prin-spaima-vietii-in-avion-e1755187960182-1400x728.jpg"/><br/><p>Tyson Fury a trecut prin spaima vieții în timp ce se afla în avion, împreună cu familia. Aeronava în care acesta se afla a fost forțată să aterizeze imediat după decolare, din cauza unei probleme tehnice.</p>
<p>Conform informațiilor apărute, se pare că avionul în care se afla vedeta a fost nevoit să se întoarcă la sol după ce a parcurs aproximativ 160 de kilometri.</p>
<h2><span>Tyson Fury a trăit spaima vieții în avion</span></h2>
<p>Tyson Fury a trecut prin clipe de groază în cursul zilei de joi, 14 august 2025, în timp ce se afla într-un avion privat, fiind însoțit de soția sa, Paris, și de cei șapte copii. Aceștia se întorceau din sudul Franței, acolo unde și-au reînnoit jurămintele de nuntă. La scurt timp după ce aeronava de mici dimensiuni a decolat, mai exact după ce a parcurs aproximativ 160 de kilometri în aer, pilotul a anunțat că a fost identificată o defecțiune la una dintre aripi, care nu putea fi remediată prin sistemele prezente la bordul avionului.</p>
<p>Astfel, aeronava a fost nevoită să se întoarcă și să aterizeze de urgență pe aeroportul de pe care tocmai decolase.</p>
<p>„Deci, am călătorit 160 de kilometri cu avionul și căpitanul a venit la mine și mi-a spus «trebuie să întoarcem avionul pentru că există o problemă cu una dintre aripi și nu se rezolvă din computer, așa că trebuie să încercăm să ne întoarcem pe aeroport». Ce naiba! Așa că acum învârtim avionul și ne întoarcem la aeroportul de unde am plecat. Îngrozitor”, a explicat Tyson Fury, într-un videoclip pe care l-a publicat pe rețelele de socializare.</p>
<p>De menționat este că acesta s-a filmat chiar în avion, după ce a aflat, de la pilon, că aeronava se confruntă cu probleme și că este nevoită să se întoarcă pe aeroportul de pe care decolase.</p>
<p>Imediat după ce avionul a revenit la sol, Tyson Fury a mai postat un videoclip, în care părea că s-a mai liniștit. Acesta se pregătea de o a doua decolare și era chiar pus pe glume: „Runda a doua”, a precizat fostul sportiv.</p>
<h2><span>Cine este Tyson Fury, supranumit „Regele țiganilor”</span></h2>
<p><span>Tyson Fury este unul dintre cei mai cunoscuți și carismatici boxeri</span>. Acesta s-a remarcat datorită performanțelor pe care le-a obținut în ring, cât și pentru personalitatea sa excentrică.</p>
<p>În vârstă de 37 de ani, <span>Tyson Fury, supranumit și „Regele țiganilor”</span>, s-a născut în Manchester, în Anglia, și și-a făcut debutul la profesioniști în 2008.</p>
<p>Acesta are un palmares impresionant: 34 de victorii, un egal și o singură înfrângere.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Iubitul Anamariei Prodan a dat verdictul despre imaginile de la Bacău care au îngrozit România</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/iubitul-anamariei-prodan-a-dat-verdictul-despre-imaginile-de-la-bacau-care-au-ingrozit-romania-20245659</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Iubitul-Anamariei-Prodan-a-dat-verdictul-despre-imaginile-de-la-Bacau-care-au-ingrozit-Romania.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ronald Gavril a postat un mesaj sugestiv pe re</span><span class="cf0">țelele sociale după ce văzut imaginile cu bătaia aplicată de pugilistul Renato Nica lui Bogdan Sava, practicant de kickboxing, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n fa</span><span class="cf0">ța unei să</span><span class="cf0">li de jocuri din Bac</span><span class="cf0">ău.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Originar și el din urbea moldavă, iubitul Anamariei Prodan susține că boxul este o </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">artă a disciplinei”, și </span><span class="cf2">„</span><span class="cf3">nu un mijloc de a rezolva conflicte personale</span><span class="cf0">”, iar acest incident regretabil ar trebui să constituie un exemplu pentru toți tinerii sportivi.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Ronald Gavril, reacție după bătaia care a îngrozit România<br/>
</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Ronald Gavril </span><span class="cf0">a reacționat cu un mesaj postat pe rețelele de socializare </span><span class="cf3">după ce văzut <span>imaginile cu </span></span><span>atacul mâr</span><span class="cf0"><span>șav </span>al </span><span class="cf3">pugilistul</span><span class="cf0">ui</span><span class="cf3"> Renato Nica la asupra lui Bogdan Sava, practicant de kickboxing, în fața unei săli de jocuri din Bacău.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Originar și el</span><span class="cf0"> din Ba</span><span class="cf0">c</span><span class="cf0">ău</span><span class="cf3">, </span><span class="cf0">partenerul de viață al </span><span class="cf3">Anamariei Prodan susține că boxul este o „artă a disciplinei”, și „nu un mijloc de a rezolva conflicte personale”, iar acest incident trist trebuie să fie drept un exemplu pentru toți tinerii sportivi români.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cel poreclit </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">The Thrill” transmite că ambii sportivi implicați </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n acest incident s</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf0">sprijini</span><span class="cf0">ți și consiliați pentru a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">țelege cu adevărat ceea ce </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nseamn</span><span class="cf0">ă să fii sportiv.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„Ca sportiv profesionist, știu că drumul spre performanță nu înseamnă doar antrenamente grele, ci și caracter, respect și autocontrol. Orice act de violență în afara ringului pătează imaginea sportului și anulează munca unei întregi comunități de antrenori, sportivi și suporteri.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Îmi doresc ca acest incident să fie o lecție pentru toți tinerii din sport. Boxul este o artă a disciplinei, nu un mijloc de a rezolva conflicte personale. Sper ca cei implicați să primească îndrumarea și sprijinul de care au nevoie pentru a înțelege ce înseamnă cu adevărat să fii sportiv”, a fost mesajul scris de Ronald Gavril.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf0">Tot scandalul violent ar fi plecat de la o fată</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Renato Nica, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n v</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">rst</span><span class="cf2">ă de 16 ani, medaliat cu bronz la categoria 54 kg la Campionatele Europenele de juniori de la Ploiești </span><span class="cf0">în urm</span><span class="cf0">ă cu doi ani</span><span class="cf3">, a fugit </span><span class="cf0">din </span><span class="cf3">centrul olimpic de la One</span><span class="cf2">ști și s-a dus glonț la o sală de jocuri din Bacău. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Acolo, după un schimb de replici cu Bogdan Sava, luptător de kickboxing, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">i aplica acestuia o lovitur</span><span class="cf2">ă fulgerătoare, iar mai apoi </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">nc</span><span class="cf2">ă una, care </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">l pune la p</span><span class="cf2">ăm</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">nt.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">L</span><span class="cf2">ăsat KO pe </span><span class="cf2">caldăr</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">m</span><span class="cf2">, Bogdan prime</span><span class="cf2">ște la final și un șut </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n stomac din partea atacatorului. Se pare c</span><span class="cf2">ă, din primele informații, tot <span>scandalul ar fi plecat din cauza unei fete</span>. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
