<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>SPECIAL Un român a strălucit în Qatar! David Cosma Cristofor, locul secund în Formula 4</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/un-roman-a-stralucit-in-qatar-david-cosma-cristofor-locul-secund-in-formula-4-20385338</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/david-cosma-cristofor4.jpg"/><br/><p>Un adolescent din Capitală a reușit cea mai bună performanță din istoria participărilor românești în Formula 4.</p>
<p>Weekendul trecut, vineri, pe circuitul Lusail din Qatar, <span>David Cosma Cristofor (17 ani) a terminat pe locul doi o cursă</span>.</p>
<h2><span>Un român a strălucit în Qatar! David Cosma Cristofor, locul secund în Formula 4</span></h2>
<p>La câteva zile după ce și-a sărbătorit ziua de naștere, pilotul român David Cosma Cristofor și-a făcut cel mai frumos cadou.</p>
<p>Puștiul a terminat pe locul doi cea de a patra etapă a campionatului internațional din Middle East. Ea a marcat și finalul Campionatului Internațional din Orient ce a marcat debutul sezonului de Formula 4.</p>
<p>David a evoluat pentru Prema Racing, una din echipele de top din acest sport, team-ul italian livrând de-a lungul timpului peste 20 de piloți în Formula 1.</p>
<p>„Eu am visat de la 12 ani, de când eram în karting să pot ajunge la nivelul acesta. Mi-am dorit mult echipa asta pentru că știam că sunt o rampă de lansare pentru piloții de top. Și așa, nu mi-a fost ușor să fiu tot timpul în top 5.</p>
<p>Am preluat o mașină care înainte nu terminase nicio cursă în primele 20”, a explicat pilotul bucureștean.</p>
<p>David a arătat o formă bună încă din primele zile pe circuitul Lusail.</p>
<p>„Am simțit încă din calificări că pot scoate un rezultat bun. Am plecat de pe poziția a doua dar am știut să mă mențin deși am avut probleme cu mașina. Trebuie să mulțumesc familiei mele, sponsorilor mei cât și echipei mele (n.a. Prema) pentru aceste săptămâni minunate”, a explicat la final David.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20385349" decoding="async" fetchpriority="high" height="854" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/david-cosma-cristofor5.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/david-cosma-cristofor5.jpg 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/david-cosma-cristofor5-768x512.jpg 768w" width="1280"/></p>
<h2><span>Pe locul 4 la clasamentul general</span></h2>
<p>În Qatar, românul i-a luat fața pilotului McLaren, spaniolului Cristian Costoya, cu care e și coechipier la Prema.</p>
<p>David a încheiat pe locul 4 și în clasamentul general, la mare luptă cu pilotul susținut de Mercedes, Kenzo Craigie, nepotul lui Hamilton. Rezultatul este unul cu atât mai notabil cu cât pilotul bucureștean e singurul din top 5 care nu este susținut de o academie de Formula 1.</p>
<p>Totodată, David Cosma Cristofor și-a îmbunătățit la general chiar și clasarea din sezonul trecut de curse din Formula 4 Middle East.</p>
<p>David Cosma Cristofor este un tânăr pilot român de monoposturi, format în karting și promovat ulterior în competițiile de Formula 4, prima treaptă majoră pentru a ajunge în Marele Circ. A obținut rezultate notabile în campionate de karting naționale și internaționale, care i-au facilitat trecerea la monoposturi.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Despărțirea anului! A părăsit-o pe una dintre cele mai frumoase femei: „Sunt singur”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/despartirea-anului-a-parasit-o-pe-una-dintre-cele-mai-frumoase-femei-sunt-singur-20385773</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Despartirea-anului-A-parasit-o-pe-una-dintre-cele-mai-frumoase-femei-„Sunt-singur-1400x933.jpg"/><br/><p>Actrița portugheză Margarida Corceiro (23 de ani) și pilotul de Formula 1 britanic Lando Norris (26 de ani) sunt protagoniști în despărțirea anului.</p>
<p>Jurnaliștii de la faimosul tabloid The Sun au aflat despre separarea celor doi, care la finalul lui 2025 formau încă un cuplu.</p>
<h2><span>Lando Norris și Margarida Corceiro s-au despărțit. Campionul din Formula 1 i-a comunicat vestea lui Carlos Sainz</span></h2>
<p>Lando Norris, campionul sezonului 2025 din Formula 1, cu McLaren, a atras atenția camerelor de filmat la testele recente din Bahrain.</p>
<p><span>Lando Norris forma un cuplu cu actrița portugheză Margarida Corceiro</span> din 2023, la scurt timp după aceasta s-a despărțit de la fel de cunoscutul conațional Joao Felix, fost fotbalist la Benfica, Atletico, Chelsea, Barcelona și AC Milan și actual al saudiților de la Al-Nassr.</p>
<p>În decembrie 2025, în pragul sărbătorilor de iarnă, <span>campionul mondial Norris și iubita Corceiro erau încă un cuplu</span>. Însă, în februarie 2026, doar câteva luni mai târziu, situația dintre cei doi s-a schimbat radical. În timpul testelor de la Bahrain, premergătoare sezonului 2026 din Formula 1, Lando Norris a fost întrebat de Carlos Sainz, pilot din echipa Williams Racing, dacă „este totul în regulă între el și Margarida”. În replică, așa cum s-a putut vedea în mai multe clipuri devenite virale în mediul online, Lando Norris a transmis:</p>
<p>„Nu. Sunt singur”, a replicat britanicul.</p>
<p>Vizibil surprins, Sainz a întrebat: „Serios?!”. Norris i-a răspuns afirmativ și ulterior a preferat să schimbe subiectul.</p>
<p>Separarea a fost confirmată și de jurnaliștii de la faimosul tabloid <span>The Sun</span>:</p>
<p>„Campionul mondial de Formula 1, Lando Norris, s-a despărțit de iubita sa, modelul Margarida Corceiro, poate dezvălui The Sun”, informează britanicii.</p>
<h2><span>Au smuls câteva reacții</span></h2>
<p>În continuare, pentru a-și întări dezvăluirea, cei de la The Sun au prezentat câteva declarații oferite de o sursă cu legături în anturajul fostului cuplu Norris-Corceiro.</p>
<p>„Existau ceva semne care indicau separarea de ceva vreme. Au început să se distanțeze după triumful său din sezonul trecut. Însă, da, cel mai importat indiciu a venit la Bahrain, când el și echipa sau au continuat testele înainte de noul sezon. Lando a organizat o petrecere pentru a le mulțumi tuturor celor care i-au fost alături de la început și care au contribuit, într-o măsură mai mică sau mai mare, la titlul câștigat de el. Și cu toții au fost prezenți într-o fotografie de grup. Singura care nu a apărut a fost Margarida. Bineînțeles că asta a dat tonul speculațiilor”, se arată pe The Sun.</p>
<p>Tabloidul britanic l-a contactat și pe purtătorul de cuvânt al lui Lando Norris, însă acesta „a refuzat să comenteze” subiectul.</p>
<p>Margarida Corceiro a ajuns în atenția publicului larg și pentru o relație pe care a avut-o cu Joao Felix, internațional portughez cu 11 goluri și 50 de meciuri bifate în tricoul primei reprezentative de fotbal.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nu e o glumă! Michael Schumacher a fost obligat să dea înapoi trofeul de campion mondial în Formula 1: „Am rămas uimit”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/formula-1/nu-e-o-gluma-michael-schumacher-a-fost-obligat-sa-dea-inapoi-trofeul-de-campion-mondial-in-formula-1-am-ramas-uimit-20385250</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Nu-e-o-gluma-Michael-Schumacher-a-fost-obligat-sa-dea-inapoi-trofeul-de-campion-mondial-in-Formula-1.-„Am-ramas-uimit-1400x856.jpg"/><br/><p>Nu multă lume știe, dar Michael Schumacher a fost nevoit să returneze trofeul de campion mondial câștigat în Formula 1.</p>
<p>Dezvăluirea a fost făcută de Jenson Button, britanicul ieșit campion mondial în Marele Circ în anul 2009, cel care s-a declarat uluit la acea vreme că trebuie să dea înapoi distincția obținută cu atâta trudă.</p>
<h2><span>Michael Schumacher nu a avut ce face și a dat înapoi trofeul de campion mondial din Formula 1</span></h2>
<p>Incredibil, dar adevărat! <span>Legendarul pilot Michael Schumacher </span>a fost nevoit să returneze trofeul de campion mondial câștigat în Formula 1, scrie <span>sportal.blic.rs</span>.</p>
<p>Jenson Button, britanicul ieșit și el campion mondial în F1 în 2009, a fost cel care a mărturisit că nu i-a venit să creadă că trebuie să dea înapoi premiul câștigat în acel sezon.</p>
<p>Englezul a fost întrebat dacă piloții care au ieșit campioni mondiali de Formula 1 pot păstra trofeul. Conceput în 1995, distincția din argint prezintă semnăturile tuturor câștigătorilor, începând cu Giuseppe Farina în 1950.</p>
<p>Acesta prevede suficient spațiu pentru primele 100 de sezoane ale campionatului. Cu toate acestea, piloții pot păstra cupa doar atâta timp cât sunt campionii în exercițiu, după care trebuie să îl predea noului campion. Vettel l-a detronat pe Button în 2010 și a rămas neînvins până în 2014.</p>
<p>„Răspunsul este nu, nu-l poți păstra, ceea ce m-a uimit. Am primit trofeul acela timp de un an, când am câștigat titlul. Poți să-l urmărești. Dar dacă nu-l câștigi anul viitor, trebuie să-l dai înapoi. Este singurul trofeu care ajunge la actualul campion mondial”, a explicat Jenson Button la Sky Sports F1.</p>
<p>Michael Schumacher deține recordul pentru cea mai lungă serie de victorii din istorie, dominând între 2000 și 2004 în perioada sa de vârf cu echipa Ferrari. Pentru a umple golul din vitrina sa cu trofee, lui Button i s-a spus că trebuie să cumpere o replică. Britanicul, care s-a mutat la McLaren în 2010, a refuzat. Totuși, managerul său a intervenit și a plătit aproximativ 35.000 de lire sterline pentru a se asigura că Button păstrează în continuare trofeul.</p>
<p>„A trebuit să cumpăr o replică a trofeului de campion mondial. M-am gândit: Nu, nu voi face asta! Am muncit tot anul pentru a câștiga acel trofeu. Așa că managerul meu a fost suficient de amabil să mi-l cumpere. Cred că replica a costat în jur de 35.000 de lire sterline, ceea ce este o sumă mare de bani pentru ceva ce ai câștigat deja! A fost un cadou minunat”, a recunoscut fostul pilot britanic.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20385264" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20385264" class="size-large wp-image-20385264" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/7314236-Hepta_Mediafax_Foto-xpbimages.com_-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/7314236-Hepta_Mediafax_Foto-xpbimages.com_-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/7314236-Hepta_Mediafax_Foto-xpbimages.com_-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/7314236-Hepta_Mediafax_Foto-xpbimages.com_-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/7314236-Hepta_Mediafax_Foto-xpbimages.com_-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20385264">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<h2><span>Ce însemnătate are „abonamentul roșu”, cel care deschide toate ușile în lumea F1</span></h2>
<p>Jenson Button a vorbit și despre alte subiecte legate de <span>viața de campion mondial</span>. Una dintre întrebările care i s-au adresat a fost dacă deținătorii titlurilor din F1 au parte de vreun privilegiu în paddock-urile de Formula 1, iar Button a explicat că acestea există.</p>
<p>„Da. Am un abonament roșu pe viață, ceea ce este grozav. Abonamentul roșu îți oferă practic acces complet la întregul paddock. Pot merge la start, la boxe, la centrul de presă și chestii de genul acesta. Trebuie să câștigi titlul mondial pentru a avea acel abonament pe viață, ceea ce este destul de interesant”, a conchis Button.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce s-a întâmplat cu o Tesla lăsată la -36 de grade cu încălzirea pornită timp de 12 ore</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/ce-s-a-intamplat-cu-o-tesla-lasata-la-36-de-grade-cu-incalzirea-pornita-timp-de-12-ore-20384755</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Ce-s-a-intamplat-cu-o-Tesla-lasata-la-36-de-grade-cu-incalzirea-pornita-timp-de-12-ore-e1771409671792-1400x768.jpg"/><br/><p>Un YouTube canadian, care locuiește în Saskatoon, Canada, unul dintre cele mai reci orașe din lume, a făcut un experiment interesant și și-a testat autoturismul Tesla Model 3 într-un dintre cele mai reci nopți.</p>
<p>Acesta a lăsat mașina cu încălzirea pornită, timp de 12 ore, când temperatura exterioară era de aproximativ -36 de grade Celsius.</p>
<h2><span>Cum s-a încheiat experimentul canadianului</span></h2>
<p>Pentru mașinile care sunt parcate în spațiu deschis, anotimpul de iarnă reprezintă una dintre cele mai grele perioade din an. Temperaturile extrem de scăzute pot face ca pornirea autoturismelor să fie complicată, iar încălzirea cabinei poate fi extrem de dificilă.</p>
<p>Astfel, un YouTuber canadian, pe nume FrozenTesla, care locuiește în Saskatoon, unul dintre cele mai reci orașe din lume, a vrut să vadă cu ochii lui cum se comportă<span> autoturismul Tesla</span> Model 3 în<span> condiții extrem, la temperaturi joase</span>, de aproximativ -36 grade Celsius. Scopul principal al experimentului a fost să vadă cât timp poate o Tesla Model 3, din anul 2024, să-și încălzească pasagerii, dacă este necesar. În plus, voia să verifice câtă energie ar consuma pentru a menține cabina la o temperatură bună și cât ar costa încărcarea acesteia după aceea.</p>
<p>Testul consta în lăsarea mașinii afară, o noapte întreagă, aproximativ 12 ore, cu o temperatură exterioară de -36 ºC. YouTuberul intenționa să verifice starea mașinii de mai multe ori pe timpul nopții.</p>
<p>Frigul a început să se intensifice în jurul orei 23:00, moment în care bateria vehiculului era la 80% din încărcare. YoutuBerul a setat mașina pe modul camping, o funcție care menține sistemul de climatizare activ, și a ajustat temperatura cabinei la 15.5 grade Celsius, o temperatură suficientă pentru a menține pasagerii în siguranță în timpul unei nopți înghețate.</p>
<p>După nouă ore de experimente și cu o temperatură exterioară de –34°C, mașina avea bateria la 50%, ceea ce însemna că consumase doar 30% din capacitate. În cele din urmă, după cele douăsprezece ore, vehiculul consumase doar 40% din baterie. Proprietarul a verificat apoi dacă totul funcționează corect și fără probleme și nu a avut parte de surprize neplăcute.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/zZTM7eaCF7M?si=bGTqO1hcNXTnOBzn" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ca pentru un titlu de campioană! Ce prime încasează angajații patronului care îi face soției din România un cadou de 32 de milioane de euro</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/ca-pentru-un-titlu-de-campioana-ce-prime-incaseaza-angajatii-patronului-care-ii-face-sotiei-din-romania-un-cadou-de-32-de-milioane-de-euro-20385036</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Ca-pentru-un-titlu-de-campioana-Ce-prime-incaseaza-angajatii-patronului-care-ii-face-sotiei-din-Romania-un-cadou-de-32-de-milioane-de-euro.jpg"/><br/><p>Miliardarul Piero Ferrari este un om cu dare de mână, care are grijă și de angajații săi. Italianul, moștenitorul imperiului creat de tatăl său, Enzo Ferrari, oferă niște prime fabuloase pentru rezultatele scuderiei de anul trecut. Prime la nivel financiar de titlu câștigat la fotbal în SuperLiga României.</p>
<p>Concret, pentru performanțele de anul trecut, fiecare dintre cei aproximativ 5.000 de angajați Ferrari încasează câte 14.900 de euro, cea mai mare recompensă oferită vreodată de angajator.</p>
<p>În 2025, Ferrari a vândut 13.640 de mașini noi la nivel mondial, și chiar dacă producătorul nu a reușit să egaleze performanța record din 2024, firma a obținut cele mai mari venituri din istoria sa. Marca italiană a avut venituri nete în valoare de 7.1 miliarde de euro, în timp ce profitul operațional a fost de 2.1 miliarde de euro, o creștere de 12% față de 2024, după cum scrie <span>profit.ro</span>.</p>
<h2><span>Romina Gingașu și Piero Ferrari sunt împreună de nouă ani</span></h2>
<p>Piero Ferrari și Romina Gingașu, soția lui, sunt împreună din 2017, iar în 2021 s-au căsătorit. Anul viitor, vor aniversa 9 ani de relație, iar magnatul s-a pregătit din timp și i-a cumpărat deja un cadou spectaculos soției sale: un avion Bombardier Challenger 3500, în valoare de 32 de milioane de euro. Romina Gingașu are doar 34 de ani, în timp ce soțul acesteia a împlinit în luna martie 80 de ani, dar diferența mare de vârstă dintre ei nu a fost niciodată un impediment în relația lor.</p>
<p>„Cred că ne completăm, ia și din energia mea, deci e OK. Piero are o pasiune pentru muzică, are o cameră wow, plină cu tot felul de sisteme, e ca un cinema. Și discurile vechi din vinil sunt pasiunea sa.</p>
<p>Suntem oameni foarte normali. M-am obișnuit cu eticheta aceasta și cu legătura dintre noi. Este practic soțul meu și nu am cum să-l refuz. Eu i-am mai spus și lui.</p>
<p>Eu nu m-am căsătorit cu Porche. Dacă mă căsătoream cu Porche îl aveam pe Ferdinand lângă mine. Era chiar o glumă. Dar m-am căsătorit cu Ferrari și asta e crucea. Ăsta mi-a fost destinul”, a spus Romina Gingașu, în emisiunea „La Măruță”.</p>
<p>Ferrari produce bani pe bandă rulantă. Stocul mărcii este sold-out pe întreg anul 2026 și pe o bună parte din 2027, iar până în 2030 vor fi lansate nu mai puțin de 20 de modele noi.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
