<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Incredibilele sculpturi rupestre gigantice, descoperite în America de sud</title>
      <link>https://worldnews24.net/incredibilele-sculpturi-rupestre-gigantice-descoperite-in-america-de-sud/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="posts-entry fbox post-52760 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-istorie tag-america tag-arta tag-civilizatii tag-descoperire tag-gravuri tag-lume tag-mister tag-sculpturi tag-worldnews24" id="post-52760">
 <div class="featured-thumbnail">
  <img alt="sculpturi rupestre din america de sud" class="attachment-newspaperly-slider size-newspaperly-slider wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/arta-rupestra.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/arta-rupestra.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/arta-rupestra-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/arta-rupestra-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="425" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI4NTAiIGhlaWdodD0iNDI1IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgODUwIDQyNSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="Incredibilele sculpturi rupestre gigantice, descoperite în America de sud 1" width="850"/>
 </div>
 <header class="entry-header">
  <h1 class="entry-title">
   Incredibilele sculpturi rupestre gigantice, descoperite în America de sud
  </h1>
 </header>
 <div class="entry-content">
  <p>
   Incredibilele sculpturi rupestre gigantice, descoperite în America de sud, sunt cele mai mare din lume.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Arheologii au făcut o descoperire revoluționară a ceea ce se crede a fi cea mai mare artă rupestră preistorică din lume.
  </h4>
  <p>
   Aceste gravuri, sculptate în pereții stâncoși de-a lungul râurilor Orinoco superior și mijlociu din Venezuela și Columbia, prezintă imagini diverse, inclusiv reprezentări ale unor șerpi uriași, figuri umane și centipede amazoniene uriașe.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Surprinzător, unele dintre aceste sculpturi au zeci de metri lungime, cea mai mare măsurând impresionant 40 de metri.
  </h4>
  <p>
   Cercetătorii sugerează că aceste gravuri au fost probabil folosite pentru a marca pozițiile triburilor indigene preistorice.
  </p>
  <p>
   Această descoperire extraordinară aruncă lumină asupra practicilor artistice și culturale ale civilizațiilor antice, oferind o perspectivă unică asupra modului lor de viață și a legăturii cu lumea naturală.
  </p>
  <p>
   În timp ce unele situri erau cunoscute anterior, echipa, condusă de cercetători de la Universitatea Bournemouth și de la Universidad de los Andes din Columbia, a descoperit mult mai multe și a cartografiat 14 situri de sculpturi rupestre monumentale, inclusiv cele cu o lățime de peste patru metri sau mai înalte. Echipa a colaborat cu ghizi locali pentru a documenta aceste situri și a folosit fotografii cu drona.
  </p>
  <p>
   <em>
    „Aceste situri monumentale sunt situri foarte mari și impresionante care credem că ar fi trebuit să fie văzute de la o anumită distanță. Știm că anacondele și boa sunt asociate nu numai cu divinitatea creatoare a unor grupuri indigene din regiune, dar sunt văzute și ca ființe letale care pot ucide oameni și animale mari.
   </em>
  </p>
  <p>
   <em>
    Credem că gravurile ar fi putut fi folosite de grupurile preistorice ca modalitate de marcare a teritoriului, prin care oamenii să știe că aici trăiesc și că se așteaptă un comportament adecvat. Șerpii sunt, în general, interpretați ca fiind destul de amenințători, astfel încât amplasarea artei rupestre ar putea fi un semn că acestea sunt locuri în care trebuie să ai grijă cum te comporți”,
   </em>
   a declarat autorul principal, Dr. Phil Riris de la Universitatea Bournemouth.
  </p>
  <p>
   Gravurile sunt concentrate în principal de-a lungul unei porțiuni a râului Orinoco numită Atures Rapids, care ar fi fost o rută preistorică importantă de comerț și călătorie.
  </p>
  <p>
   Credem că gravurile ar trebui văzute în special dinspre Orinoco, deoarece majoritatea călătoriilor din acea vreme s-ar fi desfășurat pe râu.
  </p>
  <p>
   <em>
    „Orinoco este în general destul de navigabil până în acest punct și, prin urmare, ar fi fost un punct de oprire natural. Arheologia ne spune că a fost un mediu divers și că a existat mult comerț și interacțiune.
    <br/>
   </em>
  </p>
  <p>
   <em>
    Acest lucru înseamnă că ar fi fost un punct de contact cheie și, prin urmare, lăsarea urmei ar fi putut fi și mai importantă din acest motiv: pentru a-ți contura identitatea locală și pentru a-i face pe vizitatori să știe că ești aici”,
   </em>
   a declarat coautorul Dr. José Oliver (Institutul de Arheologie UCL).
  </p>
  <p>
   Echipa de cercetare subliniază importanța critică a protejării acestor situri monumentale de artă rupestră pentru a asigura conservarea lor și pentru a permite continuarea studiilor. Ei subliniază rolul esențial al populațiilor indigene din regiunea Orinoco în acest proces, subliniind necesitatea implicării și colaborării lor active în protejarea acestor resurse culturale și istorice neprețuite.
  </p>
  <p>
   <em>
    „Am înregistrat aceste situri la organismele naționale de patrimoniu din Columbia și Venezuela, ca o chestiune de rutină, dar unele dintre comunitățile din jur simt o legătură foarte puternică cu arta rupestră.
   </em>
  </p>
  <p>
   <em>
    În viitor, credem că acestea vor fi probabil cei mai buni custozi”
   </em>
   , a declarat coautorul studiului, Dr. Natalia Lozada Mendieta de la Universidad de los Andes.
   <br/>
   Studiul a fost publicat în revista
   <strong>
    Antiquity
   </strong>
  </p>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 06:47:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Istoria babiloniană: Povestea revoluționară al unui artefact antic</title>
      <link>https://worldnews24.net/istoria-babiloniana-povestea-revolutionara-al-unui-artefact-antic/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="posts-entry fbox post-52975 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-istorie tag-artefact tag-babilonia tag-descoperire tag-dosare tag-istorie tag-societate tag-testament tag-worldnews24" id="post-52975">
 <div class="featured-thumbnail">
  <img alt="artefact din antica babilonia" class="attachment-newspaperly-slider size-newspaperly-slider wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/07/artefact-babilonia.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/07/artefact-babilonia.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/07/artefact-babilonia-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/07/artefact-babilonia-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="425" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI4NTAiIGhlaWdodD0iNDI1IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgODUwIDQyNSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="Istoria babiloniană: Povestea revoluționară al unui artefact antic 1" width="850"/>
 </div>
 <header class="entry-header">
  <h1 class="entry-title">
   Istoria babiloniană: Povestea revoluționară al unui artefact antic
  </h1>
 </header>
 <div class="entry-content">
  <p>
   În dosarele istoriei antice, stela babiloniană kudurru apare ca un artefact remarcabil care sfidează normele predominante.
  </p>
  <p>
   Datând din anii 1100-1083 î.Hr., acest monument din piatră șerpuită dezvăluie o poveste revoluționară despre egalitatea de gen în cadrul civilizației babiloniene.
  </p>
  <p>
   Sculptat în suprafața complexă a stelei kudurru este consemnat un dar extraordinar oferit de Nirah-nasir fiicei sale, Dur-Sharrukinaia’itu.
  </p>
  <p>
   Într-un testament al iubirii familiale și al valorilor progresiste, Nirah-nasir îi oferă lui Dur-Sharrukinaia’itu o parcelă de pământ la căsătoria acesteia. Acest act nu simbolizează doar generozitatea materială, ci îi afirmă și dreptul de a-și controla propriile posesiuni, un privilegiu rar pentru femeile din Babilonul antic.
  </p>
  <p>
   Într-o epocă în care femeile aveau adesea drepturi limitate și erau considerate proprietate, decizia lui Nirah-nasir de a acorda dreptul de proprietate asupra pământului fiicei sale reprezintă o sfidare îndrăzneață a normelor societale.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Aceasta semnifică angajamentul patern față de autonomia fiicei sale și sfidează rolurile de gen înrădăcinate ale societății babiloniene.
   </strong>
  </p>
  <p>
   Fabricată din piatră, stela kudurru are o semnificație culturală profundă. Venerată pentru asocierea sa cu protecția și puterea divină, alegerea acestui material sacru ridică tranzacția funciară la rang de act sacru.
  </p>
  <p>
   Aceasta sugerează că noile drepturi ale lui Dur-Sharrukinaia’itu nu au fost doar susținute de tatăl său, ci și aprobate de forțele divine, conferind legitimitate și semnificație proprietății sale.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Stela babiloniană kudurru reprezintă o dovadă puternică a potențialului egalității de gen în civilizațiile antice.
  </h4>
  <p>
   În timp ce atitudinile progresiste față de drepturile femeilor erau rare, acest artefact strălucește ca un far de speranță și inspirație. Ne amintește de lupta continuă pentru dreptate și egalitate, îndemnându-ne să continuăm să contestăm normele societății și să milităm pentru drepturi și respect universal.
  </p>
  <p>
   Pe măsură ce contemplăm stela babiloniană kudurru, ne amintim de implicațiile sale profunde pentru egalitatea de gen de-a lungul istoriei.
  </p>
  <p>
   Povestea lui Nirah-nasir și Dur-Sharrukinaia’itu ne încurajează să perseverăm în căutarea egalității, onorând moștenirea lor prin lupta pentru o lume în care fiecare individ se bucură de drepturi și oportunități egale.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Video
   </strong>
  </p>
  <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" data-lazyloaded="1" frameborder="0" height="360" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/POB3IAeNLy4?feature=oembed" title="Mesopotamian Art - 5 Babylonian Art" width="640">
  </iframe>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 15:14:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Descoperită cea mai lungă movilă funerară din Europa, anterioară piramidelor egiptene</title>
      <link>https://worldnews24.net/descoperita-cea-mai-lunga-movila-funerara-din-europa-anterioara-piramidelor-egiptene/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="posts-entry fbox post-52996 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-istorie tag-arheologie tag-cehia tag-egipt tag-europa tag-fenerara tag-movila tag-piramide tag-structuri" id="post-52996">
 <div class="featured-thumbnail">
  <img alt="movila funerara" class="attachment-newspaperly-slider size-newspaperly-slider wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/07/movila-funerara.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/07/movila-funerara.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/07/movila-funerara-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/07/movila-funerara-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="425" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI4NTAiIGhlaWdodD0iNDI1IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgODUwIDQyNSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="Descoperită cea mai lungă movilă funerară din Europa, anterioară piramidelor egiptene 1" width="850"/>
 </div>
 <header class="entry-header">
  <h1 class="entry-title">
   Descoperită cea mai lungă movilă funerară din Europa, anterioară piramidelor egiptene
  </h1>
 </header>
 <div class="entry-content">
  <p>
   Cea mai lungă movilă funerară din Europa. Săpăturile arheologice recente din Republica Cehă au scos la iveală unul dintre cele mai vechi monumente funerare din Europa.
  </p>
  <p>
   Această descoperire semnificativă a fost făcută în timpul unui studiu de rutină al zonei desemnate pentru viitoarea autostradă D35, în special în secțiunea dintre Sadová și Plotišti nad Labem, unde D35 se va intersecta cu autostrada D11.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Rezultatele arată că această movilă funerară este anterioară construcției piramidelor egiptene, ceea ce o face o structură extraordinar de veche.
  </h4>
  <p>
   În plus, a fost confirmată ca fiind cea mai lungă movilă funerară europeană descoperită. Această descoperire oferă informații valoroase privind practicile funerare preistorice europene și capacitățile arhitecturale, contribuind la înțelegerea noastră asupra civilizației europene timpurii.
  </p>
  <p>
   Potrivit arheologului Petr Krištuf de la Facultatea de Științe Umaniste din cadrul Universității din Hradec Králové (FF UHK), movila funerară este cu siguranță cu o mie de ani mai veche decât piramidele egiptene. Este, de asemenea, prima descoperire a unei astfel de movile în Boemia de Est.
  </p>
  <p>
   Mormântul recent descoperit în Republica Cehă are o importanță arheologică considerabilă datorită dimensiunilor sale excepționale. Cu o lungime de 145 de metri, acesta depășește toate movilele de acest tip cunoscute până în prezent atât în Republica Cehă, cât și în Europa.
  </p>
  <p>
   În mod obișnuit, tumulii funerari din această epocă variază de la câteva zeci de metri la aproximativ 145 de metri, lungimea fiind adesea corelată cu statutul social al defunctului.
  </p>
  <p>
   Săpăturile au scos la iveală doar marginea perimetrală a movilei, care măsoară 15,1 metri în punctul cel mai lat. Structura este orientată pe axa nord-est-sud-vest. Este de remarcat faptul că mantaua movilei nu a fost păstrată, ceea ce se întâmplă frecvent în siturile arheologice de acest tip.
  </p>
  <p>
   Sylva Tichá Bambasová, cercetător principal pe teren, explică faptul că majoritatea movilelor din această perioadă sunt situate în zone cu o lungă istorie agricolă. Prin urmare, malurile lor au fost adesea erodate de secole de arat.
  </p>
  <p>
   În timp ce arheologii se așteaptă, în general, să găsească dovezi de palisade și găuri de poștă în perimetrul acestor movile, acest sit particular nu a produs încă astfel de descoperiri.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Descoperirile arheologice de la acest sit de movile prezintă mai multe aspecte intrigante.
  </h4>
  <p>
   În special, au fost confirmate patru înmormântări în zona movilei, ceea ce este neobișnuit în comparație cu movilele similare din Europa Centrală care conțin de obicei doar una sau două înmormântări. Această descoperire ridică întrebări cu privire la relațiile dintre persoanele îngropate.
  </p>
  <p>
   Dr. Petr Krištuf, unul dintre cercetători, subliniază importanța înțelegerii legăturilor dintre aceste morminte. Echipa va analiza bunurile funerare, inclusiv vase ceramice și obiecte din piatră, pentru a obține informații despre aceste relații.
  </p>
  <p>
   Pentru a-și continua investigațiile, cercetătorii au colectat numeroase mostre din morminte. Aceste probe vor studia rudenia, originea și obiceiurile alimentare ale persoanelor îngropate, furnizând informații valoroase despre populația antică.
  </p>
  <p>
   Arheologii au descoperit aproximativ trei duzini de alte morminte preistorice în zona înconjurătoare, în plus față de mormintele de pe movilă. Acest lucru sugerează că movila ar fi putut servi ca sit inițial pentru un cimitir mai mare care s-a extins în timp.
  </p>
  <p>
   Este posibil ca înmormântările să fi continuat în acest sit timp de mai multe secole, deși perioada exactă nu a fost încă stabilită.
  </p>
  <p>
   <em>
    „Descoperirile din mormintele de lângă movilă sunt în prezent prelucrate în laboratoarele Centrului de arheologie de teren de la Universitatea din Hradec Králové. Ne concentrăm în principal pe determinarea vârstei înmormântărilor individuale. Vor urma analizele ADN, care, sperăm, vor furniza informații despre populația îngropată”,
   </em>
   adaugă Sylva Tichá Bambasová.
  </p>
  <p>
   Săpăturile arheologice recente de-a lungul traseului autostrăzii au adus descoperiri importante. A fost dezgropată o așezare contemporană cu movila, unde cercetătorii analizează în prezent planurile caselor și examinează gropile de depozitare care conțin vase preistorice. În apropiere, arheologii au descoperit, de asemenea, o zonă comercială importantă care cuprinde aproximativ patru mii de structuri.
  </p>
  <p>
   Situl datează în principal din perioada La Tène, asociată cu cultura celtică. Potrivit lui Rytír, un expert în domeniu, natura excepțională a sitului constă în gama largă de artefacte legate de producție, cantitatea și caracteristicile structurale ale acestora.
  </p>
  <p>
   Acești factori sugerează că locația a servit probabil drept nod central de-a lungul unei importante rute comerciale pe distanțe lungi.
  </p>
  <p>
   Această descoperire oferă informații valoroase despre civilizația celtică, oferind o privire asupra activităților economice, practicilor arhitecturale și rețelelor comerciale ale acesteia. Se așteaptă ca săpăturile în curs să îmbunătățească și mai mult înțelegerea acestei perioade istorice importante.
  </p>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 11:30:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Descoperite rămășițele unui oraș pierdut din Platea Atacama</title>
      <link>https://worldnews24.net/descoperite-ramasitele-unui-oras-pierdut-din-platea-atacama/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="posts-entry fbox post-52783 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-istorie tag-atacama tag-civilizatii tag-descoperire tag-desert tag-nisip tag-oras tag-pierdut tag-worldnews24" id="post-52783">
 <div class="featured-thumbnail">
  <img alt="Atacama descoperit orasul pierdut" class="attachment-newspaperly-slider size-newspaperly-slider wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/oras-pierdut.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/oras-pierdut.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/oras-pierdut-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/oras-pierdut-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="425" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI4NTAiIGhlaWdodD0iNDI1IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgODUwIDQyNSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="Descoperite rămășițele unui oraș pierdut din Platea Atacama 1" width="850"/>
 </div>
 <header class="entry-header">
  <h1 class="entry-title">
   Descoperite rămășițele unui oraș pierdut din Platea Atacama
  </h1>
 </header>
 <div class="entry-content">
  <p>
   În urma unei descoperiri arheologice aprofundate, cercetătorii au descoperit rămășițele unui oraș pierdut din Platea Atacama.
  </p>
  <p>
   Această semnificație, ascunsă sub întinderea aridă a celor mai uscate locuri de pe Pământ, oferă câteva puncte de vedere asupra civilizațiilor care au prosperat înainte în acest dur experiment.
  </p>
  <p>
   Orașul pierdut a fost descoperit de o echipă de arheologi care foloseau o tehnologie avansată de detectare de la distanță, imagini prin satelit și radar de analiză generală.
  </p>
  <p>
   Aceste instrumente au dezvăluit exteriorul structurilor și căile îngropate sub nisipurile deșertului, conducând la o excavație la scară largă.
  </p>
  <p>
   Orașul este situat în inima deșertului Atacama, o regiune pentru uscăciunea extremă și vegetația rară. În ciuda condițiilor dure, această zonă a fost obișnuită adăpostul unei civilizații înfloritoare.
  </p>
  <p>
   Excavațiile inițiale au acoperit o serie de structuri, inclusiv clădiri rezidențiale, spații publice, sisteme suplimentare de cartografiere a apei. Arhitectura sugerează o societate bine organizată, cu abilități avansate de execuție.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Descoperirea acestui oraș pierdut este importantă din mai multe motive:
  </h4>
  <p>
   <strong>
    Viziuni istorice :
   </strong>
   Orașul oferă o vitrină a trecutului, care dezvăluie modul în care societățile sofisticate s-au adaptat și au prosperat în condițiile extreme. Artefactele și structurile găsite pe sit îi vor ajuta pe istorici și pe arheologi să pună laolaltă viața de zi cu zi, cultura și tehnologia locuințelor sale.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Avansări tehnologice :
   </strong>
   priceperea în tehnică demonstrată de sistemele de cartografiere a apei  urbane indică un nivel înalt de dezvoltare tehnologică. Acest lucru provoacă ipotezele anterioare cu privire la capacitățile unor civilizații cunoscute din regiune.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Competențe culturale :
   </strong>
   Studiile preliminare sugerează că orașul ar putea fi un centru cultural și comercial important. Prezența artefactelor din regiuni îndepărtate a ajuns la o rețea de rute comerciale și de schimburi culturale care au atins distanțe vaste.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Apar mai multe teorii despre originea și semnificația acestui oraș interesant:
   </strong>
  </p>
  <p>
   <strong>
    Centru de comerț :
   </strong>
   Unii cercetători cred că orașul ar putea fi un centru comercial esențial, adunând diverse culturi din America de Sud. Artefactele sugerează influențe din regiuni diferite, indicând rețele comerciale extinse.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Centru religios :
   </strong>
   Descoperirea unor mari structuri ceremoniale sugerează că orașul ar fi putut fi un centru religios major. Aceste structuri, împreună cu diverse artefacte ritualice, indică o societate cu practici spirituale și ceremoniale bogate.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Strategii de adaptare :
   </strong>
   Sistemele sofisticate de cartografiere a apei indică faptul că locuitorii au dezvoltat strategii avansate pentru a valorifica și conserva apa, esențiale pentru supraviețuirea în climatul arid. Aceste cunoștințe ar putea oferi informații valoroase despre practicile agricole și adaptarea la climă.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Descoperirea acestui oraș pierdut deschide mai multe căi pentru cercetări viitoare:
  </h4>
  <p>
   <strong>
    Săpături detaliate :
   </strong>
   Arheologii plănuiesc să realizeze excavații mai extinse pentru a acoperi structuri suplimentare și artefacte. Acest lucru va ajuta la construirea unei înțelegeri mai cuprinzătoare a aspectului și funcționării orașului.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Analiza artefactelor :
   </strong>
   Analiza detaliată a artefactelor, inclusiv ceramică, unelte, și resturi, va oferi mai multe informații despre viața de zi cu zi, practicile comerciale, și afilierile culturale ale locuitorilor orașului.
  </p>
  <p>
   Studii de metal : Cercetătorii vor studia, de asemenea, colaboratorii de mediu ale Platei Atacama în timpul ocupației orașului. Acest lucru va ajuta să înțelegeți cum s-au adaptat civilizațiile experte la schimbările climatice și la efectele extreme.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Descoperirea orașului pierdut din Plateaua Atacama este o realizare importantă în arheologie, care aduce lumină asupra abilității și rezistenței unor civilizații cunoscute.
  </h4>
  <p>
   În calitate de participanți la cercetare, acest site promite să dezvăluie mai multe despre istoria, cultura, și tehnologia locuitorilor săi, oferind o înțelegere mai bogată a dezvoltării umane față de cele mai provocatoare rezultate ale Pământului.
  </p>
  <p>
   Această descoperire remarcabilă nu adaugă de obicei un nou capitol cărților noastre de istorie, dar inspiră și mai multe explorări și descoperiri în domeniul arheologiei.
  </p>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 07:44:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Un misterios craniu vechi de 300.000 de ani ar aparține unei a treia stirpi umane necunoscute</title>
      <link>https://worldnews24.net/un-misterios-craniu-vechi-de-300-000-de-ani-ar-apartine-unei-a-treia-stirpi-umane-necunoscute/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="posts-entry fbox post-52774 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-istorie tag-craniu tag-descoperire tag-evolutie tag-homo tag-ramasite tag-stramosi tag-worldnews24" id="post-52774">
 <div class="featured-thumbnail">
  <img alt="craniu unui stramos necunoscut homo naledi stramosul disparut" class="attachment-newspaperly-slider size-newspaperly-slider wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/05/hnaledi.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/05/hnaledi.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/05/hnaledi-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/05/hnaledi-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="425" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI4NTAiIGhlaWdodD0iNDI1IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgODUwIDQyNSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="Un misterios craniu vechi de 300.000 de ani ar aparține unei a treia stirpi umane necunoscute 1" width="850"/>
 </div>
 <header class="entry-header">
  <h1 class="entry-title">
   Un misterios craniu vechi de 300.000 de ani ar aparține unei a treia stirpi umane necunoscute
  </h1>
 </header>
 <div class="entry-content">
  <p>
   Descoperit craniul unui strămoș necunoscut…Această descoperire extraordinară ar putea revoluționa înțelegerea noastră asupra evoluției umane și a fațetelor sale complicate
  </p>
  <p>
   În inima peșterii Hualongdong, situată în provincia Anhui din China, o descoperire extraordinară a atras atenția cercetătorilor din întreaga lume.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Un fragment de maxilar al unui craniu datând de aproximativ 300 000 de ani a apărut ca o mărturie prețioasă a strămoșilor noștri și a istoriei lor milenare.
  </h4>
  <p>
   Această descoperire arheologică, descoperită pentru prima dată în 2019 de paleoantropologul Xiujie Wu și echipa sa, s-ar putea dovedi crucială pentru înțelegerea originilor umanității și a evoluției sale de-a lungul mileniilor.
  </p>
  <p>
   Analiza aprofundată a maxilarului din Hualongdong a dezvăluit o imagine fascinantă și complexă. Acest fragment de craniu, cunoscut sub numele de HLD6, prezintă o combinație unică de caracteristici, amestecând elemente antice și moderne într-o simfonie evolutivă fascinantă.
  </p>
  <p>
   În timp ce unele părți seamănă mult cu forme primitive de Homo erectus, altele sunt izbitor de asemănătoare cu Homo sapiens modern.
  </p>
  <p>
   Lipsa unei bărbii definite, de exemplu, distinge această falcă de formele moderne, dar partea sa mai subțire evocă imagini ale oamenilor contemporani. Cercetările sugerează că, deși prezintă asemănări cu oamenii moderni, HLD6 susține diversitatea morfologică prezentă în registrul hominidelor din Pleistocenul târziu din Orientul Îndepărtat.
  </p>
  <figure class="wp-block-image size-full is-resized">
   <a>
    <img alt="craniu" class="wp-image-53220" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/07/craniu.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/07/craniu.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/07/craniu-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/07/craniu-768x384.webp 768w" decoding="async" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" style="width:811px;height:auto" title="Un misterios craniu vechi de 300.000 de ani ar aparține unei a treia stirpi umane necunoscute 2" width="1000"/>
   </a>
  </figure>
  <p>
   Alte cranii cu morfologii „mozaicate” descoperite în China au fost atribuite denisovanilor, o specie „soră” a omului. Cu toate acestea, HLD6 ar putea reprezenta o a treia linie evolutivă, strâns înrudită cu Homo sapiens, dar distinctă de Denisovani și Homo erectus.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Posibilitatea unei noi specii umane
   </strong>
   <br/>
   Natura unică de „mozaic” a HLD6 a alimentat o serie de speculații și ipoteze în rândul cercetătorilor. În timp ce unii sugerează că acest fragment ar putea aparține unei a treia linii evolutive, înrudită îndeaproape cu Homo sapiens, dar distinctă de Denisovans și Homo erectus, alții rămân mai precauți, subliniind necesitatea unor dovezi suplimentare și a unor cercetări aprofundate.
  </p>
  <p>
   Paleoantropologul María Martinón-Torres a subliniat necesitatea unor analize suplimentare, sugerând că analiza proteinelor antice extrase din rămășițe ar putea oferi detalii suplimentare privind relația dintre oamenii din Hualongdong,
   <strong>
    oamenii moderni și speciile mai vechi.
   </strong>
  </p>
  <p>
   Această descoperire extraordinară ar putea revoluționa înțelegerea noastră asupra evoluției umane și a fațetelor sale complexe. Ipoteza unei noi specii umane, care a apărut din peștera Hualongdong, aruncă o lumină nouă asupra genealogiei noastre complexe și a evoluției intelectului uman.
  </p>
  <p>
   Prezența HLD6 ne invită să explorăm limitele cunoștințelor noastre și să ne punem sub semnul întrebării rădăcinile noastre cele mai adânci, deschizând ușa către o serie de întrebări fascinante despre istoria noastră milenară. În ciuda entuziasmului stârnit de această descoperire extraordinară, este esențial să acționăm cu precauție și atenție.
  </p>
  <p>
   Sunt necesare studii și analize suplimentare pentru a confirma ipoteza unei noi specii umane și pentru a înțelege pe deplin rolul acesteia în istoria evoluției.
  </p>
  <p>
   Numai prin eforturi continue și colaborare internațională putem spera să aruncăm o nouă lumină asupra misterelor trecutului uman și a originilor speciei noastre și să acceptăm provocarea de a înțelege pe deplin istoria complexă a umanității.
  </p>
  <p>
   Fragmentul de maxilar Hualongdong nu este doar o mărturie tangibilă a trecutului nostru, ci și o invitație la descoperire și reflecție. Povestea sa, plină de mister și fascinație, ne invită să explorăm limitele cunoașterii noastre și să ne punem sub semnul întrebării rădăcinile noastre cele mai adânci.
  </p>
  <p>
   Printr-o metodologie multidisciplinară, care cuprinde arheologia, paleoantropologia, biologia moleculară și alte discipline conexe, putem spera să aruncăm o nouă lumină asupra misterelor trecutului uman și să descoperim noi urme ale istoriei noastre milenare.
  </p>
  <p>
   Numai printr-un efort comun și un angajament constant putem spera să ajungem la o înțelegere mai profundă a originilor umanității și a extraordinarei sale călătorii evolutive.
  </p>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 07:39:37 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
