<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Lolla, tânăra cu ochi albaștri și mulatră care a trăit acum 5.700 de ani: descoperit ADN-ul într-o „gumă de mestecat”</title>
      <link>https://worldnews24.net/lolla-tanara-cu-ochi-albastri-si-mulatra-care-a-trait-acum-5-700-de-ani-descoperit-adn-ul-intr-o-guma-de-mestecat/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="adn lolla in guma de mestecat" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/06/lolla.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/06/lolla.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/06/lolla-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/06/lolla-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Lolla, tânăra cu ochi albaștri și mulatră care a trăit acum 5.700 de ani: descoperit ADN-ul într-o „gumă de mestecat” 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Cercetătorii de la Universitatea din Copenhaga au reușit să extragă un ADN complet dintr-o „gumă de mestecat” milenară și, potrivit cercetătorilor, este o nouă sursă de genom antic care nu a fost analizat până acum.
 </p>
 <p>
  Experții spun că au descoperit, în timpul săpăturilor din Lolland, Danemarca, rămășițele unui tip vechi de „gumă de mestecat” datând de acum 5.700 de ani, realizat dintr-o bucată de mesteacăn .
 </p>
 <p>
  Analizând acest obiect, arheologii au reușit să extragă un genom uman complet și este primul genom uman antic complet extras dintr-un alt obiect decât oasele umane.
 </p>
 <p>
  Un alt aspect interesant al descoperirii este că experții au reușit să recupereze ADN din microbii orali și câțiva agenți patogeni umani importanți.
 </p>
 <p>
  Dar cine este persoana care a mestecat o bucată de mesteacăn acum 5.700 de ani? Din analizele efectuate s-a ajuns la concluzia că omul care a mestecat bucata de mesteacăn era o femeie legată genetic de culegătorii și vânătorii din Europa continentală, mai mult decât de cei scandinavi din acea vreme.
 </p>
 <p>
  Experții spun că această femeie, numită Lolla , avea probabil pielea întunecată, părul negru și ochii albaștri.
 </p>
 <p>
  Experții spun că, din analiza bacteriilor descoperite, vor putea înțelege mai bine modul în care stilul lor de viață și cum s-au dezvoltat microbii și agenții patogeni de-a lungul timpului.
 </p>
 <p>
  <strong>
   <a class="rank-math-link" href="https://www.nature.com/articles/s41467-019-13549-9" rel="noreferrer noopener" target="_blank">
    Studiul
   </a>
  </strong>
  , intitulat ”Un genom uman și un microbiom vechi de 5700 de ani, descoperit într-o gumă de mestecat” fost publicat in Nature Communication.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Arheologii au făcut o descoperire revoluționară care remodelează istoria pe care o cunoaștem</title>
      <link>https://worldnews24.net/arheologii-au-facut-o-descoperire-revolutionara-care-remodeleaza-istoria-pe-care-o-cunoastem/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="urme de pasi care remodeleaza istoria" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/05/pasi.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/05/pasi.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/05/pasi-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/05/pasi-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Arheologii au făcut o descoperire revoluționară care remodelează istoria pe care o cunoaștem 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Arheologii au făcut o descoperire revoluționară care remodelează istoria americană, datorită unor urme de pași străvechi.
 </p>
 <p>
  Aceste urme umane, găsite în Parcul Național White Sands din New Mexico, sunt cele mai vechi înregistrate vreodată pe continent.
 </p>
 <p>
  Presupuse a avea o vechime cuprinsă între 11.500 și 13.000 de ani, noile analize arată că acestea datează de 23.000 de ani. Această descoperire indică faptul că oamenii au locuit în America de Nord cu cel puțin 10.000 de ani mai devreme decât se credea până acum, posibil chiar mai devreme, în jurul sfârșitului ultimei ere glaciare, în urmă cu peste 32.000 de ani.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  <em>
   „Acest sit din New Mexico a rescris cărțile de istorie”
  </em>
  , a declarat Sally Reynolds, profesor de paleoecologie la Universitatea Bournemouth.
 </h4>
 <p>
  <em>
   „Aceste urme de pași oferă o fereastră valoroasă în viața strămoșilor noștri, arătând cât de asemănători erau cu noi”.
  </em>
  A evidențiat informații fascinante despre activitatea umană și interacțiunea cu peisajul și viața animală.
 </p>
 <p>
  Urmele de pași nu au doar o semnificație istorică datorită vechimii lor, ci oferă și o imagine fără precedent a vieții din acea perioadă. De la copii care se joacă în bălți la vânători care urmăresc un leneș uriaș, aceste urme vechi de 23.000 de ani dezvăluie detalii bogate ale trecutului nostru pleistocen.
 </p>
 <p>
  Ele au fost făcute de oameni care mergeau pe un teren umed lângă un lac acum uscat. În timp ce unele urme sunt vizibile astăzi, altele sunt detectabile doar cu georadar.
 </p>
 <p>
  Matthew Bennett, cercetător la Universitatea Bournemouth și autor principal a două lucrări științifice despre aceste urme, a declarat pentru Smithsonian Magazine că, deși există urme umane mai vechi în Africa și în alte părți ale lumii, niciuna nu spune o poveste atât de vie și de ușor de recunoscut.
 </p>
 <p>
  Prima sa lucrare, publicată în Science în 2021, descrie o călătorie periculoasă a ceea ce pare a fi o tânără femeie sau o adolescentă care poartă un copil pe șold pe malul unui lac noroios, cu prădători precum lupi feroce și pisici cu dinți de sabie în apropiere.
 </p>
 <p>
  Bennett a explicat cum au putut vedea locul în care ea a alunecat în noroi și a așezat copilul, ceea ce indică faptul că avea probabil mai puțin de trei ani. Copilul nu a însoțit-o pe femeie pe drumul de întoarcere, ceea ce a ridicat îndoieli cu privire la soarta lor.
 </p>
 <p>
  <em>
   „Urmele lăsate la White Sands dezvăluie adolescenți care interacționează cu copii mai mici și adulți”,
  </em>
  a declarat Bennett într-o declarație separată.
  <em>
   „Ele arată nu numai activități funcționale, cum ar fi vânătoarea și supraviețuirea, ci și jocul și interacțiunea socială. Acest lucru oferă o perspectivă reală asupra acestor oameni timpurii”.
  </em>
 </p>
 <p>
  În timp ce urmele de pași oferă o privire interesantă asupra vieții de acum 23.000 de ani, Bennett și echipa sa se concentrează acum pe înțelegerea modului în care oamenii au ajuns în America de Nord.
 </p>
 <p>
  <em>
   „Avem nevoie de mult mai multe situri pentru a înțelege originile lor și rutele de imigrație”
  </em>
  , a declarat Bennett pentru Smithsonian.
  <em>
   „Moștenirea de durată a White Sands este de a arăta calea către o nouă arhivă de dovezi”.
  </em>
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Descoperit un sarcofag de 16 tone. Conține un cadavru, 6.000 de monede, unelte, arme și are o vechime de 2000 de ani</title>
      <link>https://worldnews24.net/descoperit-un-sarcofag-de-16-tone-contine-un-cadavru-6-000-de-monede-unelte-arme-si-are-o-vechime-de-2000-de-ani/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="sarcofag urias descoperit in China" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/05/sarcofag.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/05/sarcofag.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/05/sarcofag-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/05/sarcofag-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Descoperit un sarcofag de 16 tone. Conține un cadavru, 6.000 de monede, unelte, arme și are o vechime de 2000 de ani 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Un sarcofag masiv de 16 tone a fost extras dintr-o groapă adâncă din complexul de mausolee al lui Qin Shi Huang, primul împărat al Chinei, celebru pentru armata sa de 6.000 de războinici de teracotă în mărime naturală.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Sarcofagul conținea bunuri funerare bogate, inclusiv arme, armuri, jad, o pereche de cămile de aur și argint, un set de ustensile de bucătărie și 6.000 de monede de bronz.
 </h4>
 <p>
  Această înmormântare somptuoasă sugerează că decedatul era un războinic de rang înalt, poate unul dintre fiii împăratului Qin.
 </p>
 <p>
  Acoperind o suprafață de 22 de mile pătrate, mausoleul lui Qin Shi Huang este cel mai mare din lume. Cu toate acestea, o mare parte din el rămâne neexplorată de teama deteriorării din cauza cutremurelor, a intemperiilor și a jefuitorilor.
 </p>
 <p>
  O excavare din 2010 a scos la iveală fundațiile unui palat uriaș cu 18 case în stil curte în jurul unei clădiri centrale. Acest palat, de un sfert din dimensiunea Orașului Interzis din Beijing, este considerat strămoșul său conceptual, destinat împăratului după moartea acestuia.
 </p>
 <p>
  În 2011, au fost descoperite nouă morminte, dar sicriele lor mari au rămas in situ, în conformitate cu politica de neintervenție a guvernului chinez. Arheologii au revenit anul acesta pentru a recupera un sicriu amenințat de ploile abundente. Sicriul a fost apoi excavat și îndepărtat pentru a fi studiat în continuare într-un mediu controlat.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Cercetătorii speră să obțină indicii cu privire la identitatea proprietarului sargofagului.
 </h4>
 <p>
  Ipoteza actuală este că ar putea fi vorba de prințul Gao, unul dintre cei 50 de fii ai lui Qin Shi Huang, a cărui înmormântare în mausoleu este documentată în Documentele Marelui Istoric (Shiji), o istorie epică a Chinei începută de Sima Tan și finalizată de fiul său Sima Qian în 91 î.Hr.
 </p>
 <p>
  Potrivit Shiji, după moartea lui Qin Shi Huang, fiul său cel mai tânăr, Hu Hai, a urcat pe tron ucigându-și toți rivalii. Prințul Gao, regretând că nu și-a urmat tatăl în viața de apoi, a cerut să fie ucis și îngropat în marele mausoleu, dorință pe care Hu Hai i-a îndeplinit-o cu plăcere.
 </p>
 <p>
  Este posibil ca povestea prințului Gao să fie în întregime legendară. Shiji, deși este o cronică istorică, amestecă adesea legenda și tradiția cu realitatea.
 </p>
 <p>
  De exemplu, se afirmă că mausoleul a fost străbătut de „100 de râuri de mercur”. Testele solului au detectat de fapt niveluri de mercur de 100 de ori mai mari decât cele normale, ceea ce sugerează că, deși exagerată, afirmația nu era complet nefondată.
 </p>
 <p>
  <em>
   „După moartea primului împărat, toți copiii săi au avut un sfârșit rău. De aceea, înclin să cred că acest mormânt aparține unui nobil de rang înalt sau unui șef de armată”
  </em>
  , a declarat Jiang Wenxiao, șeful săpăturilor.
 </p>
 <p>
  Wenxiao a adăugat:
  <em>
   „Mormântul a fost construit cu o precizie incredibilă. Atât de adânc, atât de mare. Majoritatea mormintelor antice au fost jefuite, așa că nu aveam prea multe speranțe pentru camera sicriului. Dar nu a fost jefuită. Am fost uimiți”.
  </em>
 </p>
 <p>
  Descoperirile vor fi prezentate în documentarul „Misterele războinicilor de teracotă”, care va debuta pe Netflix pe 12 iunie.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Palatul scufundat al Cleopatrei: o comoară în adâncurile din Alexandria</title>
      <link>https://worldnews24.net/palatul-scufundat-al-cleopatrei-o-comoara-in-adancurile-din-alexandria/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="comoara cleopatrei" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/comoara-cleopatrei.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/comoara-cleopatrei.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/comoara-cleopatrei-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/comoara-cleopatrei-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Palatul scufundat al Cleopatrei: o comoară în adâncurile din Alexandria 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Palatul scufundat al Cleopatrei: comoara din Alexandria.
 </p>
 <p>
  Antirhodos, cândva o insulă situată în portul estic al Alexandriei, Egipt, și-a găsit sfârșitul în anul 365 d.Hr. în timpul unui cutremur colosal, considerat unul dintre cele mai importante din istoria Mediteranei antice.
 </p>
 <p>
  Catastrofa, care a ajuns până la țărmurile Spaniei, a scufundat Antirhodos, care se odihnește acum sub valuri, în apropiere de faleza Alexandriei moderne, la o adâncime de aproximativ cinci metri.
 </p>
 <p>
  În 1996, Franck Goddio a condus eforturile de arheologie subacvatică în portul Alexandriei, dezvăluind adevărata locație a lui Antirhodos, opusă celei în care Strabon o plasase.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Printre descoperiri se numără un palat relativ modest, cu etaj de marmură, de 90 de metri pe 30 de metri, despre care se crede că ar fi reședința regală a Cleopatrei.
 </h4>
 <p>
  Cleopatra a VII-a Filopator (69 î.Hr. – 30 î.Hr.), celebra regină a Regatului Ptolemeic al Egiptului, a domnit între anii 51 și 30 î.Hr. ca ultim conducător activ al acestuia.
 </p>
 <p>
  Rămășițele palatului, care nu datează mai târziu de epoca ptolemeică, lasă să se înțeleagă că a fost abandonat la scurt timp după dispariția Cleopatrei și absorbția Egiptului de către Republica Romană…
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>În anul 36.420 î.Hr. în Zep Tepi al vechilor egipteni se vorbește despre o civilizație cu cunoștințe tehnologice avansate</title>
      <link>https://worldnews24.net/in-anul-36-420-i-hr-in-zep-tepi-al-vechilor-egipteni-se-vorbeste-despre-o-civilizatie-cu-cunostinte-tehnologice-avansate-2/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="zep tepi piramide tehnologie avansata" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/04/piramide-antici.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/04/piramide-antici.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/04/piramide-antici-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/04/piramide-antici-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="În anul 36.420 î.Hr. în Zep Tepi al vechilor egipteni se vorbește despre o civilizație cu cunoștințe tehnologice avansate 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Conform „
  <strong>
   Textelor Piramidei
  </strong>
  „, a existat o perioadă primordială din care ordinea a ieșit din haos și în care zeii au condus Pământul. Această perioadă se numește „Zep Tepi”.
 </p>
 <p>
  Sunt acestea doar povești mitologice sau există fapte istorice în spatele tradiției Zep Tepi?
  <a href="https://www.ilgiardinodeilibri.it/autori/_armando-mei.php" rel="noopener" target="_blank">
   Armando Mei
  </a>
  , un cercetător italian, este convins că Zep Tepi se referă la un moment istoric precis, datând din anul 36.420 î.Hr.
 </p>
 <p>
  Textele piramidelor, suma decorațiilor și a scrierilor murale găsite în diverse monumente egiptene, au transmis majoritatea informațiilor despre primele mituri ale creației din Egiptul Antic.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  În toate aceste mituri, o perioadă îndepărtată este descrisă ca TPJ ZP (uneori transcrisă ca Zep Tepi, ceea ce înseamnă „prima șansă”).
 </h4>
 <p>
  Unul dintre cele mai interesante documente este, fără îndoială, Papirusul de la Torino, cunoscut și sub numele de Papirusul Regilor, un document care datează din timpul celei de-a 19-a dinastii egiptene și care conține, pe lângă lista conducătorilor de la unificarea Egiptului Superior și Inferior până la momentul compilării, lista regilor divini și semidivini din perioada predinastică.
 </p>
 <p>
  Calculul retroactiv al cronologiei conținute în Papirusul de la Torino ar indica faptul că perioada primordială, adică cea a domniei lui Ptah, creatorul și primul conducător al Egiptului, ar data de acum aproximativ 39.000 de ani.
 </p>
 <p>
  Sursa citată relatează că, în epoca primordială, zeii au condus Egiptul timp de 20.000 de ani. Ei au fost urmați de conducători semizei, cunoscuți sub numele de „urmașii lui Horus”, și în cele din urmă de oameni muritori. Oamenii muritori au început să conducă Egiptul în jurul mileniului IV î.Hr. cu dinastiile de faraoni cunoscute de noi.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Cum trebuie interpretate, așadar, aceste informații? Egiptologia oficială și istoriografia ne spun că tot ceea ce datează din perioada predinastică trebuie privit ca un mit, deci nimic istoric!
  </strong>
 </p>
 <p>
  <strong>
   Istoricitatea lui Zep Tepi
  </strong>
  <br/>
  Armando Mei explică faptul că cercetătorii au avansat numeroase teorii cu privire la complexul monumental de la Gizeh, fie că aparțin școlii academice sau independente, propunând diferite ipoteze cu privire la funcția complexelor monumentale și la tehnicile adoptate pentru construirea lor.
 </p>
 <p>
  Egiptenii antici vorbesc despre o civilizație cu cunoștințe tehnologice avansate
  <br/>
  De fapt, până în prezent, în ciuda multiplelor încercări ale ambelor școli de gândire, nu s-a reușit încă să se răspundă la numeroasele întrebări care planează asupra misteriosului complex de la Giza.
 </p>
 <p>
  Cu siguranță, este de netăgăduit că egiptologia academică a contribuit în mare măsură la cunoașterea unei civilizații unice și incomparabile, incredibil de dezvoltată din punct de vedere social, artistic și științific.
 </p>
 <p>
  Cu toate acestea, egiptologii academici înșiși au persistat în a dori să dateze unele descoperiri arheologice din perioada dinastică, care, potrivit lui Mei, au prea puțin sau chiar nimic de-a face cu această perioadă. Acest lucru a creat o oarecare confuzie în rândul cercetătorilor și a afectat în mare măsură înțelegerea noastră a preistoriei Egiptului.
 </p>
 <p>
  Mei consideră că una dintre cele mai importante teorii din ultimii 20 de ani, din punct de vedere științific, este cea propusă de Robert Bauval și cunoscută sub numele de Teoria Corelației Orion, conform căreia complexul monumental de la Giza nu este altceva decât proiecția terestră a centurii lui Orion, exact așa cum apărea în 10.450 î.Hr. pe cerul Egiptului.
 </p>
 <p>
  În ciuda zdrobirii sale apriorice de către cercurile academice, această teorie a permis dezvoltarea unor noi metodologii de investigare care au clarificat, în parte, unele dintre misterele asociate așa-numitei perioade predinastice.
 </p>
 <p>
  Și tocmai în această linie de investigație se înscrie teoria formulată de Armando Mei, dezvoltată în colaborare cu Nico Moretto. Prin aplicarea unui model matematic la complexul monumental de la Giza și prin analiza corelațiilor astronomice, cei doi cercetători au retroactivat originea Civilizației Piramidelor la 36.900 î.Hr. dând valoare istorică mitologicului Zep Tepi (sau Primul Timp al lui Osiris) și cronologiei transcrise în Papirusul de la Torino sau Canonul Regal.
 </p>
 <p>
  În diagrama de mai jos este reprodusă configurația cerului deasupra câmpiei Giza în anul 36.420 î.Hr. Ceea ce frapează este faptul că, în zorii echinocțiului de primăvară, la începutul unui întreg ciclu de precesie astronomică care se va încheia în 10.450 î.Hr. toate monumentele de la Giza sunt perfect aliniate cu constelațiile.
 </p>
 <p>
  Teoria lui Mei diferă de cea a lui Bauval în cel puțin două privințe. În primul rând, față de corelația lui Bauval pe scena astronomică se află Sirius-Isis, complet sub orizontul ceresc în teoria sa. În plus, în 10.450 î.Hr. pe meridianul ceresc se află Mintaka, care corespunde piramidei lui Mycerinus, cea mai mică dintre marile piramide de la Giza.
 </p>
 <p>
  Aceste elemente sugerează că teoria noastră este exact în concordanță cu mesajul pe care Constructorii au vrut să îl transmită. Keops și Al Nitak corespund în 36.420 și nu în 10.450, iar originea miturilor egiptene ar fi confirmată de această teorie. Epoca de aur amintită de egiptenii dinastici și-ar găsi astfel o bază în teoria datării istorice a lui Zep Tepi.
 </p>
 <p>
  Mei nu se oprește asupra tehnicilor folosite pentru construirea Piramidelor, care rămân încă un mister. În opinia sa, constructorii au dorit să marcheze o epocă, cel mai probabil pentru a celebra gloria unei civilizații aflate acum la apogeul evoluției sale științifice. Astfel, Mei într-un articol din
  <a href="https://www.ancient-origins.net/" rel="noopener" target="_blank">
   Ancient Origins
  </a>
  :
 </p>
 <p>
  <em>
   ”În opinia noastră, egiptologia a avut marele merit de a reconstitui o perioadă istorică importantă între 3.100 și 343 î.Hr. dar a făcut greșeala nepotrivită de a subestima multe descoperiri care leagă acele Teritorii de civilizații evoluate care nu au nimic de-a face cu Egiptul dinastic.
  </em>
 </p>
 <p>
  L
  <em>
   a urma urmei, ne întrebăm cum a fost posibil să se construiască Giza cu tehnicile folosite de egiptenii din Vechiul Regat. Aceștia nu aveau nici abilitățile tehnice, nici instrumentele necesare pentru a construi acele opere nemuritoare.
  </em>
 </p>
 <p>
  <em>
   Mai mult, ne întrebăm cum a fost posibil, în timpul celei de-a patra dinastii, să construiască acele complexe monumentale, într-un mod atât de precis, fără o minimă concepție de design tehnic.
  </em>
 </p>
 <p>
  <em>
   Pe scurt, în opinia noastră, cei douăzeci de ani canonici atribuiți de egiptologi pentru construirea Piramidei lui Keops nu ar fi fost suficienți nici măcar pentru construirea primelor zece rânduri de blocuri!”
  </em>
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
