<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Kazahstan: Au fost descoperite picturi rupestre vechi de 3.500 de ani</title>
      <link>https://worldnews24.net/kazahstan-au-fost-descoperite-picturi-rupestre-vechi-de-3-500-de-ani/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="picturi rupestre in kazahstan" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/picturi-kazahstan.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/picturi-kazahstan.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/picturi-kazahstan-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/picturi-kazahstan-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Kazahstan: Au fost descoperite picturi rupestre vechi de 3.500 de ani 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Voluntarii care participă la o operațiune de curățare a mediului în Kazahstan au descoperit artă rupestră străveche datând din epoca bronzului sau a fierului, dar arheologii spun că știau deja locul.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Voluntarii au dat peste petroglife străvechi care înfățișau animale, inclusiv oi sălbatice și cămile cu două cocoașe, în Kazahstan.
 </h4>
 <p>
  În Kazahstan au fost descoperite aproximativ 100 de petroglife, care datează de acum aproximativ 3.500 de ani, spun diverse rapoarte. Cu toate acestea, un cercetător a declarat pentru WordsSideKick.com că această descoperire nu este în întregime nouă, deoarece a fost ținută secretă pentru a proteja situl până când a putut fi examinat mai atent.
 </p>
 <p>
  Petroglifele sunt sculpturi create prin cioplirea unei stânci. Petroglifele care se pare că sunt noi au fost descoperite în regiunea Zhambyl (ortografiată și Jambyl), situată în sud-estul Kazahstanului. Ele datează din epoca bronzului sau de la începutul epocii fierului, potrivit Astana Times, un organ de presă kazah.
 </p>
 <p>
  Durata exactă a epocii bronzului și a primei epoci a fierului în Kazahstan este un subiect de dezbatere între cercetători, dar împreună datează probabil între 4.000 și 2.500 de ani în urmă. Petroglifele au fost descoperite în timpul unei campanii naționale de voluntariat care vizează curățarea mediului înconjurător, notează Astana Times.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  După ce a fost făcută potențiala descoperire, arheologii locali au fost chemați să examineze petroglifele.
 </h4>
 <p>
  Petroglifele prezintă animale și oameni, printre exemple numărându-se cămile cu două cocoașe, argali (un tip de oaie sălbatică) și reprezentări ale unor oameni la vânătoare, a relatat Astana Times. Petroglifele sunt împrăștiate pe o suprafață cu o lungime de 20-25 de metri și o lățime de 1,5-2 metri, a declarat pentru Astana Times Sauran Kaliyev, un arheolog care a examinat petroglifele .
 </p>
 <p>
  Cu toate acestea, situl „nu este în niciun caz nou” și este bine cunoscut printre specialiști, a declarat Viktor Novozhenov, arheolog la Institutul de Arheologie Saryarka al Universității de Stat Karaganda din Kazahstan, într-un e-mail pentru Times.
 </p>
 <p>
  Novozhenov, care nu a fost implicat în proiectul de voluntariat, a precizat că situl nu a fost studiat în detaliu și că petroglifele sale nu au fost încă descrise într-o revistă de specialitate.
 </p>
 <p>
  Atunci când cercetătorii descoperă un sit de artă rupestră în Kazahstan, aceștia preferă uneori să păstreze secretă locația acestuia până când poate fi înregistrat și publicat în mod corespunzător, a declarat Novozhenov, subliniind că distrugerea unor astfel de situri de artă rupestră de către vandali sau alte persoane reprezintă uneori o problemă.
 </p>
 <p>
  Novozhenov a spus că sunt necesare mai multe fonduri și resurse pentru a înregistra în mod corespunzător aceste situri de artă rupestră.
 </p>
 <p>
  <em>
   ‘Nu avem suficienți experți și fonduri pentru analizele și munca de teren necesare’,
  </em>
  a spus el. Arheologii și oficialii guvernamentali implicați în cercetarea descrisă în Astana Times nu au răspuns la solicitările de comentarii la momentul publicării acestui articol.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sumerienii: știți care au fost invențiilor lor ?</title>
      <link>https://worldnews24.net/sumerienii-stiti-care-au-fost-inventiilor-lor/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="sumerienii si inventiile lor" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/sumerieni-inventii.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/sumerieni-inventii.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/sumerieni-inventii-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/sumerieni-inventii-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Sumerienii: știți care au fost invențiilor lor ? 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Sumerienii sunt cea mai veche civilizație cunoscută  localizată în regiunea Mesopotamiei de sud (în prezent, sudul și centrul Irakului), care a apărut în timpul calcoliticului și al epocii bronzului timpuriu, între mileniile 6 și 5 î.Hr.
 </p>
 <p>
  La fel ca și vecina Elam, este unul dintre leagănele civilizației, alături de Egipt, Valea Indusului, cultura Erligang din Valea Râului Galben, Caral-Supe și cultura meso-americană.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Trăind de-a lungul văilor râurilor Tigru și Eufrat, fermierii sumerieni cultivau din abundență cereale și alte culturi, un surplus care le-a permis să formeze așezări urbane.
 </h4>
 <p>
  Cele mai vechi texte cunoscute din lume provin din orașele sumeriene Uruk și Jemdet Nasr și datează din perioada 3350 – 2500 î.Hr., după o perioadă de proto-scriere 4000 – cca. 2500 î.Hr.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Care au fost invențiile sumerienilor?
  </strong>
 </p>
 <p>
  *Controlul apelor râurilor Tigru și Eufrat prin construirea de canale, baraje și ecluze.
  <br/>
  *Drenarea mlaștinilor pentru a mări suprafața de teren arabil și, astfel, construirea primelor sate (în Mesopotamia).
 </p>
 <p>
  *Au fondat primele orașe-state din istorie.
  <br/>
  *Folosirea plugului cu tracțiune animală.
  <br/>
  *Creșterea onagrilor, animale asemănătoare măgarilor, pe care le foloseau pentru transport.
 </p>
 <p>
  Între 4000 î.Hr. și 3300 î.Hr., sumerienii au inventat prima formă de scriere din istorie, născută din nevoia de a înregistra produsele din depozite.
 </p>
 <p>
  La început a fost o scriere numerică, apoi semne simple, apoi pictograme care au devenit ideograme și, în cele din urmă, s-a dezvoltat scrierea cuneiformă. Tot atunci a fost inventată și roata pentru care.
 </p>
 <p>
  În matematică, sumerienii au introdus abacul.
 </p>
 <p>
  În astronomie, sumerienii au învățat să prezică cursul anotimpurilor și inundațiile râurilor. Au împărțit timpul în unități de 60 de minute și au creat un calendar cu 12 luni.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Metal extraterestru necunoscut descoperit într-o comoară antică</title>
      <link>https://worldnews24.net/metal-extraterestru-necunoscut-descoperit-intr-o-comoara-antica/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="comoara din metal necunoscut" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/comoara-metal.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/comoara-metal.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/comoara-metal-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/comoara-metal-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Metal extraterestru necunoscut descoperit într-o comoară antică 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Cercetătorii au descoperit  o brățară opacă și o emisferă ruginită, decorată cu aur, nu sunt forjate cu metal subteran, ci cu un metal extraterestru necunoscut….
 </p>
 <p>
  Descoperirea, condusă de șeful departamentului de conservare de la Muzeul Național de Arheologie din Spania, Salvador Rovira-Llorens, acum pensionat, sugerează că tehnologia și tehnicile de prelucrare a metalelor erau mult mai avansate decât credeam în Iberia, în urmă cu peste 3.000 de ani.
 </p>
 <p>
  Comoara din Villena, așa cum este cunoscut depozitul de 66 de obiecte, în mare parte din aur, a fost descoperit în urmă cu peste 60 de ani, în 1963, în ceea ce este acum Alicante, Spania, și de atunci a fost considerat unul dintre cele mai importante exemple de orfevrărie din epoca bronzului din Peninsula Iberică și din întreaga Europă.
 </p>
 <p>
  Cu toate acestea, determinarea vârstei colecției a fost destul de dificilă, din cauza a două obiecte: o mică emisferă goală, despre care se crede că face parte dintr-un sceptru sau din mânerul unei săbii; și o singură brățară de tip colier.
 </p>
 <p>
  Ambele au ceea ce arheologii au descris ca fiind un aspect „feros”, adică par a fi făcute din fier. În Peninsula Iberică, Epoca Fierului, în care fierul de pământ topit a început să înlocuiască bronzul, a început abia în jurul anului 850 î.Hr.
 </p>
 <p>
  Problema este că materialele din aur au fost datate între 1500 și 1200 î.Hr. Așadar, a fost o enigmă să ne dăm seama unde se încadrează artefactele cu aspect feros în contextul Tezaurului Villena. Dar minereul de fier din scoarța terestră nu este singura sursă de fier maleabil.
 </p>
 <p>
  În întreaga lume există numeroase artefacte din fier care datează dinainte de Epoca Fierului și care au fost forjate din materie meteorită. Poate că cel mai faimos este pumnalul din fier meteorit al faraonului Tutankhamon, dar există și alte arme din epoca bronzului realizate din acest material, care erau foarte apreciate.
 </p>
 <p>
  Există o modalitate de a face diferența: fierul de meteorit are un conținut mult mai mare de nichel decât fierul extras din solul terestru.
 </p>
 <p>
  Astfel, cercetătorii au obținut permisiunea Muzeului Arheologic Municipal Villena, care găzduiește colecția, de a testa cu atenție cele două artefacte și de a determina cât de mult nichel conțin. Ei au prelevat cu atenție mostre din ambele artefacte și au supus materialul la spectrometrie de masă pentru a-i determina compoziția.
 </p>
 <p>
  <strong>
   În ciuda gradului ridicat de coroziune, care alterează compoziția elementară a artefactului, rezultatele sugerează cu tărie că atât emisfera, cât și brățara au fost realizate din fier meteoritic.
  </strong>
 </p>
 <p>
  Acest lucru rezolvă perfect dilema legată de modul în care cele două artefacte se aliniază cu restul colecției: au fost realizate în același timp, datând din jurul anilor 1400-1200 î.Hr.
 </p>
 <p>
  „Datele disponibile sugerează că boneta și brățara din Tezaurul Villena ar fi în prezent primele două piese atribuibile fierului meteoritic din Peninsula Iberică”, scriu cercetătorii în lucrarea lor ,
  <em>
   „ceea ce este compatibil cu o cronologie a epocii bronzului târziu, care precede începutul producției terestre de fier pe scară largă.”
  </em>
 </p>
 <p>
  Acum, din cauza faptului că obiectele sunt atât de puternic corodate, rezultatele nu sunt concludente. Dar există tehnici mai noi, neinvazive, care ar putea fi aplicate obiectelor pentru a obține un set de date mai detaliate care ar ajuta la consolidarea rezultatelor, spune echipa.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Descoperit un sarcofag de 16 tone. Conține un cadavru, 6.000 de monede, unelte, arme și are o vechime de 2000 de ani</title>
      <link>https://worldnews24.net/descoperit-un-sarcofag-de-16-tone-contine-un-cadavru-6-000-de-monede-unelte-arme-si-are-o-vechime-de-2000-de-ani/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="sarcofag urias descoperit in China" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/05/sarcofag.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/05/sarcofag.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/05/sarcofag-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/05/sarcofag-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Descoperit un sarcofag de 16 tone. Conține un cadavru, 6.000 de monede, unelte, arme și are o vechime de 2000 de ani 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Un sarcofag masiv de 16 tone a fost extras dintr-o groapă adâncă din complexul de mausolee al lui Qin Shi Huang, primul împărat al Chinei, celebru pentru armata sa de 6.000 de războinici de teracotă în mărime naturală.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Sarcofagul conținea bunuri funerare bogate, inclusiv arme, armuri, jad, o pereche de cămile de aur și argint, un set de ustensile de bucătărie și 6.000 de monede de bronz.
 </h4>
 <p>
  Această înmormântare somptuoasă sugerează că decedatul era un războinic de rang înalt, poate unul dintre fiii împăratului Qin.
 </p>
 <p>
  Acoperind o suprafață de 22 de mile pătrate, mausoleul lui Qin Shi Huang este cel mai mare din lume. Cu toate acestea, o mare parte din el rămâne neexplorată de teama deteriorării din cauza cutremurelor, a intemperiilor și a jefuitorilor.
 </p>
 <p>
  O excavare din 2010 a scos la iveală fundațiile unui palat uriaș cu 18 case în stil curte în jurul unei clădiri centrale. Acest palat, de un sfert din dimensiunea Orașului Interzis din Beijing, este considerat strămoșul său conceptual, destinat împăratului după moartea acestuia.
 </p>
 <p>
  În 2011, au fost descoperite nouă morminte, dar sicriele lor mari au rămas in situ, în conformitate cu politica de neintervenție a guvernului chinez. Arheologii au revenit anul acesta pentru a recupera un sicriu amenințat de ploile abundente. Sicriul a fost apoi excavat și îndepărtat pentru a fi studiat în continuare într-un mediu controlat.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Cercetătorii speră să obțină indicii cu privire la identitatea proprietarului sargofagului.
 </h4>
 <p>
  Ipoteza actuală este că ar putea fi vorba de prințul Gao, unul dintre cei 50 de fii ai lui Qin Shi Huang, a cărui înmormântare în mausoleu este documentată în Documentele Marelui Istoric (Shiji), o istorie epică a Chinei începută de Sima Tan și finalizată de fiul său Sima Qian în 91 î.Hr.
 </p>
 <p>
  Potrivit Shiji, după moartea lui Qin Shi Huang, fiul său cel mai tânăr, Hu Hai, a urcat pe tron ucigându-și toți rivalii. Prințul Gao, regretând că nu și-a urmat tatăl în viața de apoi, a cerut să fie ucis și îngropat în marele mausoleu, dorință pe care Hu Hai i-a îndeplinit-o cu plăcere.
 </p>
 <p>
  Este posibil ca povestea prințului Gao să fie în întregime legendară. Shiji, deși este o cronică istorică, amestecă adesea legenda și tradiția cu realitatea.
 </p>
 <p>
  De exemplu, se afirmă că mausoleul a fost străbătut de „100 de râuri de mercur”. Testele solului au detectat de fapt niveluri de mercur de 100 de ori mai mari decât cele normale, ceea ce sugerează că, deși exagerată, afirmația nu era complet nefondată.
 </p>
 <p>
  <em>
   „După moartea primului împărat, toți copiii săi au avut un sfârșit rău. De aceea, înclin să cred că acest mormânt aparține unui nobil de rang înalt sau unui șef de armată”
  </em>
  , a declarat Jiang Wenxiao, șeful săpăturilor.
 </p>
 <p>
  Wenxiao a adăugat:
  <em>
   „Mormântul a fost construit cu o precizie incredibilă. Atât de adânc, atât de mare. Majoritatea mormintelor antice au fost jefuite, așa că nu aveam prea multe speranțe pentru camera sicriului. Dar nu a fost jefuită. Am fost uimiți”.
  </em>
 </p>
 <p>
  Descoperirile vor fi prezentate în documentarul „Misterele războinicilor de teracotă”, care va debuta pe Netflix pe 12 iunie.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Palatul scufundat al Cleopatrei: o comoară în adâncurile din Alexandria</title>
      <link>https://worldnews24.net/palatul-scufundat-al-cleopatrei-o-comoara-in-adancurile-din-alexandria/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="comoara cleopatrei" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/comoara-cleopatrei.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/comoara-cleopatrei.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/comoara-cleopatrei-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/comoara-cleopatrei-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Palatul scufundat al Cleopatrei: o comoară în adâncurile din Alexandria 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Palatul scufundat al Cleopatrei: comoara din Alexandria.
 </p>
 <p>
  Antirhodos, cândva o insulă situată în portul estic al Alexandriei, Egipt, și-a găsit sfârșitul în anul 365 d.Hr. în timpul unui cutremur colosal, considerat unul dintre cele mai importante din istoria Mediteranei antice.
 </p>
 <p>
  Catastrofa, care a ajuns până la țărmurile Spaniei, a scufundat Antirhodos, care se odihnește acum sub valuri, în apropiere de faleza Alexandriei moderne, la o adâncime de aproximativ cinci metri.
 </p>
 <p>
  În 1996, Franck Goddio a condus eforturile de arheologie subacvatică în portul Alexandriei, dezvăluind adevărata locație a lui Antirhodos, opusă celei în care Strabon o plasase.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Printre descoperiri se numără un palat relativ modest, cu etaj de marmură, de 90 de metri pe 30 de metri, despre care se crede că ar fi reședința regală a Cleopatrei.
 </h4>
 <p>
  Cleopatra a VII-a Filopator (69 î.Hr. – 30 î.Hr.), celebra regină a Regatului Ptolemeic al Egiptului, a domnit între anii 51 și 30 î.Hr. ca ultim conducător activ al acestuia.
 </p>
 <p>
  Rămășițele palatului, care nu datează mai târziu de epoca ptolemeică, lasă să se înțeleagă că a fost abandonat la scurt timp după dispariția Cleopatrei și absorbția Egiptului de către Republica Romană…
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
