<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Reconstruit chipul unui faraon egiptean la 3.500 de ani după uciderea sa brutală</title>
      <link>https://worldnews24.net/reconstruit-chipul-unui-faraon-egiptean-la-3-500-de-ani-dupa-uciderea-sa-brutala/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52327 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-istorie tag-chip tag-descoperire tag-digitale tag-egiptean tag-reconstruire tag-viteaz tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52327" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_4" title="Istorie">
     Istorie
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Olga Padurar">
     Olga Padurar
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Reconstruit chipul unui faraon egiptean la 3.500 de ani după uciderea sa brutală
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Un arheolog de la Universitatea Flinders din Australia a reconstruit chipul faraonului egiptean Seqenenra Taa II, cunoscut sub numele de ‘Cel Viteaz’ din dinastia a XVII-a, care a domnit pentru scurt timp în timpul ocupației Egiptului de către Hyksos.
   </p>
   <p>
    Imaginile, publicate săptămâna trecută în revista
    <strong>
     OrtogOnLineMag
    </strong>
    , fac parte dintr-o lucrare independentă de aproximare facială, bazată pe date și cercetări publicate anterior pe această temă.
   </p>
   <p>
    Experții au reușit să realizeze o reconstrucție medico-legală a feței faraonului, atât a chipului său în viață, cât și a stării sale „post-mortem”, precum și localizarea obiectelor care au provocat rănile craniene care au dus la moartea sa în urmă cu 3.500 de ani.
   </p>
   <p>
    Rămășițele digitizate au fost completate cu fața unui alt individ digitalizat anterior, modificată pentru a se potrivi cu fața faraonului, printr-un proces numit deformare anatomică.
   </p>
   <p>
    Datorită rămășițelor mumificate găsite, se stabilise deja că „Viteazul” era zvelt, cu un cap mic și alungit, cu păr negru, fin și creț, cu o frunte înaltă și un nas drept și lat, date cu ajutorul cărora a fost posibilă recrearea profilului digital.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Cu toate acestea, culoarea pielii, forma ochilor, a genelor și a sprâncenelor sunt date necunoscute, astfel că s-a încadrat o abordare subiectivă, iar aspectul egiptean a fost ales în funcție de parametrii artistici ai vremii, care nu reflectă neapărat realitatea.
   </h4>
   <p>
    Ulterior, au fost adăugate răni digitale pe sprânceana dreaptă pentru a se potrivi cu cele ale faraonului și, cu ajutorul craniilor digitale cu creierul expus, s-a putut determina cu ce tip de topor ar fi fost ucis faraonul. Imaginile au arătat că una dintre răni i-a penetrat creierul.
   </p>
   <p>
    În cele din urmă, pentru imaginile „post-mortem”, echipa a lăsat buzele ușor deschise și limba între dinți, precum și unele răni și deformări faciale care ar fi fost provocate în timpul uciderii brutale.
   </p>
   <p>
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 13:27:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Orașul nabatean Petra: o capodoperă a ingineriei antice</title>
      <link>https://worldnews24.net/orasul-nabatean-petra-o-capodopera-a-ingineriei-antice/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52409 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-istorie tag-arhitectura tag-capodopera tag-cladiri tag-descoperire tag-inginerie tag-oras tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52409" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_4" title="Istorie">
     Istorie
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Alexandra Lucica">
     Alexandra Lucica
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Orașul nabatean Petra: o capodoperă a ingineriei antice
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Orașul nabatean Petra, situat în Iordania de astăzi, este o adevărată minune arhitecturală.
   </p>
   <p>
    Redescoperit în 1812 de către exploratorul elvețian Johann Ludwig Burckhardt, care s-a deghizat în pelerin musulman pentru a avea acces la sit, Petra se caracterizează prin arhitectura sa unică sculptată în stâncă și prin sistemul avansat de gestionare a apei.
   </p>
   <p>
    Orașul, care a fost cândva un centru comercial plin de viață și capitala regatului nabatean, este acum un sit al Patrimoniului Mondial
    <strong>
     <a rel="noopener" target="_blank">
      UNESCO
     </a>
    </strong>
    , atrăgând vizitatori din întreaga lume.
   </p>
   <p>
    Una dintre cele mai izbitoare caracteristici ale orașului Petra este arhitectura sa sculptată în stâncă. Nabateenii, tribul arab care a construit Petra, și-au sculptat clădirile direct în stâncile de gresie.
   </p>
   <p>
    Cea mai faimoasă dintre aceste structuri este Trezoreria, o clădire masivă care se află la capătul unui canion îngust cunoscut sub numele de Siq. Trezoreria, cu fațada sa ornamentată și sculpturile sale complicate, este considerată unul dintre cele mai frumoase exemple de arhitectură nabateană.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    O altă caracteristică impresionantă a Petrei este sistemul său de gestionare a apei.
   </h4>
   <p>
    Nabateenii au reușit să creeze un sistem sofisticat de cisterne, baraje și canale care le-a permis să colecteze și să stocheze apa, chiar și în climatul arid al deșertului.
   </p>
   <p>
    Acest sistem i-a permis Petrei să prospere ca centru comercial, deoarece a fost capabilă să susțină o populație numeroasă în ciuda locației sale deșertice.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Fiind un centru comercial important, Petra a fost un creuzet de culturi, unde negustori din toată lumea antică veneau să facă schimb de bunuri.
   </h4>
   <p>
    Orașul era situat la răscrucea mai multor rute comerciale, ceea ce îl făcea un centru pentru transportul de bunuri precum mirodenii, textile și tămâie. Nabateenii, care erau negustori și comercianți pricepuți, controlau, de asemenea, comerțul cu tămâie și smirnă valoroase, ceea ce a contribuit la transformarea Petrei într-unul dintre cele mai bogate orașe ale lumii antice.
   </p>
   <h5 class="wp-block-heading">
    Petra a jucat un rol important în viața religioasă și culturală a nabateenilor.
   </h5>
   <p>
    Orașul conține mai multe temple, morminte și sanctuare, multe dintre acestea fiind sculptate în stâncile de piatră. Cea mai faimoasă dintre aceste structuri este Mănăstirea, o clădire masivă care are un design similar cu cel al Trezoreriei. Mănăstirea, despre care se crede că a fost folosită în scopuri religioase și ceremoniale, este, de asemenea, considerată unul dintre cele mai impresionante exemple de arhitectură nabateeană.
   </p>
   <p>
    Orașul Petra a fost abandonat în secolul al IV-lea d.Hr., din cauza unei combinații de factori, cum ar fi o schimbare a rutelor comerciale, cutremure și schimbări în aprovizionarea cu apă.
   </p>
   <p>
    Cu toate acestea, a fost redescoperit de exploratorul elvețian Johann Ludwig Burckhardt în 1812, iar de atunci a fost studiat și explorat de arheologi și istorici.
   </p>
   <h5 class="wp-block-heading">
    În concluzie, orașul nabatean Petra este o adevărată minune arhitecturală, caracterizată de arhitectura sa unică, sculptată în stâncă, și de sistemul avansat de gestionare a apei.
   </h5>
   <p>
    Orașul, care a fost cândva un centru comercial plin de viață și capitala regatului nabatean, este acum un sit al Patrimoniului Mondial UNESCO, atrăgând vizitatori din întreaga lume. Petra este o mărturie a ingeniozității și îndemânării nabateenilor și o privire fascinantă în trecut.
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 13:17:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Egipt: descoperit un papirus de 16 metri cu vraja din Cartea morților</title>
      <link>https://worldnews24.net/egipt-descoperit-un-papirus-de-16-metri-cu-vraja-cartea-mortilor/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-28690 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-istorie tag-cartea-mortilor tag-descoperire tag-egipt tag-papirus tag-saqqara tag-vraja tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-28690" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_4" title="Istorie">
     Istorie
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Cristina Beatrice Ungureanu">
     Cristina Beatrice Ungureanu
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Egipt: descoperit un papirus de 16 metri cu vraja din Cartea morților
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Arheologii care lucrează în regiunea Saqqara din Egipt au descoperit un papirus vechi de 16 m lungime.
   </p>
   <p>
    Saqqara este o vastă necropolă din capitala egipteană antică Memphis, un sit al Patrimoniului Mondial UNESCO, care adăpostește mai mult de o duzină de piramide, locuri de înmormântare a animalelor și mănăstiri creștine copte antice.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Oamenii de știință au crezut inițial că papirusul antic măsura doar nouă metri, dar după ce a fost complet restaurat și tradus, a devenit clar că măsoară de fapt 16 metri!
   </h4>
   <p>
    Mostafa Waziri, secretarul general al Consiliului Suprem al Antichităților, a anunțat luni seara descoperirea papirusului, în timpul zilei arheologilor.
   </p>
   <p>
    Waziri a adăugat că papirusul a fost restaurat în laboratorul Muzeului Egiptean din Tahrir și a fost supranumit
    <strong>
     „Papirul Waziri”
    </strong>
    . Acest papirus este primul descoperit  de un egiptean și poartă numele lui.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Papirusul, care conține texte din Cartea Faraonică a Morților, a fost descoperit în interiorul unuia dintre cele 250 de sicrie din situl Saqqara.
   </h4>
   <p>
    Cartea morților este un text funerar egiptean antic care conține declarații și vrăji pentru a-i ajuta pe cei decedați în viața de apoi. Cartea este compusă din texte funerare și datează din anul 50 î.Hr.
   </p>
   <p>
    Waziri a adăugat că papirusul, care va fi prezentat la deschiderea Marelui Muzeu Egiptean, este în prezent tradus din ierarhic în hieroglific în arabă.
   </p>
   <p>
    Descoperirea acestui papirus de 16 m lungime care conține vrăji din Cartea morților ar putea arunca o nouă lumină asupra credințelor egiptene antice despre tranziția către un alt tărâm.
   </p>
   <p>
    <strong>
    </strong>
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 15:15:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Labirintul misterios, vechi de 4.000 de ani, descoperit în Creta</title>
      <link>https://worldnews24.net/labirintul-misterios-vechi-de-4-000-de-ani-descoperit-in-creta/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52113 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-istorie tag-aeroport tag-arheologie tag-creta tag-cretacic tag-descoperire tag-labirint tag-locatie tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52113" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_4" title="Istorie">
     Istorie
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Olga Padurar">
     Olga Padurar
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Labirintul misterios, vechi de 4.000 de ani, descoperit în Creta
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Descoperit un labirint misterios vechi de 4.000 de ani:  Construcția unui nou aeroport în Creta a ajutat deja oamenii de știință să descopere și alte 35 de situri arheologice.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Recent, această listă a fost completată cu un labirint antic, care datează din perioada civilizației minoice.
   </h4>
   <p>
    Pe un amplasament destinat unei stații radar pentru un nou aeroport din apropierea orașului cretan Kastelli, în Grecia, arheologii au descoperit o mare clădire labirintică de 1.800 de metri pătrați.
   </p>
   <p>
    Descoperirea a provocat deja agitație în rândul oamenilor de știință care încearcă să înțeleagă scopul acesteia, relatează
    <strong>
     <a rel="noopener" target="_blank">
      Phys.org.
     </a>
    </strong>
   </p>
   <p>
    Ministerul Culturii din Grecia a numit descoperirea „unică și extrem de interesantă”, atribuind-o civilizației minoice, cunoscută pentru palatele sale elaborate, arta colorată și scrierea misterioasă.
   </p>
   <p>
    În ciuda săpăturilor îndelungate, scopul structurii rămâne neclar. Experții sugerează că aceasta ar fi putut îndeplini funcții rituale sau religioase.
   </p>
   <p>
    Clădirea, înconjurată de opt ziduri de piatră în trepte cu o înălțime de până la 1,7 metri, conține spații de legătură mai mici și probabil că avea un acoperiș conic puțin adânc. Cantitatea semnificativă de oase de animale găsite în interior sugerează că a fost folosită pentru ceremonii legate de mâncare și vin.
   </p>
   <p>
    Ministerul a precizat că structura nu era o locuință, ceea ce indică natura sa comunală datorită dimensiunilor și designului său complex, care a necesitat cunoștințe specializate și un management centralizat. Ministrul Culturii, Lina Mendoni, a dat asigurări că descoperirea arheologică va fi conservată, iar pentru stația radar va fi aleasă o nouă locație.
   </p>
   <p>
    Acest lucru va asigura un echilibru între protecția patrimoniului și dezvoltarea aeroportului. Noul aeroport, programat să fie deschis în 2027, își propune să înlocuiască aeroportul Heraklion, care va deservi până la 18 milioane de călători anual.
   </p>
   <p>
    O structură care a fost folosită în principal între anii 2000-1700. î.Hr. e., au fost construite cam în aceeași perioadă cu primele palate din Creta, în special în Knossos și Phistos. Unele trăsături arhitecturale amintesc de mormintele timpurii minoice de stup cu acoperișuri conice în trepte.
   </p>
   <p>
    Patrimoniul cultural al Greciei intră adesea în coliziune cu proiectele de construcție, după cum o demonstrează excavarea și distrugerea ulterioară a unei așezări din vârful unui deal din mileniul III î.Hr. în timpul construcției Aeroportului Internațional din Atena.
   </p>
   <p>
    Proiectul noului aeroport Castelli a contribuit la descoperirea a cel puțin 35 de situri arheologice, subliniind provocarea continuă de a echilibra dezvoltarea și conservarea comorilor istorice.
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:47:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Istorie interzisa? A patra piramidă neagră la Giza descrisă într-o carte din 1700</title>
      <link>https://worldnews24.net/istorie-interzisa-a-patra-piramida-neagra-la-giza-descrisa-intr-o-carte-din-1700/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-8240 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-istorie tag-descoperire tag-egipt tag-giza tag-istorie tag-neagra tag-patru-piramide tag-piramida tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-8240" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_4" title="Istorie">
     Istorie
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Cristina Beatrice Ungureanu">
     Cristina Beatrice Ungureanu
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Istorie interzisa? A patra piramidă neagră la Giza descrisă într-o carte din 1700
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Existența unei piramide negre descrisă într-o carte din 1700
   </p>
   <p>
    Între 1737 și 1738,
    <strong>
     <a rel="noreferrer noopener" target="_blank">
      Frederic Louis Norden
     </a>
    </strong>
    , căpitanul marinei daneze, a făcut observații și desene extinse despre tot ceea ce îl înconjura, inclusiv oameni, monumente faraonice, arhitectură, structuri, hărți etc.
   </p>
   <p>
    Documentație extinsă publicată în cartea sa ‘
    <strong>
     Voyage d’Egypte et de Nubie
    </strong>
    ‘,  afirmă că în platoul Gizei ar fi existat o a patra piramidă și că era „neagră”.
   </p>
   <figure class="wp-block-image size-full is-resized">
    <img alt="1-3 Istorie interzisa? A patra piramidă neagră la Giza descrisă într-o carte din 1700" class="wp-image-8241" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 594px) 100vw, 594px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/10/1-3.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/10/1-3.jpg 594w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/10/1-3-300x182.jpg 300w" decoding="async" height="361" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI1OTQiIGhlaWdodD0iMzYxIiB2aWV3Qm94PSIwIDAgNTk0IDM2MSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" style="width:542px;height:329px" title="" width="594"/>
   </figure>
   <p>
    Întreaga lume este fascinată de cultura vechilor egipteni, de vasta lor istorie și de realizările arhitecturale incredibile realizate în urmă cu mii de ani.
   </p>
   <p>
    Ori de câte ori vorbim despre Egiptul antic , nu ne putem abține să nu ne gândim la piramidele situate pe platoul Giza și la misterele din spatele acestor fascinante structuri antice.
   </p>
   <p>
    Deși astăzi știm că există trei piramide pe platoul Gizei , adevărul este că, conform textelor antice , a existat o a patra piramidă, dar a fost diferită de celelalte. Această enigmatică piramidă a fost făcută „
    <em>
     … dintr-o piatră mai neagră decât granitul obișnuit și nu atât de dificil de lucrat …”
    </em>
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    În această carte fascinantă și străveche, exploratorul danez descrie o a patra piramidă la Giza și o arată pe o hartă. La pagina 120 a cărții sale
    <em>
     Voyage d’Egypte et de Nubie
    </em>
    Norden descrie misterioasa piramidă:
   </h4>
   <p>
    „
    <em>
     Cele mai importante piramide sunt la est, sud-est de Giza. Sunt patru, care sunt cele care atrag cel mai mult atenția curioșilor. Chiar dacă există alte șapte sau opt în jur, nu sunt nimic în comparație cu acestea. „
    </em>
   </p>
   <p>
    El continuă să spună că două sunt mai mari și două mai mici; dar, după cum am scris deja, în opinia sa, toate cele patru meritau o atenție specială. De fapt, atunci Norden intră în mai multe detalii despre a patra piramidă, el spune:
   </p>
   <p>
    „
    <em>
     Nu are o acoperire, este închisă la culoare și  similară cu celelalte trei. Curios este că vârful său se termină cu o piatră mare, care pare să fi servit drept piedestal.
    </em>
    „
   </p>
   <p>
    Cercetătorii și egiptologii tind să respingă ideea că ar fi existat o a patra piramidă neagră  la Giza, sugerând că una dintre piramide ar putea fi greșită, așa-numita piramidă a lui
    <strong>
     <a rel="noreferrer noopener" target="_blank">
      Menkaure
     </a>
    </strong>
    ca fiind a patra piramidă.
   </p>
   <figure class="wp-block-image size-full is-resized">
    <img alt="2-5 Istorie interzisa? A patra piramidă neagră la Giza descrisă într-o carte din 1700" class="wp-image-8242" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 593px) 100vw, 593px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/10/2-5.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/10/2-5.jpg 593w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/10/2-5-300x283.jpg 300w" decoding="async" height="559" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI1OTMiIGhlaWdodD0iNTU5IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgNTkzIDU1OSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" style="width:560px;height:528px" title="" width="593"/>
   </figure>
   <p>
    Totuși, acest lucru este contradictoriu, deoarece Norden descrie cu exactitate că piramida este făcută dintr-o piatră mai neagră și mai dură decât granitul, deși piramidele sunt realizate din gresie.
   </p>
   <p>
    Interesant, descrierea și ilustrațiile lui Norden sunt de o calitate excelentă și plasează a patra piramidă neagră la o distanță de cele trei piramide din Giza. În cartea sa, Norden descrie și indică, de asemenea, existența a șapte (posibil opt) piramide minore pe platoul Giza .
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 07:24:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
