<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Istorie interzisa? A patra piramidă neagră la Giza descrisă într-o carte din 1700</title>
      <link>https://worldnews24.net/istorie-interzisa-a-patra-piramida-neagra-la-giza-descrisa-intr-o-carte-din-1700/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-8240 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-istorie tag-descoperire tag-egipt tag-giza tag-istorie tag-neagra tag-patru-piramide tag-piramida tag-worldnews24" id="post-8240">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="piramida neagra din alaska" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/10/piramida-neagra.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/10/piramida-neagra.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/10/piramida-neagra-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/10/piramida-neagra-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Istorie interzisa? A patra piramidă neagră la Giza descrisă într-o carte din 1700
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Existența unei piramide negre descrisă într-o carte din 1700
   </p>
   <p>
    Între 1737 și 1738,
    <strong>
     <a rel="noreferrer noopener" target="_blank">
      Frederic Louis Norden
     </a>
    </strong>
    , căpitanul marinei daneze, a făcut observații și desene extinse despre tot ceea ce îl înconjura, inclusiv oameni, monumente faraonice, arhitectură, structuri, hărți etc.
   </p>
   <p>
    Documentație extinsă publicată în cartea sa ‘
    <strong>
     Voyage d’Egypte et de Nubie
    </strong>
    ‘,  afirmă că în platoul Gizei ar fi existat o a patra piramidă și că era „neagră”.
   </p>
   <figure class="wp-block-image size-full is-resized">
    <img alt="" class="wp-image-8241" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 594px) 100vw, 594px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/10/1-3.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/10/1-3.jpg 594w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/10/1-3-300x182.jpg 300w" decoding="async" height="361" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI1OTQiIGhlaWdodD0iMzYxIiB2aWV3Qm94PSIwIDAgNTk0IDM2MSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" style="width:542px;height:329px" width="594"/>
   </figure>
   <p>
    Întreaga lume este fascinată de cultura vechilor egipteni, de vasta lor istorie și de realizările arhitecturale incredibile realizate în urmă cu mii de ani.
   </p>
   <p>
    Ori de câte ori vorbim despre Egiptul antic , nu ne putem abține să nu ne gândim la piramidele situate pe platoul Giza și la misterele din spatele acestor fascinante structuri antice.
   </p>
   <p>
    Deși astăzi știm că există trei piramide pe platoul Gizei , adevărul este că, conform textelor antice , a existat o a patra piramidă, dar a fost diferită de celelalte. Această enigmatică piramidă a fost făcută „
    <em>
     … dintr-o piatră mai neagră decât granitul obișnuit și nu atât de dificil de lucrat …”
    </em>
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    În această carte fascinantă și străveche, exploratorul danez descrie o a patra piramidă la Giza și o arată pe o hartă. La pagina 120 a cărții sale
    <em>
     Voyage d’Egypte et de Nubie
    </em>
    Norden descrie misterioasa piramidă:
   </h4>
   <p>
    „
    <em>
     Cele mai importante piramide sunt la est, sud-est de Giza. Sunt patru, care sunt cele care atrag cel mai mult atenția curioșilor. Chiar dacă există alte șapte sau opt în jur, nu sunt nimic în comparație cu acestea. „
    </em>
   </p>
   <p>
    El continuă să spună că două sunt mai mari și două mai mici; dar, după cum am scris deja, în opinia sa, toate cele patru meritau o atenție specială. De fapt, atunci Norden intră în mai multe detalii despre a patra piramidă, el spune:
   </p>
   <p>
    „
    <em>
     Nu are o acoperire, este închisă la culoare și  similară cu celelalte trei. Curios este că vârful său se termină cu o piatră mare, care pare să fi servit drept piedestal.
    </em>
    „
   </p>
   <p>
    Cercetătorii și egiptologii tind să respingă ideea că ar fi existat o a patra piramidă neagră  la Giza, sugerând că una dintre piramide ar putea fi greșită, așa-numita piramidă a lui
    <strong>
     <a rel="noreferrer noopener" target="_blank">
      Menkaure
     </a>
    </strong>
    ca fiind a patra piramidă.
   </p>
   <figure class="wp-block-image size-full is-resized">
    <img alt="" class="wp-image-8242" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 593px) 100vw, 593px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/10/2-5.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/10/2-5.jpg 593w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/10/2-5-300x283.jpg 300w" decoding="async" height="559" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI1OTMiIGhlaWdodD0iNTU5IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgNTkzIDU1OSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" style="width:560px;height:528px" width="593"/>
   </figure>
   <p>
    Totuși, acest lucru este contradictoriu, deoarece Norden descrie cu exactitate că piramida este făcută dintr-o piatră mai neagră și mai dură decât granitul, deși piramidele sunt realizate din gresie.
   </p>
   <p>
    Interesant, descrierea și ilustrațiile lui Norden sunt de o calitate excelentă și plasează a patra piramidă neagră la o distanță de cele trei piramide din Giza. În cartea sa, Norden descrie și indică, de asemenea, existența a șapte (posibil opt) piramide minore pe platoul Giza .
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 07:24:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Labirintul misterios, vechi de 4.000 de ani, descoperit în Creta</title>
      <link>https://worldnews24.net/labirintul-misterios-vechi-de-4-000-de-ani-descoperit-in-creta/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-52113 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-istorie tag-aeroport tag-arheologie tag-creta tag-cretacic tag-descoperire tag-labirint tag-locatie tag-worldnews24" id="post-52113">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="labirint antic in Creta" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/labirintul-din-creta.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/labirintul-din-creta.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/labirintul-din-creta-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/labirintul-din-creta-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Labirintul misterios, vechi de 4.000 de ani, descoperit în Creta
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Descoperit un labirint misterios vechi de 4.000 de ani:  Construcția unui nou aeroport în Creta a ajutat deja oamenii de știință să descopere și alte 35 de situri arheologice.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Recent, această listă a fost completată cu un labirint antic, care datează din perioada civilizației minoice.
   </h4>
   <p>
    Pe un amplasament destinat unei stații radar pentru un nou aeroport din apropierea orașului cretan Kastelli, în Grecia, arheologii au descoperit o mare clădire labirintică de 1.800 de metri pătrați.
   </p>
   <p>
    Descoperirea a provocat deja agitație în rândul oamenilor de știință care încearcă să înțeleagă scopul acesteia, relatează
    <strong>
     <a rel="noopener" target="_blank">
      Phys.org.
     </a>
    </strong>
   </p>
   <p>
    Ministerul Culturii din Grecia a numit descoperirea „unică și extrem de interesantă”, atribuind-o civilizației minoice, cunoscută pentru palatele sale elaborate, arta colorată și scrierea misterioasă.
   </p>
   <p>
    În ciuda săpăturilor îndelungate, scopul structurii rămâne neclar. Experții sugerează că aceasta ar fi putut îndeplini funcții rituale sau religioase.
   </p>
   <p>
    Clădirea, înconjurată de opt ziduri de piatră în trepte cu o înălțime de până la 1,7 metri, conține spații de legătură mai mici și probabil că avea un acoperiș conic puțin adânc. Cantitatea semnificativă de oase de animale găsite în interior sugerează că a fost folosită pentru ceremonii legate de mâncare și vin.
   </p>
   <p>
    Ministerul a precizat că structura nu era o locuință, ceea ce indică natura sa comunală datorită dimensiunilor și designului său complex, care a necesitat cunoștințe specializate și un management centralizat. Ministrul Culturii, Lina Mendoni, a dat asigurări că descoperirea arheologică va fi conservată, iar pentru stația radar va fi aleasă o nouă locație.
   </p>
   <p>
    Acest lucru va asigura un echilibru între protecția patrimoniului și dezvoltarea aeroportului. Noul aeroport, programat să fie deschis în 2027, își propune să înlocuiască aeroportul Heraklion, care va deservi până la 18 milioane de călători anual.
   </p>
   <p>
    O structură care a fost folosită în principal între anii 2000-1700. î.Hr. e., au fost construite cam în aceeași perioadă cu primele palate din Creta, în special în Knossos și Phistos. Unele trăsături arhitecturale amintesc de mormintele timpurii minoice de stup cu acoperișuri conice în trepte.
   </p>
   <p>
    Patrimoniul cultural al Greciei intră adesea în coliziune cu proiectele de construcție, după cum o demonstrează excavarea și distrugerea ulterioară a unei așezări din vârful unui deal din mileniul III î.Hr. în timpul construcției Aeroportului Internațional din Atena.
   </p>
   <p>
    Proiectul noului aeroport Castelli a contribuit la descoperirea a cel puțin 35 de situri arheologice, subliniind provocarea continuă de a echilibra dezvoltarea și conservarea comorilor istorice.
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:47:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>De ce a murit (cu adevărat) Genghis Khan?</title>
      <link>https://worldnews24.net/de-ce-a-murit-cu-adevarat-genghis-khan/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-552 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-istorie tag-china tag-ciuma tag-deces tag-experti tag-genghis-khan tag-mongolia" id="post-552">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="de ce a murit cu adevarat Genghis Khan" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/02/Genghis-Khan.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/02/Genghis-Khan.jpg 1200w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/02/Genghis-Khan-300x169.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/02/Genghis-Khan-1024x576.jpg 1024w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/02/Genghis-Khan-768x432.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="675" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMjAwIiBoZWlnaHQ9IjY3NSIgdmlld0JveD0iMCAwIDEyMDAgNjc1Ij48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1200"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    De ce a murit (cu adevărat) Genghis Khan?
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Genghis Khan sau Temüjin Borjigin este primul nume al unuia dintre cei mai renumiți lideri din toate timpurile, care fondat și condus Imperiul Mongol, al doilea ca mărime din istorie.
   </p>
   <p>
    Născut în 1162, Genghis Khan a fost numit în 1206 literalmente suveran universal : sub conducerea sa Imperiul Mongol a ajuns la granițele Oceaniei și Europei în mai puțin de douăzeci de ani .
   </p>
   <p>
    Moartea sa, totuși, în 1227, este învăluită în mister: prin propria voință, nimeni nu știe unde a fost îngropat și, de-a lungul secolelor, au apărut nenumărate legende, unele mai credibile, altele mai puțin, cu privire la cauzele decesului.
   </p>
   <p>
    Unii spun că a murit ca urmare a rănilor suferite în urma căzăturii de pe un cal în timp ce lupta împotriva forțelor chineze; alții, spun care au murit din cauza unei răni infectate.
   </p>
   <p>
    Dar există chiar o ipoteză că el ar fi sângerat până la moarte după ce a fost castrat de o prințesă a imperiului Tangut.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Adevărata cauză a morții lui Genghis Khan, potrivit unui studiu publicat în
    <a aria-label=" (opens in a new tab)" class="rank-math-link" rel="noreferrer noopener" target="_blank">
     International Journal of Infectious Diseases
    </a>
    , ar putea fi cu mult mai puțin grandioasă: l-ar fi ucis ciuma.
   </h4>
   <p>
    <em>
     „Toate aceste legende au fost probabil inventate mai târziu și nu consideră un fapt important”,
    </em>
    explică cercetătorii de la Universitatea Flinders din Adelaide (Australia).
   </p>
   <p>
    <em>
     „Familiei lui Genghis Khan i s-a interzis să vorbească despre moartea sa, deoarece a venit într-un moment esențial în care mongolii erau pe punctul de a cuceri Xiaul de Vest, un imperiu împotriva căruia luptaseră în ultimii douăzeci de ani”
    </em>
    .
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Probabil și din cauza acestei confidențialități nu există scrieri sau mărturii care să descrie în mod clar cauzele morții lui Genghis Khan.
   </h4>
   <p>
    Bazându-se cât mai mult posibil la surse de încredere și lăsând deoparte zvonurile, cercetătorii au căutat, prin urmare, informații în paginile unuia dintre pilonii istoriei chineze, Story of Yuan , una dintre cele 24 de lucrări oficiale care alcătuiesc istoria Chinei.
   </p>
   <p>
    În această carte se spune că Khan a avut febră în perioada 18-25 august 1227 și că după opt zile după debutul bolii, el a murit.
   </p>
   <p>
    Unele studii anterioare aveau ipoteza decesului din cauza febrei tifoide, dar studiul Universității Flinders infirmă această ipoteză, argumentând că, în afară de febră, nu ar fi existat niciun indiciu al simptomelor tipice ale bolii, cum ar fi vărsăturile sau durerile de stomac.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Având în vedere faptul că ciuma a lovit armata sa încă din 1226, un diagnostic retrospectiv mai rezonabil sugerează că aceasta a fost cauza decesului”,
    </em>
    se arată în studiu.
   </p>
   <p>
    Experții subliniază importanța bolilor pandemice, chiar și atunci când se investighează moartea misterioasă a unor mari personaje istorice,
    <em>
     „în loc să ne imaginăm evenimente excepționale și specifice”.
    </em>
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 05:15:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Egipt: descoperit un papirus de 16 metri cu vraja din Cartea morților</title>
      <link>https://worldnews24.net/egipt-descoperit-un-papirus-de-16-metri-cu-vraja-cartea-mortilor/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-28690 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-istorie tag-cartea-mortilor tag-descoperire tag-egipt tag-papirus tag-saqqara tag-vraja tag-worldnews24" id="post-28690">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="descoperit un papirus vechi de 16 metri lungime" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/01/papirus.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/01/papirus.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/01/papirus-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/01/papirus-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Egipt: descoperit un papirus de 16 metri cu vraja din Cartea morților
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Arheologii care lucrează în regiunea Saqqara din Egipt au descoperit un papirus vechi de 16 m lungime.
   </p>
   <p>
    Saqqara este o vastă necropolă din capitala egipteană antică Memphis, un sit al Patrimoniului Mondial UNESCO, care adăpostește mai mult de o duzină de piramide, locuri de înmormântare a animalelor și mănăstiri creștine copte antice.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Oamenii de știință au crezut inițial că papirusul antic măsura doar nouă metri, dar după ce a fost complet restaurat și tradus, a devenit clar că măsoară de fapt 16 metri!
   </h4>
   <p>
    Mostafa Waziri, secretarul general al Consiliului Suprem al Antichităților, a anunțat luni seara descoperirea papirusului, în timpul zilei arheologilor.
   </p>
   <p>
    Waziri a adăugat că papirusul a fost restaurat în laboratorul Muzeului Egiptean din Tahrir și a fost supranumit
    <strong>
     „Papirul Waziri”
    </strong>
    . Acest papirus este primul descoperit  de un egiptean și poartă numele lui.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Papirusul, care conține texte din Cartea Faraonică a Morților, a fost descoperit în interiorul unuia dintre cele 250 de sicrie din situl Saqqara.
   </h4>
   <p>
    Cartea morților este un text funerar egiptean antic care conține declarații și vrăji pentru a-i ajuta pe cei decedați în viața de apoi. Cartea este compusă din texte funerare și datează din anul 50 î.Hr.
   </p>
   <p>
    Waziri a adăugat că papirusul, care va fi prezentat la deschiderea Marelui Muzeu Egiptean, este în prezent tradus din ierarhic în hieroglific în arabă.
   </p>
   <p>
    Descoperirea acestui papirus de 16 m lungime care conține vrăji din Cartea morților ar putea arunca o nouă lumină asupra credințelor egiptene antice despre tranziția către un alt tărâm.
   </p>
   <p>
    <strong>
    </strong>
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 15:15:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>În Egipt s-a descoperit Orașul de Aur pierdut: „Timp de 3000 de ani a fost ascuns în nisip”</title>
      <link>https://worldnews24.net/in-egipt-s-a-descoperit-orasul-de-aur-pierdut-timp-de-3000-de-ani-a-fost-ascuns-in-nisip/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-4208 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-istorie tag-arheologi tag-cartiere tag-cimitir tag-descoperire tag-egipt tag-nisip tag-orasul-de-aur tag-tutankhamon tag-worldnews24" id="post-4208">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="orasul de aur descoperit in Egipt" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/07/oarasul-de-aur-din-Egipt.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/07/oarasul-de-aur-din-Egipt.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/07/oarasul-de-aur-din-Egipt-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/07/oarasul-de-aur-din-Egipt-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    În Egipt s-a descoperit Orașul de Aur pierdut: „Timp de 3000 de ani a fost ascuns în nisip”
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    În Egipt s-a descoperit Orașul de Aur pierdut. Potrivit arheologilor , aceasta ar putea fi cea mai importantă descoperire făcută vreodată de la descoperirea  mormântului lui Tutankhamon.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Descoperirea „
    <em>
     <strong>
      orașului de aur pierdut ”
     </strong>
    </em>
    de lângă Luxor, Egipt, care a fost sub domnia lui
    <strong>
     <a rel="noreferrer noopener" target="_blank">
      Amenhotep al III-lea
     </a>
    </strong>
    , face furori în întreaga lume .
   </h4>
   <p>
    Un oraș pierdut ascuns în nisip pe care fanii îl numesc deja
    <strong>
     <em>
      „Ascensiunea lui Aten”
     </em>
    </strong>
    . Anunțul descoperirii a fost publicat de arheologul egiptean Zahi Hawass:
   </p>
   <p>
    „
    <em>
     Deși au fost organizate mai multe misiuni în căutarea acestui oraș,  nimeni nu a mai găsit nimic – a spus arheologul -Ne-am început munca în căutarea templului mortuar al lui
     <strong>
      Tutankhamon
     </strong>
     , deoarece în acea zonă au fost găsite templele Horemheb și Ay   . „
    </em>
   </p>
   <p>
    Potrivit arheologului, acesta este „
    <em>
     cel mai mare oraș găsit vreodată în Egipt. Fondat de unul dintre cei mai mari conducători ai Egiptului, regele Amenhotep al III-lea, al nouălea rege al dinastiei a 18-a care a condus Egiptul între 1391 și 1353 î.Hr., acest oraș a fost activ în timpul co-regenței marelui rege cu fiul său, celebrul Amenhotep IV Akhenaton „.
    </em>
   </p>
   <p>
    Din septembrie 2020, adică de când au început săpăturile, descoperirea acestui oraș pierdut în nisip a fost reușită în doar câteva săptămâni. După doar șapte luni de săpături, au fost descoperite mai multe zone.
   </p>
   <p>
    S-a descoperit o brutărie, o zonă de gătit și de preparare a alimentelor, completată cu cuptoare și depozite de ceramică, dar și cartierul administrativ și rezidențial, închis de un zid neobișnuit în zig-zag.
   </p>
   <p>
    „ Străzile orașului s
    <em>
     unt căptușite cu case, ale căror ziduri au o înălțime de până la 3 metri
    </em>
    – spune arheologul –
    <em>
     putem dezvălui că orașul se extinde spre vest, până la celebrul Deir el-Medina ”.
    </em>
   </p>
   <p>
    După cum a anunțat Hawass, la nord de așezare s-a mai descoperit și un cimitir mare , a cărui întindere nu a fost încă stabilită cu certitudine.
   </p>
   <p>
    În interiorul uneia dintre camerele găsite, totuși, au fost găsite două înmormântări ale unei vaci sau ale unui taur, pe lângă înmormântarea misterioasă a unei persoane găsite cu brațele întinse în lateral și resturile unei frânghii înfășurate în jurul genunchilor.
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 05:15:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
