<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>NASA a comunicat cu 4 rase de extratereștrii</title>
      <link>https://worldnews24.net/nasa-a-comunicat-cu-4-rase-de-extraterestrii/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-52077 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mistere tag-comunicare tag-declaratie tag-descoperire tag-extraterestrii tag-inel tag-nasa tag-ozn tag-purtator-de-cuvant tag-rase tag-worldnews24" id="post-52077">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="extraterestrii sunt deja aici" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/12/extratereestri-sunt-aici.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/12/extratereestri-sunt-aici.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/12/extratereestri-sunt-aici-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/12/extratereestri-sunt-aici-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    NASA a comunicat cu 4 rase de extratereștrii
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    NASA a anunțat că a comunicat cu 4 rase de extratereștrii. Iată declarația unui purtător de cuvânt:
   </p>
   <p>
    Purtătorul de cuvânt al NASA, Trish Chamberson, a recunoscut deschis existența civilizațiilor extraterestre și, mai mult decât atât, a precizat că agenția națională este în prezent în contact cu cele patru rase de extratereștri.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Chamberson a declarat:
    </strong>
   </p>
   <p>
    <em>
     „Așa-numiții „gri” au vizitat planeta noastră mii de ani. Ce credeți, cine a construit vechile piramide și toate celelalte structuri megalitice din întreaga lume? În opinia mea, totul este clar,
    </em>
    „- a declarat purtătorul de cuvânt al NASA.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Ei au o bază pe partea din spate a Lunii, precum și pe capacitatea de a face unele planete din sistemul nostru solar. Nu cu mult timp în urmă, au început să exploreze Jupiter, creând un nou inel în jurul său. Practic, ei sunt interesați de exploatarea resurselor minerale și nu sunt periculoși pentru pământeni.
    </em>
    „
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Separat, Chamberson a subliniat că extratereștrii nu sunt foarte sociabili cu oamenii, dar au plângeri constante cu privire la acțiunile pământenilor.
   </h4>
   <p>
    Noii veniți sunt nemulțumiți de utilizarea armelor nucleare în lume, deoarece, potrivit purtătorului de cuvânt, „
    <em>
     acest lucru are o influență negativă asupra universurilor paralele”.
    </em>
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 13:10:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Descoperirea din deșertul egiptean dezvăluie misterele intrărilor și ieșirilor din lumea subterană</title>
      <link>https://worldnews24.net/descoperirea-din-desertul-egiptean-dezvaluie-misterele-intrarilor-si-iesirilor-din-lumea-subterana/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-52102 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mistere tag-descoperire tag-egipt tag-intrare tag-lume tag-mitologie tag-subterana tag-worldnews24" id="post-52102">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="intrare subterana in desert" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/intrare-subterana.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/intrare-subterana.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/intrare-subterana-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/intrare-subterana-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Descoperirea din deșertul egiptean dezvăluie misterele intrărilor și ieșirilor din lumea subterană
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Arheologii au descoperit un sit important în deșertul egiptean care ar putea rezolva unul dintre cele mai enigmatice mistere ale istoriei: intrarea și ieșirea din lumea subterană.
   </p>
   <p>
    Această descoperire nu numai că aruncă o nouă lumină asupra credințelor egiptenilor antici, dar oferă și o înțelegere mai profundă a viziunilor lor spirituale și mitologice.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Săpăturile, conduse de o echipă de arheologi internaționali, au scos la iveală un sistem elaborat de tuneluri și camere despre care se crede că fac parte din poarta mitică către lumea subterană.
   </h4>
   <p>
    Situat în întinderea aridă a deșertului egiptean, se crede că situl datează de mii de ani, aliniindu-se la bogata mitologie a egiptenilor antici care înconjoară viața de apoi.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Descoperirea porții mistice
    </strong>
   </p>
   <figure class="wp-block-image size-full">
    <a>
     <img alt="" class="wp-image-52105" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 458px) 100vw, 458px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/1-.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/1-.jpg 458w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/1--300x300.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/1--150x150.jpg 150w" decoding="async" height="458" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI0NTgiIGhlaWdodD0iNDU4IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgNDU4IDQ1OCI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" width="458"/>
    </a>
   </figure>
   <p>
    Conform analizelor preliminare, descoperirea prezintă sculpturi și inscripții complexe care descriu scene din vechea Carte a Morților din Egipt.
   </p>
   <p>
    Aceste artefacte sugerează că tunelurile ar fi putut fi folosite în ritualuri și ceremonii menite să ghideze sufletele celor decedați către viața de apoi. Acest lucru se aliniază cu credința egiptenilor într-o călătorie complexă prin lumea subterană, care presupunea trecerea unor teste și încercări diferite.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Semnificația descoperirii
    </strong>
   </p>
   <p>
    Această descoperire este monumentală atât pentru istorici, cât și pentru arheologi. Ea oferă dovezi concrete care susțin teoria conform căreia egiptenii aveau un concept bine definit al lumii subterane și al punctelor de acces la aceasta.
   </p>
   <p>
    Dispunerea tunelurilor și decorațiile simbolice găsite în interiorul lor oferă o fereastră către înțelegerea pe care o aveau egiptenii antici despre viață, moarte și viața de apoi.
   </p>
   <figure class="wp-block-image size-full">
    <a>
     <img alt="" class="wp-image-52106" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 456px) 100vw, 456px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/2-.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/2-.jpg 456w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/2--289x300.jpg 289w" decoding="async" height="473" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI0NTYiIGhlaWdodD0iNDczIiB2aWV3Qm94PSIwIDAgNDU2IDQ3MyI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" width="456"/>
    </a>
   </figure>
   <p>
    <strong>
     Păreri și teorii ale experților
    </strong>
   </p>
   <p>
    Experții în egiptologie sunt deosebit de entuziasmați de implicațiile acestei descoperiri. Dr. Hanan Morsi, un egiptolog de renume, a explicat că structura tunelurilor seamănă foarte mult cu descrierile găsite în textele antice, sugerând un design arhitectural deliberat menit să reflecte călătoria mitologică prin lumea subterană.
   </p>
   <p>
    <strong>
     <em>
      „Acest sit nu este doar un mormânt; este o cale sacră”. a declarat Morsi. „Este o punte între lumea vie și viața de apoi, așa cum credeau egiptenii antici.”
     </em>
    </strong>
   </p>
   <p>
    <strong>
     Cercetări și explorări viitoare
    </strong>
   </p>
   <p>
    Pe măsură ce cercetătorii continuă să studieze situl, accentul va fi pus pe descifrarea mai multor inscripții și pe înțelegerea scopului din spatele amenajării specifice a tunelurilor.
   </p>
   <p>
    Acest lucru ar putea duce la o mai bună înțelegere a ritualurilor egiptene antice și a credințelor lor complicate despre moarte și viața de după moarte, Planurile sunt deja în curs de desfășurare pentru a continua săpăturile și a conserva situl, asigurându-se că această bucată neprețuită de istorie este salvată pentru generațiile viitoare.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Concluzie
    </strong>
   </p>
   <p>
    Descoperirea din deșertul egiptean nu numai că ne aduce mai aproape de rezolvarea unuia dintre cele mai mari mistere ale istoriei, dar ne îmbogățește și înțelegerea culturii egiptene antice. Pe măsură ce continuăm să explorăm și să descoperim secretele îngropate sub nisipuri, dobândim o apreciere mai profundă a complexității și sofisticării uneia dintre cele mai timpurii civilizații din lume.
   </p>
   <p>
    Această descoperire revoluționară promite să fie o piatră de temelie în studiul Egiptului antic, dezvăluind noi dimensiuni ale spiritualității și mitologiei lor.
   </p>
   <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" data-lazyloaded="1" frameborder="0" height="480" loading="lazy" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/53ettGquIp0?feature=oembed" title="Papiro desenterrado en Egipto de 16 metros es la parte final del libro de los muertos con faraón" width="640">
   </iframe>
   <p>
    sursa foto:
    <strong>
     anima journey
    </strong>
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 09:56:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Marina Statelor Unite deține tehnologie extraterestră</title>
      <link>https://worldnews24.net/marina-statelor-unite-detine-tehnologie-extraterestra/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-25674 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mistere tag-brevete tag-extraterestra tag-imbarcatiuni tag-marina tag-tehnologie tag-worldnews24" id="post-25674">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="marina militara detine tehnologie extraterestra" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/10/marina-tehnologie-extrat.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/10/marina-tehnologie-extrat.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/10/marina-tehnologie-extrat-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/10/marina-tehnologie-extrat-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Marina Statelor Unite deține tehnologie extraterestră
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    E-mailurile interne obținute de The War Zone sugerează că Marina Statelor Unite este în posesia tehnologiei extraterestre de producere a energiei.
   </p>
   <p>
    Brevetele scrise de inventatorul criptic Dr. Salvatore Pais poartă nume și descriptori precum „superconductor de temperatură înaltă, „generator de unde gravitaționale de înaltă frecvență”
    <strong>
     , „generator de câmp electronic”
    </strong>
    și „
    <strong>
     dispozitiv de fuziune cu compresie a plasmei”
    </strong>
    , toate acestea sună foarte avansate și non- lumești, nu-i așa?
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Marina pare să aibă, de asemenea, un fel de ambarcațiune hibridă aerospațială/subacvatică despre care cererile de brevet dezvăluie că este echipată cu un „dispozitiv de reducere a masei inerțiale”.
   </h4>
   <p>
    O diagramă a ceea ce The Drive descrie ca blocuri teoretice ale unei nave asemănătoare OZN-urilor este, de asemenea, prezentă în cererile de brevet (vezi mai jos):
   </p>
   <p>
    Denumită
    <em>
     „Ambarcațiune care folosește un dispozitiv de reducere a masei inerțiale”
    </em>
    , imaginea de mai sus este una dintre multele create de Pais, care la momentul depunerii acestor cereri de brevet era inginer aerospațial la Divizia de avioane a Centrului de Război al Comandamentului Sistemelor Aeriene Navale (NAVAIR). (NAWCAD) în Patuxent River, Md.
   </p>
   <p>
    „Fiecare dintre invențiile recente ale lui Pais depind  de ceea ce inventatorul numește „efectul Pais”, descrise în numeroase publicații de către inventator ca „
    <em>
     mișcarea controlată a materiei încărcate electric (de la solid la plasmă) prin spin accelerat și/sau vibrație accelerată. sub tranzitorii de accelerație-decelerație-accelerație rapide (însă netede)
    </em>
    ,’”, relatează The Drive.
   </p>
   <p>
    Deși unii așa-numiți „experți” batjocoresc aceste și alte concepte extraterestre ca fiind lipsite de dovezi experimentale, Pais într-o serie de corespondențe prin e-mail și-a exprimat încrederea că munca sa se va dovedi corectă
    <em>
     „într-o bună zi”.
    </em>
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Deține marina cunoștințe avansate despre tehnologia de fuziune nucleară?
   </h4>
   <p>
    Deși redactate parțial, e-mailurile și cererile de brevet obținute de The War Zone sunt o adevărată revelație. Ei sugerează că armata americană are în posesia sa niște tehnologii incredibil de puternice, care la valoarea nominală ar părea să existe doar în filmele SF.
   </p>
   <p>
    Cu toate acestea, invențiile lui Pais nu sunt simple visuri, așa cum demonstrează în continuare unul dintre e-mailurile redactate care indică faptul că un medic, a cărui identitate nu a fost dezvăluită, și-a dat „aprobarea fără rezerve” pentru o lucrare care acoperă brevetele.
   </p>
   <p>
    Acest medic este descris ca fiind
    <em>
     „una dintre autoritățile de top din lume în domeniul puterii avansate și propulsiei / Ingineriei cuantice a vidului”,
    </em>
    iar e-mailul explică în continuare că a transmis studiul lui Pais mai multor colegi pentru a fi examinat.
   </p>
   <p>
    „
    <em>
     Doresc să vă aduc atenției o lucrare recent publicată… „
     <strong>
      Generatorul de câmp electromagnetic de înaltă energie”
     </strong>
     … care are implicații importante în ceea ce privește fezabilitatea reducerii gravitaționale (și, prin urmare, inerțiale) a masei prin accelerarea rotației și vibrația accelerată a sistemelor încărcate electric,
    </em>
    ” se arată pe emailul pe care acest medic le-a trimis colegilor săi.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Activarea vitezei extreme a navelor și, prin urmare, fezabilitatea călătoriei intergalactice folosind materiale și metode de inginerie actuale, este posibilă cu această publicație.”
    </em>
   </p>
   <p>
    În timp ce identitățile colegilor care au primit acest e-mail rămân necunoscute, există speculații că unul dintre ei ar putea fi inginerul aerospațial H. David Froning, care a publicat numeroase studii evaluate de colegi despre „noile direcții în câmpurile electromagnetice pentru a controla reacțiile de fuziune nucleară. ”
   </p>
   <p>
    Multe dintre tehnologiile discutate în studiile lui Froning au fost brevetate de Pais, așa că presupunem că cei doi au lucrat împreună în trecut.
   </p>
   <p>
    „Un lucru este sigur, existența acestei lucrări tehnice și acceptarea sa actuală de către autoritățile de prim rang în domeniu vor facilita foarte mult procesul de examinare a brevetelor, culminând, să sperăm, cu două brevete esențiale pentru viitorul avansat tehnologic al Marinei”, a concluzionat însuși Pais. în e-mailul lui.
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 14:45:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Raportul declasificat al FBI-ului descrie extratereștri și creaturi eterice din alte dimensiuni</title>
      <link>https://worldnews24.net/raportul-declasificat-al-fbi-ului-descrie-extraterestri-si-creaturi-eterice-din-alte-dimensiuni/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-21836 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mistere tag-eteric tag-extraterestri tag-fbi tag-lume tag-ozn tag-raport tag-worldnews24" id="post-21836">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="raportul fbi descriind extraterestri din lumea eterica" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/07/fbi-extrat.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/07/fbi-extrat.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/07/fbi-extrat-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/07/fbi-extrat-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Raportul declasificat al FBI-ului descrie extratereștri și creaturi eterice din alte dimensiuni
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Potrivit raportului desecretizat al unui agent FBI, în 1947, extratereștri au ajuns pe Pământ de pe o planetă eterică.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Navele lor se pot muta din lumea eterică în lumea materială și înapoi.
   </h4>
   <p>
    Internauții au găsit un document de 69 de pagini despre OZN-uri și extratereștri pe site-ul oficial al FBI.
    <br/>
    Se raportează că documentul a fost desecretizat încă din 2011.
   </p>
   <p>
    O parte a documentului este colorată în special cu vopsea neagră pentru a îngreuna copierea și citirea, dar cea mai mare parte a acestuia pare destul de recunoscută. Toate paginile raportului pot fi vizualizate
    <strong>
     <a rel="noreferrer noopener" target="_blank">
      aici.
     </a>
    </strong>
   </p>
   <figure class="wp-block-image size-full is-resized">
    <img alt="" class="wp-image-21838" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 533px) 100vw, 533px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/07/1.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/07/1.jpg 533w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/07/1-278x300.jpg 278w" decoding="async" height="576" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI1MzMiIGhlaWdodD0iNTc2IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgNTMzIDU3NiI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" width="533"/>
   </figure>
   <figure class="wp-block-image size-full is-resized">
    <img alt="" class="wp-image-21839" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 537px) 100vw, 537px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/07/2.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/07/2.jpg 537w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/07/2-287x300.jpg 287w" decoding="async" height="562" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI1MzciIGhlaWdodD0iNTYyIiB2aWV3Qm94PSIwIDAgNTM3IDU2MiI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" width="537"/>
   </figure>
   <p>
    Raportul descrie mai multe OZN-uri și observări extraterestre care au avut loc în 1947 în Statele Unite.
   </p>
   <p>
    Toate aceste cazuri au fost colectate de un agent FBI, a cărui identitate rămâne anonimă până în prezent.
   </p>
   <p>
    Totuși, se indică faptul că după 1947, timp de mulți ani, a încercat nu numai să colecteze astfel de cazuri, ci le-a și analizat în scopuri de securitate națională.
   </p>
   <h5 class="wp-block-heading">
    Potrivit raportului desecretizat al FBI, nu numai creaturile care trăiesc pe alte planete vizitează Pământul, ci și entitățile din alte dimensiuni.
   </h5>
   <figure class="wp-block-image size-full is-resized">
    <img alt="" class="wp-image-21840" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/07/3.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/07/3.jpg 720w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/07/3-300x150.jpg 300w" decoding="async" height="359" loading="lazy" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI3MjAiIGhlaWdodD0iMzU5IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgNzIwIDM1OSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" width="720"/>
   </figure>
   <p>
    Unele dintre aceste ființe provin din așa-numitul plan eteric care coexistă cu universul nostru fizic.
    <br/>
    Aceste entități se pot materializa pe planeta noastră ca figuri translucide uriașe.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Câteva extrase importante din raportul desecretizat al FBI:
    </strong>
   </p>
   <p>
    <em>
     O parte din OZN-uri este condusă de echipaje; altele sunt controlate de la distanță.
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     Misiunea lor este pașnică. Și sunt doar pe navele lor (adică nu au baze la sol?)
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     Acești extratereștri sunt asemănători oamenilor, dar mult mai mari ca dimensiuni.
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     Nu sunt hibrizi sau copii ale oamenilor pământești, ci provin din propria lor lume.
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     Ei nu provin de pe planeta fizică, ci de pe planeta eterică, care pătrunde de la sine și nu este percepută de noi.
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     Corpurile extratereștrilor și nava lor se materializează automat la intrarea în vibrația materiei noastre dense.
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     Discurile (OZN-urile) posedă energie radiantă sau un fascicul care va distruge cu ușurință orice navă care le atacă.
     <br/>
     Ei se întorc în spațiul eteric în voie și, prin urmare, dispar fără urmă din câmpul nostru vizual.
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     Zona din care provin nu este aceeași „astrală” despre care vorbesc învățăturile ezoterice.
     <br/>
     Cu toate acestea, este similar cu conceptul de „Loka” în sanscrită, care în religiile indiene înseamnă „regatul locuinței”.
     <br/>
     Acestea sunt lumi separate în care trăiesc diferite creaturi.
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     Cel mai probabil, nu se poate ajunge la ele cu ajutorul semnalelor radio, dar este posibil cu ajutorul radarului, dacă se vor dezvoltă echipamente speciale pentru aceasta.
    </em>
   </p>
   <p>
    Ei bine, ce părere aveți despre acest raport desecretizat al FBI?
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 15:05:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Un imens obiect zburător neidentificat (OZN) domină cerul deasupra munților din Austria</title>
      <link>https://worldnews24.net/un-imens-obiect-zburator-neidentificat-ozn-domina-cerul-deasupra-muntilor-din-austria/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-52036 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mistere tag-aparitie tag-austria tag-cer tag-extraterestrii tag-munti tag-ozn tag-worldnews24" id="post-52036">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="ozn in Austria" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/ozn-austria.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/ozn-austria.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/ozn-austria-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/ozn-austria-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Un imens obiect zburător neidentificat (OZN) domină cerul deasupra munților din Austria
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Ca o scenă desprinsă direct dintr-un film de ficțiune științifică, munții grațioși ai Austriei au găzduit în urmă cu puțin timp un spectacol extraordiпar: un OZN masiv care a dominat cerul.
   </p>
   <p>
    Martorii oculari au relatat un spectacol uluitor, în timp ce obiectul zburător neidentificat se înălța deasupra vârfurilor maiestuoase, producând o strălucire din altă lume pe fundalul terasei accidentate.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Apariția, care a avut loc în primele ore ale dimineții, a lăsat privitorii înmărmuriți, în timp ce priveau OZN-ul trecând grațios printre nori cu o precizie ce părea fără efort.
   </h4>
   <p>
    Mărimea sa și forma sa unică îl deosebeau de orice alt obiect pe care îl mai văzuseră până atunci, scânteind cu speculații și luminițe printre cei puternici care au reușit să vadă totul.
   </p>
   <p>
    Pe măsură ce s-a răspândit vestea despre sightiпg, platformele de socializare s-au aprins cu fotografii și videoclipuri care au surprins priveliștea hipnotizantă. Comenzi au apărut de pe tot globul, majoritatea exprimându-și uimirea și neîncrederea față de spectacolul care s-a desfășurat peste peisajul pictural al Astrei.
   </p>
   <p>
    Pentru unii, apariția a servit ca o confirmare a unor credințe vechi în viața extraterestră și în posibilitatea unor vizite ale extratereștrilor pe Pământ. Alții au văzut-o ca pe o confirmare a misterelor vaste care se află dincolo de limitele propriului loc, așteptând să fie explorate și înțelese.
   </p>
   <p>
    În timp ce scepticii ar putea respinge suspinele ca fiind un truc al luminii sau o feпomeпoпă пatυrală greșit ideпtificată, mărturiile oculare oferă o imagine vie a unui veac cu adevărat extraordiпar.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Prezența OZN-ului pe cer nu a lăsat nici un dubiu în mintea celor care l-au văzut: ceva cu adevărat remarcabil a împodobit cerul de deasupra munților din Austria
   </h4>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 09:53:27 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
