<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Un astrofizician de la SETI promite că oamenii îi vor întâlni pe extratereștri până în 2036</title>
      <link>https://worldnews24.net/un-astrofizician-de-la-seti-promite-ca-oamenii-ii-vor-intalni-pe-extraterestri-pana-in-2036/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-12487 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mistere tag-astrofizician tag-civilizatii-extraterestre tag-descoperire tag-extraterestri tag-semnale tag-seti" data-wow-delay=".8s" id="post-12487" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-overlay">
  <figure class="spnc-post-thumbnail">
   <img alt="un astrofizician promite ca ne vom intalni cu extraterestri" class="img-fluid wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/01/intalnire-cu-extraterestri.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/01/intalnire-cu-extraterestri.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/01/intalnire-cu-extraterestri-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/01/intalnire-cu-extraterestri-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" itemprop="image" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
  </figure>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_481" title="Mistere">
     Mistere
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Valentin Tudose">
     Valentin Tudose
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Un astrofizician de la SETI promite că oamenii îi vor întâlni pe extratereștri până în 2036
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Oamenii se vor întâlni cu reprezentanți civilizației extraterestre inteligente în 2036. Această predicție a fost făcută de astrofizicianul
    <strong>
     Seth Shostak
    </strong>
    de la Institutul
    <strong>
     <a rel="noreferrer noopener" target="_blank">
      SETI
     </a>
    </strong>
    , potrivit Popular Mechanics.
   </p>
   <p>
    Concluzia expertului se bazează pe faptul că la fiecare câțiva ani puterea computerelor se dublează, ceea ce îi va ajuta pe oameni să găsească civilizații extraterestre.
   </p>
   <p>
    „
    <em>
     Pentru a analiza cantități uriașe de date primite din spațiu, sunt necesare resurse de calcul semnificative, astfel încât se poate presupune că, odată cu dezvoltarea computerelor, timpul de cercetare va fi serios accelerat”
    </em>
    , a explicat el.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Până în 2036, computerele vor fi suficient de puternice pentru a putea găsi urme tehnologice care indică extratereștri.
   </h4>
   <p>
    Cele mai cunoscute exemplu sunt semnalele radio, pe care cercetătorii
    <strong>
     SETI
    </strong>
    le-au căutat în ultimele decenii. Dar există multe alte semne care nu au fost explorate pe deplin.
   </p>
   <p>
    Acestea includ emisiile laser, care ar putea fi utilizate pentru comunicații optice sau ca mijloc de propulsie; semne de megastructuri, despre care unii credeau că erau motivul din spatele slăbirii misterioase a
    <strong>
     <a rel="noreferrer noopener" target="_blank">
      Stelei lui Tabby
     </a>
    </strong>
    ; sau o atmosferă plină de dioxid de carbon, metan  și alți poluanți cunoscuți
   </p>
   <p>
    <em>
     „Trebuie să studiem milioane de sisteme stelare pentru a găsi urme ale unei civilizații extraterestre avansate
    </em>
    ”, a spus astrofizicianul.
   </p>
   <p>
    Totuși, notează cercetătorul, chiar dacă oamenii reușesc să prindă un semnal extraterestru, asta nu înseamnă că vor putea stabili o comunicare cu extratereștri .
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 07:15:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Noi mumii „extraterestre” peruane ar putea fi trimise în SUA pentru a fi verificate</title>
      <link>https://worldnews24.net/noi-mumii-extraterestre-peruane-ar-putea-fi-trimise-in-sua-pentru-a-fi-verificate/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52314 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mistere tag-cercetatori tag-descoperire tag-extraterestrii tag-mumii tag-peru tag-proces tag-stiinta tag-verificare tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52314" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-overlay">
  <figure class="spnc-post-thumbnail">
   <img alt="mumii extraterestre in Mexic" class="img-fluid wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/09/mumii-extrat.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/09/mumii-extrat.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/09/mumii-extrat-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/09/mumii-extrat-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" itemprop="image" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
  </figure>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_481" title="Mistere">
     Mistere
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Valentin Tudose">
     Valentin Tudose
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Noi mumii „extraterestre” peruane ar putea fi trimise în SUA pentru a fi verificate
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Continuă dezbaterea pe internet cu privire la controversatele mumii peruane, pe care unii le declară falsuri, în timp ce alții susțin că sunt rămășițele autentice ale unor ființe extraterestre.
   </p>
   <p>
    Aceste mumii au fost descoperite în urmă cu mai mulți ani într-o peșteră peruană fără nume. Unele seamănă cu umanoizi mici, cu cranii ovale, ochi mari și membre subțiri, în timp ce altele par mai mari, cu corpuri mai asemănătoare celor umane.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    În septembrie 2023, ufologul mexican Jaime Maussan a făcut istorie prin prezentarea acestor mumii ciudate în fața Congresului mexican, stârnind un val de interes.
   </h4>
   <p>
    Potrivit lui Maussan, echipa de cercetare care a studiat aceste corpuri „extraterestre” a descoperit că aproximativ 30% din compoziția lor genetică este necunoscută și posibil extraterestră.
   </p>
   <p>
    Tehnicile de datare au indicat că mumiile au o vechime de aproximativ 1.000 de ani. Grupul a prezentat, de asemenea, radiografii și scanări care arată că mumiile aveau oase scheletice, nu simple cârpe și sârme, deși aceste descoperiri au nedumerit mulți experți.
   </p>
   <p>
    Unii critici susțin că mumiile ar putea fi asamblate din oasele unor oameni sau animale diferite, fie de către farsori moderni, fie de către indienii peruani antici în scopuri rituale.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Recent, două noi mumii, care ar proveni din aceeași peșteră, au fost prezentate publicului.
   </h4>
   <p>
    Până în prezent, sunt disponibile doar câteva fotografii. Una înfățișează o creatură umanoidă așezată, cu un craniu mare și rotunjit, iar cealaltă o creatură similară cu un craniu alungit.
   </p>
   <p>
    Ambele mumii au trei degete de la mâini și de la picioare, în concordanță cu rămășițele anterioare, iar razele X dezvăluie mâini cu trei degete.
   </p>
   <p>
    Până în prezent, Maussan și partenerii săi de cercetare raportează că au efectuat radiografii  și alte examinări de laborator asupra unuia dintre corpurile aparent mumificate, filmat în colaborare cu oameni de știință din Statele Unite, la locații din Mexic și Peru.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Echipa lui Maussan continuă să studieze atât noile mumii, cât și cele descoperite anterior, în ciuda criticilor tot mai numeroase.
    </strong>
   </p>
   <p>
    În prezent, Maussan dă în judecată guvernul din Peru atât pentru daune, cât și pentru a obține dreptul de a expedia aceste specimene de mumii către cercetători universitari și alți oameni de știință din Statele Unite pentru a le testa mai temeinic și independent de către o terță parte.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Procesul este deja intentat pentru 300 de milioane de dolari”,
    </em>
    a declarat Maussan pentru
    <a rel="noopener" target="_blank">
     DailyMail.com.
    </a>
   </p>
   <p>
    <em>
     „Vom negocia cu Peru”
    </em>
    , a spus Maussan, „pentru a ni se permite să exportăm mostrele pentru a fi făcute în America”.
   </p>
   <p>
    În plus, specialiștii din Europa sunt așteptați să efectueze mai multe analize genetice ale rămășițelor și intenționează să examineze fiecare dintre mumiile descoperite.
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 10:15:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dacă Anunnaki erau reptilieni, de ce sunt reprezentați ca și oameni?</title>
      <link>https://worldnews24.net/daca-anunnaki-erau-reptilieni-de-ce-sunt-reprezentati-ca-si-oameni/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52133 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mistere tag-anunnaki tag-divin tag-oameni tag-relicve tag-reptilieni tag-tablite tag-worldnews24 tag-zei" data-wow-delay=".8s" id="post-52133" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-overlay">
  <figure class="spnc-post-thumbnail">
   <img alt="Anunnaki sunt deja aici" class="img-fluid wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/11/Anunnaki-sunt-aici.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/11/Anunnaki-sunt-aici.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/11/Anunnaki-sunt-aici-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/11/Anunnaki-sunt-aici-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" itemprop="image" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
  </figure>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_481" title="Mistere">
     Mistere
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Marius Oprea">
     Marius Oprea
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Dacă Anunnaki erau reptilieni, de ce sunt reprezentați ca și oameni?
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Referitor la reprezentările de pe tăblițele cuneiforme, Anunnaki, așa cum sunt prezentați în cronicile din textele antice sumeriene, sunt deseori portretizați ca ființe cu aspect uman, în ciuda faptului că se spune că sunt de natură reptiliană.
   </p>
   <p>
    Această dihotomie între reprezentările umane și cele reptiliene nu este o simplă alegere artistică, ci o reflectare a naturii  a acestor zeități.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Sumerienii, cu înțelegerea lor avansată a cosmosului, i-au reprezentat pe Anunnaki într-o formă care era inteligibilă pentru mintea umană.
   </h4>
   <p>
    Reprezentările cu aspect uman nu sunt literale, ci simbolice, întruchipând trăsăturile și atributele pe care sumerienii le venerau: înțelepciune, putere și tutelă asupra umanității.
   </p>
   <p>
    Anunnaki erau văzuți ca o punct de legătură între pământesc și divin, între fizic și metafizic, de unde și reprezentarea lor antropomorfă.
   </p>
   <p>
    Mai mult, termenul „Anunnaki” însuși, care înseamnă „urmaș princiar” sau „urmaș al lui An”, sugerează o descendență a conducerii și autorității divine.
   </p>
   <p>
    Reprezentarea lor cu coroane cu coarne, care indică statutul lor înalt, și o aură de splendoare, întărește și mai mult originea lor celestă și rolul lor de arbitri ai destinului uman.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    În tradițiile ezoterice, se înțelege că adevărata formă a Anunnaki este dincolo de înțelegerea umană, deoarece sunt ființe cu o existență dimensională superioară.
   </h4>
   <p>
    Aspectul reptilian, adesea asociat cu înțelepciunea și longevitatea în simbolistica antică, este o aluzie ezoterică la adevărata lor natură și capacități mai complexe. Se spune că Anunnaki puteau traversa diferite tărâmuri și dimensiuni, influențând lumea materială în moduri care sunt încă învăluite în mister.
   </p>
   <p>
    Tăblițele cuneiforme și alte relicve sunt astfel o mărturie a încercării sumerienilor de a încapsula esența acestor ființe puternice. Ele nu sunt simple artefacte istorice, ci chei pentru înțelegerea legăturii profunde dintre ceruri și pământ, dintre văzut și nevăzut, dintre cunoscut și necunoscut.
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 09:41:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Japonia vrea să afle dacă OZN-urile sunt un fel de armă secretă modernă</title>
      <link>https://worldnews24.net/japonia-vrea-sa-afle-daca-ozn-urile-sunt-un-fel-de-arma-secreta-moderna/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52161 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mistere tag-arme tag-extraterestrii tag-japonia tag-moderne tag-ozn tag-pentagon tag-secrete" data-wow-delay=".8s" id="post-52161" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-overlay">
  <figure class="spnc-post-thumbnail">
   <img alt="ozn care absorb energie din fulgere" class="img-fluid wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/energie-ozn.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/energie-ozn.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/energie-ozn-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/energie-ozn-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" itemprop="image" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
  </figure>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_481" title="Mistere">
     Mistere
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Valentin Tudose">
     Valentin Tudose
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Japonia vrea să afle dacă OZN-urile sunt un fel de armă secretă modernă
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Japonia a creat un grup de lucru pentru a investiga aparițiile de OZN-uri, după ce un raport al Pentagonului publicat anul trecut a identificat țara ca fiind un „punct fierbinte” pentru apariția obiectelor anormale neidentificate, relatează
    <strong>
     Gizmodo.
    </strong>
   </p>
   <p>
    Grupul de lucru pentru investigarea observațiilor de fenomene aeriene neidentificate, mai bine cunoscute sub numele de OZN-uri, include numeroși parlamentari, inclusiv foști reprezentanți ai Ministerului japonez al Apărării.
   </p>
   <p>
    Grupul de lucru nu mai este preocupat să găsească dovezi ale existenței extratereștrilor, ci speculează că aceste fenomene ar putea fi drone sau arme secrete avansate. Aceasta înseamnă că aceste obiecte pot reprezenta o amenințare la adresa securității naționale a Japoniei.
   </p>
   <p>
    Unul dintre membrii grupului a declarat că, deși OZN-urile sunt considerate de obicei ca fiind extraterestre, există posibilitatea ca acestea să fie de fapt arme sau drone de spionaj deghizate care ar putea reprezenta o amenințare semnificativă.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Japonia atrage în mod ciudat OZN-uri, arată datele Pentagonului
   </h4>
   <p>
    Japonia a fost desemnată drept centrul activității OZN inexplicabile într-un raport publicat anul trecut de Departamentul american al Apărării. Acesta investighează observațiile privind fenomenele neidentificate.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    De atunci, Japonia a devenit din ce în ce mai interesată de cercetarea OZN-urilor.
   </h4>
   <p>
    Eforturile Japoniei reflectă eforturile similare depuse de Statele Unite și de alte țări occidentale în ultimii ani. Vara trecută, Congresul american a organizat audieri pe tema OZN-urilor, în timpul cărora mai mulți foști oficiali ai Pentagonului au declarat că guvernul american ascunde publicului multe date despre aceste fenomene.
   </p>
   <p>
    Anul trecut, pe baza datelor colectate cu privire la aparițiile de OZN-uri între 1996 și 2023, un raport al Pentagonului a numit Japonia un „punct fierbinte” cu un număr mare de obiecte zburătoare neidentificate.
   </p>
   <p>
    Ulterior, un alt raport al Pentagonului a declarat că nu există niciun indiciu că OZN-urile ar fi obiecte extraterestre.
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:07:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Un amiral a fost martorul unei aterizări OZN pe o navă de război în 1947</title>
      <link>https://worldnews24.net/un-amiral-a-fost-martorul-unei-aterizari-ozn-pe-o-nava-de-razboi-in-1947/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52167 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mistere tag-amiral tag-aparitie tag-extraterestrii tag-intalnire tag-nava tag-ozn tag-razboi tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52167" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-overlay">
  <figure class="spnc-post-thumbnail">
   <img alt="ozn pe nava de razboi" class="img-fluid wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/ozn-razboi.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/ozn-razboi.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/ozn-razboi-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/ozn-razboi-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" itemprop="image" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
  </figure>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_481" title="Mistere">
     Mistere
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Valentin Tudose">
     Valentin Tudose
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Un amiral a fost martorul unei aterizări OZN pe o navă de război în 1947
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Raportul despre care se spune că a avut loc o aterizare OZN care l-a implicat pe Amiralul Byrd   în timpul Primului Război Mondial a stârnit numeroase speculații și dezbateri între specialiștii și ufologi.
   </p>
   <p>
    Potrivit unor relatări, amiralul Byrd, un ofițer de marină , cunoscut pentru expedițiile sale de cercetare în nordul și sudul Poloniei, ar fi fost martor al unei întâmplări remarcabile în timp ce se afla la bordul unei nave de război în 1947.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    În mijlocul haosului războiului, amiralul Byrd și echipajul său ar fi observat un obiect zburător  (OZN) desprins din ceruri și care a aterizat pe puntea portavionului lor.
   </h4>
   <p>
    Obiectul, descris ca fiind o navă metalică de dimensiuni imense și cu o înfățișare din altă lume, a sfidat orice explicație colectivă și a lăsat echipajul într-o stare de uimire și nedumerire.
   </p>
   <p>
    Martorii oculari au povestit cum OZN-ul a emis o lumină orbitoare și a plutit fără efort deasupra portavionului înainte de a face un zbor controlat, demonstrând o tehnologie cu mult peste ceea ce cunoștea civilizația umană la acea vreme.
   </p>
   <p>
    În ciuda încercărilor de a se apropia de navă, amiralul Byrd și echipajul său ar fi fost întâmpinați de un câmp de forță misterios care i-a împiedicat să se apropie prea mult.
   </p>
   <p>
    La intriga apariției se adaugă și afirmația că apariția OZN-ului avea asemănări izbitoare cu relatările unor   raportate similare de-a lungul istoriei, inclusiv cu celebrul incideпt care a avut loc pe USS Nimitz în 2004.
   </p>
   <p>
    Unii teoreticieni speculează că aceste întâlnire pot fi evideпe ale unor vizite extraterestre sau ale unor tehnologii avansate din alte lumi.
   </p>
   <p>
    Cu toate acestea, scepticii argumentează că presupusele întâlniri nu au o evideпță concretă și pot fi atribuite unei ideпtificări greșite, unor factori psihologici sau stresului din timpul războiului.
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 16:13:27 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
