<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Dalai Lama dezvăluie secrete despre ființele extraterestre</title>
      <link>https://worldnews24.net/dalai-lama-dezvaluie-secrete-despre-fiintele-extraterestre-video/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="dalai lama confirma existenta extraterestrilor" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/04/dalai-lama.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/04/dalai-lama.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/04/dalai-lama-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/04/dalai-lama-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Dalai Lama dezvăluie secrete despre ființele extraterestre 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  <strong>
   Dalai Lama dezvăluie secrete despre ființele extraterestre
  </strong>
 </p>
 <p>
  Încă mai crezi că suntem singurii oameni de pe planetă? Majoritatea persoanelor religioase se opun acestui adevăr, dar nu și Dalai Lama!
 </p>
 <p>
  Recent, un lider religios a vorbit liber despre viața în cosmos și despre posibilitatea unor forme de viață extraterestre asemănătoare oamenilor.
 </p>
 <p>
  De data aceasta, Dalai Lama a abordat subiectul în cadrul unei conferințe intitulate
  <em>
   <strong>
    „Responsabilitatea universală și mediul intern”
   </strong>
  </em>
  la Universitatea din Portland (Oregon).
 </p>
 <p>
  Simultan, Stephen Cook, un jurnalist, lansează un articol intitulat
  <strong>
   <em>
    „Dalai Lama dezvăluie că vizitatorii din alte galaxii sunt la fel ca noi”.
   </em>
  </strong>
 </p>
 <h5 class="wp-block-heading">
  Dalai Lama a dat un exemplu pentru public. Dacă am întâlni creaturi de pe alte planete, cum le-am vedea?
 </h5>
 <p>
  Diversitatea ar fi înfricoșătoare pentru noi. Datorită unicității lor, ne-am simți îngroziți și inferiori. Pe de altă parte, Dalai Lama crede că ar trebui să-i primim bun venit și să-i tratăm ca pe noi.
 </p>
 <p>
  Nu este prima dată când cel mai înalt reprezentant al budismului vorbește despre aceste preocupări; de fapt, în 2000, profesorul John Mack a avut șansa să vorbească cu el despre asta.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Flotă uriașă de OZN-uri  lângă Stația Spațială Internațională</title>
      <link>https://worldnews24.net/flota-uriasa-de-ozn-uri-langa-statia-spatiala-internationala-video/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="ISS inregistreaza flota de ozn in spatiu" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/09/ISS-inregisteaza-flota-de-ozn.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/09/ISS-inregisteaza-flota-de-ozn.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/09/ISS-inregisteaza-flota-de-ozn-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/09/ISS-inregisteaza-flota-de-ozn-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Flotă uriașă de OZN-uri lângă Stația Spațială Internațională 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Totul s-a întâmplat în timpul unei transmisiuni live recente de pe
  <strong>
   <a href="https://www.nasa.gov/mission_pages/station/main/index.html" rel="noreferrer noopener" target="_blank">
    ISS,
   </a>
  </strong>
  pe măsură ce se muta într-un loc nedeterminat de pe planeta noastră.
 </p>
 <p>
  Imediat ce camera începuse să transmită în ansamblu întreg spațiul, sute de lumini au apărut în formație, într-o direcție aparentă spre Pământ.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Mai multe  formațiuni de OZN-uri au apărut în ultimul an.
 </h4>
 <p>
  Unii sugerează că aceste formațiuni de OZN-uri sunt reflexe ale luminilor orașelor, dar pe măsură ce ISS se învârte în jurul Pământului în aproximativ 93 de minute, ar trebui să vedem aceste tipuri de lumini în fiecare zi. Și nu este așa.
 </p>
 <p>
  Deși sunt mulți care cred că ar putea fi o „
  <strong>
   flotă de nave tehnologice extraterestre
  </strong>
  ”, alții indică că ar putea fi o flotă de nave de top secret din SUA.
 </p>
 <p>
  Mai precis, Space Force Scopul acestei noi
  <strong>
   „forțe militare”
  </strong>
  ar fi protejarea structurilor acelei țări în spațiu, cum ar fi sateliții utilizați pentru comunicații și supraveghere.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Alții au oferit explicații suplimentare
  </strong>
  :
 </p>
 <p>
  Au spus că ar putea fi meteoriți și chiar sateliți Starlink , trimiși de SpaceX , de la Elon Musk , deoarece de la lansarea lor în 2018 mulți oameni ia-u confundat cu OZN-uri.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  De ce reapar aceste tipuri de formațiuni? Suntem observați de sute de OZN-uri?
 </h4>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Structura ciudată descoperită pe suprafața Lunii</title>
      <link>https://worldnews24.net/structura-ciudata-descoperita-pe-suprafata-lunii-video/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="descoperita o structura ciudata pe luna" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/structura-luna.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/structura-luna.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/structura-luna-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/structura-luna-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Structura ciudată descoperită pe suprafața Lunii 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Structura ciudată. Scott Waring este un cunoscut ufolog taiwanez care tocmai și-a dezvăluit cea mai recentă descoperire pe Lună.
 </p>
 <p>
  Potrivit cercetătorului, imaginile au fost surprinse de stația interplanetară automată a NASA. Arăta o structură metalică uriașă poziționată într-o parte.
 </p>
 <p>
  Waring a spus că a mai văzut structuri extraterestre similare în imaginile suprafeței lunare și, prin urmare, această descoperire nu l-a surprins.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Potrivit studiului, contururile structurii sugerează că a fost construită de oameni.
 </h4>
 <p>
  Ufologul este uimit de modul în care această relicvă a trecut neobservată.
 </p>
 <p>
  Există multe fotografii ciudate ale lunii, dar rămâne întrebarea: de ce nu poate nimeni să explice
  <br/>
  de unde provin aceste obiecte și structuri?
 </p>
 <p>
  Video
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Întâlniri fatale cu OZN-uri: Partea sumbră a extratereștrilor</title>
      <link>https://worldnews24.net/intalniri-fatale-cu-ozn-uri-partea-sumbra-a-extraterestrilor/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="ozn Raportul Pentagonului privind rapiri extraterestre" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/07/raportul-pentagonului.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/07/raportul-pentagonului.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/07/raportul-pentagonului-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/07/raportul-pentagonului-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Întâlniri fatale cu OZN-uri: Partea sumbră a extratereștrilor 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Nu toate întâlnirile cu OZN-urile s-au încheiat într-o notă pozitivă. În unele cazuri rare și stranii, întâlnirile cu obiecte zburătoare neidentificate au avut, se pare, un deznodământ fatal.
 </p>
 <h3 class="wp-block-heading">
  Aici vom analiza câteva cazuri înfricoșătoare în care oamenii ar fi putut muri după ce s-au întâlnit cu un OZN.
 </h3>
 <p>
  <strong>
   Incidentul Thomas Mantell
  </strong>
  <br/>
  Unul dintre cele mai bine documentate și tragice cazuri îl implică pe căpitanul Thomas F. Mantell, un pilot al Gărzii Naționale Aeriene din Kentucky.
 </p>
 <p>
  Pe 7 ianuarie 1948, Mantell a fost trimis să urmărească un obiect neidentificat reperat deasupra Fort Knox, Kentucky.
 </p>
 <p>
  Descris ca fiind un obiect mare, metalic, OZN-ul a captat atenția militarilor și civililor deopotrivă. Mantell, la bordul avionului său P-51 Mustang, a urcat la o altitudine de 20.000 de picioare în urmărirea obiectului.
 </p>
 <p>
  Martorii au relatat că Mantell a descris obiectul ca fiind „metalic și de dimensiuni uriașe” prin radio. Pe măsură ce urca mai sus, Mantell și-a pierdut cunoștința din cauza lipsei de oxigen, iar avionul său s-a prăbușit în cele din urmă, ucigându-l pe loc.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Deși Forțele Aeriene ale SUA au sugerat ulterior că Mantell a urmărit planeta Venus sau un balon meteorologic, mulți nu sunt convinși, crezând că moartea sa a fost direct legată de întâlnirea cu un OZN.
 </h4>
 <p>
  Un alt caz deconcertant este cel al lui Frederick Valentich, un pilot australian în vârstă de 20 de ani care a dispărut la 21 octombrie 1978. Valentich pilota un avion ușor Cessna 182L deasupra strâmtorii Bass când a raportat că a întâlnit o navă ciudată.
 </p>
 <p>
  În timpul ultimei sale transmisii radio, Valentich a descris obiectul neidentificat ca fiind „lung, metalic și cu o lumină verde”. De asemenea, el a raportat că a avut probleme la motor înainte ca transmisia să se încheie brusc.
 </p>
 <p>
  În ciuda unei căutări extinse, nici Valentich și nici aeronava sa nu au fost găsiți. Speculațiile cu privire la soarta sa variază de la prăbușirea în mare până la răpirea de către extratereștrii.
  <strong>
   Incidentul rămâne unul dintre cele mai persistente mistere OZN din Australia.
  </strong>
 </p>
 <p>
  Deși nu este o întâlnire tipică cu un OZN, incidentul de la Dyatlov Pass rămâne unul dintre cele mai enigmatice și fatale episoade asociate cu fenomenele neidentificate. În februarie 1959, nouă excursioniști experimentați, conduși de Igor Dyatlov, s-au aventurat în Munții Urali din Rusia.
 </p>
 <p>
  Aceștia nu s-au mai întors niciodată. Când trupurile lor au fost descoperite câteva săptămâni mai târziu, anchetatorii au găsit leziuni inexplicabile: cranii zdrobite, coaste rupte și chiar o limbă lipsă.
 </p>
 <p>
  Unul dintre cele mai ciudate aspecte a fost faptul că unele dintre hainele excursioniștilor s-au dovedit a fi foarte radioactive. Deși teoriile abundă, de la teste militare secrete până la o avalanșă, unii sugerează o legătură cu activitatea OZN-urilor, deoarece au fost raportate apariții de lumini ciudate pe cer în aceeași perioadă și în același loc.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Misterul cercetătorilor Marconi
  </strong>
  <br/>
  În anii 1980, o serie de decese misterioase în rândul oamenilor de știință care lucrau pentru Marconi Systems, un contractor britanic din domeniul apărării, a tras semnale de alarmă.
 </p>
 <p>
  Între 1982 și 1990, peste 20 de oameni de știință au murit în circumstanțe suspecte, multe dintre acestea fiind declarate oficial sinucideri sau accidente. Cu toate acestea, natura acestor decese – inclusiv electrocutarea, otrăvirea cu monoxid de carbon și înscenarea unor accidente de mașină – a dus la speculații privind un joc murdar.
 </p>
 <h5 class="wp-block-heading">
  Unii adepți ai teoriei conspirației cred că acești oameni de știință erau implicați în proiecte ultrasecrete legate de OZN-uri și tehnologie extraterestră.
 </h5>
 <p>
  Aceștia susțin că aceste morți au fost orchestrate pentru a împiedica scurgerea de informații sensibile. Deși nicio dovadă concretă nu susține această teorie, numărul mare de decese inexplicabile continuă să alimenteze speculațiile.
 </p>
 <p>
  Potrivit
  <strong>
   Bibliotecapleyades,
  </strong>
  patru fotografii provin din dosarele Blue Book ale Forțelor Aeriene ale SUA și arată un „dispozitiv francez de farfurie zburătoare” care se presupune că ar fi unul dintre aparatele folosite de Marconi și construite în orașul secret din America de Sud. Se știe că fotografiile au fost realizate în 1953.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Cazul Todd Sees
  </strong>
  <br/>
  În 2002, Todd Sees, un bărbat în vârstă de 39 de ani din Pennsylvania, a dispărut în timp ce cerceta căprioare în apropierea casei sale. După o căutare extinsă, corpul său a fost găsit într-un copac, în circumstanțe misterioase.
 </p>
 <p>
  Martorii au declarat că au văzut un OZN în zonă în ziua dispariției sale, iar corpul lui Sees prezenta semne de răni ciudate, inclusiv arsuri grave și prezența unei substanțe albe, pulverulente.
 </p>
 <p>
  Natura neobișnuită a morții sale și observațiile OZN raportate i-au determinat pe unii să creadă că Sees a fost victima unei întâlniri extraterestre care a mers prost. În ciuda unei anchete, nu a fost stabilită o cauză definitivă a morții, lăsând cazul învăluit în mister.
 </p>
 <p>
  Aceste cazuri reprezintă o latură întunecată a întâlnirilor cu OZN-uri. În timp ce multe dintre observațiile raportate nu implică nimic mai mult decât scurte priviri ale unor obiecte misterioase pe cer, aceste incidente fatale sugerează că necunoscutul poate fi uneori periculos.
 </p>
 <p>
  Dezbaterea privind potențialele pericole ale întâlnirilor cu extratereștrii continuă.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>OZN-urile ciudate descrise în jurnalul lui Cristofor Columb</title>
      <link>https://worldnews24.net/ozn-urile-ciudate-descrise-in-jurnalul-lui-cristofor-columb/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="columb ssi descrierea unui ozn in jurnalul sau" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/10/columb.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/10/columb.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/10/columb-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/10/columb-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="OZN-urile ciudate descrise în jurnalul lui Cristofor Columb 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  OZN-urile și Cristofor Columb. În zilele noastre este ceva obișnuit să auzim personajele din orice domeniu vorbind despre experiența lor cu nave zburătoare de origine necunoscută.
 </p>
 <p>
  Și deși mulți oameni de știință și arheologi sunt reticenți în a crede că fenomenul OZN precede așa-numita „epocă spațială” care a început în jurul anului 1950, există numeroase mărturii care descriu observări OZN în trecutul îndepărtat.
 </p>
 <p>
  Mai exact când omul era încă departe de a cuceri cerurile prin aviație.
 </p>
 <p>
  Unul dintre ei a fost unul dintre personajele „cheie” din istorie, genovezul Cristofor Columb. Așa apare scris în jurnalul de bord al amiralului care, sub ordinele reginei Isabella Catolica, a traversat Oceanul Atlantic.
 </p>
 <p>
  Deși navigatorul nu știa asta, în ceea ce s-a dovedit în cartea sa de călătorie, relatarea lui este destul de obiectivă în ceea ce privește ceea ce a văzut pe cer, atât în ​​călătorie, cât și când a ajuns, la ceea ce a considerat în mod eronat Indii.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Prima referire la presupusele evenimente ciudate  pe cerul american a avut loc pe 15 septembrie 1492, când Columb a scris:
 </h4>
 <p>
  „A navigat în acea  noaptea la mai mult de 27 de leghe spre vest. Și în această noapte la începutul ei am văzut un minunat buchet de foc căzând din cer în mare, la 4 sau 5 leghe depărtare de noi”.
 </p>
 <p>
  Descrierea marinarului este destul de clară, pentru cei care nu cunosc alte probleme decât ceea ce permitea înțelepciunea acelor vremuri. Ce ar fi putut fi?
 </p>
 <p>
  Mulți susțin că acesta ar putea fi semnul așa-numitului OSNIS (Obiecte subacvatice neidentificate) sau, altfel, un OZN care a coborât și s-a ascuns în mare.
 </p>
 <p>
  De parcă nu ar fi fost de ajuns, la 11 octombrie 1492, cu puțin timp înainte ca unul dintre marinarii săi să strige că a văzut pământul pentru prima dată, Columb a remarcat:
 </p>
 <p>
  „După apusul soarelui, am navigat pentru prima sa drum spre vest. Mergeau două mile în fiecare oră și până la două ore după miezul nopții mergeau 90 mile, adică 22 de leghe și jumătate.
 </p>
 <p>
  «
  <em>
   Deoarece amiralul la ora 10 noaptea, aflându-se la pupa, a văzut un incendiu, deși, fiind un lucru atât de închis, nu a vrut să afirme că este pământ, ci l-a chemat pe Pedro Gutiérrez, cofetarul regelui, spunându-i că seamănă cu un foc, să se uite la el, și a   văzut».
  </em>
 </p>
 <p>
  <em>
   „Spunându-i, de asemenea, lui Rodrigo Sánchez de Segovia, că regele și regina l-au trimis ca observator, au spus că  nu au văzut nimic pentru că nu se aflau într-un loc unde el putea vedea”.
  </em>
 </p>
 <p>
  „
  <em>
   După ce a spus,  amiralul a văzut o dată sau de două ori obiectul  ca o lumânare de ceară care se ridica și se ridica, dar amiralul era sigur că este aproape de pământ”.
  </em>
 </p>
 <p>
  Deși pentru unii acea
  <em>
   „lumânare de ceară care s-a înălțat și s-a înălțat”
  </em>
  a fost un foc pe uscat, pentru alții, precum cercetătorul de seamă Juan José Benítez, posibilitatea a fost nulă, ținând cont de distanță.
 </p>
 <p>
  Conform studiilor realizate de Manuel Audije (un fost ofițer al Marinei), când Columb și alți bărbați au văzut lumina ciudată, se aflau la puțin peste 80 de kilometri distanță, ajungând la concluzia că această distanță este prea mare pentru a distinge un incendiu pe uscat.
 </p>
 <h5 class="wp-block-heading">
  Prin urmare, mulți cunoscători ai problemei afirmă că Columb a fost martor la lumini care erau considerate OZN-uri care ar fi martorii (sau dirijarea?) la „descoperirea Americii”.
 </h5>
 <p>
  Cristofor Columb a lăsat totul în scris în jurnalul său, inclusiv observări de presupuse sirene în marea de lângă coasta Floridei. Le-a plasat aproape de Río de Oro și a afirmat că nu erau atât de frumoase pe cât spuneau legendele, iar unele chiar aveau o față mai masculină decât feminină.
 </p>
 <p>
  Cine știe câte lucruri au putut vedea Amiralul și toți oamenii care alcătuiau echipajul său la bordul celor trei caravele, Pinta, Niña și Santa María.
 </p>
 <p>
  La acea vreme, nici Columb, nici nimeni altcineva nu cunoștea dimensiunile planetei. Ce părere aveți despre asta?
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
