<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Inexplicabil: Zeci de OZN-uri subterane misterioase descoperite în sudul Americii</title>
      <link>https://worldnews24.net/inexplicabil-zeci-de-ozn-uri-subterane-misterioase-descoperite-in-sudul-americii/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="posts-entry fbox post-53057 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mistere tag-america tag-descoperire tag-extraterestrii tag-mister tag-obiect tag-ozn tag-tehnologie" id="post-53057">
 <div class="featured-thumbnail">
  <img alt="ozn in america de sud" class="attachment-newspaperly-slider size-newspaperly-slider wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/07/ozn-america.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/07/ozn-america.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/07/ozn-america-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/07/ozn-america-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="425" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI4NTAiIGhlaWdodD0iNDI1IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgODUwIDQyNSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="Inexplicabil: Zeci de OZN-uri subterane misterioase descoperite în sudul Americii 1" width="850"/>
 </div>
 <header class="entry-header">
  <h1 class="entry-title">
   Inexplicabil: Zeci de OZN-uri subterane misterioase descoperite în sudul Americii
  </h1>
 </header>
 <div class="entry-content">
  <p>
   O descoperire fără egal care a provocat o undă de șoc în comunitatea științifică și a captat imaginația publicului, zeci de obiecte zburătoare neidentificate (OZN-uri) au fost descoperite îngropate adânc în subteran în sudul Statelor Unite.
  </p>
  <p>
   Descoperirea extraordinară, care a fost făcută de o echipă de cercetători care efectua un studiu geologic de rutină în regiune, a stârnit speculații și dezbateri intense, ridicând întrebări cu privire la originea și scopul acestor obiecte misterioase.
  </p>
  <p>
   <em>
    „Ceea ce am descoperit este cu adevărat fără precedent”,
   </em>
   a declarat Dr. Emily Garrison, cercetătorul principal al proiectului.
  </p>
  <p>
   <em>
    „Aceste obiecte par a fi nave foarte avansate, sofisticate din punct de vedere tehnologic, iar descoperirea lor în adâncurile de sub suprafața pământului ne-a lăsat cu mai multe întrebări decât răspunsuri.”
   </em>
  </p>
  <p>
   Analiza inițială a obiectelor sugerează că acestea sunt compuse din materiale care nu se regăsesc în mod natural pe Pământ, ceea ce îi determină pe unii experți să speculeze că acestea ar putea fi de origine extraterestră.
  </p>
  <p>
   <em>
    „Nivelul de inginerie și măiestrie prezentat aici este pur și simplu uluitor”
   </em>
   , a declarat Dr. Garrison.
   <em>
    „Acestea nu sunt genul de obiecte care ar fi putut fi fabricate folosind orice tehnologie umană cunoscută, cel puțin nu în intervalul de timp despre care vorbim.”
   </em>
  </p>
  <p>
   Descoperirea a reaprins dezbateri de lungă durată cu privire la existența OZN-urilor și la posibilitatea existenței vieții extraterestre, unii teoreticieni ai conspirației speculând că obiectele ar fi fost ascunse în mod deliberat publicului timp de decenii.
  </p>
  <p>
   <em>
    „Acesta este genul de descoperire care ar putea rescrie cărțile de istorie”,
   </em>
   a declarat un ufolog proeminent.
  </p>
  <p>
   <em>
    „Dacă aceste obiecte sunt într-adevăr de origine extraterestră, ar avea implicații profunde pentru înțelegerea noastră a universului și a locului nostru în el.”
   </em>
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Pe măsură ce investigația privind misterioasele OZN-uri subterane continuă, comunitatea științifică și publicul deopotrivă așteaptă cu sufletul la gură noi evoluții, dornici să deslușească secretele acestei descoperiri extraordinare.
  </h4>
  <p>
   <em>
    „Avem de-a face cu ceva cu adevărat fără precedent aici”
   </em>
   , a concluzionat Dr. Garrison.
   <em>
    „Și vă pot asigura că abia zgâriem suprafața a ceea ce această descoperire poate dezvălui despre lumea în care trăim.”
   </em>
  </p>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 14:12:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Un adjunct al șerifului oprește un „OZN” neobișnuit în Missouri</title>
      <link>https://worldnews24.net/un-adjunct-al-serifului-opreste-un-ozn-neobisnuit-in-missouri/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="posts-entry fbox post-53036 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mistere tag-ozn tag-serif tag-sosea tag-strada tag-worldnews24" id="post-53036">
 <div class="featured-thumbnail">
  <img alt="ozn pe sosea" class="attachment-newspaperly-slider size-newspaperly-slider wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/07/ozn-sosea.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/07/ozn-sosea.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/07/ozn-sosea-300x149.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/07/ozn-sosea-768x380.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="421" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI4NTAiIGhlaWdodD0iNDIxIiB2aWV3Qm94PSIwIDAgODUwIDQyMSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title='Un adjunct al șerifului oprește un "OZN" neobișnuit în Missouri 1' width="850"/>
 </div>
 <header class="entry-header">
  <h1 class="entry-title">
   Un adjunct al șerifului oprește un „OZN” neobișnuit în Missouri
  </h1>
 </header>
 <div class="entry-content">
  <p>
   OZN-ul pe șosea. Recent, un adjunct al șerifului din comitatul Crawford din Missouri a întâlnit pe șosea un vehicul deosebit de neobișnuit.
  </p>
  <p>
   În timp ce autoritățile au oprit unele vehicule ciudate în Statele Unite de-a lungul anilor, acest caz iese în evidență ca fiind unul dintre cele mai ciudate.
  </p>
  <p>
   Potrivit unei postări pe Facebook a biroului șerifului din comitatul Crawford, adjunctul a observat o invenție extraordinară care se deplasa pe autostradă. Având forma unei farfurii zburătoare, acest OZN rutier era pilotat de doi „umanoizi prietenoși”.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   După cum s-a dovedit, duo-ul era în drum spre Roswell, New Mexico, pentru a participa la un festival OZN.
  </h4>
  <p>
   <em>
    „Ei bine, nu știi niciodată ce va călători prin comitatul Crawford, dar acesta a fost un pic din această lume”,
   </em>
   a scris biroul șerifului.
  </p>
  <p>
   <em>
    „Acești umanoizi prietenoși, care au venit în pace, se îndreaptă spre vest, spre Roswell, NM, pentru un festival”.
   </em>
  </p>
  <p>
   <em>
    „A existat o scurtă conversație despre înregistrarea sa în afara spațiului, corect, în afara statului, dar ne-a asigurat că se va ocupa de această problemă când se va întoarce pe Krypton.”
   </em>
  </p>
  <p>
   <em>
    „El a fost, de asemenea, avertizat cu privire la aplicarea noastră strictă a vitezei pe stradă și să păstreze farurile aprinse numai în timpul călătoriei.
   </em>
   „
  </p>
  <figure class="wp-block-image size-full is-resized">
   <a>
    <img alt="fb o" class="wp-image-53037" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 497px) 100vw, 497px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/07/fb-o-.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/07/fb-o-.jpg 497w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/07/fb-o--197x300.jpg 197w" decoding="async" height="758" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI0OTciIGhlaWdodD0iNzU4IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgNDk3IDc1OCI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" style="width:471px;height:auto" title='Un adjunct al șerifului oprește un "OZN" neobișnuit în Missouri 2' width="497"/>
   </a>
  </figure>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 08:50:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Apariția unui OZN în formă de triunghi a fost filmat deasupra Croației</title>
      <link>https://worldnews24.net/aparitia-unui-ozn-in-forma-de-triunghi-a-fost-filmat-deasupra-croatiei/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="posts-entry fbox post-52794 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mistere tag-croatia tag-drona tag-imagini tag-martor tag-ozn tag-worldnews24" id="post-52794">
 <div class="featured-thumbnail">
  <img alt="ozn triunghuilar deasupra washingtonului" class="attachment-newspaperly-slider size-newspaperly-slider wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/01/ozn-triunghiular.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/01/ozn-triunghiular.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/01/ozn-triunghiular-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/01/ozn-triunghiular-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="425" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI4NTAiIGhlaWdodD0iNDI1IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgODUwIDQyNSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="Apariția unui OZN în formă de triunghi a fost filmat deasupra Croației 1" width="850"/>
 </div>
 <header class="entry-header">
  <h1 class="entry-title">
   Apariția unui OZN în formă de triunghi a fost filmat deasupra Croației
  </h1>
 </header>
 <div class="entry-content">
  <p>
   În primele ore ale dimineții de miercuri, locuitorii din Rijeka, Croația, au fost întâmpinați cu o priveliște neobișnuită: un OZN triunghiular albastru suspendat pe cer.
  </p>
  <p>
   Obiectul a fost filmat de un rezident local, relatează
   <a rel="nofollow noopener" target="_blank">
    coasttocoastam.com.
   </a>
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Imaginile arată cum acest OZN își menține poziția împotriva rafalelor de vânt, excluzând probabilitatea ca acesta să fie o dronă.
  </h4>
  <p>
   Martorul, care a dorit să își păstreze anonimatul, a descris obiectul ca fiind un „obiect de formă triunghiulară de culoare albastru aprins” și părea a fi solid, deși a recunoscut incertitudinea cu privire la adevărata sa natură.
  </p>
  <p>
   Camere web time-lapse poziționate în jurul orașului au înregistrat, de asemenea, aceeași iluminare albastră, adăugând un alt strat la puzzle. Obiectul a rămas vizibil timp de aproximativ zece minute.
  </p>
  <p>
   Experții au fost precauți să nu tragă concluzii pripite, sugerând că obiectul ar putea fi orice, de la un eveniment atmosferic neobișnuit la o iluzie optică cauzată de lumina lunii.
  </p>
  <p>
   Unii sugerează că obiectul ar putea fi un avion secret sau un nou tip de tehnologie, în timp ce alții cred că ar putea fi un eveniment natural, dar rar.
  </p>
  <p>
   Autoritățile nu au oferit încă o explicație oficială, iar obiectul rămâne neidentificat.
  </p>
  <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" data-lazyloaded="1" frameborder="0" height="360" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/nMBM06vso7k?feature=oembed" title="Bright Blue Plazma Triangle UFO Sighted Over Rijeka, Croatia. June 25, 2024" width="640">
  </iframe>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 09:12:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Contactele cu OZN-uri în România începând din antichitate până în epoca modernă</title>
      <link>https://worldnews24.net/contactele-cu-ozn-uri-in-romania-incepand-din-antichitate-pana-in-epoca-moderna/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="posts-entry fbox post-52755 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mistere tag-antichitate tag-aparitii tag-cazuri tag-extraterestrii tag-mistere tag-ozn tag-romania tag-worldnews24" id="post-52755">
 <div class="featured-thumbnail">
  <img alt="aparitii ale ozn-urilor in mexic inginerie inversa" class="attachment-newspaperly-slider size-newspaperly-slider wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/09/ozn-mexic-1.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/09/ozn-mexic-1.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/09/ozn-mexic-1-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/09/ozn-mexic-1-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="425" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI4NTAiIGhlaWdodD0iNDI1IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgODUwIDQyNSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="Contactele cu OZN-uri în România începând din antichitate până în epoca modernă 1" width="850"/>
 </div>
 <header class="entry-header">
  <h1 class="entry-title">
   Contactele cu OZN-uri în România începând din antichitate până în epoca modernă
  </h1>
 </header>
 <div class="entry-content">
  <p>
   În Țările Române, o primă atestare a unui fenomen bizar vine din anul 1517 în ziua de 8 Noiembrie și este menționată în Letopisețul Moldovenesc:
  </p>
  <p>
   <em>
    „Sămn mare s-au arătat pe ceriu, c-au strălucit dinspre miadzănoapte ca un chipu de om, de-au stătut multă vreme și iară s-au ascuns în văzduh”
   </em>
  </p>
  <p>
   În timpul atacului din 15 octombrie 1595 al lui Mihai Viteazul asupra orașului Târgoviște aflat pe atunci sub ocupație otomană, este menționată apariția unei „comete” bizare care a stat țintuită pe cer, deasupra taberei muntene, timp de
   <em>
    „un ceas sau două”
   </em>
   , pentru ca apoi să dispară fără urmă.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Dar să vedem care sunt cele mai importante cazuri de OZN din ultimul secol în România
  </h4>
  <p>
   <strong>
    Munții Apuseni (1904)
   </strong>
   <br/>
   În anul 1904, în munții Apuseni, vara într-o noapte, un țăran cu carul său pe câmp, treaz, vede, speriat, o roată de foc coborând din văzduh peste munți, apropiindu-se de el, învârtindu-se. Când ajunge lângă el, roata de foc se preface în om și “om cu om se priviră. Lung fără a-și spune un cuvânt”.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Avioane-fantomă (1913)
   </strong>
   <br/>
   În anul 1913, în România s-ar fi înregistrat un alt fenomen OZN. Timp de o lună, ar fi fost semnalate 23 de cazuri de apariții ale unor obiecte zburătoare neidentificate de formă rotundă, care emiteau o lumină foarte puternică.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Cercetările ar fi scos la iveală faptul că OZN-urile ar fi zburat deasupra unor unități militare situate în apropierea orașelor românești Focșani, Brăila, Iași și Târgoviște.
   </strong>
  </p>
  <p>
   Evenimentele nu au fost ocolite de presa vremii. Ziarele de atunci ar fi relatat despre aceste întâmplări aflate în mister, precizând chiar faptul că soldații înregimentați în respectivele unității ar fi încercat să gonească bizarele farfurii zburătoare cu salve de tun. Poziția Ministerului Apărării din acele vremuri(1913) a fost una imparțială, oficialii din Armată precizând faptul că nu a fost vorba de OZN-uri, ci despre o serie de avioane – fantomă rusești plecate în recunoaștere.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Triunghiul zburător (1967)
   </strong>
   <br/>
   În anul 1967 pe cerul localității Berzasca, a staționat timp de o oră un “triunghi zburător”, fiind privit de câțiva localnici. Un an mai târziu, deasupra regiunii Banat, a survolat timp de 38 de ore tot un triunghi zburător fiind văzut de mai mulți oameni, printre care și meteorologi și ingineri.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Pădurea Baciu (1968)
   </strong>
   <br/>
   În anul 1968 a fost fotografiat un obiect zburător de formă discoidală ce se deplasa lent, la joasă înălțime, deasupra pădurii Baciu, de lângă Cluj. P
  </p>
  <p>
   lecat să se relaxeze alături de prietenii săi într-o poiană din inima pădurii, un bărbat ar fi observat pe cer un obiect mare argintiu, de formă rotundă, aplatizat, care se mișca pe direcția NV–SE, ce aducea cu o farfuire întoarsă. Omul a scos aparatul de fotografiat și a făcut câteva instantanee. Pozele făcute atunci au reprezentat o dovadă a apariției unui OZN.
  </p>
  <h5 class="wp-block-heading">
   Fotografiile au fost analizate de numeroși experți din Europa care au confirmat faptul că, într-adevăr, planșele fotografice au suprins un OZN.
  </h5>
  <p>
   <strong>
    Hodarasti, Dâmbovița (1968)
   </strong>
   <br/>
   În anul 1968, în luna septembrie, în localitatea Cornești județul Dâmbovița , sat Hodarasti, o sferă luminoasă de culoare portocalie spre roșu inchis a fost observată de un localnic când se întorcea spre casă spre înserat , deasupra copacilor, stând la punct fix.
  </p>
  <p>
   Odată observată, localnicul s-a apropiat de ea de curiozitate, dar cu teamă la cca 400m de obiect .. Sfera s-a stins foarte rapid,iar 2 zile mai târziu a fost observată din nou în zona Ploiești a rafinăriei Vega de către localnici..
  </p>
  <p>
   <strong>
    Valea Plopului (1972)
   </strong>
   <br/>
   Într-una dintre nopțile dintre 2 și 6 septembrie 1972 (nu s-a putut stabili cu precizie data), în jurul orelor 24.00-01.00, Vasile Carabuș, paznic de noapte la CAP Posești, a văzut, de pe dealul Tăbăcioi, un obiect strălucitor, «o stea cu coadă» de culoare galbenă, traversând cerul, planând și aterizând lin într-o livadă aflată la circa 2 kilometri de el, pe dealul La Odaia.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Vălenii de Munte (1974)
   </strong>
   <br/>
   La 2 februarie, în jurul orei 18.00 un număr mare de martori a observat deplasarea, pe directia SV – NV, a unui obiect luminos, strălucitor, cu o trena colorată și alungită, care împrăștia în jur steluțe și scântei – posibil un bolid.
  </p>
  <p>
   La 8 februarie, Călin Turcu este chemat de un grup de eleve de la Casa de Copii Școlari din Vălenii de Munte. Sunt observate plutind doua sfere luminoase, silențioase, portocalii, învăluite într-un halou alburiu care s-au contopit într-un singur obiect care a dispărut cu mare viteză.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Bâlea Lac (1978)
   </strong>
   <br/>
   În zilele de 23-25 septembrie 1978, nu departe de cabana Bâlea Lac a avut loc una dintre cele mai terifiante întâlniri de gradul III, precum și unul dintre rarele cazuri în care oamenii au fost atacați de entități necunoscute. Victimele, circa 20 de militari în termen, incartiruiți într-o fostă cabană din apropiere de lacul Bâlea.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Alexeni (1984)
   </strong>
   <br/>
   În ziua de 23 august 1984 la baza militară Alexeni un obiect necunoscut a fost reperat prin instrumente optice (lunete, teodolite). Avea formă ovoidală, lung de 2–3 m și lat de 1,5 m părând să fie făcut dintr-un material strălucitor, asemănător aluminiului.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Mălina
   </strong>
   <br/>
   Un obiect aplatizat, argintiu-mat, fără hublouri sau alte geamuri plutind în aer cam la 1,5 metri de sol. O ceață verde-albăstruie învăluia obiectul.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Aeroportul Mihail Kogălniceanu (1988)
   </strong>
   <br/>
   În luna octombrie 1988 la ora 14.14, stația radar care deservea aerodromul a semnalat turnului de control și punctului de conducere a zborului, că pe direcția nord-sud se deplasează, la altitudinea de 7000 de metri și cu o viteză de 11000 km/h un obiect, format din mai multe „obiecte-elementare”.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Muntele Retezat
   </strong>
   <br/>
   Membrii unui grup de turiști au ob­servat spre Valea Rea, o lumină de un alb intens. Apoi o alta, de un albastru pal. După câteva minute, o multitudine de puncte luminoase verzi, albastre, turcoaz dar și galben-roșiatice și roz.
  </p>
  <p>
   Ele au luat mai întâi forma unui ovoid, situat în partea de sus dreapta a văii, care s-a transformat într-un cilindru bine conturat; au urmat un parale­lipiped cu toate laturile luminate, un triunghi și un obiect în formă de inimă uriașă.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Arad (1994)
   </strong>
   <br/>
   În luna iunie 1994 a fost observat un disc luminos, perfect rotund, foarte mare, având o cupolă transparentă, plutind la trei metri deasupra lanului de grâu. În ușa navei stăteau doi indivizi cu înfățișare umană cu barbă și ochi oblici, iar alții și mișcau capurile.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Certești (1996)
   </strong>
   <br/>
   În noaptea de 8 spre 9 iunie 1996, un OZN plutind deasupra șoselei iar lângă el se mișcau trei omuleți cu înfățișare neobișnuită. Obiectul era discoidal, avea diametrul de circa 5-6 metri și circa 2-2,5 metri înălțime.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Aeroportul Otopeni (1997)
   </strong>
   <br/>
   În iulie 1997, operatorii din turnul de control de la aeroportul Otopeni au remarcat apariția unei lumini circulare, situată în vestul aeroportului, între Buftea și Corbeanca. Prin binocluri, s-a văzut că la mijlocul petei circulare era o fâșie orizontală colorată în alb, portocaliu și roșu, culori care se transformau una într-alta. Păreau să fie două globuri de dimensiuni diferite, lipite unul de altul, care se mișcau într-o zonă strict delimitată.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Râmnicu Vâlcea (2004)
   </strong>
   <br/>
   In ziua de 05.05.2004 s-a observat trecerea cu viteză relativ mare a unui obiect de forma unui corp compus sau un grup de 4 lumini așezate simetric pe o traiectorie ușor ascendentă, timp de 1,41 de secunde.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Câmpia Turzii (2007)
   </strong>
   <br/>
   Pe 31 octombrie 2007, în timpul unui zbor de antrenament desfășurat la Baza Aeriană 71 de lângă Câmpia Turzii, carlinga avionului este spartă în urma contactului cu patru obiecte zburătoare neidentificate.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Lumina de pe deal ,,Gherla” 2018
   </strong>
   <br/>
   În data de 25.02 2018 la lăsarea serii, o lumină ciudată a fost descoperită pe dealul Bunești de o cameră de supraveghere din centrul orașului. Lumina stă acolo un sfert de oră apoi pleacă.
  </p>
  <p>
   Am omis din greșeală și alte apariții ?
  </p>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 14:32:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Noul studiu privind mumiile „extraterestre” din Peru: nu sunt oameni !</title>
      <link>https://worldnews24.net/noul-studiu-privind-mumiile-extraterestre-din-peru-nu-sunt-oameni/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="posts-entry fbox post-52700 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mistere tag-analize tag-creatura tag-extraterestre tag-mumii tag-oase tag-peru tag-studiu tag-umanoid" id="post-52700">
 <div class="featured-thumbnail">
  <img alt="analiza mumii" class="attachment-newspaperly-slider size-newspaperly-slider wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 768px) 100vw, 768px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/08/mumie.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/08/mumie.jpg 768w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/08/mumie-300x185.jpg 300w" decoding="async" fetchpriority="high" height="473" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI3NjgiIGhlaWdodD0iNDczIiB2aWV3Qm94PSIwIDAgNzY4IDQ3MyI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title='Noul studiu privind mumiile "extraterestre" din Peru: nu sunt oameni ! 1' width="768"/>
 </div>
 <header class="entry-header">
  <h1 class="entry-title">
   Noul studiu privind mumiile „extraterestre” din Peru: nu sunt oameni !
  </h1>
 </header>
 <div class="entry-content">
  <p>
   Mulți oameni de știință au numit mumiile „extraterestre” găsite în Peru o farsă. Dar un nou studiu arată altceva.
  </p>
  <p>
   Analiza recentă a unuia dintre umanoizi, numită Maria, a arătat că acesta are asemănări biologice cu oamenii, dar cu multe diferențe structurale morfologice și anatomice. S-a dovedit că oasele craniului alungit al umanoidului mumificat nu prezintă niciun semn de deformare artificială.
  </p>
  <p>
   De asemenea, oamenii de știință au reușit să afle că mumia datează între anii 240 și 383 d.Hr., relatează
   <strong>
    <a rel="nofollow noopener" target="_blank">
     Daily Mail.
    </a>
   </strong>
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Mumia, poreclită Maria, a fost una dintre cele șase mumii găsite într-un mormânt din Nazca, un oraș din sudul Peru, în 2017.
  </h4>
  <p>
   Jurnalistul și ufologul Jaime Maussan a găsit aceste mumii și a declarat că ele sunt de origine extraterestră și că sunt creaturi care au trăit cândva pe Pământ.
  </p>
  <p>
   Mulți oameni de știință au declarat că aceste mumii sunt de fapt farse și au fost modificate de hoții de morminte. În 2018, oamenii de știință, pe baza analizelor mostrelor de ADN și a altor materiale, au ajuns la concluzia că aceste mumii aparțin oamenilor.
  </p>
  <p>
   Dar aceste afirmații nu l-au oprit pe Maussan și pe alți oameni de știință care au continuat să studieze în continuare umanoizii. Cel mai recent studiu a fost realizat de oamenii de știință din Peru.
  </p>
  <p>
   Oamenii de știință au descoperit că mumia nu avea păr și urechi externe, adică existau doar deschideri ale canalelor auditive. De asemenea, s-a dovedit că alungirea craniului nu a fost creată artificial. Oamenii de știință sugerează că craniul a fost inițial de această formă. În plus, volumul craniului este cu 30% mai mare decât cel al unei persoane.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Oamenii de știință au descoperit că mumia nu avea păr și urechi externe, adică existau doar deschideri ale canalelor auditive.
  </h4>
  <p>
   <strong>
    De asemenea, s-a dovedit că alungirea craniului nu a fost creată artificial
   </strong>
   <br/>
   Scanările umanoidului au arătat că acesta avea ochi bulbucați și maxilare superioare și inferioare proeminente. Mariei îi lipseau șase dinți, restul erau foarte uzați, iar trei măsele de minte lipseau de asemenea.
  </p>
  <p>
   Potrivit oamenilor de știință, ei au găsit cele mai neobișnuite caracteristici ale umanoidului în brațele și picioarele sale. Lățimea oaselor încheieturii mâinii și a bazelor celor trei degete se modifică lin și uniform, făcând mâinile la fel de late ca ale unei persoane, dar cu aproximativ 20 cm mai lungi.
  </p>
  <p>
   Fiecare deget al mâinii are patru falange, spre deosebire de trei falange la om. Oasele piciorului se îmbină uniform în trei degete și sunt la fel de late ca cele ale omului, dar cu aproximativ 23 cm mai lungi. De asemenea, degetele de la picioare au patru falange.
  </p>
  <p>
   Lățimea oaselor încheieturii mâinii și a bazelor celor trei degete se modifică ușor și uniform, făcând mâinile la fel de late ca ale unui om, dar cu aproximativ 20 cm mai lungi. Fiecare deget al mâinii are patru falange, spre deosebire de trei falange la oameni.
  </p>
  <p>
   Oamenii de știință au descoperit, de asemenea, că calcaneul lui Mary, care formează călcâiul, are o formă și o structură diferită de cea a oamenilor. Pe baza acestui fapt, oamenii de știință cred că acest umanoid nu mergea complet drept, ci se deplasa cocoșat pentru a menține stabilitatea corpului.
  </p>
  <p>
   Analiza a relevat, de asemenea, că această creatură suferea de artrită la nivelul brațelor și picioarelor, precum și de leziuni la nivelul coloanei vertebrale. În același timp, trăsăturile anatomice ale umanoidului indică în continuare că era un individ de sex feminin. Dar există trăsături care sunt mai tipice pentru bărbați.
  </p>
  <p>
   În cele din urmă, oamenii de știință au declarat că, potrivit rezultatelor noii analize, această creatură
   <em>
    „este un corp umanoid deshidratat cu o arhitectură biologică similară cu cea a unui om, dar care prezintă numeroase diferențe structurale, precum și caracteristici morfologice și anatomice”.
   </em>
  </p>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 09:10:29 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
