<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>O enormă stradă din piatră iese din Oceanul Pacific: civilizație pierdută?</title>
      <link>https://worldnews24.net/o-enorma-strada-din-piatra-iese-din-oceanul-pacific-civilizatie-pierduta/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-2096 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mistere tag-aparitie tag-drum tag-oceanul-pacific tag-piatra tag-strada tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-2096" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_481" title="Mistere">
     Mistere
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Valentin Tudose">
     Valentin Tudose
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    O enormă stradă din piatră iese din Oceanul Pacific: civilizație pierdută?
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Cu doar câteva zile în urmă, după ce mareea a scăzut brusc, ” o enormă stradă” a apărut de pe fundul Oceanului Pacific.
   </p>
   <p>
    Imaginile au devenit imediat virale, iar teoriile privind o civilizație pierdută nu au întârziat să apară.
   </p>
   <p>
    Pe malul insulei ruse Sahalin , din apă a ieșit un drum imens de piatră. Deși a rămas puțin timp la suprafață, a fost suficient ca mai mulți martori să facă sute de fotografii. Este o lucrare artificială sau un produs al naturii?
   </p>
   <p>
    <strong>
     Apariția misterioasă i-a surprins pe locuitorii insulei din extremul est al Rusiei, foarte aproape de arhipelagul japonez.
    </strong>
   </p>
   <p>
    Acest lucru a fost anunțat de Institutul de
    <a class="rank-math-link" rel="noreferrer noopener" target="_blank">
     Istorie și Arheologie Alternativă
    </a>
    într-o publicație de pe pagina sa, explicând că, prin Google Earth, multe alte formațiuni subacvatice pot fi găsite pe aceeași coastă, puțin mai la nord.
   </p>
   <p>
    Insula Sahalin este cea mai mare din întreaga Federație Rusă și se învecinează cu insulele japoneze la sud. Este situată în inima Inelului de Foc, cunoscut pentru că are cele mai importante zone de subducție de pe planetă.
   </p>
   <p>
    Acest lucru îl determină, în general, să primească o activitate seismică și vulcanică puternică. Desigur, unii sceptici susțin că acesta este cel mai probabil motivul natural al structurilor misterioase. Cu toate acestea, acest lucru ar explica doar „formarea”, dar nu și creația sa.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Din acest motiv, mulți oameni au cerut să se efectueze o investigație formală geologică sau arheologică a acestui misterios drum.
   </h4>
   <p>
    Trebuie remarcat faptul că, nu departe de acea zonă, pe coasta japoneză, se află misterioasele structuri subacvatice din Yonaguni .
   </p>
   <p>
    Potrivit mai multor cercetători, aceste construcții scufundate aparțineau civilizației pierdute a lui Mu. Autostrada uriașă de-a lungul coastei Sahalin amintește și de drumul Bimini , posibilele rămășițe găsite în Marea Caraibelor.
   </p>
   <p>
    Până în prezent nu se știe prea multe despre imensul drum de piatră , în afară de faptul că este destul de neobișnuit și că aspectul său a fost de scurtă durată.
   </p>
   <p>
    Atâta timp cât una dintre instituțiile tradiționale nu dau o explicație clară, speculațiile vor continua.
   </p>
   <p>
    Sursa:
    <a class="rank-math-link" data-id="https://www.facebook.com/iahapublic" data-type="URL" rel="noreferrer noopener" target="_blank">
     Institute of Alternative History and Archaeology
    </a>
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 15:22:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MUFON va dezvălui la simpozion rezultatele uimitoare ale testelor cu materiale UAP</title>
      <link>https://worldnews24.net/mufon-va-dezvalui-la-simpozion-rezultatele-uimitoare-ale-testelor-cu-materiale-uap/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52452 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mistere tag-materiale tag-mufon tag-organizatie tag-ozn tag-simpozion tag-tehnologie tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52452" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_481" title="Mistere">
     Mistere
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Valentin Tudose">
     Valentin Tudose
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    MUFON va dezvălui la simpozion rezultatele uimitoare ale testelor cu materiale UAP
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    În ceea ce se numește
    <em>
     „Cea mai importantă prezentare legată de UAP pe care MUFON a făcut-o vreodată”,
    </em>
    THE MUTUAL UFO NETWORK (MUFON) va dezvălui detalii despre un caz de materiale UAP pe care l-a primit recent din Rusia, într-un eveniment live exclusiv sâmbătă, 13 iulie 2024, la ora 20:00.
   </p>
   <p>
    Cazul va fi prezentat atât în persoană, cât și prin transmisiune în direct la Simpozionul anual al MUFON, dezvăluind povestea din spatele materialelor misterioase livrate la domiciliul unui investigator OZN din Rusia, cu dovezi ale unei mușamalizări.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Testele efectuate de laboratoarele rusești, coroborate ulterior de laboratorul MUFON din SUA, confirmă că materialul este de origine necunoscută.
   </h4>
   <p>
    Deși practic orice material poate fi identificat după componentele sale din tabelul periodic, combinațiile necunoscute sau raporturile izotopice pot indica adesea o origine misterioasă a probelor. În acest caz, 90% din eșantion este alcătuit din materiale pe care laboratoarele nu au putut să le identifice.
   </p>
   <p>
    Povestea devine cu atât mai convingătoare cu cât unele dintre probele trimise pentru teste suplimentare au fost furate dintr-o cutie poștală oficială a SUA la scurt timp după ce au ajuns pentru a fi recuperate de către investigatorul MUFON Robert Spearing.
   </p>
   <p>
    În plus, camerele de luat vederi au fost întoarse împotriva unui perete, inhibând investigația – deși lucrătorii poștali mărturisesc că au livrat cutia.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Acest lucru este tipic în cazul probelor de această natură. Credem că acest material a fost luat în mod deliberat de către cineva care ar putea să spargă o cutie poștală încuiată pentru a împiedica continuarea testelor. Cine a făcut-o este o presupunere a oricui”
    </em>
    , a declarat directorul MUFON Media Relations, Ron James.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Dovezile care susțin această poveste și altele pe care le vom împărtăși la Simpozion, ar putea face din acest eveniment cel mai mare eveniment de știri legate de OZN-uri al anului. Avem materiale fizice și mai multe dovezi ale tehnologiei non-umane”
    </em>
    , a declarat James.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    MUFON, The Mutual UFO Network, este cea mai mare și cea mai veche organizație civilă de cercetare a OZN-urilor din lume.
   </h4>
   <p>
    Dedicată „studiului științific al OZN-urilor în beneficiul umanității”, MUFON este o rețea mondială de oameni cu aceleași preocupări care se interesează de OZN-uri/UAP-uri.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Oferim comunitate și resurse pentru acest domeniu și suntem onorați să facem o prezentare care ar putea face ca lucrurile să avanseze”,
    </em>
    a conchis James.
   </p>
   <p>
    Simpozionul internațional anual MUFON va avea loc în perioada 11-14 iulie 2024, în Irving, Texas. Înscrieți-vă pentru a participa la acest eveniment exclusivist în persoană sau prin livestream la
    <strong>
     <a rel="noopener" target="_blank">
      www.MUFONSymposium.com.
     </a>
    </strong>
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 06:51:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Parlamentul japonez a început investigațiile privind OZN-urile: „Prezențe necunoscute pe cerul nostru”</title>
      <link>https://worldnews24.net/parlamentul-japonez-a-inceput-investigatiile-privind-ozn-urile-prezente-necunoscute-pe-cerul-nostru/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52407 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mistere tag-aparitii tag-extraterestrii tag-hotarare tag-investigatii tag-japonia tag-ozn tag-parlament tag-tokio tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52407" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_481" title="Mistere">
     Mistere
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Valentin Tudose">
     Valentin Tudose
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Parlamentul japonez a început investigațiile privind OZN-urile: „Prezențe necunoscute pe cerul nostru”
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Potrivit unui raport publicat de Japan Times, un grup de parlamentari japonezi din diferite forțe politice a decis recent să ceară guvernului să înființeze o organizație care să investigheze fenomenele aeriene neidentificate (UAP), cunoscute și sub numele de OZN-uri.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Decizia a fost luată în timpul unei reuniuni care a avut loc în urmă cu câteva zile la Tokyo.
    </strong>
   </p>
   <p>
    Grupul parlamentar va fi condus de Yasukazu Hamada, șeful pentru afaceri parlamentare al Partidului Liberal Democrat (PLD), aflat în prezent la guvernare. Fostul ministru al Mediului, Shinjiro Koizumi, de asemenea membru al PDL, va prelua rolul de secretar general.
   </p>
   <p>
    În timpul unei întâlniri preliminare desfășurate marți în Parlament, grupul a planificat înființarea adunării sale generale.
   </p>
   <p>
    Principalul obiectiv va fi acela de a îndemna guvernul japonez să colecteze și să analizeze datele privind UAP-urile și să coopereze cu SUA, unde există deja o organizație specializată în cadrul Departamentului Apărării pentru a investiga aceste fenomene.
   </p>
   <p>
    Intenția este de a crea o unitate japoneză care să lucreze în mod integrat cu unitatea americană.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Parlamentul japonez inițiază o investigație privind OZN-urile: „Prezență bruscă pe cerul nostru
   </h4>
   <p>
    În declarația lor de înființare, parlamentarii au subliniat că prezența bruscă a OZN-urilor pe cerul japonez, documentată în mai multe rânduri de către Departamentul Apărării Naționale, ar putea reprezenta o amenințare serioasă la adresa securității naționale dacă ar fi vorba de arme avansate sau drone de spionaj din alte țări.
   </p>
   <p>
    Deși posibilitatea ca acestea să fie avioane extraterestre este intrigantă, grupul se concentrează în primul rând pe obținerea de claritate cu privire la natura acestor fenomene, cu un accent deosebit pe implicațiile pentru apărarea militară împotriva unor potențiale amenințări la sol și în afara acestuia.
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 05:54:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>O femeie susține că în copilărie a făcut „schimb de suflete” cu un extraterestru</title>
      <link>https://worldnews24.net/o-femeie-sustine-ca-in-copilarie-a-facut-schimb-de-suflete-cu-un-extraterestru/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52395 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mistere tag-boala tag-copilarie tag-extraterestru tag-schimb tag-stele tag-suflete tag-supravietuire tag-ufologi tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52395" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_481" title="Mistere">
     Mistere
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Valentin Tudose">
     Valentin Tudose
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    O femeie susține că în copilărie a făcut „schimb de suflete” cu un extraterestru
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    <strong>
     O femeie susține că în copilărie a făcut „schimb de suflete” cu un extraterestru
    </strong>
   </p>
   <p>
    Kelly Tyler, în vârstă de 42 de ani, din Londra, spune că, în copilărie, i s-a întâmplat ceea ce unii ufologi numesc „posedare” – sufletul ei anterior i-a părăsit corpul, iar în locul lui a intrat sufletul unei creaturi extraterestre.
   </p>
   <p>
    Kelly avea 8 ani când s-a îmbolnăvit grav de tuse convulsivă. Starea ei era foarte gravă, pierdea rapid în greutate, iar medicii spuseseră deja că nu se așteptau ca ea să supraviețuiască.
   </p>
   <p>
    Și când era deja foarte aproape de moarte, a avut loc chiar acea „posesiune” sau „schimb de suflete”, așa cum o numește chiar Kelly. După care Kelly s-a transformat în „Star Seed”.
   </p>
   <p>
    Termenul „Star Seed” a apărut în anii 1970, în timpul mișcării New Age. Conform teoriei apologeților actuali, „semințele de stele” sunt sufletele unor ființe extraterestre care ajung pe Pământ și locuiesc în oameni pentru a-i ajuta să treacă în Epoca de Aur.
   </p>
   <p>
    Semințele stelare răspândesc bunătatea, iubirea și cunoașterea, în opoziție cu „forțele vibraționale” de bază care controlează sufletele pământene ale oamenilor și împiedică omenirea să atingă prosperitatea.
   </p>
   <p>
    Se crede că cele mai multe suflete extraterestre provin din sistemele stelare Pleiade și Sirius, dar ele pot veni și din sistemele Andromeda, Orion, Arcturus sau Lyra.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Recent, Kelly a fost invitată la emisiunea This Morning de pe canalul de televiziune britanic ITV. Ea spune că se numește „sămânță stelară” pentru că nu prea îi place denumirea de „suflet extraterestru”.
   </h4>
   <p>
    <em>
     „Există o teamă de extratereștri, dar Starseed este aici pentru a ajuta umanitatea… Rolul nostru nu este de a vă face să priviți dincolo de umanitate, ci de a vă ajuta să vă întoarceți la ceea ce ați fost cu adevărat, la natură, la animale și la ei înșiși. Cele mai multe Semințe Stelare intră în corpul unei persoane la naștere, așa că sufletul lor se naște deja ca o Sămânță Stelară, dar nu a fost cazul meu.
    </em>
    „
   </p>
   <p>
    Kelly spune că, cu puțin timp înainte ca „schimbul de suflete” să i se întâmple, bunica ei a început să observe adesea cum nepoata ei vorbea cu o creatură pe nume Tom, pe care nimeni nu o putea vedea.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Eram foarte sensibilă în copilărie, chiar și atunci când făceam baie mă pătau și îmi făceam buzele bosumflate. Am fost un copil destul de bolnav. Și întreaga lume era prea dură pentru mine. Preferam să stau în grădină cu insectele decât să interacționez cu oamenii. Totul era prea mult pentru mine.
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     „Iar Tom a fost doar cineva care a fost aici înainte, iar acum a plecat. Arăta ca o persoană reală, simțeam că aș putea să-l ating, mi se părea foarte obișnuit
    </em>
    .
   </p>
   <p>
    <em>
     „Așa că m-am împrietenit cu această creatură, aveam 7 ani pe atunci. A apărut în spatele grădinii noastre. La început arăta ca un flux de lumină, apoi a început să se arate mai mult și am dezvoltat o relație telepatică. Obișnuiam să scriu despre el și să le spun povești părinților mei, iar ei se gândeau: „Ce imaginație activă are acest copil!”.”
    </em>
   </p>
   <p>
    Kelly spune că, după „schimbul de suflete”, sufletul din corpul ei a zburat spre steaua Arcturus, care este cea mai strălucitoare stea din emisfera nordică. Și că mai târziu și-a dat seama că era o „sămânță de stea” atunci când a avut un „incident astral” în stare de meditație profundă.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Când mă uit în urmă la copilăria mea, e ca și cum mi-aș privi viața în fotografii. Nu am nicio legătură emoțională cu faptul că am fost acolo și nu am nicio amintire emoțională despre cum eram înainte de a împlini opt ani.”
    </em>
   </p>
   <p>
    Pentru medici, recuperarea bruscă a unei fete grav bolnave a fost un miracol; desigur, ei nu știau că în acest corp se afla acum o altă entitate. Kelly spune că personalitatea ei s-a schimbat complet după acest schimb.
   </p>
   <p>
    „Când m-am întors la școală a trebuit să recuperez pentru că am fost bolnavă timp de aproximativ șase luni, dar acum alergiile mele au dispărut, nu mai am insuficiență renală și inteligența mea s-a schimbat. Nu aș spune că părinții mei mă considerau proastă, dar am trecut de la un copil nu foarte deștept la unul foarte inteligent.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Am dat examenul de admitere la o școală privată, chiar dacă ei credeau că nu am nicio șansă să intru. De asemenea, abilitățile mele sociale s-au îmbunătățit, sunt mai puțin timidă și mai puțin introvertită decât înainte. Au existat schimbări semnificative în mine și nimeni nu a înțeles de ce.”
    </em>
   </p>
   <p>
    Kelly explică faptul că misiunea lui Starseed pe Pământ este de a „ajuta oamenii să înțeleagă ce înseamnă să fii om”.
   </p>
   <p>
    Vrem ca oamenii să aibă mai multă compasiune față de alte ființe vii, astfel încât să poată exista în armonie. Este vorba despre a-i ajuta pe oameni să se reconecteze cu ei înșiși și să ridice „frecvența” planetei.”
   </p>
   <p>
    Kelly spune că încă poate vizita alte planete (aparent pe cale astrală) și că este conectată la Pământ printr-un „cordon ombilical violet”. Cu toate acestea, alte entități i-au cerut cu insistență să nu facă acest lucru, pentru că i-ar distrage atenția de la misiunea ei pe Pământ.
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 14:23:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10 lucruri pe care extratereștrii le-ar găsi ciudate despre Pământ</title>
      <link>https://worldnews24.net/10-lucruri-pe-care-extraterestrii-le-ar-gasi-ciudate-despre-pamant/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52448 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mistere tag-conceptii tag-descoperire tag-extraterestrii tag-intelegeri tag-pamant tag-tehnologie tag-vizita tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52448" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_481" title="Mistere">
     Mistere
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Marius Oprea">
     Marius Oprea
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    10 lucruri pe care extratereștrii le-ar găsi ciudate despre Pământ
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Imaginați-vă ce ar putea spune extratereștrii care vor vizita pentru prima dată Pământul.
   </p>
   <p>
    În timp ce ne observă planeta, s-ar putea să se trezească nedumeriți de particularitățile comportamentului, culturii și tehnologiei umane.
   </p>
   <p>
    De la obsesia noastră pentru bani până la înclinația noastră pentru sporturile organizate, Pământul este plin de ciudățenii care ar putea lăsa vizitatorii extratereștrii zgâriindu-și capetele uriașe.
   </p>
   <p>
    Fie că este vorba de ritualurile noastre ciudate, de practicile noastre ecologice sau de însăși structura societății noastre, aceste informații ne-ar putea face să ne gândim la propria lume prin ochii unui străin.
   </p>
   <p>
    Așadar, puneți-vă centura și alăturați-vă nouă în această călătorie cosmică pentru a vedea ce ar putea face ca Pământul să fie cea mai ciudată planetă din univers.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Obsesia oamenilor pentru câini și pisici
    </strong>
    <br/>
    Imaginați-vă că extratereștrii încearcă să înțeleagă de ce oamenii țin aceste creaturi mici și blănoase în casele lor și le tratează ca pe niște membri ai familiei. Le hrănim, ne jucăm cu ele și chiar le îmbrăcăm în ținute minuscule. Este ca și cum am fi decis să ne domesticim proprii mini-alieni, dar fără tehnologia avansată.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Conceptul de bani
    </strong>
   </p>
   <p>
    Explicarea ideii de a schimba bucăți de hârtie sau numere digitale pentru bunuri și servicii ar putea părea bizară pentru ființele dintr-o societate post-scarificare. „Vrei să spui că muncești pentru aceste simboluri arbitrare, iar apoi le folosești pentru a dobândi hrană și adăpost? De ce să nu iei pur și simplu ceea ce ai nevoie?”
   </p>
   <p>
    <strong>
     Internetul și rețelele sociale
    </strong>
    <br/>
    Extratereștrilor li s-ar putea părea ciudat că oamenii petrec atât de mult timp comunicând între ei prin intermediul ecranelor, adesea despre cele mai banale aspecte ale vieții lor.
    <em>
     „Împărtășesc imagini cu mesele lor? Și se ceartă dacă o rochie este albastră sau albă?”
    </em>
   </p>
   <p>
    <strong>
     Moda umană și standardele de frumusețe
    </strong>
    <br/>
    Ideea de a-și schimba înfățișarea pentru a se conforma unor norme societale arbitrare ar putea părea ciudată pentru ființele care nu au același concept de „modă”.
    <em>
     „De ce își acoperă corpul cu diferite țesături și culori? Și de ce cred că anumite forme și dimensiuni sunt mai atractive decât altele?”
    </em>
   </p>
   <p>
    <strong>
     Dieta umană
    </strong>
    <br/>
    Extratereștrii ar putea fi perplecși de varietatea de alimente pe care le consumă oamenii, precum și de faptul că unii oameni aleg să mănânce alte animale.
    <em>
     „Ei consumă carnea altor ființe pentru a se întreține? Și au industrii întregi dedicate creării de noi arome și texturi?”
    </em>
   </p>
   <p>
    <strong>
     Conceptul de timp
    </strong>
   </p>
   <p>
    Explicarea obsesiei oamenilor pentru măsurarea și împărțirea timpului în unități specifice ar putea părea ciudată pentru ființele care nu experimentează timpul în același mod.
    <em>
     „Ei își împart existența în secunde, minute, ore și zile? Și au ritualuri și sărbători speciale pentru anumite date?”
    </em>
   </p>
   <p>
    <strong>
     Sporturi și competiții umane
    </strong>
    <br/>
    Extratereștrilor li s-ar putea părea ciudat faptul că oamenii se angajează în activități fizice doar pentru divertisment și competiție, riscând adesea să se rănească în acest proces.
    <em>
     „Aleargă după o minge ore întregi? Și aplaudă atunci când o echipă învinge o alta?”
    </em>
   </p>
   <p>
    <strong>
     Limbile umane
    </strong>
    <br/>
    Ideea de a avea mii de limbi și dialecte diferite, toate cu scopul de a comunica, ar putea părea ineficientă pentru extratereștrii cu un limbaj universal.
    <em>
     „Au atâtea moduri de a spune același lucru? Și petrec ani de zile învățând să vorbească și să se înțeleagă între ei?”
    </em>
   </p>
   <p>
    <strong>
     Simțul uman al umorului
    </strong>
    <br/>
    Explicarea glumelor și a sarcasmului extratereștrilor s-ar putea dovedi o provocare, deoarece umorul este adesea specific cultural și depinde de experiențele comune.
    <em>
     „Ei găsesc amuzant atunci când cineva spune ceva care nu este adevărat? Și râd de nenorocirile altora?”
    </em>
   </p>
   <p>
    <strong>
     Emoții și relații umane
    </strong>
   </p>
   <p>
    Complexitatea emoțiilor umane și complexitatea relațiilor umane ar putea părea inutil de complicată pentru extratereștrii cu o structură socială mai simplă.
    <em>
     „Ei experimentează atât de multe sentimente diferite? Și formează legături între ei bazate pe încredere, dragoste și loialitate?”
    </em>
   </p>
   <p>
    Pe măsură ce ne încheiem călătoria prin ochii unor vizitatori extratereștri ipotetici, devine evident cât de unică și ciudată poate părea lumea noastră. Ciudățeniile și idiosincrasiile pe care le luăm de la sine înțelese ar putea părea complet străine pentru ființele de pe altă planetă.
   </p>
   <p>
    Desigur, acestea sunt doar câteva exemple din multele lucruri care ar putea părea ciudate pentru vizitatorii extratereștri.
    <strong>
     Ce am mai uitat? Scrieți în comentarii.
    </strong>
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 14:44:49 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
