<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Primul contact cu reptilienii a avut loc acum 150 de ani</title>
      <link>https://worldnews24.net/primul-contact-cu-reptilienii-a-avut-loc-acum-150-de-ani/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="contactul oamenilor cu reptilienii" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/contact-reptilieni.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/contact-reptilieni.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/contact-reptilieni-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/contact-reptilieni-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Primul contact cu reptilienii a avut loc acum 150 de ani 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  În urma unei descoperiri  uimitoare, au apărut dovezi care arată că reptilele au avut primul contact cu oamenii în urmă cu 150 de ani.
 </p>
 <p>
  Această descoperire profundă provoacă cunoașterea noastră a istoriei și a cronologiei întâlnirilor extraterestre cu Pământul.
 </p>
 <p>
  Înregistrările istorice, trecute anterior cu vederea sau înțelese greșit, au fost reexaminate de o echipă de cercetători care au descoperit dovezi convingătoare ale acestor interacțiuni timpurii. Cercetătorii descriu reptilele cu tehnologie avansată, care au avut un contact cu anumite persoane și comunități la sfârșitul secolului al XIX-lea.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Datele cercetătorilor se bazează pe o combinație de documente de arhivă, jurnale personale și artefacte analizate complet, care toate se referă la existența acestor reptilieni.
 </h4>
 <p>
  Descrierea extratereștrilor evidențiază adesea aspectul lor distinct, caracterizat prin trăsături solzoase care le deosebesc de orice specie umană sau animală cunoscută.
 </p>
 <p>
  Potrivit echipei de cercetare, aceste reptile comunicau cu oamenii  prin mijloace verbale schimbând cunoștințe și tehnologii care erau cu mult peste capacitățile vremii. Caracterul vizitelor lor a variat, de la discuții pașnice la interacțiuni mai enigmatice și secrete.
 </p>
 <p>
  Această descoperire a stârnit o serie de interes și dezbateri între istorici, oameni de știință și entuziaști OZN-uri.
 </p>
 <p>
  Ea ridică întrebări uimitoare cu privire la implicațiile unui astfel de contact extraterestru timpuriu asupra istoriei și dezvoltării umane.
 </p>
 <p>
  Au adus aceste instrumente progrese tehnologice? Au existat efecte pe termen lung ale societăților umane care au fost observate până acum?
 </p>
 <p>
  Revelația primului contact al reptilienilor în urmă cu 150 de ani determină, de asemenea, o reevaluare a evenimentelor istorice și a miturilor culturale.
 </p>
 <p>
  Unii cercetători presupun că vechile legende și folclorul despre creaturile reptiliene pot avea rădăcini în aceste instrumente timpurii, sugerând o poveste mai profundă și mai complexă despre relația umanității cu animalele extraterestre.
 </p>
 <p>
  Pe măsură ce povestea se desfășoară, este clar că această descoperire are potențialul de a remodela înțelegerea noastră a istoriei. Echipa de cercetători colaborează să investigheze, sperând să acopere mai multe dovezi și să ofere o imagine mai clară a caracterului și a extinderii acestor contacte timpurii cu reptilele.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dalai Lama dezvăluie secrete despre ființele extraterestre</title>
      <link>https://worldnews24.net/dalai-lama-dezvaluie-secrete-despre-fiintele-extraterestre-video/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="dalai lama confirma existenta extraterestrilor" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/04/dalai-lama.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/04/dalai-lama.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/04/dalai-lama-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/04/dalai-lama-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Dalai Lama dezvăluie secrete despre ființele extraterestre 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  <strong>
   Dalai Lama dezvăluie secrete despre ființele extraterestre
  </strong>
 </p>
 <p>
  Încă mai crezi că suntem singurii oameni de pe planetă? Majoritatea persoanelor religioase se opun acestui adevăr, dar nu și Dalai Lama!
 </p>
 <p>
  Recent, un lider religios a vorbit liber despre viața în cosmos și despre posibilitatea unor forme de viață extraterestre asemănătoare oamenilor.
 </p>
 <p>
  De data aceasta, Dalai Lama a abordat subiectul în cadrul unei conferințe intitulate
  <em>
   <strong>
    „Responsabilitatea universală și mediul intern”
   </strong>
  </em>
  la Universitatea din Portland (Oregon).
 </p>
 <p>
  Simultan, Stephen Cook, un jurnalist, lansează un articol intitulat
  <strong>
   <em>
    „Dalai Lama dezvăluie că vizitatorii din alte galaxii sunt la fel ca noi”.
   </em>
  </strong>
 </p>
 <h5 class="wp-block-heading">
  Dalai Lama a dat un exemplu pentru public. Dacă am întâlni creaturi de pe alte planete, cum le-am vedea?
 </h5>
 <p>
  Diversitatea ar fi înfricoșătoare pentru noi. Datorită unicității lor, ne-am simți îngroziți și inferiori. Pe de altă parte, Dalai Lama crede că ar trebui să-i primim bun venit și să-i tratăm ca pe noi.
 </p>
 <p>
  Nu este prima dată când cel mai înalt reprezentant al budismului vorbește despre aceste preocupări; de fapt, în 2000, profesorul John Mack a avut șansa să vorbească cu el despre asta.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Flotă uriașă de OZN-uri  lângă Stația Spațială Internațională</title>
      <link>https://worldnews24.net/flota-uriasa-de-ozn-uri-langa-statia-spatiala-internationala-video/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="ISS inregistreaza flota de ozn in spatiu" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/09/ISS-inregisteaza-flota-de-ozn.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/09/ISS-inregisteaza-flota-de-ozn.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/09/ISS-inregisteaza-flota-de-ozn-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/09/ISS-inregisteaza-flota-de-ozn-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Flotă uriașă de OZN-uri lângă Stația Spațială Internațională 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Totul s-a întâmplat în timpul unei transmisiuni live recente de pe
  <strong>
   <a href="https://www.nasa.gov/mission_pages/station/main/index.html" rel="noreferrer noopener" target="_blank">
    ISS,
   </a>
  </strong>
  pe măsură ce se muta într-un loc nedeterminat de pe planeta noastră.
 </p>
 <p>
  Imediat ce camera începuse să transmită în ansamblu întreg spațiul, sute de lumini au apărut în formație, într-o direcție aparentă spre Pământ.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Mai multe  formațiuni de OZN-uri au apărut în ultimul an.
 </h4>
 <p>
  Unii sugerează că aceste formațiuni de OZN-uri sunt reflexe ale luminilor orașelor, dar pe măsură ce ISS se învârte în jurul Pământului în aproximativ 93 de minute, ar trebui să vedem aceste tipuri de lumini în fiecare zi. Și nu este așa.
 </p>
 <p>
  Deși sunt mulți care cred că ar putea fi o „
  <strong>
   flotă de nave tehnologice extraterestre
  </strong>
  ”, alții indică că ar putea fi o flotă de nave de top secret din SUA.
 </p>
 <p>
  Mai precis, Space Force Scopul acestei noi
  <strong>
   „forțe militare”
  </strong>
  ar fi protejarea structurilor acelei țări în spațiu, cum ar fi sateliții utilizați pentru comunicații și supraveghere.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Alții au oferit explicații suplimentare
  </strong>
  :
 </p>
 <p>
  Au spus că ar putea fi meteoriți și chiar sateliți Starlink , trimiși de SpaceX , de la Elon Musk , deoarece de la lansarea lor în 2018 mulți oameni ia-u confundat cu OZN-uri.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  De ce reapar aceste tipuri de formațiuni? Suntem observați de sute de OZN-uri?
 </h4>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Structura ciudată descoperită pe suprafața Lunii</title>
      <link>https://worldnews24.net/structura-ciudata-descoperita-pe-suprafata-lunii-video/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="descoperita o structura ciudata pe luna" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/structura-luna.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/structura-luna.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/structura-luna-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/structura-luna-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Structura ciudată descoperită pe suprafața Lunii 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Structura ciudată. Scott Waring este un cunoscut ufolog taiwanez care tocmai și-a dezvăluit cea mai recentă descoperire pe Lună.
 </p>
 <p>
  Potrivit cercetătorului, imaginile au fost surprinse de stația interplanetară automată a NASA. Arăta o structură metalică uriașă poziționată într-o parte.
 </p>
 <p>
  Waring a spus că a mai văzut structuri extraterestre similare în imaginile suprafeței lunare și, prin urmare, această descoperire nu l-a surprins.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Potrivit studiului, contururile structurii sugerează că a fost construită de oameni.
 </h4>
 <p>
  Ufologul este uimit de modul în care această relicvă a trecut neobservată.
 </p>
 <p>
  Există multe fotografii ciudate ale lunii, dar rămâne întrebarea: de ce nu poate nimeni să explice
  <br/>
  de unde provin aceste obiecte și structuri?
 </p>
 <p>
  Video
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Întâlniri fatale cu OZN-uri: Partea sumbră a extratereștrilor</title>
      <link>https://worldnews24.net/intalniri-fatale-cu-ozn-uri-partea-sumbra-a-extraterestrilor/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="ozn Raportul Pentagonului privind rapiri extraterestre" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/07/raportul-pentagonului.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/07/raportul-pentagonului.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/07/raportul-pentagonului-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/07/raportul-pentagonului-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Întâlniri fatale cu OZN-uri: Partea sumbră a extratereștrilor 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Nu toate întâlnirile cu OZN-urile s-au încheiat într-o notă pozitivă. În unele cazuri rare și stranii, întâlnirile cu obiecte zburătoare neidentificate au avut, se pare, un deznodământ fatal.
 </p>
 <h3 class="wp-block-heading">
  Aici vom analiza câteva cazuri înfricoșătoare în care oamenii ar fi putut muri după ce s-au întâlnit cu un OZN.
 </h3>
 <p>
  <strong>
   Incidentul Thomas Mantell
  </strong>
  <br/>
  Unul dintre cele mai bine documentate și tragice cazuri îl implică pe căpitanul Thomas F. Mantell, un pilot al Gărzii Naționale Aeriene din Kentucky.
 </p>
 <p>
  Pe 7 ianuarie 1948, Mantell a fost trimis să urmărească un obiect neidentificat reperat deasupra Fort Knox, Kentucky.
 </p>
 <p>
  Descris ca fiind un obiect mare, metalic, OZN-ul a captat atenția militarilor și civililor deopotrivă. Mantell, la bordul avionului său P-51 Mustang, a urcat la o altitudine de 20.000 de picioare în urmărirea obiectului.
 </p>
 <p>
  Martorii au relatat că Mantell a descris obiectul ca fiind „metalic și de dimensiuni uriașe” prin radio. Pe măsură ce urca mai sus, Mantell și-a pierdut cunoștința din cauza lipsei de oxigen, iar avionul său s-a prăbușit în cele din urmă, ucigându-l pe loc.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Deși Forțele Aeriene ale SUA au sugerat ulterior că Mantell a urmărit planeta Venus sau un balon meteorologic, mulți nu sunt convinși, crezând că moartea sa a fost direct legată de întâlnirea cu un OZN.
 </h4>
 <p>
  Un alt caz deconcertant este cel al lui Frederick Valentich, un pilot australian în vârstă de 20 de ani care a dispărut la 21 octombrie 1978. Valentich pilota un avion ușor Cessna 182L deasupra strâmtorii Bass când a raportat că a întâlnit o navă ciudată.
 </p>
 <p>
  În timpul ultimei sale transmisii radio, Valentich a descris obiectul neidentificat ca fiind „lung, metalic și cu o lumină verde”. De asemenea, el a raportat că a avut probleme la motor înainte ca transmisia să se încheie brusc.
 </p>
 <p>
  În ciuda unei căutări extinse, nici Valentich și nici aeronava sa nu au fost găsiți. Speculațiile cu privire la soarta sa variază de la prăbușirea în mare până la răpirea de către extratereștrii.
  <strong>
   Incidentul rămâne unul dintre cele mai persistente mistere OZN din Australia.
  </strong>
 </p>
 <p>
  Deși nu este o întâlnire tipică cu un OZN, incidentul de la Dyatlov Pass rămâne unul dintre cele mai enigmatice și fatale episoade asociate cu fenomenele neidentificate. În februarie 1959, nouă excursioniști experimentați, conduși de Igor Dyatlov, s-au aventurat în Munții Urali din Rusia.
 </p>
 <p>
  Aceștia nu s-au mai întors niciodată. Când trupurile lor au fost descoperite câteva săptămâni mai târziu, anchetatorii au găsit leziuni inexplicabile: cranii zdrobite, coaste rupte și chiar o limbă lipsă.
 </p>
 <p>
  Unul dintre cele mai ciudate aspecte a fost faptul că unele dintre hainele excursioniștilor s-au dovedit a fi foarte radioactive. Deși teoriile abundă, de la teste militare secrete până la o avalanșă, unii sugerează o legătură cu activitatea OZN-urilor, deoarece au fost raportate apariții de lumini ciudate pe cer în aceeași perioadă și în același loc.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Misterul cercetătorilor Marconi
  </strong>
  <br/>
  În anii 1980, o serie de decese misterioase în rândul oamenilor de știință care lucrau pentru Marconi Systems, un contractor britanic din domeniul apărării, a tras semnale de alarmă.
 </p>
 <p>
  Între 1982 și 1990, peste 20 de oameni de știință au murit în circumstanțe suspecte, multe dintre acestea fiind declarate oficial sinucideri sau accidente. Cu toate acestea, natura acestor decese – inclusiv electrocutarea, otrăvirea cu monoxid de carbon și înscenarea unor accidente de mașină – a dus la speculații privind un joc murdar.
 </p>
 <h5 class="wp-block-heading">
  Unii adepți ai teoriei conspirației cred că acești oameni de știință erau implicați în proiecte ultrasecrete legate de OZN-uri și tehnologie extraterestră.
 </h5>
 <p>
  Aceștia susțin că aceste morți au fost orchestrate pentru a împiedica scurgerea de informații sensibile. Deși nicio dovadă concretă nu susține această teorie, numărul mare de decese inexplicabile continuă să alimenteze speculațiile.
 </p>
 <p>
  Potrivit
  <strong>
   Bibliotecapleyades,
  </strong>
  patru fotografii provin din dosarele Blue Book ale Forțelor Aeriene ale SUA și arată un „dispozitiv francez de farfurie zburătoare” care se presupune că ar fi unul dintre aparatele folosite de Marconi și construite în orașul secret din America de Sud. Se știe că fotografiile au fost realizate în 1953.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Cazul Todd Sees
  </strong>
  <br/>
  În 2002, Todd Sees, un bărbat în vârstă de 39 de ani din Pennsylvania, a dispărut în timp ce cerceta căprioare în apropierea casei sale. După o căutare extinsă, corpul său a fost găsit într-un copac, în circumstanțe misterioase.
 </p>
 <p>
  Martorii au declarat că au văzut un OZN în zonă în ziua dispariției sale, iar corpul lui Sees prezenta semne de răni ciudate, inclusiv arsuri grave și prezența unei substanțe albe, pulverulente.
 </p>
 <p>
  Natura neobișnuită a morții sale și observațiile OZN raportate i-au determinat pe unii să creadă că Sees a fost victima unei întâlniri extraterestre care a mers prost. În ciuda unei anchete, nu a fost stabilită o cauză definitivă a morții, lăsând cazul învăluit în mister.
 </p>
 <p>
  Aceste cazuri reprezintă o latură întunecată a întâlnirilor cu OZN-uri. În timp ce multe dintre observațiile raportate nu implică nimic mai mult decât scurte priviri ale unor obiecte misterioase pe cer, aceste incidente fatale sugerează că necunoscutul poate fi uneori periculos.
 </p>
 <p>
  Dezbaterea privind potențialele pericole ale întâlnirilor cu extratereștrii continuă.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
