<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>NASA tocmai a găsit fotografii declasificate de pe Venus făcute de către Uniunea Sovietică</title>
      <link>https://worldnews24.net/nasa-tocmai-a-gasit-fotografii-declasificate-de-pe-venus-facute-de-catre-uniunea-sovietica/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="viata pe venus" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/viata-pe-venus.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/viata-pe-venus.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/viata-pe-venus-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/viata-pe-venus-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="NASA tocmai a găsit fotografii declasificate de pe Venus făcute de către Uniunea Sovietică 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Ce s-a găsit pe Venus? Există forme de viață pe Venus? Ce secrete a ascuns Uniunea Sovietică despre planetă atunci când a vizitat-o?
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Dezvăluiri recente au șocat comunitatea științifică: NASA a scos la iveală fotografii declasificate ale planetei Venus realizate de Uniunea Sovietică!
 </h4>
 <p>
  Aceste imagini, mult timp ascunse de ochii publicului, dezvăluie o planetă cu condiții mai extreme decât ne-am imaginat vreodată. Venus, cu temperaturi infernale la suprafață care se apropie de 465°C, este presărată cu munți impunători și vulcani activi care se întind spre nori amenințători de acid sulfuric.
 </p>
 <p>
  <em>
   „Atmosfera este zdrobitoare, exercitând o presiune echivalentă cu cea de a fi la 1.500 de metri sub apă pe Pământ. Vânturile care se deplasează rapid mătura cerul galben tulbure, adăugând misticismului de altă lume al planetei.”
  </em>
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Dar ce au descoperit cu adevărat sovieticii pe Venus?
 </h4>
 <p>
  Și de ce a fost ținută secretă această informație atât de mult timp? Șoaptele din cadrul comunității științifice sugerează că aceste fotografii declasificate ar putea conține dovezi ale unor forme de viață adaptate la condițiile extreme de pe Venus.
 </p>
 <p>
  Ar putea exista organisme care să se dezvolte la temperaturi atât de ridicate și în medii acide? Secretul din jurul misiunilor sovietice către Venus ridică multe întrebări:
 </p>
 <p>
  Ce secrete ascundeau și de ce au ales să ascundă aceste informații?
 </p>
 <p>
  Pe măsură ce NASA începe să analizeze aceste imagini, posibilitatea existenței vieții pe Venus, considerată cândva imposibilă, pare acum la îndemâna oricui. Ce vor dezvălui aceste fotografii despre misteriosul nostru vecin planetar?
 </p>
 <p>
  <em>
   „Adevărul ar putea fi mai ciudat decât ficțiunea.”
  </em>
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Primul contact cu reptilienii a avut loc acum 150 de ani</title>
      <link>https://worldnews24.net/primul-contact-cu-reptilienii-a-avut-loc-acum-150-de-ani/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="contactul oamenilor cu reptilienii" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/contact-reptilieni.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/contact-reptilieni.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/contact-reptilieni-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/contact-reptilieni-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Primul contact cu reptilienii a avut loc acum 150 de ani 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  În urma unei descoperiri  uimitoare, au apărut dovezi care arată că reptilele au avut primul contact cu oamenii în urmă cu 150 de ani.
 </p>
 <p>
  Această descoperire profundă provoacă cunoașterea noastră a istoriei și a cronologiei întâlnirilor extraterestre cu Pământul.
 </p>
 <p>
  Înregistrările istorice, trecute anterior cu vederea sau înțelese greșit, au fost reexaminate de o echipă de cercetători care au descoperit dovezi convingătoare ale acestor interacțiuni timpurii. Cercetătorii descriu reptilele cu tehnologie avansată, care au avut un contact cu anumite persoane și comunități la sfârșitul secolului al XIX-lea.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Datele cercetătorilor se bazează pe o combinație de documente de arhivă, jurnale personale și artefacte analizate complet, care toate se referă la existența acestor reptilieni.
 </h4>
 <p>
  Descrierea extratereștrilor evidențiază adesea aspectul lor distinct, caracterizat prin trăsături solzoase care le deosebesc de orice specie umană sau animală cunoscută.
 </p>
 <p>
  Potrivit echipei de cercetare, aceste reptile comunicau cu oamenii  prin mijloace verbale schimbând cunoștințe și tehnologii care erau cu mult peste capacitățile vremii. Caracterul vizitelor lor a variat, de la discuții pașnice la interacțiuni mai enigmatice și secrete.
 </p>
 <p>
  Această descoperire a stârnit o serie de interes și dezbateri între istorici, oameni de știință și entuziaști OZN-uri.
 </p>
 <p>
  Ea ridică întrebări uimitoare cu privire la implicațiile unui astfel de contact extraterestru timpuriu asupra istoriei și dezvoltării umane.
 </p>
 <p>
  Au adus aceste instrumente progrese tehnologice? Au existat efecte pe termen lung ale societăților umane care au fost observate până acum?
 </p>
 <p>
  Revelația primului contact al reptilienilor în urmă cu 150 de ani determină, de asemenea, o reevaluare a evenimentelor istorice și a miturilor culturale.
 </p>
 <p>
  Unii cercetători presupun că vechile legende și folclorul despre creaturile reptiliene pot avea rădăcini în aceste instrumente timpurii, sugerând o poveste mai profundă și mai complexă despre relația umanității cu animalele extraterestre.
 </p>
 <p>
  Pe măsură ce povestea se desfășoară, este clar că această descoperire are potențialul de a remodela înțelegerea noastră a istoriei. Echipa de cercetători colaborează să investigheze, sperând să acopere mai multe dovezi și să ofere o imagine mai clară a caracterului și a extinderii acestor contacte timpurii cu reptilele.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Antarctica, război în abis! Un escadron de submarine de război Sovjet, atacate de OZN</title>
      <link>https://worldnews24.net/antarctica-razboi-in-abis-un-escadron-submarine-de-razboi-sovjet-atacate-de-ozn-video/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="ozn in antarctica ataca un submarin" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/06/ozn-antarctica.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/06/ozn-antarctica.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/06/ozn-antarctica-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/06/ozn-antarctica-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Antarctica, război în abis! Un escadron de submarine de război Sovjet, atacate de OZN 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Cu toate poveștile recente despre
  <strong>
   OZN-
  </strong>
  uri  care se scufundă în
  <strong>
   oceane
  </strong>
  , ar putea fi interesant să ascultați martorii oculari care au întâlnit aceste
  <strong>
   OZN
  </strong>
  -uri sau
  <strong>
   UAP
  </strong>
  -uri în urmă cu  50-70 de ani.
 </p>
 <p>
  Un
  <strong>
   escadron de submarine Sovjet
  </strong>
  în 1945 și apoi unul din
  <strong>
   Marina Statelor Unite
  </strong>
  , în 1947, au fost puternic
  <strong>
   atacate
  </strong>
  de
  <strong>
   farfurii zburătoare
  </strong>
  în timp ce încercau să intre în peșterile subterane din
  <strong>
   Antarctica
  </strong>
  .
 </p>
 <p>
  Farfuriile zburătoare au apărat cel mai probabil perimetrul unei baze
  <strong>
   extraterestre
  </strong>
  situate sub
  <strong>
   ghețari
  </strong>
  , în adâncurile antarctice.
 </p>
 <p>
  ”C
  <em>
   ând vorbim despre atacul
   <strong>
    farfuriilor zburătoare
   </strong>
   , trebuie să luăm în considerare faptul că acestea nu numai că au zburat prin aer, dar au putut, de asemenea, să se scufunde sub apă, să plutească la suprafață și să atace din aer.
  </em>
  ”
 </p>
 <p>
  Aceste cuvinte aparțin amiralului marinei americane Richard Byrd.
 </p>
 <p>
  Și comandantul forțelor navale sovietice, Vladimir Chernadin, a vorbit  despre aceste
  <strong>
   farfuriile zburătoare
  </strong>
  care se scufundau sub apă și ieșeau cu viteză mare din adâncurile sale.
 </p>
 <p>
  Comandantul a declarat că a văzut o
  <strong>
   farfurie zburătoare
  </strong>
  deosebit de strălucitoare care se mișca cu o viteză extraordinară, dispărând în apă , după care a ieșit din apă din nou.
 </p>
 <p>
  Este posibil ca aceste
  <strong>
   OZN-
  </strong>
  uri, indiferent dacă sunt create de om sau de
  <strong>
   origine extraterestră
  </strong>
  , să provină din mai multe baze subacvatice, inclusiv  baze subacvatice din
  <strong>
   Antarctica
  </strong>
  , în largul coastei Californiei și în largul Puerto Rico?
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Structura ciudată descoperită pe suprafața Lunii</title>
      <link>https://worldnews24.net/structura-ciudata-descoperita-pe-suprafata-lunii-video/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="descoperita o structura ciudata pe luna" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/structura-luna.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/structura-luna.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/structura-luna-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/structura-luna-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Structura ciudată descoperită pe suprafața Lunii 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Structura ciudată. Scott Waring este un cunoscut ufolog taiwanez care tocmai și-a dezvăluit cea mai recentă descoperire pe Lună.
 </p>
 <p>
  Potrivit cercetătorului, imaginile au fost surprinse de stația interplanetară automată a NASA. Arăta o structură metalică uriașă poziționată într-o parte.
 </p>
 <p>
  Waring a spus că a mai văzut structuri extraterestre similare în imaginile suprafeței lunare și, prin urmare, această descoperire nu l-a surprins.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Potrivit studiului, contururile structurii sugerează că a fost construită de oameni.
 </h4>
 <p>
  Ufologul este uimit de modul în care această relicvă a trecut neobservată.
 </p>
 <p>
  Există multe fotografii ciudate ale lunii, dar rămâne întrebarea: de ce nu poate nimeni să explice
  <br/>
  de unde provin aceste obiecte și structuri?
 </p>
 <p>
  Video
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Flotă uriașă de OZN-uri  lângă Stația Spațială Internațională</title>
      <link>https://worldnews24.net/flota-uriasa-de-ozn-uri-langa-statia-spatiala-internationala-video/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="ISS inregistreaza flota de ozn in spatiu" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/09/ISS-inregisteaza-flota-de-ozn.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/09/ISS-inregisteaza-flota-de-ozn.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/09/ISS-inregisteaza-flota-de-ozn-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/09/ISS-inregisteaza-flota-de-ozn-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Flotă uriașă de OZN-uri lângă Stația Spațială Internațională 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Totul s-a întâmplat în timpul unei transmisiuni live recente de pe
  <strong>
   <a href="https://www.nasa.gov/mission_pages/station/main/index.html" rel="noreferrer noopener" target="_blank">
    ISS,
   </a>
  </strong>
  pe măsură ce se muta într-un loc nedeterminat de pe planeta noastră.
 </p>
 <p>
  Imediat ce camera începuse să transmită în ansamblu întreg spațiul, sute de lumini au apărut în formație, într-o direcție aparentă spre Pământ.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Mai multe  formațiuni de OZN-uri au apărut în ultimul an.
 </h4>
 <p>
  Unii sugerează că aceste formațiuni de OZN-uri sunt reflexe ale luminilor orașelor, dar pe măsură ce ISS se învârte în jurul Pământului în aproximativ 93 de minute, ar trebui să vedem aceste tipuri de lumini în fiecare zi. Și nu este așa.
 </p>
 <p>
  Deși sunt mulți care cred că ar putea fi o „
  <strong>
   flotă de nave tehnologice extraterestre
  </strong>
  ”, alții indică că ar putea fi o flotă de nave de top secret din SUA.
 </p>
 <p>
  Mai precis, Space Force Scopul acestei noi
  <strong>
   „forțe militare”
  </strong>
  ar fi protejarea structurilor acelei țări în spațiu, cum ar fi sateliții utilizați pentru comunicații și supraveghere.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Alții au oferit explicații suplimentare
  </strong>
  :
 </p>
 <p>
  Au spus că ar putea fi meteoriți și chiar sateliți Starlink , trimiși de SpaceX , de la Elon Musk , deoarece de la lansarea lor în 2018 mulți oameni ia-u confundat cu OZN-uri.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  De ce reapar aceste tipuri de formațiuni? Suntem observați de sute de OZN-uri?
 </h4>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
