<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Există 200 de civilizații extraterestre, extrem de dezvoltate, care se ascund în galaxia noastră</title>
      <link>https://worldnews24.net/exista-200-de-civilizatii-extraterestre-extrem-de-dezvoltate-care-se-ascund-in-galaxia-noastra/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="descoperite galaxii cu civilizatii extraterestre" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/09/doua-galaxii-civilizatii-extraterestre.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/09/doua-galaxii-civilizatii-extraterestre.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/09/doua-galaxii-civilizatii-extraterestre-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/09/doua-galaxii-civilizatii-extraterestre-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Există 200 de civilizații extraterestre, extrem de dezvoltate, care se ascund în galaxia noastră 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Fondatorul căutării științifice a civilizațiilor extraterestre, Frank Drake, credea că un minim de 200 de civilizații foarte dezvoltate se ascund undeva în galaxia noastră.
 </p>
 <p>
  Adepții săi estimează că numărul real variază între 10 mii și 1 milion. Este un număr al naibii de mare. Nu a existat, din păcate, nicio veste sau semnal din spațiu pe parcursul celor 30 de ani de căutări.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Cu toate acestea, inteligența extraterestră nu este în contradicție cu dogmele științifice conservatoare.
 </h4>
 <p>
  Cea mai mare rețea de calculatoare din lume este conectată la SETI (Search for Extraterrestrial Intelligence). Oricine descarcă un program de calculator SETI@home va putea procesa datele furnizate de cel mai mare radiotelescop din lume, situat în Arecibo, Puerto Rico.
 </p>
 <p>
  Telescopul primește semnale din întreaga galaxie, dar nu are timp să le digere singur. Câteva milioane de PC-uri din întreaga lume participă la acest proiect.
 </p>
 <p>
  Cele mai puternice telescoape au fost îndreptate spre cer pentru a verifica dacă există semne de viață în constelațiile Balena Tau, Epsilon Eridan și o masă sferică nr. 13 din constelația Hercules. Până în prezent, eforturile de a găsi vreo inteligență în spațiu s-au soldat cu un eșec.
 </p>
 <p>
  Proiectul Cyclops al NASA are o valoare de 10 miliarde de dolari. Mii de telescoape sunt instalate la intervale de 15 kilometri unul față de celălalt. Telescoapele sunt reglate pentru recepționarea semnalelor care călătoresc pe o rază de 1.000 de ani lumină.
 </p>
 <p>
  Pământenii au încercat în repetate rânduri să atragă atenția asupra lor prin trimiterea de diverse mesaje și obiecte în spațiul cosmic. Capsule care conțineau coordonatele Pământului în Calea Lactee; constantele fizice de bază și codul ADN; înregistrări ale muzicii lui Bach și imagini ale piramidelor egiptene au fost expediate în spațiu la bordul navelor spațiale. Până în prezent nu a venit niciun răspuns.
 </p>
 <p>
  <strong>
   De ce tace spațiul
   <br/>
  </strong>
  Un semnal radio de pe Pământ are nevoie de zeci de mii de ani pentru a ajunge la cele mai apropiate stele și, prin urmare, este destul de prematur să dăm semne de nerăbdare. În plus, numai în Calea Lactee există 200 de miliarde de stele. Timpul necesar pentru rezolvarea unei probleme globale va depinde de progresele înregistrate de microelectronică și de tehnologia radiotelescoapelor.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Teoria apocalipsei spune că orice civilizație tehnologică este sortită să se autodistrugă.
  </strong>
 </p>
 <p>
  <strong>
   <a href="https://worldnews24.net/ipoteza-gradinii-zoologice-sau-nimic-o-posibila-solutie-la-paradoxul-fermi/">
    Conform Teoriei Zoo
   </a>
  </strong>
  , extratereștrii folosesc planeta noastră ca pe o grădină zoologică. Stabilirea unei comunicări între ei și noi este strict interzisă din cauza cerințelor experimentale.
 </p>
 <p>
  O versiune mai blândă a aceleiași povești indică faptul că așa-numiții frați de rațiune ne privesc ca pe niște copii nevinovați și, prin urmare, este destul de dificil să ne anunțe că s-a stabilit un contact. Cercetările recente ale oamenilor de știință canadieni arată că Pământul este cu aproximativ 2 miliarde de ani mai tânăr decât planetele similare din alte sisteme solare.
 </p>
 <p>
  Celebrul astronom Josef Schklovsky a fost unul dintre cei mai activi susținători ai civilizațiilor extraterestre. Cu toate acestea, el s-a răzgândit la sfârșitul vieții sale și a ajuns la o concluzie tristă – omul este singur în Univers. Există mulți sceptici care împărtășesc punctul de vedere de mai sus.
 </p>
 <p>
  Cercetătorii americani Peter Word și Donald Brownley consideră că o planetă și sistemul său solar ar trebui să îndeplinească o serie de cerințe dure pentru a deveni un loc potrivit pentru viață, ca să nu mai vorbim de inteligență.
 </p>
 <p>
  Este aproape imposibil de îndeplinit toate aceste cerințe – o planetă ar trebui să fie situată într-o centură în care apa este lichidă; o planetă ar trebui să se afle, de asemenea, într-o centură de giganți gazoși pentru a-i menține orbita; este necesar un satelit natural mare, asemănător Lunii, pentru a stabiliza pivotul o locație specială într-o galaxie, o alcătuire specială a crustei, un interval de temperatură favorabil al unei stele etc.
 </p>
 <p>
  Seth Shostak, un astronom de frunte al Institutului SETI din California, estimează că progresul rapid în aceste domenii va permite omenirii să descopere viață inteligentă în galaxia noastră în termen de 20 de ani, cu condiția ca viața inteligentă să existe într-adevăr undeva acolo.
 </p>
 <p>
  Căutarea s-ar putea dovedi utilă pe Marte și în Europa, un mare satelit natural al planetei Jupiter. Datele obținute de mai multe sonde spațiale indică faptul că Planeta Roșie are rezerve vaste de gheață și apă străveche. Însă Marte nu are atmosferă. Diametrul Europei este de doar 4 ori mai mic decât cel al Pământului. Satelitul a fost descoperit de Galileo în 1610.
 </p>
 <p>
  Sonda Galileo a obținut date importante despre Europa în urmă cu câțiva ani. Satelitul este acoperit de un strat gros de gheață peste ocean, care are o adâncime de 50 km. Poate că Pământul și Europa sunt singurele locuri din sistemul solar cu rezerve uriașe de apă.
 </p>
 <p>
  În plus, Europa are o atmosferă care conține oxigen. Oamenii de știință încă trebuie să afle dacă oxigenul este de origine biologică, ca și oxigenul de pe Pământ.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Apariția șocantă al unui OZN pe cerul Africii de Sud</title>
      <link>https://worldnews24.net/aparitia-socanta-al-unui-ozn-pe-cerul-africii-de-sud/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="ozn in africa de sud" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/ozn-africa.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/ozn-africa.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/ozn-africa-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/ozn-africa-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Apariția șocantă al unui OZN pe cerul Africii de Sud 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Un eveniment uimitor care a captat atenția pasionaților de OZN-uri și a scepticilor deopotrivă.
 </p>
 <p>
  Un OZN a fost înregistrat pe radar și video la o fermă din Africa de Sud în iulie 2021. Această observație remarcabilă a stârnit o intrigă și o dezbatere pe scară largă cu privire la activitatea extraterestră.
 </p>
 <p>
  Incidentul a avut loc la o fermă de rinoceri bine protejată, cunoscută pentru măsurile sale avansate de securitate menite să prevină braconajul.
 </p>
 <p>
  Într-o seară aparent normală din luna iulie, personalul de securitate care monitoriza radarul a detectat un obiect zburător neidentificat care se deplasa neregulat în spațiul aerian deasupra fermei. Tiparele de zbor neobișnuite ale obiectului au ridicat imediat suspiciuni.
 </p>
 <p>
  Pe lângă detectarea radarului, OZN-ul a fost filmat de camerele de supraveghere de înaltă definiție ale fermei. Imaginile arată un obiect luminos care se deplasează pe cer, efectuând manevre care sfidează capacitățile aeronavelor convenționale.
 </p>
 <p>
  Viteza și agilitatea obiectului au fost deosebit de notabile, prezentând viraje bruște și accelerații rapide care sunt neobișnuite pentru vehiculele aeriene cunoscute.
 </p>
 <p>
  Experți din diverse domenii au fost chemați să analizeze datele radar și înregistrările video. Specialiștii în aviație și tehnicienii radar au confirmat că obiectul a prezentat caracteristici de zbor incompatibile cu orice aeronavă cunoscută de fabricație umană.
 </p>
 <p>
  În plus, încercările de a identifica obiectul prin intermediul canalelor convenționale de control al traficului aerian nu au dat niciun rezultat, adâncind și mai mult misterul.
 </p>
 <p>
  Dr. Jane Everett, un astrofizician de renume, a comentat incidentul, declarând:
  <em>
   „Dovezile radar și video sugerează că obiectul în cauză prezintă capacități care depășesc înțelegerea noastră tehnologică actuală. Deși nu putem concluziona definitiv natura obiectului, comportamentul său este în concordanță cu alte observații OZN documentate.”
  </em>
 </p>
 <p>
  Reacția publicului la această apariție a fost intensă, platformele de socializare fiind înfierbântate de teorii și discuții.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Unii cred că observarea OZN-ului este o dovadă definitivă a existenței unor vizitatori extratereștri, în timp ce alții speculează despre o tehnologie militară avansată care este testată în secret.
 </h4>
 <p>
  Caracterul de înaltă securitate al fermei de rinoceri adaugă un strat intrigant incidentului, deoarece ridică întrebări cu privire la motivul pentru care o astfel de locație ar atrage activitatea OZN-urilor.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ecuația lui Drake a fost revizuită: se estimează un nou număr de civilizații extraterestre</title>
      <link>https://worldnews24.net/ecuatia-lui-drake-a-fost-revizuita-se-estimeaza-un-nou-numar-de-civilizatii-extraterestre/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="cat timp ne va lua sa avem raspuns de la p civilizatie extraterestra" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/05/raspuns-civilizatie.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/05/raspuns-civilizatie.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/05/raspuns-civilizatie-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/05/raspuns-civilizatie-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Ecuația lui Drake a fost revizuită: se estimează un nou număr de civilizații extraterestre 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  <strong>
   Câte civilizații extraterestre există în univers?
  </strong>
  Întrebarea dacă „suntem singuri” continuă să fie una dintre cele mai profunde întrebări filosofice cu care se confruntă omenirea.
 </p>
 <p>
  Ideea că am putea fi singurii purtători de civilizație în univers pare neverosimilă, însă dovezile concrete ale fraților din spațiu rămân evazive.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Paradoxul Fermi subliniază această tensiune, evidențiind discrepanța dintre probabilitatea ridicată a existenței unor civilizații extraterestre și lipsa noastră de contact cu astfel de entități.
 </h4>
 <p>
  Acest paradox sugerează două posibilități: fie viața extraterestră este inexistentă, fie este atât de neobișnuită încât întâlnirea cu ea ar fi extraordinar de improbabilă.
 </p>
 <p>
  Pe de altă parte, ecuația lui Drake oferă o metodă de estimare a numărului de civilizații avansate din galaxia noastră. Din punct de vedere istoric, această ecuație a sugerat o gamă largă de posibile civilizații, estimările făcute de însuși pionierul SETI, Frank Drake, variind între 1.000 și 100.000.000 în cadrul Căii Lactee.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Cu toate acestea, pe măsură ce cunoștințele științifice avansează, cercetătorii au revizuit aceste calcule cu date noi.
  </strong>
 </p>
 <p>
  Un punct cheie al recalibrării lor este rolul tectonicii plăcilor în favorizarea vieții. Cercetătorii susțin că activitatea tectonică, care aduce noi roci la suprafață, este vitală pentru livrarea fosforului și a altor nutrienți anorganici esențiali pentru viață.
 </p>
 <p>
  <em>
   „Procesele tectonice care expun roci proaspete la suprafață sunt cruciale pentru îmbunătățirea livrării [fosforului] și a altor nutrienți anorganici”
  </em>
  , au scris aceștia.
 </p>
 <p>
  <em>
   „Adăugarea de [fosfor], [fier] și alți nutrienți proveniți din eroziunea și alterarea munților de coliziune Ediacaran a întrerupt seceta de nutrienți din Mesoproterozoic, stimulând viața și evoluția.”
  </em>
 </p>
 <p>
  Aceștia subliniază că afluxul de nutrienți provenit din eroziunea lanțurilor muntoase antice a pus probabil capăt unei perioade semnificative de penurie de nutrienți, catalizând activitatea biologică și evoluția.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Estimările inițiale ale acestui nou model au variat de la 0,006 la 100.000 de civilizații extraterestre.
 </h4>
 <p>
  Cu toate acestea, această cifră nu este definitivă, deoarece trebuie să ia în considerare și tendințele autodistructive ale civilizațiilor prin războaie nucleare, inteligență artificială, pandemii și alte amenințări existențiale.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Antarctica, război în abis! Un escadron de submarine de război Sovjet, atacate de OZN</title>
      <link>https://worldnews24.net/antarctica-razboi-in-abis-un-escadron-submarine-de-razboi-sovjet-atacate-de-ozn-video/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="ozn in antarctica ataca un submarin" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/06/ozn-antarctica.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/06/ozn-antarctica.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/06/ozn-antarctica-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/06/ozn-antarctica-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Antarctica, război în abis! Un escadron de submarine de război Sovjet, atacate de OZN 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Cu toate poveștile recente despre
  <strong>
   OZN-
  </strong>
  uri  care se scufundă în
  <strong>
   oceane
  </strong>
  , ar putea fi interesant să ascultați martorii oculari care au întâlnit aceste
  <strong>
   OZN
  </strong>
  -uri sau
  <strong>
   UAP
  </strong>
  -uri în urmă cu  50-70 de ani.
 </p>
 <p>
  Un
  <strong>
   escadron de submarine Sovjet
  </strong>
  în 1945 și apoi unul din
  <strong>
   Marina Statelor Unite
  </strong>
  , în 1947, au fost puternic
  <strong>
   atacate
  </strong>
  de
  <strong>
   farfurii zburătoare
  </strong>
  în timp ce încercau să intre în peșterile subterane din
  <strong>
   Antarctica
  </strong>
  .
 </p>
 <p>
  Farfuriile zburătoare au apărat cel mai probabil perimetrul unei baze
  <strong>
   extraterestre
  </strong>
  situate sub
  <strong>
   ghețari
  </strong>
  , în adâncurile antarctice.
 </p>
 <p>
  ”C
  <em>
   ând vorbim despre atacul
   <strong>
    farfuriilor zburătoare
   </strong>
   , trebuie să luăm în considerare faptul că acestea nu numai că au zburat prin aer, dar au putut, de asemenea, să se scufunde sub apă, să plutească la suprafață și să atace din aer.
  </em>
  ”
 </p>
 <p>
  Aceste cuvinte aparțin amiralului marinei americane Richard Byrd.
 </p>
 <p>
  Și comandantul forțelor navale sovietice, Vladimir Chernadin, a vorbit  despre aceste
  <strong>
   farfuriile zburătoare
  </strong>
  care se scufundau sub apă și ieșeau cu viteză mare din adâncurile sale.
 </p>
 <p>
  Comandantul a declarat că a văzut o
  <strong>
   farfurie zburătoare
  </strong>
  deosebit de strălucitoare care se mișca cu o viteză extraordinară, dispărând în apă , după care a ieșit din apă din nou.
 </p>
 <p>
  Este posibil ca aceste
  <strong>
   OZN-
  </strong>
  uri, indiferent dacă sunt create de om sau de
  <strong>
   origine extraterestră
  </strong>
  , să provină din mai multe baze subacvatice, inclusiv  baze subacvatice din
  <strong>
   Antarctica
  </strong>
  , în largul coastei Californiei și în largul Puerto Rico?
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>NASA tocmai a găsit fotografii declasificate de pe Venus făcute de către Uniunea Sovietică</title>
      <link>https://worldnews24.net/nasa-tocmai-a-gasit-fotografii-declasificate-de-pe-venus-facute-de-catre-uniunea-sovietica/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="viata pe venus" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/viata-pe-venus.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/viata-pe-venus.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/viata-pe-venus-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/viata-pe-venus-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="NASA tocmai a găsit fotografii declasificate de pe Venus făcute de către Uniunea Sovietică 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Ce s-a găsit pe Venus? Există forme de viață pe Venus? Ce secrete a ascuns Uniunea Sovietică despre planetă atunci când a vizitat-o?
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Dezvăluiri recente au șocat comunitatea științifică: NASA a scos la iveală fotografii declasificate ale planetei Venus realizate de Uniunea Sovietică!
 </h4>
 <p>
  Aceste imagini, mult timp ascunse de ochii publicului, dezvăluie o planetă cu condiții mai extreme decât ne-am imaginat vreodată. Venus, cu temperaturi infernale la suprafață care se apropie de 465°C, este presărată cu munți impunători și vulcani activi care se întind spre nori amenințători de acid sulfuric.
 </p>
 <p>
  <em>
   „Atmosfera este zdrobitoare, exercitând o presiune echivalentă cu cea de a fi la 1.500 de metri sub apă pe Pământ. Vânturile care se deplasează rapid mătura cerul galben tulbure, adăugând misticismului de altă lume al planetei.”
  </em>
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Dar ce au descoperit cu adevărat sovieticii pe Venus?
 </h4>
 <p>
  Și de ce a fost ținută secretă această informație atât de mult timp? Șoaptele din cadrul comunității științifice sugerează că aceste fotografii declasificate ar putea conține dovezi ale unor forme de viață adaptate la condițiile extreme de pe Venus.
 </p>
 <p>
  Ar putea exista organisme care să se dezvolte la temperaturi atât de ridicate și în medii acide? Secretul din jurul misiunilor sovietice către Venus ridică multe întrebări:
 </p>
 <p>
  Ce secrete ascundeau și de ce au ales să ascundă aceste informații?
 </p>
 <p>
  Pe măsură ce NASA începe să analizeze aceste imagini, posibilitatea existenței vieții pe Venus, considerată cândva imposibilă, pare acum la îndemâna oricui. Ce vor dezvălui aceste fotografii despre misteriosul nostru vecin planetar?
 </p>
 <p>
  <em>
   „Adevărul ar putea fi mai ciudat decât ficțiunea.”
  </em>
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
