<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Linda Moulton: „Umanoizii se află într-o bază veche de 34 de milioane de ani, la 2 mile sub Antarctica”</title>
      <link>https://worldnews24.net/linda-moulton-umanoizii-se-afla-intr-o-baza-veche-de-34-de-milioane-de-ani-la-2-mile-sub-antarctica-video/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="descoperiti umanoizi in antarctica" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/04/umanoizi-in-antarctica.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/04/umanoizi-in-antarctica.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/04/umanoizi-in-antarctica-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/04/umanoizi-in-antarctica-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Linda Moulton: „Umanoizii se află într-o bază veche de 34 de milioane de ani, la 2 mile sub Antarctica” 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <h4 class="wp-block-heading">
  „Umanoizii se află într-o bază veche de 34 de milioane de ani, la 2 mile sub Antarctica”
 </h4>
 <p>
  <strong>
   <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Linda_Moulton_Howe" rel="noreferrer noopener" target="_blank">
    Linda Moulton Howe
   </a>
  </strong>
  este o jurnalistă de investigație americană și realizatoare de filme documentare , câștigătoare a unui premiu Emmy .
 </p>
 <p>
  Ea este cunoscută pentru munca sa de ufolog și susținătoarea unora teorii ale conspirației , inclusiv investigația ei asupra mutilărilor vitelor și concluzia că ar fi executate de extratereștri .
 </p>
 <p>
  Ea este  remarcată și pentru speculațiile ei că guvernul SUA lucrează cu extratereștri. Acum, de mai bine de bine de doi ani, ea lucrează un un martor special.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Potrivit martorului, există ceva ceva incredibil în Antarctica: umanoizii în structuri masive adânci sub suprafață.
 </h4>
 <figure class="wp-block-image size-full">
  <img alt="uman in antar" class="wp-image-16791" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/04/uman-in-antar.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/04/uman-in-antar.jpg 500w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/04/uman-in-antar-300x169.jpg 300w" decoding="async" height="281" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI1MDAiIGhlaWdodD0iMjgxIiB2aWV3Qm94PSIwIDAgNTAwIDI4MSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="Linda Moulton: „Umanoizii se află într-o bază veche de 34 de milioane de ani, la 2 mile sub Antarctica” 2" width="500"/>
 </figure>
 <p>
  Ba mai mult, o echipă de  arheologi au reușit să descopere doar o mică parte a structurii. Restul este îngropată în adâncimea gheții.
 </p>
 <p>
  Structura, conform radarului, ar avea conturul unui Octogon, care ocupă mai mult de 62 de acri.
 </p>
 <p>
  Aruncă o privire la următorul videoclip pentru mai multe detalii și nu uita să ne spui ce crezi.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Extratereștrii își testează forțele de invazie? Video</title>
      <link>https://worldnews24.net/extraterestrii-isi-testeaza-fortele-de-invazie-video/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="extraterestri isi testeaza fortele de invazie" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/05/invazie.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/05/invazie.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/05/invazie-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/05/invazie-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Extratereștrii își testează forțele de invazie? Video 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <h4 class="wp-block-heading">
  Extratereștrii își testează forțele de invazie?
 </h4>
 <p>
  Potrivit
  <strong>
   ufosightingshotspot
  </strong>
  , în urmă cu aproximativ o lună, în Red Springs, la vest de Las Vegas (adică undeva în apropiere de celebra Zona 51, a fost realizat un videoclip în care nu a fost surprins un OZN, ci două.
 </p>
 <p>
  Mai întâi, un fel de fulger lovește muntele, asemănător unui meteorit foarte rapid, a cărui cădere a fost observată din spate, după care un obiect luminos începe să cadă în această zonă:
 </p>
 <p>
  Australia, 25 februarie:
 </p>
 <p>
  Publicul a fost împărțit pe tema unei apariții cilindrice. Unii oameni cred că aceasta este o strălucire pe geamul unei cabine de avion. Și totuși, această strălucire s-a ascuns în spatele unui nor în mișcare.
 </p>
 <figure class="wp-block-image size-full">
  <img alt="cilindru" class="wp-image-18643" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 620px) 100vw, 620px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/05/cilindru.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/05/cilindru.jpg 620w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/05/cilindru-300x158.jpg 300w" decoding="async" height="327" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI2MjAiIGhlaWdodD0iMzI3IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgNjIwIDMyNyI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="Extratereștrii își testează forțele de invazie? Video 2" width="620"/>
 </figure>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Extratereștrii își testează forțele de invazie
 </h4>
 <p>
  Există o înregistrare a conversațiilor piloților care au observat acest obiect. Cronica negocierilor a apărut prima dată pe bloguri și mulți au spus că este un fals, dar cei interesați de subiect au contactat compania și acolo au confirmat că totul este real.
 </p>
 <p>
  Malaezia, 23 februarie:
 </p>
 <p>
  Pe 24 februarie, pe lacul Jasper, Alberta, Canada, fotograful local Matt Quiring a surprins o panglică mov  pe cer:
 </p>
 <figure class="wp-block-image size-full">
  <img alt="panglica pe cer" class="wp-image-18644" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 508px) 100vw, 508px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/05/panglica.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/05/panglica.jpg 508w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/05/panglica-300x292.jpg 300w" decoding="async" height="495" loading="lazy" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI1MDgiIGhlaWdodD0iNDk1IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgNTA4IDQ5NSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="Extratereștrii își testează forțele de invazie? Video 3" width="508"/>
  <figcaption class="wp-element-caption">
  </figcaption>
 </figure>
 <p>
  Fotograful habar nu avut ce ar putea fi, însă, adepții luminii
  <strong>
   spaceweather.com
  </strong>
  , cărora li s-a arătat fotografia, au descoperit rapid și au asigurat că este
  <strong>
   „un nou tip de aurora boreală”
  </strong>
  . Evident, unele aurore boreale au ars transformatoarele în Brazilia:
 </p>
 <p>
  După cum puteți vedea, înainte și după ce transformatoarele explodează, un obiect asemănător unui fluture se mișcă rapid deasupra lor. Când vă uitați pentru prima dată, ați putea crede că este o strălucire pe sticlă, dar videoclipul este preluat de la MUFON, unde aceste lucruri sunt filtrate.
 </p>
 <p>
  De asemenea, autorul videoclipului spune  în descriere că a văzut acest obiect asemănător insectei cu ochii și undele emanate din acest obiect care au distrus totul.
 </p>
 <p>
  Nu știm de ce „marțienii” au avut nevoie să distrugă stațiile electrice, totuși, reamintim cititorilor noștri că mulți oameni au avut recent vise ciudate despre invadarea Pământului de către OZN-uri care vor răpi oameni și vor distruge infrastructura.
 </p>
 <p>
  Dar mai întâi, după cum s-a raportat, „marțienii” vor efectua un fel de teste sau calibrări ale puterii armelor lor, pentru a distruge obiectele la fel de precis ca în 11 septembrie 2001.
 </p>
 <p>
  Este posibil ca un astfel de antrenament să fi  început deja.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Apariția șocantă al unui OZN pe cerul Africii de Sud</title>
      <link>https://worldnews24.net/aparitia-socanta-al-unui-ozn-pe-cerul-africii-de-sud/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="ozn in africa de sud" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/ozn-africa.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/ozn-africa.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/ozn-africa-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/ozn-africa-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Apariția șocantă al unui OZN pe cerul Africii de Sud 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Un eveniment uimitor care a captat atenția pasionaților de OZN-uri și a scepticilor deopotrivă.
 </p>
 <p>
  Un OZN a fost înregistrat pe radar și video la o fermă din Africa de Sud în iulie 2021. Această observație remarcabilă a stârnit o intrigă și o dezbatere pe scară largă cu privire la activitatea extraterestră.
 </p>
 <p>
  Incidentul a avut loc la o fermă de rinoceri bine protejată, cunoscută pentru măsurile sale avansate de securitate menite să prevină braconajul.
 </p>
 <p>
  Într-o seară aparent normală din luna iulie, personalul de securitate care monitoriza radarul a detectat un obiect zburător neidentificat care se deplasa neregulat în spațiul aerian deasupra fermei. Tiparele de zbor neobișnuite ale obiectului au ridicat imediat suspiciuni.
 </p>
 <p>
  Pe lângă detectarea radarului, OZN-ul a fost filmat de camerele de supraveghere de înaltă definiție ale fermei. Imaginile arată un obiect luminos care se deplasează pe cer, efectuând manevre care sfidează capacitățile aeronavelor convenționale.
 </p>
 <p>
  Viteza și agilitatea obiectului au fost deosebit de notabile, prezentând viraje bruște și accelerații rapide care sunt neobișnuite pentru vehiculele aeriene cunoscute.
 </p>
 <p>
  Experți din diverse domenii au fost chemați să analizeze datele radar și înregistrările video. Specialiștii în aviație și tehnicienii radar au confirmat că obiectul a prezentat caracteristici de zbor incompatibile cu orice aeronavă cunoscută de fabricație umană.
 </p>
 <p>
  În plus, încercările de a identifica obiectul prin intermediul canalelor convenționale de control al traficului aerian nu au dat niciun rezultat, adâncind și mai mult misterul.
 </p>
 <p>
  Dr. Jane Everett, un astrofizician de renume, a comentat incidentul, declarând:
  <em>
   „Dovezile radar și video sugerează că obiectul în cauză prezintă capacități care depășesc înțelegerea noastră tehnologică actuală. Deși nu putem concluziona definitiv natura obiectului, comportamentul său este în concordanță cu alte observații OZN documentate.”
  </em>
 </p>
 <p>
  Reacția publicului la această apariție a fost intensă, platformele de socializare fiind înfierbântate de teorii și discuții.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Unii cred că observarea OZN-ului este o dovadă definitivă a existenței unor vizitatori extratereștri, în timp ce alții speculează despre o tehnologie militară avansată care este testată în secret.
 </h4>
 <p>
  Caracterul de înaltă securitate al fermei de rinoceri adaugă un strat intrigant incidentului, deoarece ridică întrebări cu privire la motivul pentru care o astfel de locație ar atrage activitatea OZN-urilor.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Potrivit serviciilor secrete franceze, OZN-urile vin din lumi paralele</title>
      <link>https://worldnews24.net/potrivit-serviciilor-secrete-franceze-ozn-urile-vin-din-lumi-paralele/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="cum calatoresc ozn-urile in univers" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/06/ozn-calatorie-in-univers.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/06/ozn-calatorie-in-univers.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/06/ozn-calatorie-in-univers-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/06/ozn-calatorie-in-univers-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Potrivit serviciilor secrete franceze, OZN-urile vin din lumi paralele 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Fostul ofițer de informații francez Alain Juillet vorbește despre OZN-uri, lumi paralele și viața extraterestră
 </p>
 <p>
  Multe dintre misterele ufologiei au rămas neexplicate până în ziua de azi, dar, potrivit fostului ofițer de informații francez Alain Julliet, fenomenul OZN-urilor depășește cu mult dimensiunea terestră.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  De fapt, potrivit fostului pionier al serviciilor de informații franceze, OZN-urile ar putea proveni din lumi paralele.
 </h4>
 <p>
  Prin urmare, OZN-urile nu ar fi doar manifestări extraterestre, ci entități parafizice dintr-un univers paralel. O ipoteză care ar explica nu numai aparițiile de OZN-uri, ci și pe cele ale unor creaturi supranaturale de diferite tipuri.
 </p>
 <p>
  <em>
   „Există un termen despre care se discută adesea între specialiștii în domeniu. Este vorba despre ideea existenței unei „inteligențe non-umane”. Acest termen este interesant pentru că nu numai că nu exclude ipoteza vieții extraterestre, dar include și alte teorii despre natura fenomenului”
  </em>
 </p>
 <p>
  Având în vedere experiența vastă a lui Juillet ca voce autorizată în încercarea de a clarifica un mister de durată, cum este cel al aparițiilor OZN-urilor, el adoptă o abordare pragmatică și o minte deschisă care îi permite să analizeze subiectul în prim-plan.
 </p>
 <p>
  Juillet susține că multe întâlniri apropiate par să interacționeze direct cu conștiința persoanei care trăiește acest tip de experiență.
 </p>
 <p>
  Aceasta este, de asemenea, ceea ce ar fi putut experimenta unii piloți de vânătoare din US Navy. Piloții înșiși susțin că, după ce au văzut OZN-uri, aceste obiecte au fost capabile să anticipeze toate reacțiile piloților, ca și cum ar fi putut să le citească gândurile”.
 </p>
 <p>
  Știm că americanii au lansat un studiu foarte serios, cu un buget mare, pentru a încerca să înțeleagă această problemă. Și se pare că și alte mari puteri, în special Rusia și China, au făcut același lucru, fără îndoială din aceleași motive: să afle dacă există ceva în spatele fenomenului OZN care, din punct de vedere tehnic, este într-adevăr ceva unic și interesant.
 </p>
 <p>
  Juillet însuși, în timpul interviului al cărui video îl lăsăm mai jos: susține că:
  <em>
   „Nu există nici un fel de îndoială: „Dacă într-o zi vom avea confirmarea că OZN-urile provin dintr-o lume paralelă cu a noastră, atunci toată lumea va spune „ei bine, iată, există o lume paralelă”
  </em>
  .
 </p>
 <p>
  În ziua în care vom spune asta, peste câțiva ani, când vom cunoaște fenomenul și funcția sa, lumea îl va clasifica drept un fenomen banal.
 </p>
 <p>
  Pe scurt, lumi paralele, dimensiuni alternative, separate și distincte de a noastră, dar care coexistă cu ea, întregul se numește multivers. Iar în această pluralitate de universuri paralele, fiecare decizie pe care o luăm în realitatea noastră ar crea altele noi. Un fel de „Uși glisante”, pentru a folosi un exemplu cinematografic.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Garry Nolan: ”Extratereștrii există și sunt deja aici și au grijă de noi”</title>
      <link>https://worldnews24.net/garry-nolan-extraterestrii-exista-si-sunt-deja-aici-si-au-grija-de-noi-2/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="extraterestrii sunt aici" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/extraterestrii-sunt-aici.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/extraterestrii-sunt-aici.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/extraterestrii-sunt-aici-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/extraterestrii-sunt-aici-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Garry Nolan: ”Extratereștrii există și sunt deja aici și au grijă de noi” 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <h4 class="wp-block-heading">
  Garry Nolan o spune cu voce tare: „Extratereștrii există și sunt buni”
 </h4>
 <p>
  Imunologul și virusologul de renume mondial Garry Nolan este convins: extratereștrii nu numai că există, dar sunt binevoitori cu noi.
 </p>
 <p>
  Acest renumit profesor, care deține o catedră la prestigioasa Universitate Stanford, are un CV impresionant, cu sute de publicații în reviste științifice de top și numeroase premii și distincții pentru cercetările sale revoluționare în domeniul cancerului și al bolilor infecțioase.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Pentagonul: OZN-urile există
  </strong>
  <br/>
  Afirmațiile lui Nolan nu sunt iluzii izolate ale fanteziei, ci găsesc sprijin și la nivel guvernamental. Pentagonul, Departamentul american al Apărării, a creat Aaro (All domain anomaly resolution office), un organism special însărcinat cu colectarea și studierea OZN-urilor (obiecte aeriene neidentificate), cunoscute sub numele de OZN-uri, care reprezintă o amenințare la adresa securității naționale.
 </p>
 <p>
  Aventurile acestor obiecte au crescut dramatic în ultimii ani, provocând un mare interes și îngrijorare. NASA, agenția spațială americană, a înființat chiar o comisie de studiu pentru a investiga aceste fenomene misterioase.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Contradicții cu legile fizicii
  </strong>
  <br/>
  Profesorul Nolan analizează aceste apariții cu rigoare științifică, bazându-și concluziile pe dovezi concrete. Obiectele în cauză prezintă un comportament care sfidează legile fizicii cunoscute.
 </p>
 <p>
  Ele trec instantaneu de la staționare la o altitudine de 150 de metri la 9000 de metri și se deplasează la viteze incredibile de peste 5000 de kilometri pe oră, fără a suferi deteriorări sau deformări, așa cum s-ar aștepta conform legilor convenționale ale fizicii.
 </p>
 <p>
  Aceste obiecte sunt considerate reale de către Pentagon, iar datele colectate de diverși senzori sunt considerate fiabile. În ciuda acestui fapt, nu există nicio dovadă concretă privind originea extraterestră a acestor fenomene.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Afirmațiile lui Nolan au creat o adevărată agitație în comunitatea științifică internațională.
  </strong>
  Cu toate acestea, profesorul Nolan sugerează că aceste entități extraterestre ar putea reprezenta o formă extrem de avansată de inteligență, poate cu milioane de ani mai evoluată decât a noastră.
 </p>
 <p>
  Ipoteza este că acestea au interacționat cu civilizația noastră încă din cele mai vechi timpuri, manifestându-se ca spirite ale naturii sau chiar zeități, în funcție de contextul istoric. Astăzi, odată cu declinul credințelor religioase și accentuarea progresului tehnologic, ei se prezintă ca o tehnologie avansată futuristă.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Noi suntem un experiment
  </strong>
 </p>
 <p>
  Care este scopul acestei interacțiuni? Profesorul Nolan sugerează ipoteza unui experiment sau a unui studiu asupra inteligenței umane.
 </p>
 <p>
  Studiile au arătat că persoanele care au avut un contact apropiat cu nave extraterestre au dezvoltat simptome psihice și fizice neobișnuite. Testele de medicină nucleară au arătat anomalii în creierul acestor oameni, indicând o posibilă influență din partea acestei inteligențe extraterestre.
 </p>
 <p>
  Profesorul Nolan exclude teama unui război al lumilor și sugerează că această entitate extraterestră ar putea, în schimb, să încerce să protejeze omenirea, întrucât mesajul repetat la fiecare contact este acela de a avea grijă de planeta noastră.
 </p>
 <p>
  În concluzie, profesorul Garry Nolan oferă o perspectivă interesantă asupra posibilității existenței vieții extraterestre și a interacțiunilor dintre aceste presupuse entități și umanitate. Afirmațiile sale ridică multe întrebări și oferă perspective pentru cercetări și studii ulterioare.
 </p>
 <p>
  În așteptarea unor noi descoperiri despre prezența extratereștrilor printre noi, vom continua să ne punem întrebări despre locul nostru în universul infinit și despre importanța îngrijirii planetei noastre unice și prețioase.
 </p>
 <p>
  Vă lăsăm cu materialul video
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
