<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>O femeie susține că în copilărie a făcut „schimb de suflete” cu un extraterestru</title>
      <link>https://worldnews24.net/o-femeie-sustine-ca-in-copilarie-a-facut-schimb-de-suflete-cu-un-extraterestru/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52395 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mistere tag-boala tag-copilarie tag-extraterestru tag-schimb tag-stele tag-suflete tag-supravietuire tag-ufologi tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52395" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_481" title="Mistere">
     Mistere
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Valentin Tudose">
     Valentin Tudose
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    O femeie susține că în copilărie a făcut „schimb de suflete” cu un extraterestru
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    <strong>
     O femeie susține că în copilărie a făcut „schimb de suflete” cu un extraterestru
    </strong>
   </p>
   <p>
    Kelly Tyler, în vârstă de 42 de ani, din Londra, spune că, în copilărie, i s-a întâmplat ceea ce unii ufologi numesc „posedare” – sufletul ei anterior i-a părăsit corpul, iar în locul lui a intrat sufletul unei creaturi extraterestre.
   </p>
   <p>
    Kelly avea 8 ani când s-a îmbolnăvit grav de tuse convulsivă. Starea ei era foarte gravă, pierdea rapid în greutate, iar medicii spuseseră deja că nu se așteptau ca ea să supraviețuiască.
   </p>
   <p>
    Și când era deja foarte aproape de moarte, a avut loc chiar acea „posesiune” sau „schimb de suflete”, așa cum o numește chiar Kelly. După care Kelly s-a transformat în „Star Seed”.
   </p>
   <p>
    Termenul „Star Seed” a apărut în anii 1970, în timpul mișcării New Age. Conform teoriei apologeților actuali, „semințele de stele” sunt sufletele unor ființe extraterestre care ajung pe Pământ și locuiesc în oameni pentru a-i ajuta să treacă în Epoca de Aur.
   </p>
   <p>
    Semințele stelare răspândesc bunătatea, iubirea și cunoașterea, în opoziție cu „forțele vibraționale” de bază care controlează sufletele pământene ale oamenilor și împiedică omenirea să atingă prosperitatea.
   </p>
   <p>
    Se crede că cele mai multe suflete extraterestre provin din sistemele stelare Pleiade și Sirius, dar ele pot veni și din sistemele Andromeda, Orion, Arcturus sau Lyra.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Recent, Kelly a fost invitată la emisiunea This Morning de pe canalul de televiziune britanic ITV. Ea spune că se numește „sămânță stelară” pentru că nu prea îi place denumirea de „suflet extraterestru”.
   </h4>
   <p>
    <em>
     „Există o teamă de extratereștri, dar Starseed este aici pentru a ajuta umanitatea… Rolul nostru nu este de a vă face să priviți dincolo de umanitate, ci de a vă ajuta să vă întoarceți la ceea ce ați fost cu adevărat, la natură, la animale și la ei înșiși. Cele mai multe Semințe Stelare intră în corpul unei persoane la naștere, așa că sufletul lor se naște deja ca o Sămânță Stelară, dar nu a fost cazul meu.
    </em>
    „
   </p>
   <p>
    Kelly spune că, cu puțin timp înainte ca „schimbul de suflete” să i se întâmple, bunica ei a început să observe adesea cum nepoata ei vorbea cu o creatură pe nume Tom, pe care nimeni nu o putea vedea.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Eram foarte sensibilă în copilărie, chiar și atunci când făceam baie mă pătau și îmi făceam buzele bosumflate. Am fost un copil destul de bolnav. Și întreaga lume era prea dură pentru mine. Preferam să stau în grădină cu insectele decât să interacționez cu oamenii. Totul era prea mult pentru mine.
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     „Iar Tom a fost doar cineva care a fost aici înainte, iar acum a plecat. Arăta ca o persoană reală, simțeam că aș putea să-l ating, mi se părea foarte obișnuit
    </em>
    .
   </p>
   <p>
    <em>
     „Așa că m-am împrietenit cu această creatură, aveam 7 ani pe atunci. A apărut în spatele grădinii noastre. La început arăta ca un flux de lumină, apoi a început să se arate mai mult și am dezvoltat o relație telepatică. Obișnuiam să scriu despre el și să le spun povești părinților mei, iar ei se gândeau: „Ce imaginație activă are acest copil!”.”
    </em>
   </p>
   <p>
    Kelly spune că, după „schimbul de suflete”, sufletul din corpul ei a zburat spre steaua Arcturus, care este cea mai strălucitoare stea din emisfera nordică. Și că mai târziu și-a dat seama că era o „sămânță de stea” atunci când a avut un „incident astral” în stare de meditație profundă.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Când mă uit în urmă la copilăria mea, e ca și cum mi-aș privi viața în fotografii. Nu am nicio legătură emoțională cu faptul că am fost acolo și nu am nicio amintire emoțională despre cum eram înainte de a împlini opt ani.”
    </em>
   </p>
   <p>
    Pentru medici, recuperarea bruscă a unei fete grav bolnave a fost un miracol; desigur, ei nu știau că în acest corp se afla acum o altă entitate. Kelly spune că personalitatea ei s-a schimbat complet după acest schimb.
   </p>
   <p>
    „Când m-am întors la școală a trebuit să recuperez pentru că am fost bolnavă timp de aproximativ șase luni, dar acum alergiile mele au dispărut, nu mai am insuficiență renală și inteligența mea s-a schimbat. Nu aș spune că părinții mei mă considerau proastă, dar am trecut de la un copil nu foarte deștept la unul foarte inteligent.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Am dat examenul de admitere la o școală privată, chiar dacă ei credeau că nu am nicio șansă să intru. De asemenea, abilitățile mele sociale s-au îmbunătățit, sunt mai puțin timidă și mai puțin introvertită decât înainte. Au existat schimbări semnificative în mine și nimeni nu a înțeles de ce.”
    </em>
   </p>
   <p>
    Kelly explică faptul că misiunea lui Starseed pe Pământ este de a „ajuta oamenii să înțeleagă ce înseamnă să fii om”.
   </p>
   <p>
    Vrem ca oamenii să aibă mai multă compasiune față de alte ființe vii, astfel încât să poată exista în armonie. Este vorba despre a-i ajuta pe oameni să se reconecteze cu ei înșiși și să ridice „frecvența” planetei.”
   </p>
   <p>
    Kelly spune că încă poate vizita alte planete (aparent pe cale astrală) și că este conectată la Pământ printr-un „cordon ombilical violet”. Cu toate acestea, alte entități i-au cerut cu insistență să nu facă acest lucru, pentru că i-ar distrage atenția de la misiunea ei pe Pământ.
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 14:23:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Un astrofizician de la SETI promite că oamenii îi vor întâlni pe extratereștri până în 2036</title>
      <link>https://worldnews24.net/un-astrofizician-de-la-seti-promite-ca-oamenii-ii-vor-intalni-pe-extraterestri-pana-in-2036/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-12487 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mistere tag-astrofizician tag-civilizatii-extraterestre tag-descoperire tag-extraterestri tag-semnale tag-seti" data-wow-delay=".8s" id="post-12487" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_481" title="Mistere">
     Mistere
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Valentin Tudose">
     Valentin Tudose
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Un astrofizician de la SETI promite că oamenii îi vor întâlni pe extratereștri până în 2036
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Oamenii se vor întâlni cu reprezentanți civilizației extraterestre inteligente în 2036. Această predicție a fost făcută de astrofizicianul
    <strong>
     Seth Shostak
    </strong>
    de la Institutul
    <strong>
     <a rel="noreferrer noopener" target="_blank">
      SETI
     </a>
    </strong>
    , potrivit Popular Mechanics.
   </p>
   <p>
    Concluzia expertului se bazează pe faptul că la fiecare câțiva ani puterea computerelor se dublează, ceea ce îi va ajuta pe oameni să găsească civilizații extraterestre.
   </p>
   <p>
    „
    <em>
     Pentru a analiza cantități uriașe de date primite din spațiu, sunt necesare resurse de calcul semnificative, astfel încât se poate presupune că, odată cu dezvoltarea computerelor, timpul de cercetare va fi serios accelerat”
    </em>
    , a explicat el.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Până în 2036, computerele vor fi suficient de puternice pentru a putea găsi urme tehnologice care indică extratereștri.
   </h4>
   <p>
    Cele mai cunoscute exemplu sunt semnalele radio, pe care cercetătorii
    <strong>
     SETI
    </strong>
    le-au căutat în ultimele decenii. Dar există multe alte semne care nu au fost explorate pe deplin.
   </p>
   <p>
    Acestea includ emisiile laser, care ar putea fi utilizate pentru comunicații optice sau ca mijloc de propulsie; semne de megastructuri, despre care unii credeau că erau motivul din spatele slăbirii misterioase a
    <strong>
     <a rel="noreferrer noopener" target="_blank">
      Stelei lui Tabby
     </a>
    </strong>
    ; sau o atmosferă plină de dioxid de carbon, metan  și alți poluanți cunoscuți
   </p>
   <p>
    <em>
     „Trebuie să studiem milioane de sisteme stelare pentru a găsi urme ale unei civilizații extraterestre avansate
    </em>
    ”, a spus astrofizicianul.
   </p>
   <p>
    Totuși, notează cercetătorul, chiar dacă oamenii reușesc să prindă un semnal extraterestru, asta nu înseamnă că vor putea stabili o comunicare cu extratereștri .
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 07:15:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Un inginer de la Pentagon a văzut un OZN uriaș albastru în formă de halteră</title>
      <link>https://worldnews24.net/un-inginer-de-la-pentagon-a-vazut-un-ozn-urias-albastru-in-forma-de-haltera/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52391 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mistere tag-albastru tag-aparitie tag-extraterestrii tag-gantere tag-inginer tag-martori tag-ozn tag-pentagon tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52391" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_481" title="Mistere">
     Mistere
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Valentin Tudose">
     Valentin Tudose
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Un inginer de la Pentagon a văzut un OZN uriaș albastru în formă de halteră
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    <strong>
     Apariția unui  OZN uriaș albastru în formă de halteră.
    </strong>
   </p>
   <p>
    Pe 28 august 2013, trei bărbați, dintre care unul lucra ca inginer la Departamentul american al Apărării (Pentagon), au venit la vânătoare în provincia canadiană Ontario.
   </p>
   <p>
    Înainte de a avea timp să își instaleze tabăra, au văzut pe cer un obiect cu o formă asemănătoare cu o halteră.
    <strong>
     OZN-ul strălucea în albastru indigo și avea o lungime de „jumătate de teren de fotbal”.
    </strong>
   </p>
   <p>
    Inginerul (a ales să rămână incognito, iar presa nu-i arată fotografia, iar într-un interviu cu el de mai jos vocea i-a fost schimbată) a încercat să fotografieze obiectul cu telefonul său Motorola, dar nu a reușit – pe video erau vizibile doar „impulsuri de zgomot alb”, care pâlpâiau în același ritm cu strălucirea OZN-ului.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Cu toate acestea, el consideră că înregistrarea sa video reprezintă o dovadă semnificativă în favoarea realității existenței OZN-urilor:
   </h4>
   <p>
    <em>
     „Datele obținute în urma acestui eveniment ar putea fi prima dovadă fizică reală că nu există doar un fel de aeronavă care zboară acolo, ci că aceasta zboară datorită unui sistem de propulsie electromagnetică rotativ incredibil de complex și […] puternic”
    </em>
    , spune un martor ocular.
   </p>
   <p>
    Ulterior, acesta l-a contactat pe ufologul Robert Powell și i-a povestit despre observația și filmarea sa. Powell este cunoscut pentru că a investigat aparițiile în masă de OZN-uri din 2007 deasupra Texasului și pentru rolul său în seria de documentare despre OZN-uri „Encounters”, care a fost difuzată pe Netflix anul trecut.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Potrivit lui Powell, acesta este singurul caz de OZN în formă de halteră pe care l-a întâlnit.
   </h4>
   <p>
    El spune că OZN-urile de această formă sunt foarte rare și că în toate deceniile de istorie a ufologiei, sunt cunoscute doar aproximativ 50-60 de cazuri de apariții ale unor astfel de OZN-uri în întreaga lume.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Iată cum arăta OZN-ul observat de inginer și de prietenii săi.
    </strong>
    <br/>
    Powell s-a întâlnit personal cu inginerul martor ocular și a vizionat înregistrarea video nereușită a acestuia pentru a analiza interferențele de zgomot alb capturate. De asemenea, el s-a convins că martorul ocular lucra de fapt pentru Pentagon, deoarece acesta i-a oferit un „tur al instalației de apărare”.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Primul lucru care ne-a frapat a fost cât de luminos era acest obiect. Părea impresionant. Având în vedere că am lucrat în trecut cu sisteme optice, ar putea fi descris ca un vehicul care semăna cu proiectoarele unui stadion – totul strălucea”
    </em>
    , spune inginerul.
   </p>
   <p>
    Potrivit acestuia, întreaga suprafață a „halteră” părea să fie acoperită cu „plasmă de culoare indigo”, iar această „halteră” avea o lungime de aproximativ 51 de metri (170 de picioare), o lățime de 18 metri (60 de picioare) și o înălțime de aproximativ 6 metri (20 de picioare). Obiectul a zburat încet, ratând cu greu vârful copacilor, deasupra unui vechi drum forestier.
   </p>
   <p>
    <em>
     „În același timp, aparatul s-a rotit încet în jurul centrului său, emițând un flux asemănător cu scânteile electrice, întotdeauna opus direcției de mișcare, dar fără un punct de plecare specific.”
    </em>
   </p>
   <p>
    Pe lângă telefon, inginerul avea cu el și o mică cameră video Sony, dar atunci când a încercat să fotografieze OZN-ul cu aceasta, după eșecul cu telefonul, nu a captat de asemenea decât zgomot. Obiectul era atât de strălucitor încât era dureros de privit:
    <em>
     ” Era ca și cum mă uitam la un laser printr-o rețea de difracție sau ceva de genul ăsta”.
    </em>
   </p>
   <p>
    Alți doi bărbați (identitățile și pozițiile lor nu au fost dezvăluite) au fost, de asemenea, foarte încântați de ceea ce au văzut. OZN-ul, care se rotea încet și se deplasa într-o singură direcție, a fost observat de oameni timp de aproximativ 6-7 minute, iar apoi un al doilea OZN, de asemenea luminos, a apărut la orizont, iar în același moment ambele nave „au fost măturate cu o viteză incredibilă”.
   </p>
   <p>
    Se estimează că suprafața navei era de aproximativ 3,1 milioane de centimetri pătrați și, prin urmare, ar fi fost nevoie de „minimum 160 MW (160 de milioane de wați) de putere” pentru a înconjura nava cu plasmă incandescentă
    <em>
     . „Această cantitate de energie reprezintă 33% din energia centralei nucleare de 478 de milioane de wați de la Fort Calhoun, Nebraska.
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     „Fără îndoială, acest vehicul a fost cel mai mare vehicul cu cea mai mare densitate de energie pe care mi-am imaginat-o vreodată”,
    </em>
    spune inginerul. Pe lângă interferențe, înregistrarea video a surprins și exclamațiile surprinse ale inginerului și ale prietenilor săi, dar aceste înregistrări video nu au fost postate integral pe internet pentru a fi vizionate de public.
   </p>
   <p>
    Un mic fragment al înregistrării cu zgomot poate fi văzut într-un videoclip al unui interviu cu inginerul postat de rețeaua ufologică MUFON. Urmăriți de la minutul 19:37.
   </p>
   <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" data-lazyloaded="1" frameborder="0" height="360" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/4uie6Wxq-JE?feature=oembed" title="Case 74282 - Witness full video - Ontario, Canada" width="640">
   </iframe>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 09:23:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Un amiral a fost martorul unei aterizări OZN pe o navă de război în 1947</title>
      <link>https://worldnews24.net/un-amiral-a-fost-martorul-unei-aterizari-ozn-pe-o-nava-de-razboi-in-1947/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52167 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mistere tag-amiral tag-aparitie tag-extraterestrii tag-intalnire tag-nava tag-ozn tag-razboi tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52167" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_481" title="Mistere">
     Mistere
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Valentin Tudose">
     Valentin Tudose
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Un amiral a fost martorul unei aterizări OZN pe o navă de război în 1947
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Raportul despre care se spune că a avut loc o aterizare OZN care l-a implicat pe Amiralul Byrd   în timpul Primului Război Mondial a stârnit numeroase speculații și dezbateri între specialiștii și ufologi.
   </p>
   <p>
    Potrivit unor relatări, amiralul Byrd, un ofițer de marină , cunoscut pentru expedițiile sale de cercetare în nordul și sudul Poloniei, ar fi fost martor al unei întâmplări remarcabile în timp ce se afla la bordul unei nave de război în 1947.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    În mijlocul haosului războiului, amiralul Byrd și echipajul său ar fi observat un obiect zburător  (OZN) desprins din ceruri și care a aterizat pe puntea portavionului lor.
   </h4>
   <p>
    Obiectul, descris ca fiind o navă metalică de dimensiuni imense și cu o înfățișare din altă lume, a sfidat orice explicație colectivă și a lăsat echipajul într-o stare de uimire și nedumerire.
   </p>
   <p>
    Martorii oculari au povestit cum OZN-ul a emis o lumină orbitoare și a plutit fără efort deasupra portavionului înainte de a face un zbor controlat, demonstrând o tehnologie cu mult peste ceea ce cunoștea civilizația umană la acea vreme.
   </p>
   <p>
    În ciuda încercărilor de a se apropia de navă, amiralul Byrd și echipajul său ar fi fost întâmpinați de un câmp de forță misterios care i-a împiedicat să se apropie prea mult.
   </p>
   <p>
    La intriga apariției se adaugă și afirmația că apariția OZN-ului avea asemănări izbitoare cu relatările unor   raportate similare de-a lungul istoriei, inclusiv cu celebrul incideпt care a avut loc pe USS Nimitz în 2004.
   </p>
   <p>
    Unii teoreticieni speculează că aceste întâlnire pot fi evideпe ale unor vizite extraterestre sau ale unor tehnologii avansate din alte lumi.
   </p>
   <p>
    Cu toate acestea, scepticii argumentează că presupusele întâlniri nu au o evideпță concretă și pot fi atribuite unei ideпtificări greșite, unor factori psihologici sau stresului din timpul războiului.
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 16:13:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Noi mumii „extraterestre” peruane ar putea fi trimise în SUA pentru a fi verificate</title>
      <link>https://worldnews24.net/noi-mumii-extraterestre-peruane-ar-putea-fi-trimise-in-sua-pentru-a-fi-verificate/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52314 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mistere tag-cercetatori tag-descoperire tag-extraterestrii tag-mumii tag-peru tag-proces tag-stiinta tag-verificare tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52314" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_481" title="Mistere">
     Mistere
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Valentin Tudose">
     Valentin Tudose
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Noi mumii „extraterestre” peruane ar putea fi trimise în SUA pentru a fi verificate
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Continuă dezbaterea pe internet cu privire la controversatele mumii peruane, pe care unii le declară falsuri, în timp ce alții susțin că sunt rămășițele autentice ale unor ființe extraterestre.
   </p>
   <p>
    Aceste mumii au fost descoperite în urmă cu mai mulți ani într-o peșteră peruană fără nume. Unele seamănă cu umanoizi mici, cu cranii ovale, ochi mari și membre subțiri, în timp ce altele par mai mari, cu corpuri mai asemănătoare celor umane.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    În septembrie 2023, ufologul mexican Jaime Maussan a făcut istorie prin prezentarea acestor mumii ciudate în fața Congresului mexican, stârnind un val de interes.
   </h4>
   <p>
    Potrivit lui Maussan, echipa de cercetare care a studiat aceste corpuri „extraterestre” a descoperit că aproximativ 30% din compoziția lor genetică este necunoscută și posibil extraterestră.
   </p>
   <p>
    Tehnicile de datare au indicat că mumiile au o vechime de aproximativ 1.000 de ani. Grupul a prezentat, de asemenea, radiografii și scanări care arată că mumiile aveau oase scheletice, nu simple cârpe și sârme, deși aceste descoperiri au nedumerit mulți experți.
   </p>
   <p>
    Unii critici susțin că mumiile ar putea fi asamblate din oasele unor oameni sau animale diferite, fie de către farsori moderni, fie de către indienii peruani antici în scopuri rituale.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Recent, două noi mumii, care ar proveni din aceeași peșteră, au fost prezentate publicului.
   </h4>
   <p>
    Până în prezent, sunt disponibile doar câteva fotografii. Una înfățișează o creatură umanoidă așezată, cu un craniu mare și rotunjit, iar cealaltă o creatură similară cu un craniu alungit.
   </p>
   <p>
    Ambele mumii au trei degete de la mâini și de la picioare, în concordanță cu rămășițele anterioare, iar razele X dezvăluie mâini cu trei degete.
   </p>
   <p>
    Până în prezent, Maussan și partenerii săi de cercetare raportează că au efectuat radiografii  și alte examinări de laborator asupra unuia dintre corpurile aparent mumificate, filmat în colaborare cu oameni de știință din Statele Unite, la locații din Mexic și Peru.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Echipa lui Maussan continuă să studieze atât noile mumii, cât și cele descoperite anterior, în ciuda criticilor tot mai numeroase.
    </strong>
   </p>
   <p>
    În prezent, Maussan dă în judecată guvernul din Peru atât pentru daune, cât și pentru a obține dreptul de a expedia aceste specimene de mumii către cercetători universitari și alți oameni de știință din Statele Unite pentru a le testa mai temeinic și independent de către o terță parte.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Procesul este deja intentat pentru 300 de milioane de dolari”,
    </em>
    a declarat Maussan pentru
    <a rel="noopener" target="_blank">
     DailyMail.com.
    </a>
   </p>
   <p>
    <em>
     „Vom negocia cu Peru”
    </em>
    , a spus Maussan, „pentru a ni se permite să exportăm mostrele pentru a fi făcute în America”.
   </p>
   <p>
    În plus, specialiștii din Europa sunt așteptați să efectueze mai multe analize genetice ale rămășițelor și intenționează să examineze fiecare dintre mumiile descoperite.
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 10:15:48 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
