<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Japonia vrea să afle dacă OZN-urile sunt un fel de armă secretă modernă</title>
      <link>https://worldnews24.net/japonia-vrea-sa-afle-daca-ozn-urile-sunt-un-fel-de-arma-secreta-moderna/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-52161 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mistere tag-arme tag-extraterestrii tag-japonia tag-moderne tag-ozn tag-pentagon tag-secrete" id="post-52161">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="ozn care absorb energie din fulgere" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/energie-ozn.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/energie-ozn.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/energie-ozn-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/energie-ozn-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Japonia vrea să afle dacă OZN-urile sunt un fel de armă secretă modernă
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Japonia a creat un grup de lucru pentru a investiga aparițiile de OZN-uri, după ce un raport al Pentagonului publicat anul trecut a identificat țara ca fiind un „punct fierbinte” pentru apariția obiectelor anormale neidentificate, relatează
    <strong>
     Gizmodo.
    </strong>
   </p>
   <p>
    Grupul de lucru pentru investigarea observațiilor de fenomene aeriene neidentificate, mai bine cunoscute sub numele de OZN-uri, include numeroși parlamentari, inclusiv foști reprezentanți ai Ministerului japonez al Apărării.
   </p>
   <p>
    Grupul de lucru nu mai este preocupat să găsească dovezi ale existenței extratereștrilor, ci speculează că aceste fenomene ar putea fi drone sau arme secrete avansate. Aceasta înseamnă că aceste obiecte pot reprezenta o amenințare la adresa securității naționale a Japoniei.
   </p>
   <p>
    Unul dintre membrii grupului a declarat că, deși OZN-urile sunt considerate de obicei ca fiind extraterestre, există posibilitatea ca acestea să fie de fapt arme sau drone de spionaj deghizate care ar putea reprezenta o amenințare semnificativă.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Japonia atrage în mod ciudat OZN-uri, arată datele Pentagonului
   </h4>
   <p>
    Japonia a fost desemnată drept centrul activității OZN inexplicabile într-un raport publicat anul trecut de Departamentul american al Apărării. Acesta investighează observațiile privind fenomenele neidentificate.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    De atunci, Japonia a devenit din ce în ce mai interesată de cercetarea OZN-urilor.
   </h4>
   <p>
    Eforturile Japoniei reflectă eforturile similare depuse de Statele Unite și de alte țări occidentale în ultimii ani. Vara trecută, Congresul american a organizat audieri pe tema OZN-urilor, în timpul cărora mai mulți foști oficiali ai Pentagonului au declarat că guvernul american ascunde publicului multe date despre aceste fenomene.
   </p>
   <p>
    Anul trecut, pe baza datelor colectate cu privire la aparițiile de OZN-uri între 1996 și 2023, un raport al Pentagonului a numit Japonia un „punct fierbinte” cu un număr mare de obiecte zburătoare neidentificate.
   </p>
   <p>
    Ulterior, un alt raport al Pentagonului a declarat că nu există niciun indiciu că OZN-urile ar fi obiecte extraterestre.
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:07:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dacă Anunnaki erau reptilieni, de ce sunt reprezentați ca și oameni?</title>
      <link>https://worldnews24.net/daca-anunnaki-erau-reptilieni-de-ce-sunt-reprezentati-ca-si-oameni/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-52133 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mistere tag-anunnaki tag-divin tag-oameni tag-relicve tag-reptilieni tag-tablite tag-worldnews24 tag-zei" id="post-52133">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="Anunnaki sunt deja aici" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/11/Anunnaki-sunt-aici.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/11/Anunnaki-sunt-aici.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/11/Anunnaki-sunt-aici-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/11/Anunnaki-sunt-aici-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Dacă Anunnaki erau reptilieni, de ce sunt reprezentați ca și oameni?
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Referitor la reprezentările de pe tăblițele cuneiforme, Anunnaki, așa cum sunt prezentați în cronicile din textele antice sumeriene, sunt deseori portretizați ca ființe cu aspect uman, în ciuda faptului că se spune că sunt de natură reptiliană.
   </p>
   <p>
    Această dihotomie între reprezentările umane și cele reptiliene nu este o simplă alegere artistică, ci o reflectare a naturii  a acestor zeități.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Sumerienii, cu înțelegerea lor avansată a cosmosului, i-au reprezentat pe Anunnaki într-o formă care era inteligibilă pentru mintea umană.
   </h4>
   <p>
    Reprezentările cu aspect uman nu sunt literale, ci simbolice, întruchipând trăsăturile și atributele pe care sumerienii le venerau: înțelepciune, putere și tutelă asupra umanității.
   </p>
   <p>
    Anunnaki erau văzuți ca o punct de legătură între pământesc și divin, între fizic și metafizic, de unde și reprezentarea lor antropomorfă.
   </p>
   <p>
    Mai mult, termenul „Anunnaki” însuși, care înseamnă „urmaș princiar” sau „urmaș al lui An”, sugerează o descendență a conducerii și autorității divine.
   </p>
   <p>
    Reprezentarea lor cu coroane cu coarne, care indică statutul lor înalt, și o aură de splendoare, întărește și mai mult originea lor celestă și rolul lor de arbitri ai destinului uman.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    În tradițiile ezoterice, se înțelege că adevărata formă a Anunnaki este dincolo de înțelegerea umană, deoarece sunt ființe cu o existență dimensională superioară.
   </h4>
   <p>
    Aspectul reptilian, adesea asociat cu înțelepciunea și longevitatea în simbolistica antică, este o aluzie ezoterică la adevărata lor natură și capacități mai complexe. Se spune că Anunnaki puteau traversa diferite tărâmuri și dimensiuni, influențând lumea materială în moduri care sunt încă învăluite în mister.
   </p>
   <p>
    Tăblițele cuneiforme și alte relicve sunt astfel o mărturie a încercării sumerienilor de a încapsula esența acestor ființe puternice. Ele nu sunt simple artefacte istorice, ci chei pentru înțelegerea legăturii profunde dintre ceruri și pământ, dintre văzut și nevăzut, dintre cunoscut și necunoscut.
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 09:41:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NASA a comunicat cu 4 rase de extratereștrii</title>
      <link>https://worldnews24.net/nasa-a-comunicat-cu-4-rase-de-extraterestrii/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-52077 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mistere tag-comunicare tag-declaratie tag-descoperire tag-extraterestrii tag-inel tag-nasa tag-ozn tag-purtator-de-cuvant tag-rase tag-worldnews24" id="post-52077">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="extraterestrii sunt deja aici" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/12/extratereestri-sunt-aici.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/12/extratereestri-sunt-aici.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/12/extratereestri-sunt-aici-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/12/extratereestri-sunt-aici-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    NASA a comunicat cu 4 rase de extratereștrii
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    NASA a anunțat că a comunicat cu 4 rase de extratereștrii. Iată declarația unui purtător de cuvânt:
   </p>
   <p>
    Purtătorul de cuvânt al NASA, Trish Chamberson, a recunoscut deschis existența civilizațiilor extraterestre și, mai mult decât atât, a precizat că agenția națională este în prezent în contact cu cele patru rase de extratereștri.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Chamberson a declarat:
    </strong>
   </p>
   <p>
    <em>
     „Așa-numiții „gri” au vizitat planeta noastră mii de ani. Ce credeți, cine a construit vechile piramide și toate celelalte structuri megalitice din întreaga lume? În opinia mea, totul este clar,
    </em>
    „- a declarat purtătorul de cuvânt al NASA.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Ei au o bază pe partea din spate a Lunii, precum și pe capacitatea de a face unele planete din sistemul nostru solar. Nu cu mult timp în urmă, au început să exploreze Jupiter, creând un nou inel în jurul său. Practic, ei sunt interesați de exploatarea resurselor minerale și nu sunt periculoși pentru pământeni.
    </em>
    „
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Separat, Chamberson a subliniat că extratereștrii nu sunt foarte sociabili cu oamenii, dar au plângeri constante cu privire la acțiunile pământenilor.
   </h4>
   <p>
    Noii veniți sunt nemulțumiți de utilizarea armelor nucleare în lume, deoarece, potrivit purtătorului de cuvânt, „
    <em>
     acest lucru are o influență negativă asupra universurilor paralele”.
    </em>
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 13:10:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Un prim-plan al unui OZN a fost filmat deasupra Teheranului</title>
      <link>https://worldnews24.net/un-prim-plan-al-unui-ozn-a-fost-filmat-deasupra-teheranului/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-52163 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mistere tag-extraterestri tag-fenomen tag-imagini tag-lumini tag-obiect tag-ozn tag-stralucire tag-teheran tag-worldnews24" id="post-52163">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="ozn in teheran" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/ozn-verde.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/ozn-verde.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/ozn-verde-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/ozn-verde-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Un prim-plan al unui OZN a fost filmat deasupra Teheranului
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Pe cerul de deasupra Teheranului, un obiect rotund luminos ( OZN ), decorat cu un inel de lumini verzi, a fost văzut manevrând la altitudini joase printre peisajele urbane.
   </p>
   <p>
    Incidentul este remarcabil nu numai pentru claritatea imaginilor, ci și pentru cantitatea de dovezi vizuale, cu mai multe videoclipuri realizate din mai multe puncte de observație din tot orașul.
   </p>
   <p>
    Evenimentul s-a desfășurat deasupra capitalei pline de viață a Iranului, unde locuitorii s-au grăbit să îndrepte camerele de luat vederi spre cer în timp ce obiectul a trecut pe deasupra.
    <strong>
     Videoclipul arată o formă strălucitoare, cu lumini verzi în contrast puternic cu cerul nopții.
    </strong>
   </p>
   <p>
    Multiplele unghiuri din care a fost înregistrat acest obiect complică lucrurile, deoarece sugerează un efort coordonat de a documenta evenimentul sau poate o întâlnire la scară largă cu acest vizitator inexplicabil.
   </p>
   <p>
    Există multe speculații cu privire la natura acestui spectacol. Unii au speculat că un roi de drone, o colecție de vehicule aeriene fără pilot care operează la unison, ar putea fi responsabil pentru această demonstrație.
   </p>
   <p>
    Cu toate acestea, modelele de zbor sincronizate și uniformitatea luminilor fac dificilă o astfel de interpretare. Conceptul de fabricare deliberată a fost propus ca o alternativă.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    În acest scenariu, imaginile ar fi rezultatul unui șiretlic elaborat, videoclipul fiind falsificat și distribuit pentru a crea iluzia unei observări de OZN-uri.
   </h4>
   <p>
    Această explicație explică uniformitatea și claritatea videoclipurilor, precum și apariția lor simultană pe diferite platforme de socializare.
   </p>
   <p>
    Fenomenul aerian de la Teheran oferă un argument convingător pentru investigații suplimentare. Ce se ascunde în spatele acestei apariții misterioase pe cerul Teheranului?
   </p>
   <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" data-lazyloaded="1" frameborder="0" height="360" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/oXmfEySLbSA?feature=oembed" title="UFO Seen Flying Over The City Of Tehran, Iran On May 26, 2024" width="640">
   </iframe>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:27:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Un amiral a fost martorul unei aterizări OZN pe o navă de război în 1947</title>
      <link>https://worldnews24.net/un-amiral-a-fost-martorul-unei-aterizari-ozn-pe-o-nava-de-razboi-in-1947/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-52167 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-mistere tag-amiral tag-aparitie tag-extraterestrii tag-intalnire tag-nava tag-ozn tag-razboi tag-worldnews24" id="post-52167">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="ozn pe nava de razboi" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/ozn-razboi.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/ozn-razboi.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/ozn-razboi-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/ozn-razboi-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Un amiral a fost martorul unei aterizări OZN pe o navă de război în 1947
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Raportul despre care se spune că a avut loc o aterizare OZN care l-a implicat pe Amiralul Byrd   în timpul Primului Război Mondial a stârnit numeroase speculații și dezbateri între specialiștii și ufologi.
   </p>
   <p>
    Potrivit unor relatări, amiralul Byrd, un ofițer de marină , cunoscut pentru expedițiile sale de cercetare în nordul și sudul Poloniei, ar fi fost martor al unei întâmplări remarcabile în timp ce se afla la bordul unei nave de război în 1947.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    În mijlocul haosului războiului, amiralul Byrd și echipajul său ar fi observat un obiect zburător  (OZN) desprins din ceruri și care a aterizat pe puntea portavionului lor.
   </h4>
   <p>
    Obiectul, descris ca fiind o navă metalică de dimensiuni imense și cu o înfățișare din altă lume, a sfidat orice explicație colectivă și a lăsat echipajul într-o stare de uimire și nedumerire.
   </p>
   <p>
    Martorii oculari au povestit cum OZN-ul a emis o lumină orbitoare și a plutit fără efort deasupra portavionului înainte de a face un zbor controlat, demonstrând o tehnologie cu mult peste ceea ce cunoștea civilizația umană la acea vreme.
   </p>
   <p>
    În ciuda încercărilor de a se apropia de navă, amiralul Byrd și echipajul său ar fi fost întâmpinați de un câmp de forță misterios care i-a împiedicat să se apropie prea mult.
   </p>
   <p>
    La intriga apariției se adaugă și afirmația că apariția OZN-ului avea asemănări izbitoare cu relatările unor   raportate similare de-a lungul istoriei, inclusiv cu celebrul incideпt care a avut loc pe USS Nimitz în 2004.
   </p>
   <p>
    Unii teoreticieni speculează că aceste întâlnire pot fi evideпe ale unor vizite extraterestre sau ale unor tehnologii avansate din alte lumi.
   </p>
   <p>
    Cu toate acestea, scepticii argumentează că presupusele întâlniri nu au o evideпță concretă și pot fi atribuite unei ideпtificări greșite, unor factori psihologici sau stresului din timpul războiului.
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 16:13:27 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
