<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>China: Incredibilul complex de apartamente din care 20.000 de locuitori nu ies niciodată</title>
      <link>https://worldnews24.net/china-incredibilul-complex-de-apartamente-din-care-20-000-de-locuitori-nu-ies-niciodata/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52342 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-curiozitati tag-china tag-complex tag-facilitati tag-locatari tag-rezidenti tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52342" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-overlay">
  <figure class="spnc-post-thumbnail">
   <img alt="complexul de locatari din china" class="img-fluid wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/complex.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/complex.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/complex-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/complex-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" itemprop="image" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
  </figure>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_7177" title="Curiozități">
     Curiozități
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Cristina Beatrice Ungureanu">
     Cristina Beatrice Ungureanu
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    China: Incredibilul complex de apartamente din care 20.000 de locuitori nu ies niciodată
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    În inima Chinei, există un complex de apartamente atât de cuprinzător în ofertele sale încât cei 20.000 de rezidenți ai săi nu simt niciodată nevoia să plece.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Complexul de apartamente ca un oraș
    </strong>
    <br/>
    Acest complex de apartamente incredibil din China este mult mai mult decât un simplu loc de locuit. Este un oraș în miniatură, un microcosmos urban care oferă tot ceea ce rezidenții săi ar putea avea nevoie la îndemână.
   </p>
   <p>
    În cadrul complexului, veți găsi o gamă largă de magazine, de la mici magazine alimentare la supermarketuri mari, care oferă o varietate de produse pentru a satisface toate nevoile zilnice. Nu este nevoie să călătoriți departe pentru cumpărături; totul se află la ușa dumneavoastră.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Pentru gurmanzi, complexul oferă o multitudine de restaurante și cafenele.
   </h4>
   <p>
    Fie că aveți chef de preparate din bucătăria locală sau internațională, există întotdeauna un loc care să vă satisfacă dorințele culinare. Iar pentru cei cărora le place să gătească, există, de asemenea, piețe de produse proaspete unde puteți găsi ingrediente de înaltă calitate.
   </p>
   <p>
    Pentru a menține un stil de viață activ, complexul dispune de săli de sport bine echipate și spații în aer liber pentru exerciții fizice. Există, de asemenea, parcuri și zone verzi unde rezidenții se pot bucura de frumusețea naturii și pot găsi un moment de liniște departe de agitația orașului.
   </p>
   <p>
    Și asta nu este tot. Complexul găzduiește, de asemenea, școli, de la centre de educație timpurie până la licee, permițându-le copiilor să primească o educație de calitate fără a fi nevoiți să călătorească departe.
   </p>
   <p>
    Acest lucru face ca complexul să fie un loc ideal nu numai pentru persoanele singure și cupluri, ci și pentru familii.
   </p>
   <p>
    În concluzie, acest complex de apartamente nu este doar un loc de locuit. Este o comunitate vibrantă, autosuficientă, un microcosmos care reflectă diversitatea și vitalitatea orașului în general. A trăi aici înseamnă să ai tot ce ai nevoie chiar la ușa ta.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    De ce rezidenții nu ies afară niciodată?
   </h4>
   <p>
    Cu o gamă atât de largă de facilități și servicii disponibile chiar la ușa lor, cei 20.000 de rezidenți ai complexului de apartamente nu simt niciodată nevoia să plece. Dar ce înseamnă cu adevărat să locuiești într-un loc atât de autosuficient? Explorăm implicațiile sociale, economice și psihologice ale acestui fenomen unic.
   </p>
   <p>
    Din punct de vedere social, traiul într-un complex de apartamente autosuficient poate crea un puternic sentiment de comunitate. Locuitorii interacționează în mod regulat unii cu alții, atât în magazinele și restaurantele locale, cât și în spațiile comune, cum ar fi parcurile și sălile de sport. Acest lucru poate duce la legături strânse între vecini și la un sentiment de apartenență.
   </p>
   <p>
    Din punct de vedere economic, traiul într-un complex de apartamente autosuficient poate fi foarte convenabil. Locuitorii economisesc timp și bani pe care altfel i-ar fi cheltuit pentru a se deplasa în oraș pentru a face cumpărături, a mânca în oraș sau a merge la sala de sport. În plus, prezența școlilor în cadrul complexului elimină nevoia de transport școlar costisitor.
   </p>
   <p>
    Din punct de vedere psihologic, traiul într-un loc autosuficient poate avea atât avantaje, cât și dezavantaje. Pe de o parte, confortul și accesul ușor la toate serviciile necesare pot contribui la un sentiment de siguranță și liniște. Pe de altă parte, lipsa de varietate și de rutină zilnică poate duce la un sentiment de izolare sau monotonie.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Concluzie
    </strong>
    <br/>
    Complexul de apartamente din China în care 20 000 de rezidenți nu pleacă niciodată este un exemplu extrem de clar al modului în care urbanizarea și modernizarea pot schimba modul în care trăim.
   </p>
   <p>
    În timp ce unii ar putea vedea acest lucru ca pe un refugiu de confort, alții ar putea vedea în el un semn îngrijorător al modului în care devenim din ce în ce mai izolați în lumea noastră din ce în ce mai conectată.
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 09:17:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chiar a existat cu adevărat Atlantida?</title>
      <link>https://worldnews24.net/chiar-a-existat-cu-adevarat-atlantida/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52350 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-curiozitati tag-antarctica tag-atlantida tag-descoperire tag-dovezi tag-platon tag-ruine tag-structuri tag-teorii tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52350" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-overlay">
  <figure class="spnc-post-thumbnail">
   <img alt="Atlantida yorkshire anglia descoperit un oras in mare" class="img-fluid wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/06/anglia-atlantida.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/06/anglia-atlantida.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/06/anglia-atlantida-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/06/anglia-atlantida-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" itemprop="image" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
  </figure>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_7177" title="Curiozități">
     Curiozități
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Cristina Beatrice Ungureanu">
     Cristina Beatrice Ungureanu
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Chiar a existat cu adevărat Atlantida?
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Atlantida este unul dintre cele mai longevive și fascinante mituri din istorie, care își are originea în dialogurile lui Platon, mai exact în „Timaeus” și „Critias”, scrise în jurul anului 360 î.Hr.
   </p>
   <p>
    Platon a descris Atlantida ca fiind o civilizație puternică ce a existat în urmă cu peste 9.000 de ani și care, în cele din urmă, s-a scufundat în mare din cauza unui cataclism. De-a lungul secolelor, această relatare a inspirat o mulțime de teorii, cercetări și dezbateri.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Teorii despre existența Atlantidei
   </h4>
   <p>
    Unii cercetători cred că Atlantida este o alegorie folosită de Platon pentru a-și ilustra ideile filosofice și politice. Povestea poate reprezenta lupta dintre virtute (reprezentată de Atena antică) și corupție (Atlantida), subliniind pericolele ambiției excesive și ale decăderii morale.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Teoria istorică
    </strong>
    <br/>
    Alți cercetători sugerează că Atlantida s-ar fi putut baza pe o civilizație reală. O teorie proeminentă este că povestea a fost inspirată de erupția vulcanului Thera (Santorini de astăzi) din jurul anului 1600 î.Hr. care a devastat civilizația minoică din Creta.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Este posibil ca acest eveniment cataclismic să fi fost rememorat și transmis pe cale orală lui Platon, care a făcut din el baza poveștii sale.
    </strong>
   </p>
   <p>
    <strong>
     Teoria geografică
    </strong>
    <br/>
    Unii propun ca Atlantida să fi fost localizată în diferite părți ale lumii. Unele dintre locațiile sugerate includ:
    <br/>
    Marea Mediterană: Pe lângă Creta, s-au făcut speculații cu privire la Sicilia, Sardinia și sudul Spaniei.
    <br/>
    Atlantic: Alții cred că Azorele, Insulele Canare sau zonele submerse din Atlantic, cum ar fi Banca Madeira, ar putea găzdui Atlantida.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    O teorie mai puțin convențională sugerează că Atlantida a fost Antarctica înainte de a fi acoperită de gheață.
   </h4>
   <p>
    <strong>
     Dovezi și dezbateri
    </strong>
   </p>
   <p>
    Dovezi arheologice
    <br/>
    Până în prezent, nu au fost găsite dovezi arheologice definitive care să confirme existența Atlantidei. Deși au fost descoperite ruine și structuri subacvatice în diferite părți ale lumii, niciuna nu a fost identificată în mod concludent ca făcând parte din Atlantida lui Platon.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Cercetări științifice
    </strong>
    <br/>
    Studiile geologice și oceanografice au investigat diverse teorii privind scufundarea continentelor sau a insulelor. Cu toate acestea, nu a fost descoperită nicio formațiune care să corespundă descrierii lui Platon despre o insulă mare și bogată care a dispărut într-o singură zi și o singură noapte.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Interpretări literare și ezoterice
    </strong>
    <br/>
    Pe lângă teoriile istorice și geografice, Atlantida a captat imaginația ezotericilor și a teoreticienilor paranormali.
   </p>
   <p>
    Autori precum Edgar Cayce au afirmat că au avut viziuni ale Atlantidei, descriind-o ca pe o civilizație avansată, cu o tehnologie superioară. Totuși, aceste afirmații nu au nicio bază științifică.
    <br/>
    Întrebarea dacă Atlantida a existat cu adevărat rămâne fără răspuns.
   </p>
   <p>
    Relatarea lui Platon poate fi interpretată în mai multe feluri: ca un avertisment moral, ca o amintire distorsionată a unor evenimente reale sau pur și simplu ca o creație literară.
   </p>
   <p>
    Deși lipsa dovezilor concrete sugerează că Atlantida ar putea să nu fi existat așa cum a descris-o Platon, mitul rămâne un subiect de fascinație și dezbatere, menținându-și locul în cultura populară și în speculațiile cercetătorilor.
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 16:10:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vechiul oraș subteran din Egipt , ținut ascuns de ochii lumii</title>
      <link>https://worldnews24.net/vechiul-oras-subteran-din-egipt-tinut-ascuns-de-ochii-lumii/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52287 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-curiozitati tag-ascuns tag-descoperire tag-egipt tag-labirint tag-oras tag-piramide" data-wow-delay=".8s" id="post-52287" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-overlay">
  <figure class="spnc-post-thumbnail">
   <img alt="oras ascuns in egipt" class="img-fluid wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/oras-egipt.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/oras-egipt.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/oras-egipt-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/oras-egipt-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" itemprop="image" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
  </figure>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_7177" title="Curiozități">
     Curiozități
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Alexandra Lucica">
     Alexandra Lucica
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Vechiul oraș subteran din Egipt , ținut ascuns de ochii lumii
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Sub piramidele din Egipt se află o lume subterană pierdută, formată din catacombe, camere și tuneluri care au rămas neexplorate timp de sute de ani.
   </p>
   <p>
    La ele se face aluzie în textele antice și în legendele arabe, dar au fost lăsate neexplorate până în vremuri recente. Acum au fost redescoperite și cercetate pentru prima dată.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Ce ne spune mai exact acest tărâm subteran despre piramide, despre relația lor cu stelele și despre originile mitice ale civilizației egiptene?
   </h4>
   <p>
    În 2008, o echipă de cercetători s-a îndreptat spre Hawara, Egipt (88 km la sud de Cairo), pentru a cerceta acest labirint subteran pierdut, descris de numeroși autori clasici, precum Herodot și Strabon.
   </p>
   <p>
    Se spune că legendarul templu ar fi conținut 3.000 de camere pline de hieroglife și picturi. Se spune că legendarul templu ar fi conținut 3.000 de camere pline de hieroglife și picturi.
   </p>
   <p>
    Echipa de expediție belgiano-egipteană a adus cel mai înalt nivel de tehnologie de penetrare a solului pentru a scana nisipul din Hawara și a rezolva enigma. Expediția Mataha (Mataha = labirint în arabă) a confirmat prezența templului subteran chiar la sud de piramida lui Amenemhat al III-lea.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Vechiul oraș subteran din Egipt , ținut ascuns de ochii lumii
   </h4>
   <p>
    Labirintul egiptean, denumit pe bună dreptate Labirintul egiptean, a fost menționat de mulți scriitori antici care susțin că are dimensiuni cu adevărat monumentale și că este posibil să fie cheia care să dovedească existența unei civilizații pierdute, anterioară culturilor antice asociate astăzi cu zona.
   </p>
   <p>
    Unii susțin chiar că deține unele dintre cheile pentru a explica adevărata istorie a omenirii. Rezultatele expediției Mataha au fost publicate în revista științifică a NRIAG din toamna anului 2008, iar rezultatele au fost împărtășite în cadrul unei conferințe publice la Universitatea din Ghent.
   </p>
   <p>
    La scurt timp după aceea, Dr. Zahi Hawass, secretarul general al Consiliului Suprem al Antichităților (Egipt), a solicitat ca comunicarea rezultatelor să fie oprită din cauza sancțiunilor egiptene privind securitatea națională. Cercetătorii au așteptat cu răbdare ca Dr. Hawass să facă publice rezultatele.
   </p>
   <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" data-lazyloaded="1" frameborder="0" height="360" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/3pce8Ke2G5I?feature=oembed" title="¿Existe un enorme laberinto bajo las pirámides de Egipto?" width="640">
   </iframe>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 06:16:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>S-a descoperit o nouă extincție în masă care a eliminat viața pe Pământ în urmă cu peste 233 de milioane de ani</title>
      <link>https://worldnews24.net/s-a-descoperit-o-noua-extinctie-in-masa-care-a-eliminat-viata-pe-pamant-in-urma-cu-peste-233-de-milioane-de-ani/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52040 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-curiozitati tag-asteroid tag-dinozauri tag-extinctie tag-pemant tag-studiu tag-univers tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52040" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-overlay">
  <figure class="spnc-post-thumbnail">
   <img alt="cand va fi a sasea extinctie in masa" class="img-fluid wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/extinctie.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/extinctie.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/extinctie-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/extinctie-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" itemprop="image" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
  </figure>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_7177" title="Curiozități">
     Curiozități
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Marian Popa">
     Marian Popa
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    S-a descoperit o nouă extincție în masă care a eliminat viața pe Pământ în urmă cu peste 233 de milioane de ani
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Această extincție a dus la apariția dinozaurilor, care în schimb au dispărut în urmă cu 66 de milioane de ani din cauza unui asteroid care a lovit Pământul
   </p>
   <p>
    Aproape toată lumea știe că dinozaurii au dispărut din cauza unui asteroid care a lovit Pământul în urmă cu 66 de milioane de ani.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Potrivit unui nou studiu, o extincție anterioară a avut loc în urmă cu peste 223 de milioane de ani.
   </h4>
   <p>
    Extincția a avut loc în timpul a ceea ce se numește Episodul Pluvial Carniolan (CPE). Clima din acea perioadă s-a schimbat din cauza unei activități vulcanice intense care a creat Mari Provincii Ignoase,
   </p>
   <p>
    Dar acum știm că a avut loc o adevărată extincție în masă. Coasta de vest a Americii de Nord este formată, în parte, din bazalt vulcanic: s-a format așa-numita „provincie Wrangellia”.
   </p>
   <p>
    Erupțiile vulcanice care au jucat un rol cheie în formarea acestei „provincii” au provocat, de asemenea, schimbări climatice enorme, deschizând calea pentru dinozauri.
   </p>
   <p>
    O dovadă a schimbărilor climatice și a extincțiilor din timpul Carniolanului a fost creșterea majoră a precipitațiilor. A existat o pierdere serioasă a biodiversității atât pe uscat, cât și în mări. Pădurile de conifere au devenit predominante și au apărut alte tipuri noi de plante, creând o criză alimentară pentru erbivorele existente.
   </p>
   <p>
    Acest lucru a dus la apariția a numeroase specii noi (dinozauri, broaște țestoase, crocodili, șopârle și mamifere). În oceane au apărut primele recife de corali și multe grupuri de plancton moderne.
   </p>
   <p>
    Schimbările au dus la transformarea Europei într-o zonă dominată de lagune și lacuri de apă dulce. În alte zone ale lumii, s-au format sisteme fluviale mari, cu lacuri de apă dulce abundente, delte extinse și sedimentare.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Extincțiile duc, de asemenea, la reînnoire, după cum arată acest studiu.
    </strong>
   </p>
   <p>
    Este posibil ca CPE să fi „eliminat” multe specii, dar a „anunțat” apariția unor ecosisteme mai moderne, inclusiv extinderea pădurilor de conifere de pe Pământ, iar dinozaurii au proliferat.
   </p>
   <p>
    <strong>
    </strong>
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 12:50:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Descoperit un râu străvechi care a dominat Antarctica în urmă cu 34 de milioane de ani</title>
      <link>https://worldnews24.net/descoperit-un-rau-stravechi-care-a-dominat-antarctica-in-urma-cu-34-de-milioane-de-ani/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52172 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-curiozitati tag-antarctica tag-continet tag-descoperire tag-rau tag-stravechi tag-studiu" data-wow-delay=".8s" id="post-52172" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-overlay">
  <figure class="spnc-post-thumbnail">
   <img alt="rau stravechi descoperit in antarctica" class="img-fluid wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/rau-travechi.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/rau-travechi.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/rau-travechi-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/rau-travechi-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" itemprop="image" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
  </figure>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_7177" title="Curiozități">
     Curiozități
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Olga Padurar">
     Olga Padurar
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Descoperit un râu străvechi care a dominat Antarctica în urmă cu 34 de milioane de ani
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Oamenii de știință au descoperit că un râu de dimensiuni similare cu Rio Grande a dominat cândva Antarctica de Vest, oferind o imagine rară a continentului care este acum acoperit de gheață.
   </p>
   <p>
    Se crede că râul ar fi curs în urmă cu aproximativ 44-34 de milioane de ani, cu puțin timp înainte ca straturile groase de gheață ale continentului să înceapă să se formeze.
   </p>
   <p>
    La acea vreme, după dinozauri și cu mult înainte de viața umană, Antarctica avea o climă blândă și era probabil căminul pinguinilor uriași, a remarcat autorul studiului, Cornelia Spiegel de la Universitatea germană din Bremen.
   </p>
   <p>
    Descoperirea implică, de asemenea, faptul că Antarctica de Vest se afla deasupra nivelului mării în acea perioadă.
    <em>
     „Am descoperit că, înainte ca Antarctica de Vest să fie acoperită de gheață, era dominată de un sistem de râuri mari, avea o climă temperată (temperatura apei la suprafața râurilor în timpul verii era de aproximativ 19°C) și un mediu mlăștinos”,
    </em>
    spune ea.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    <em>
     „Se presupune că râul șerpuia printr-o vastă câmpie de coastă cu mlaștini mlăștinoase de-a lungul malurilor sale”.
    </em>
   </h4>
   <p>
    O echipă internațională de oameni de știință a descoperit acest râu după ce a analizat mostre de rocă de gresie sub Amundsen Sea Embayment, unde stratul de gheață din Antarctica de Vest se întâlnește cu oceanul.
   </p>
   <p>
    În această rocă, care datează din Eocen – o perioadă geologică care a durat de la aproximativ 56 de milioane până la 34 de milioane de ani în urmă – ei au găsit dovezi ale sedimentelor care provin din Munții Transantarctici, ceea ce implică faptul că acestea au fost spălate până acolo de un râu străvechi.
   </p>
   <p>
    Cercetătorii au găsit, de asemenea, urme de substanțe chimice organice asociate cu bacterii de apă dulce, ceea ce susține și mai mult prezența unei mari delte fluviale în regiune. Potrivit articolului publicat în revista
    <strong>
     <a rel="noopener" target="_blank">
      Science Advances
     </a>
    </strong>
    , acesta se întindea între Munții Transantarctici și stratul de gheață din Antarctica de Vest și se vărsa în Marea Amundsen.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Studiul nostru arată, de asemenea, că Antarctica de Vest se afla în mare parte deasupra nivelului mării (astăzi, majoritatea rocilor de sub gheață se află sub nivelul mării), dar în același timp era mai degrabă plat. Datorită acestei topografii lipsă, Antarctica de Vest a rămas, probabil, lipsită. de ghețari mari, în timp ce zonele muntoase din Antarctica de Est au început să înghețe în urmă cu aproximativ 34 de milioane de ani”,
    </em>
    a declarat Spiegel.
   </p>
   <p>
    Cercetătorii speră că descoperirea acestui râu îi va ajuta să înțeleagă mai bine istoria geografiei Antarcticii și modul în care aceasta a devenit continentul înghețat care este astăzi.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Marea glaciațiune antarctică a început în timpul tranziției Eocen-Oligocen [când se știe că planeta a trecut printr-o perioadă de răcire intensă] acum 34 de milioane de ani, marcând una dintre cele mai pronunțate tranziții climatice din Fanerozoic [de acum 538,8 milioane de ani până în prezent]”,
    </em>
    au scris cercetătorii.
   </p>
   <p>
    Aceștia au adăugat că reconstituirea condițiilor din Antarctica înainte de această tranziție
    <em>
     „oferă condiții limită importante pentru înțelegerea răcirii ulterioare și a începutului glaciațiunii, cu consecințe importante pentru modelarea calotei glaciare”.
    </em>
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 05:57:11 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
