<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Șerpi în farfurie: de ce oamenii de știință sugerează să mănânci pitoni</title>
      <link>https://worldnews24.net/serpi-in-farfurie-de-ce-oamenii-de-stiinta-sugereaza-sa-mananci-pitoni/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="posts-entry fbox post-52837 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-curiozitati tag-carne tag-comestibil tag-farfurie tag-hrana tag-pitoni tag-serpi tag-worldnews24" id="post-52837">
 <div class="featured-thumbnail">
  <img alt="serpi in farfurie" class="attachment-newspaperly-slider size-newspaperly-slider wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/sarpe.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/sarpe.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/sarpe-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/sarpe-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="425" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI4NTAiIGhlaWdodD0iNDI1IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgODUwIDQyNSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="Șerpi în farfurie: de ce oamenii de știință sugerează să mănânci pitoni 1" width="850"/>
 </div>
 <header class="entry-header">
  <h1 class="entry-title">
   Șerpi în farfurie: de ce oamenii de știință sugerează să mănânci pitoni
  </h1>
 </header>
 <div class="entry-content">
  <p>
   Șerpii, noul superaliment bogat în proteine: de ce carnea de piton ar putea fi în curând în meniu
  </p>
  <p>
   Pe măsură ce dietele bazate pe carne ajung din ce în ce mai des să fie numărate printre intervențiile pentru combaterea schimbărilor climatice, oamenii de știință sugerează că carnea de piton este o alternativă proteică sustenabilă, cu efort redus, care ar putea ajunge în curând în farfuriile noastre.
  </p>
  <p>
   Un nou studiu realizat de o echipă internațională de cercetători a examinat fezabilitatea creșterii pitonilor la scară comercială și costul de mediu al acestei activități în comparație cu animalele convenționale.
  </p>
  <p>
   Rezultatele au fost promițătoare: șerpii au crescut rapid, chiar și în timpul perioadelor de post, și au returnat o cantitate bună de carne de piton în comparație cu hrana pe care au consumat-o (care includea pui și rozătoare).
  </p>
  <p>
   De asemenea, aceștia puteau fi hrăniți cu proteine reziduale provenite din alte industrii ale cărnii.
  </p>
  <p>
   Însă dependența de carnea de șarpe ca sursă de hrană are un alt avantaj neobișnuit.
   <em>
    „Capacitatea pitonilor care postesc de a regla procesele metabolice și de a-și menține condiția fizică îmbunătățește securitatea alimentară în medii volatile, sugerând că creșterea pitonilor poate oferi un răspuns flexibil și eficient la insecuritatea alimentară globală”
   </em>
   , scriu herpetologul Daniel Natusch de la Universitatea Macquarie din Australia și colegii săi în studiul lor.
  </p>
  <p>
   Echipa a examinat două specii de pitoni – Malayopython reticulatus și Python bivittatus – crescuți în ferme din Thailanda și Vietnam timp de peste 12 luni înainte de a fi uciși fără cruzime.
  </p>
  <p>
   Ei au constatat că raportul dintre hrana consumată de pitoni și carnea produsă (unde un număr mai mic înseamnă o eficiență mai mare) a fost de 1,2, comparativ cu 1,5 pentru somon, 2,8 pentru păsări de curte, 6,0 pentru carnea de porc și 10,0 pentru carnea de vită.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Șerpii pot posti timp de mai multe luni fără a pierde prea multă masă corporală, ceea ce îi face ideali pentru reproducere în condiții în care rezervele de hrană și apă nu sunt garantate, ceea ce, din păcate, reprezintă un procent tot mai mare din planetă.
  </h4>
  <p>
   <em>
    „Studiile noastre confirmă lucrările anterioare conform cărora este fezabil din punct de vedere biologic și economic să se reproducă și să crească pitoni în instalații de producție în captivitate pentru comercializare”,
   </em>
   scriu cercetătorii.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Provocări de depășit
   </strong>
   <br/>
   Cu siguranță nu vom vedea peste noapte o trecere la carnea de șarpe în magazinele alimentare, dar rezultatele studiului evidențiază cât de importante ar putea fi aceste animale ca sursă de hrană fiabilă și ecologică.
  </p>
  <p>
   Cu toate acestea, există provocări care trebuie depășite: hrănirea șerpilor poate necesita multă forță de muncă și nu dispunem încă de instalații la scară largă pentru a-i crește în mod corespunzător.
  </p>
  <p>
   Având în vedere aceste aspecte, Natusch și echipa recunosc că este posibil ca acest lucru să nu fie fezabil pentru o vreme.
  </p>
  <p>
   În plus, există un alt factor pe care studiul nu îl abordează: gustul real al cărnii de șarpe.
   <em>
    „În combinație cu teama generală pe care oamenii o au față de șerpi, ar putea trece ceva timp până când potențialul agricol al pitonilor va fi realizat la scară globală.”
   </em>
  </p>
  <p>
   Studiul a fost publicat în revista
   <a rel="nofollow noopener" target="_blank">
    Scientific Reports.
   </a>
  </p>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 10:08:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Topirea ghețarilor scot la suprafață sute de rămășițe ale alpiniștilor dispăruți</title>
      <link>https://worldnews24.net/topirea-ghetarilor-scot-la-suprafata-sute-de-ramasite-ale-alpinistilor-disparuti/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="posts-entry fbox post-52893 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-curiozitati tag-alpinisti tag-cadavre tag-everest tag-ghetri tag-munte tag-schelete tag-worldnews24" id="post-52893">
 <div class="featured-thumbnail">
  <img alt="alpinisti pe everest" class="attachment-newspaperly-slider size-newspaperly-slider wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/everest.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/everest.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/everest-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/everest-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="425" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI4NTAiIGhlaWdodD0iNDI1IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgODUwIDQyNSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="Topirea ghețarilor scot la suprafață sute de rămășițe ale alpiniștilor dispăruți 1" width="850"/>
 </div>
 <header class="entry-header">
  <h1 class="entry-title">
   Topirea ghețarilor scot la suprafață sute de rămășițe ale alpiniștilor dispăruți
  </h1>
 </header>
 <div class="entry-content">
  <p>
   Operațiuni fără precedent de recuperare a rămășițelor alpiniștilor dispăruți și de eliminare a deșeurilor, pe măsură ce schimbările climatice transformă peisajul Muntelui Everest.
  </p>
  <p>
   Schimbările climatice rescriu istoria Everestului, transformând acoperișul lumii într-o arhivă glaciară care se topește rapid.
  </p>
  <p>
   Pe măsură ce ghețarii pereni se retrag, apar rămășițele alpiniștilor dispăruți, martori tăcuți ai unor vise și ambiții eșuate, înghețate în timp.
  </p>
  <p>
   Ca răspuns la acest fenomen tulburător, a fost lansată o operațiune fără precedent. Un grup de soldați, adevărați eroi contemporani, înfruntă altitudinile extreme pentru a recupera nu numai deșeurile acumulate, ci și trupurile celor care nu s-au mai întors. O sarcină care necesită curaj fizic și forță morală.
  </p>
  <p>
   „Zona morții”, la peste 7.600 de metri, este un mediu ostil care testează limitele umane. Aici, unde aerul este rarefiat și fiecare respirație este o luptă, salvatorii lucrează neobosit.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Eforturile lor amintesc de cuvintele alpinistului și exploratorului neozeelandez Edmund Hillary
   <em>
    : „Nu muntele este cel pe care îl cucerim, ci noi înșine”.
   </em>
  </h4>
  <p>
   Până în prezent, au fost recuperate cinci cadavre, fiecare având o poveste de spus, dar se estimează că în jur de 300 de persoane au murit din 1920. În Kathmandu, experții lucrează pentru a da un nume acestor alpiniști, în timp ce pentru cei care au rămas fără, incinerarea va oferi o ultimă odihnă demnă.
  </p>
  <p>
   Dezbaterea privind necesitatea acestor operațiuni este aprinsă. Unii susțin că muntele ar trebui să rămână neatins, un sanctuar natural. Alții, precum alpinistul Reinhold Messner, cred că „a lăsa cadavre pe munte face parte din joc”.
  </p>
  <p>
   Cu toate acestea, există persoane, precum Aditya Karki, care văd în aceste eforturi o datorie morală față de cei căzuți și față de mediu.
  </p>
  <p>
   În același timp, o operațiune masivă de curățare este în desfășurare. Tone de deșeuri sunt îndepărtate, un memento tangibil al impactului nostru asupra ecosistemelor fragile.
  </p>
  <p>
   Această inițiativă reflectă o schimbare de paradigmă în alpinismul modern, în care responsabilitatea față de mediu a devenit o parte integrantă a provocării.
  </p>
  <p>
  </p>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 13:12:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lupul vechi de 44.000 de ani, descoperit în permafrost, ar putea adăposti viruși străvechi</title>
      <link>https://worldnews24.net/lupul-vechi-de-44-000-de-ani-descoperit-in-permafrost-ar-putea-adaposti-virusi-stravechi/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="posts-entry fbox post-52999 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-curiozitati tag-amoeba tag-animal tag-bacterii tag-lup tag-pericol tag-permafrost tag-studiu tag-visrusi tag-worldnews24" id="post-52999">
 <div class="featured-thumbnail">
  <img alt="descoperit un cap de lup din epoca de gheata" class="attachment-newspaperly-slider size-newspaperly-slider wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/01/cap-de-lup.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/01/cap-de-lup.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/01/cap-de-lup-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/01/cap-de-lup-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="425" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI4NTAiIGhlaWdodD0iNDI1IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgODUwIDQyNSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="Lupul vechi de 44.000 de ani, descoperit în permafrost, ar putea adăposti viruși străvechi 1" width="850"/>
 </div>
 <header class="entry-header">
  <h1 class="entry-title">
   Lupul vechi de 44.000 de ani, descoperit în permafrost, ar putea adăposti viruși străvechi
  </h1>
 </header>
 <div class="entry-content">
  <p>
   Cercetătorii de la Universitatea Federală Nord-Est din Yakutsk, Rusia, studiază rămășițele mumificate al lupului pentru a afla mai multe despre animal.
  </p>
  <p>
   Condițiile de îngheț au contribuit la mumificarea și conservarea perfectă a prădătorului din Pleistocen. Dinții și cea mai mare parte a blănii sale sunt încă intacte, la fel ca și unele dintre organele sale.
  </p>
  <p>
   <em>
    „Este șocant, de fapt”
   </em>
   , a declarat pentru Business Insider Robert Losey, un antropolog de la Universitatea din Alberta care nu a fost implicat în cercetare.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   <em>
    „Acesta este singurul lup pleistocen adult complet găsit vreodată, ceea ce în sine este destul de extraordinar și complet unic”
   </em>
   , a adăugat el.
  </h4>
  <p>
   Există multe de învățat de la un animal antic atât de bine conservat, inclusiv genetica, stilul de viață, dieta și chiar ce tipuri de bacterii și viruși antici conținea.
   <em>
    „Bacteriile vii pot supraviețui timp de mii de ani, ceea ce este un fel de martor al acelor timpuri străvechi”
   </em>
   , a declarat Artemy Goncharov, cercetător la Institutul de Medicină Experimentală, într-o declarație tradusă.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Acest lup vechi de 44.000 de ani aparține probabil unei specii dispărute și era probabil mai mare decât lupii moderni, a spus Losey.
   </strong>
  </p>
  <p>
   Studierea genomului animalului va ajuta la dezvăluirea locului în care acesta se încadrează în arborele genealogic canin. După examinarea unuia dintre dinții săi, oamenii de știință cred că lupul era un mascul adult. Probabil că vâna într-un mediu plat și rece, plin de mamuți, rinoceri lânoși, cai dispăruți, bizoni și reni.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Rămășițele unora dintre aceste animale s-ar putea să fi rămas chiar și în intestinele lupului.
  </h4>
  <p>
   Cercetătorii au prelevat probe din stomac și din tractul digestiv pentru a afla mai multe și așteaptă rezultatele. Cercetătorii ar putea, de asemenea, să identifice ce funcții îndeplineau microbii antici în intestinul lupului și dacă acesta conținea paraziți, a declarat Losey.
  </p>
  <p>
   Dacă vreunul dintre aceste microorganisme era necunoscut științei, ar putea juca un rol în dezvoltarea unor medicamente viitoare, au afirmat cercetătorii în declarație. Această descoperire este doar o parte a unei colaborări mai ample pentru a studia alte animale antice, inclusiv iepuri fosili, un cal și un urs. Cercetătorii au studiat anterior un cap de lup pleistocen și au o altă fosilă de lup care așteaptă să fie disecată.
  </p>
  <p>
   Pe măsură ce permafrostul din lume se dezgheață din cauza creșterii temperaturilor globale, creaturi vechi ca aceasta reapar. În Yukon, de exemplu, paleontologii sunt încă încântați de un pui de mamut impecabil conservat, descoperit în 2022. Cu toate acestea, nu tot ceea ce se găsește în permafrost este atât de inofensiv.
  </p>
  <p>
   În 2016, dezghețul din Peninsula Yamal din Siberia a eliberat antrax dintr-un cadavru de ren înghețat, provocând o epidemie care a infectat 36 de persoane și a ucis un copil.
  </p>
  <p>
   Cercetătorii se tem că alți agenți patogeni ar putea fi latenți în tundră pe măsură ce dezghețul unei lumi care se încălzește se apropie încet. Anul trecut, cercetătorul Jean-Michel Claverie a anunțat că a reînviat un virus vechi de 48 000 de ani, găsit în permafrostul siberian. Acesta ar putea infecta încă amoebe unicelulare.
  </p>
  <p>
   <em>
    „Considerăm că acești viruși care infectează amibe sunt surogate pentru toți ceilalți viruși posibili care ar putea fi găsiți în permafrost”,
   </em>
   a declarat Claverie pentru CNN la acea vreme .
  </p>
  <p>
   <em>
    „Vedem urmele multor, multor alți viruși. Deci știm că sunt acolo. Nu știm sigur că sunt încă în viață”.
   </em>
   Orice virus sau bacterie străveche găsită în intestinele lupului din Yakutia ar putea ajuta cercetătorii să înțeleagă mai bine microbii ascunși în interiorul creaturilor din permafrost.
  </p>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 06:52:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sfidând timpul: Păstrarea miraculoasă a Sfintei Virginia Centurione Bracelli</title>
      <link>https://worldnews24.net/sfidand-timpul-pastrarea-miraculoasa-a-sfintei-virginia-centurione-bracelli/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="posts-entry fbox post-52705 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-curiozitati tag-conservare tag-corp tag-credinta tag-mister tag-sfinta tag-spiritualitate tag-timp tag-virginia tag-worldnews24" id="post-52705">
 <div class="featured-thumbnail">
  <img alt="pastrarea corpului sfintei Virginia" class="attachment-newspaperly-slider size-newspaperly-slider wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/virginia.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/virginia.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/virginia-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/virginia-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="425" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI4NTAiIGhlaWdodD0iNDI1IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgODUwIDQyNSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="Sfidând timpul: Păstrarea miraculoasă a Sfintei Virginia Centurione Bracelli 1" width="850"/>
 </div>
 <header class="entry-header">
  <h1 class="entry-title">
   Sfidând timpul: Păstrarea miraculoasă a Sfintei Virginia Centurione Bracelli
  </h1>
 </header>
 <div class="entry-content">
  <p>
   De-a lungul analele istoriei, poveștile celor extraordinare și divine au captivat inimile și mințile omenirii.
  </p>
  <p>
   O astfel de poveste, învăluită în ceața timpului, este viața remarcabilă și moștenirea durabilă a Sfintei Virginia Centurione Bracelli, o femeie genoveză remarcabilă din secolul al XVI-lea, a cărei formă fizică a sfidat ravagiile timpului
  </p>
  <p>
   Într-o epocă în care trecerea secolelor reduce adesea chiar și cele mai venerate figuri la praf și amintiri, trupul aproape necorupt al Sfintei
   <strong>
    Virginia Centurione Bracelli
   </strong>
   stă ca o mărturie a divinului, o relicvă vie care continuă să inspire respect și uimire tuturor celor care sunt martori ai prezenței sale atemporale.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Născută în nobila familie Centurione din Genova în 1587, Virginia Centurione Bracelli a trăit o viață extraordinară și profund devotată.
  </h4>
  <p>
   De la o vârstă fragedă, ea s-a dedicat unei vieți de serviciu, fondând Ordinul Fiicelor Doamnei Noastre de pe Muntele Calvar, o congregație religioasă dedicată educației și îngrijirii celor mai vulnerabile femei și copii din oraș.
  </p>
  <p>
   De-a lungul vieții sale, Virginia Centurione Bracelli a demonstrat un angajament neclintit față de principiile compasiunii, carității și iluminării spirituale.
  </p>
  <p>
   Eforturile sale neobosite de a alina suferința celor mai puțin norocoși i-au adus admirația și venerația poporului genovez, iar credința sa profundă și devotamentul neclintit față de învățăturile Bisericii Catolice au fost o dovadă a spiritualității sale profunde.
  </p>
  <p>
   Adevărata minune a moștenirii Sfintei Virginia Centurione Bracelli va fi dezvăluită abia după moartea sa, în 1651. Rămășițele ei pământești, păstrate cu grijă și îngropate în biserica Fiicelor Doamnei noastre de pe Muntele Calvar, au rămas remarcabil de intacte și ferite de ravagiile timpului, sfidând procesele naturale de descompunere care, în mod normal, revendică trupurile celor decedați.
  </p>
  <p>
   Această conservare miraculoasă a captivat atenția cercetătorilor, teologilor și credincioșilor deopotrivă, deoarece se crede că este un semn tangibil al harului divin și al statutului de sfântă acordat Virginiei Centurione Bracelli.
  </p>
  <p>
   Starea aproape neschimbată a corpului său, care continuă să fie venerat de pelerini și credincioși, este considerată o dovadă a purității spiritului său și a impactului profund pe care l-a avut asupra vieții celor din jurul său.
  </p>
  <p>
   Moștenirea Sfintei Virginia Centurione Bracelli se extinde mult dincolo de zidurile bisericii care adăpostește rămășițele ei pământești.
  </p>
  <p>
   Dedicația ei neclintită față de principiile carității, compasiunii și iluminării spirituale continuă să-i inspire și să-i ghideze pe credincioși, povestea ei fiind un exemplu strălucitor al puterii transformatoare a credinței și a serviciului altruist.
  </p>
  <p>
   De-a lungul secolelor, numele său a devenit sinonim cu virtuțile pe care le-a întruchipat, iar influența sa s-a extins mult dincolo de granițele Genovei, ajungând la inimile și mințile oamenilor din întreaga lume.
  </p>
  <p>
   Păstrarea formei sale fizice, o adevărată minune a divinului, servește drept o amintire tangibilă a impactului profund pe care îl poate avea o singură viață și a moștenirii durabile care poate fi lăsată în urmă atunci când acțiunile cuiva sunt ghidate de cele mai înalte idealuri ale umanității.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Într-o lume adesea consumată de haosul și incertitudinea prezentului, povestea Sfintei Virginia Centurione Bracelli este o amintire atemporală a extraordinarului care poate fi găsit în obișnuit.
  </h4>
  <p>
   Viața ei, marcată de slujire altruistă, credință neclintită și o dedicare profundă pentru binele umanității, a depășit granițele timpului și spațiului, lăsând o amprentă de neșters în inimile și sufletele tuturor celor care îi cunosc povestea.
  </p>
  <p>
   Păstrarea miraculoasă a formei sale fizice, o adevărată mărturie a divinității, servește ca un far de speranță și inspirație, un memento tangibil că extraordinarul poate într-adevăr să apară din aparent banal.
  </p>
  <p>
   Pe măsură ce continuăm să deslușim misterele care o înconjoară pe această femeie remarcabilă, ne amintim de puterea credinței, de natura transformatoare a compasiunii și de moștenirea durabilă care poate fi lăsată în urmă atunci când viața cuiva este dedicată celei mai înalte chemări a umanității.
  </p>
  <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" data-lazyloaded="1" frameborder="0" height="360" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/Yr6vNyiN10w?feature=oembed" title="INCORRUPTIBLE BODIES OF SAINTS" width="640">
  </iframe>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 12:49:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ar fi fost capabili peruvienii antici să topească blocuri de piatră?</title>
      <link>https://worldnews24.net/ar-fi-fost-capabili-peruvienii-antici-sa-topeasca-blocuri-de-piatra/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="posts-entry fbox post-52780 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-curiozitati tag-antichitate tag-blocuri tag-lichid tag-peruani tag-piatra tag-piese-2 tag-topire tag-worldnews24" id="post-52780">
 <div class="featured-thumbnail">
  <img alt="piatra topita in antichitate" class="attachment-newspaperly-slider size-newspaperly-slider wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/piatra-topita.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/piatra-topita.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/piatra-topita-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/piatra-topita-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="425" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI4NTAiIGhlaWdodD0iNDI1IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgODUwIDQyNSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="Ar fi fost capabili peruvienii antici să topească blocuri de piatră? 1" width="850"/>
 </div>
 <header class="entry-header">
  <h1 class="entry-title">
   Ar fi fost capabili peruvienii antici să topească blocuri de piatră?
  </h1>
 </header>
 <div class="entry-content">
  <p>
   Ar fi fost capabili peruvienii antici să topească blocuri de piatră? Dacă un meșter spaniol de astăzi sculptează piatra pentru a arăta astfel, de ce nu și peruanii antici?
  </p>
  <p>
   Ideea că materia vegetală topește piatra pare puțin probabilă, dar teoriile și știința abundă. Oamenii de știință și arheologii încearcă să înțeleagă cum au fost construite ciudatele construcții peruane antice, cum ar fi Complexul Saxehuaman.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Potrivit cercetătorilor Jan Pieter de Jong, Christopher Jordan și Jesus Gamarra, zidurile de piatră din Cuzco prezintă urme de încălzire la temperaturi înalte și sunt asemănătoare sticlei la exterior, extrem de netede.
  </h4>
  <p>
   Astăzi, artistul spaniol José Manuel Castro López transformă bucăți anonime de granit și cuarț în obiecte zdrobite, asemănătoare unei paste, ca și cum fiecare obiect s-ar transforma din solid în lichid și viceversa în mâinile pricepute ale sculptorului. López pare să se bucure să convingă privitorul că lucrează piatra ca și cum ar fi lut.
  </p>
  <p>
   În ultima vreme a început să introducă obiecte suplimentare care par să coasă, să fixeze sau să întindă pietrele în diferite moduri.
  </p>
  <p>
   Deși este evident că piesele nu sunt la fel de complexe ca cele ale lui Bernini sau Michelangelo, ele funcționează ca studii neobișnuite și adesea amuzante ale diferitelor tehnici de sculptură în piatră.
  </p>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 11:32:40 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
