<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Genele reprezintă doar 2% din ADN-ul nostru, oamenii de știință sunt încă nedumeriți de cei 98% rămași</title>
      <link>https://worldnews24.net/genele-reprezinta-doar-2-din-adn-ul-nostru-oamenii-de-stiinta-sunt-inca-nedumeriti-de-cei-98-ramasi/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-52019 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-curiozitati tag-adn tag-descoperire tag-geneticieni tag-genom tag-secvente tag-stiinta" id="post-52019">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="mesajele extraterestrilor in adn -ul uman" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/09/adn.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/09/adn.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/09/adn-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/09/adn-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Genele reprezintă doar 2% din ADN-ul nostru, oamenii de știință sunt încă nedumeriți de cei 98% rămași
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Cercetătorii spun că o mare parte din genomul uman a fost considerată anterior ca fiind „ADN nedorit”, dar se pare că nu este atât de simplu.
   </p>
   <p>
    În primăvara anului 2003, oamenii de știință care au lucrat în cadrul Proiectului Genomului Uman au finalizat secvențierea genomului uman, informează Science Focus.
   </p>
   <p>
    Cu toate acestea, această „Carte a vieții” umane rămâne dificil de citit chiar și pentru cei mai importanți geneticieni din lume. Cercetătorii încă sortează datele.
   </p>
   <p>
    Una dintre cele mai mari întrebări care au fost ridicate este: de ce este genomul uman atât de mare?
   </p>
   <p>
    Ceea ce a frapat la genomul uman finalizat a fost cât de puțin din el părea să facă ceva. Genomul uman conține aproximativ trei miliarde de perechi de nucleotide. Din această cantitate, mai puțin de 2% (aproximativ 20.000) sunt gene care codifică proteine care dirijează celulele corpului nostru. Dar ce face restul genomului uman?
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Unii au numit această parte junk DNA (ADN nedorit), considerând-o o bârfă genetică – o rămășiță a milioane de ani de evoluție.
   </h4>
   <p>
    În timp ce o parte din această „gogomănie” genetică chiar nu funcționează, nu toată este inutilă. Treptat, oamenii de știință încep să facă lumină asupra acestei părți întunecate a genomului uman.
   </p>
   <p>
    O parte din acest „morman de gunoi” îndeplinește funcții cruciale de reglementare sau de modificare pentru genomurile care codifică proteine. Unii compară aceste secvențe de ADN cu butoane de volum care determină expresia genelor noastre.
   </p>
   <h5 class="wp-block-heading">
    Secțiuni mari ale genomului întunecat sunt, de asemenea, alcătuite din secvențe de ADN lungi și repetate, cunoscute sub numele de transpozoni.
   </h5>
   <p>
    Aceștia joacă un rol important în exprimarea genelor asociate cu etape cruciale ale evoluției umane. Oamenii de știință sugerează că acestea sunt legate de capacitatea noastră de a ne adapta la mediu.
   </p>
   <p>
    Transpozonii, cunoscuți și sub numele de „gene săritoare”, se pot muta dintr-o regiune a genomului în alta. Această abilitate poate provoca mutații și modificări genetice semnificative.
   </p>
   <p>
    De exemplu, transpozonii pot fi asociați cu dezvoltarea degetului mare opozabil la om, precum și cu pierderea cozii la noi și la alte maimuțe mari.
   </p>
   <p>
    În unele cazuri, „genele săritoare” sunt asociate cu dezvoltarea tumorilor, precum și cu unele boli ereditare. De exemplu, hemofilia și distrofia musculară Duchenne apar din secvențe repetitive de ADN asociate cu transpozoni.
   </p>
   <p>
    În următoarele decenii, oamenii de știință speră să descifreze acest întunecat genom uman, ceea ce va duce la o nouă generație de tratamente pentru bolile genetice.
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 09:15:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hibernarea: acum o poți face în Europa cu un abonament lunar</title>
      <link>https://worldnews24.net/hibernarea-acum-o-poti-face-in-europa-cu-un-abonament-lunar/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-51874 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-curiozitati tag-abonament tag-cioprezervare tag-costuri tag-criogenare tag-europa tag-hibernare tag-worldnews24" id="post-51874">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="congelare esa promite hibernarea peste 20 de ani" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/12/hibernare.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/12/hibernare.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/12/hibernare-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/12/hibernare-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Hibernarea: acum o poți face în Europa cu un abonament lunar
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Crioprezervarea post-mortem, cunoscută și sub numele de hibernare, este disponibilă acum și în Europa.
   </p>
   <p>
    Un orășel din Elveția găzduiește patru persoane care au trecut deja prin acest proces, depozitate într-un container de oțel de peste trei metri înălțime și umplut cu azot lichid. Compania care oferă acest serviciu este Tomorrow Biostasis.
   </p>
   <p>
    Fondată în 2019 la Berlin de medicul Emil Kendziorra, în vârstă de 38 de ani, Tomorrow Biostasis este prima companie europeană în domeniul crioconservării.
   </p>
   <p>
    Deși există și alte companii similare în lume, în special în China și în Statele Unite, cum ar fi Cryonics Institute și Alcor, Tomorrow Biostasis și-a hibernat deja primii patru clienți. La nivel global, 377 de persoane au fost criogenate.
   </p>
   <p>
    Un interviu recent acordat de
    <strong>
     Bild
    </strong>
    lui Kendziorra a scos în evidență detaliile Tomorrow Biostasis, dezvăluind că „depozitul” este situat în Rafz, un sat din cantonul Zurich, ales pentru rata scăzută a criminalității și lipsa riscurilor seismice sau de inundații.
   </p>
   <p>
    Procesul de crioconservare urmărește să permită oamenilor să treacă în siguranță peste trecerea timpului, cu speranța că medicina îi va putea readuce la viață într-o zi.
   </p>
   <p>
    După cum a explicat Kendziorra, dacă este posibilă reanimarea oamenilor, probabil că va fi posibilă și întinerirea lor. Cu toate acestea, ar putea dura 100, 300 sau chiar 500 de ani până când tehnologia va fi suficient de avansată.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Procesul de crioconservare
     <a rel="noopener" target="_blank">
      Tomorrow Biostasis Cryopreservation
     </a>
    </strong>
    <br/>
    Atunci când un client Tomorrow Biostasis este pe moarte, o ambulanță special echipată începe procesul de crioconservare. După ce clientul este declarat mort, corpul este scufundat în apă și gheață pentru a începe răcirea, în timp ce se efectuează un masaj cardiac pentru a încetini moartea celulelor și se administrează oxigen printr-o mască.
   </p>
   <p>
    În continuare, începe perfuzia de crioprotectanți cu concentrație scăzută prin intermediul unui aparat cardio-pulmonar, crescând treptat concentrația până când se atinge nivelul necesar pentru vitrificare. Temperatura finală în timpul crioprotecției este de -76 °C. Corpul este apoi transferat la instalația Rafz, unde este răcit în continuare la -196 °C înainte de a fi plasat într-un container criogenic umplut cu azot lichid.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Hibernarea: acum o poți face în Europa cu un abonament lunar
   </h4>
   <p>
    Crioconservarea întregului corp costă 200.000 de euro, cu o opțiune de 75.000 de euro doar pentru conservarea creierului. Tomorrow Biostasis oferă, de asemenea, un abonament lunar: 20 de euro pentru întregul corp și 6 euro pentru creier. În plus, compania oferă un abonament pre-mortem la 25 de euro pe lună (care crește la 50 de euro începând cu 15 iunie), cu reduceri pentru membrii familiei.
   </p>
   <p>
    În prezent, aproximativ 400 de persoane cu vârste cuprinse între 25 și 45 de ani se află pe lista de așteptare pentru a fi criogenate de Tomorrow Biostasis.
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 13:57:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Napoleon Bonaparte, o curiozitate care nu are nicio legătură cu faptele sale</title>
      <link>https://worldnews24.net/napoleon-bonaparte-o-curiozitate-care-nu-are-nicio-legatura-cu-faptele-sale/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-51982 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-curiozitati tag-curiozitati tag-demensiune tag-imparat tag-marime tag-napoleon" id="post-51982">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="curiozitati despre Napoleon" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/napoleon.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/napoleon.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/napoleon-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/napoleon-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Napoleon Bonaparte, o curiozitate care nu are nicio legătură cu faptele sale
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Mulți susțin că orgoliul lui Napoleon și mania sa de mărime, era invers proporțională cu falusul său, tocmai pentru a compensa dimensiunile sale mici.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Ceea ce vedeți în imagine este penisul scrotului lui Napoleon.
   </h4>
   <p>
    Acesta este păstrat într-un sicriu de Evan Lattimer, un cetățean american care locuiește în New Jersey, care l-a primit ca moștenire de la tatăl său, un urolog care, la rândul său, îl cumpărase la o licitație la Paris, în anii 1970, cu 3.000 de dolari.
   </p>
   <p>
    Acesta din urmă, care era de asemenea profesor universitar, o cumpărase în scopuri pur științifice și o studiase în diverse puncte, făcând diverse măsurători. Există diverse versiuni cu privire la emascularea sa.
   </p>
   <p>
    Una dintre acestea relatează că, după moartea sa, penisul i-a fost îndepărtat și îmbălsămat de doctorul Francesco Antommarchi, medicul său personal de pe insula Sfânta Elena, care i-a constatat moartea în fața a șaptesprezece martori la 5 mai 1821.
   </p>
   <p>
    Acesta a fost apoi achiziționat de un preot, abatele Anges Paul Vignali, și a rămas în posesia familiei sale până în 1924, când a fost vândut comerciantului american de cărți Abraham Rosenbach.
   </p>
   <p>
    Acesta din urmă a vândut-o trei ani mai târziu Muzeului de Artă Franceză din New York, unde a rămas până la licitația câștigată de Lattimer.
   </p>
   <p>
    O altă versiune, însă, ne spune că îndepărtarea lui Lattimer a fost efectuată de către abate în timpul călătoriei cadavrului spre Paris pentru înmormântare tocmai pentru că împăratul în viață ar fi avut ceva de spus despre defăimările sexuale ale acestuia.
   </p>
   <p>
    Oricum ar fi, povestea pare plauzibilă, în sensul că, atunci când trupul a ajuns la Paris, nimeni nu s-a deranjat să verifice dacă a ajuns intact.
   </p>
   <p>
    Cu toate acestea, studiile și măsurătorile efectuate de profesorul Lattimer asupra acelui penis (dacă era într-adevăr al împăratului, nu ne stă în putință să ne pronunțăm) au constatat că acesta măsura 4,5 cm în repaus și 6,1 cm în erecție.
   </p>
   <p>
    Se pare că împăratul avea o adevărată obsesie față de propriul membru, atât de mult încât se făcea înfățișa pe tablouri cu falduri evidente în pantaloni doar pentru a-l evidenția.
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 09:07:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Potrivit NASA, mai 2024 a fost cea mai caniculară lună înregistrată vreodată în istoria modernă</title>
      <link>https://worldnews24.net/potrivit-nasa-mai-2024-a-fost-cea-mai-caniculara-luna-inregistrata-vreodata-in-istoria-moderna/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-52445 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-curiozitati tag-caldura tag-caniculara tag-celsius tag-nasa tag-record tag-temperaturi tag-worldnews24" id="post-52445">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="Nasa caldura extrema in Franta si Spania" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/06/caldura.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/06/caldura.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/06/caldura-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/06/caldura-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Potrivit NASA, mai 2024 a fost cea mai caniculară lună înregistrată vreodată în istoria modernă
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Potrivit NASA, mai 2024 a fost cea mai caldă lună înregistrată vreodată din istoria modernă și a marcat un an întreg de temperaturi record.
   </p>
   <p>
    <strong>
     De fapt, temperaturile medii globale din ultimele 12 luni au atins niveluri record în fiecare lună.
    </strong>
   </p>
   <p>
    <em>
     „Este clar că ne confruntăm cu o criză climatică”,
    </em>
    a explicat Bill Nelson, administratorul NASA. „Comunitățile din mai multe locuri din Statele Unite – cum ar fi Arizona, California, Nevada – și din întreaga lume se confruntă cu o căldură anormal de mare, în număr fără precedent. NASA și administrația Biden-Harris recunosc urgența de a ne proteja planeta.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Oferim date climatice critice pentru a îmbunătăți viețile și mijloacele de trai și pentru a beneficia întreaga umanitate.”
    </em>
   </p>
   <p>
    <strong>
     Cauza acestor temperaturi record
    </strong>
    <br/>
    Seria de temperaturi record corespunde unei tendințe de încălzire determinată de activitățile umane, în principal de emisiile de gaze cu efect de seră.
   </p>
   <p>
    Această tendință a devenit evidentă în ultimele patru decenii, iar ultimii 10 ani consecutivi au fost cei 10 cei mai călduroși de când au început înregistrările la sfârșitul secolului al XIX-lea.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Trăim mai multe zile calde, mai multe luni calde, mai mulți ani călduroși”,
    </em>
    a spus Kate Calvin, om de știință șef și consilier pentru problemele climatice al NASA. „Știm că aceste creșteri de temperatură sunt determinate de emisiile noastre de gaze cu efect de seră și afectează oamenii și ecosistemele din întreaga lume.”
   </p>
   <p>
    <strong>
     Analiza NASA
    </strong>
    <br/>
    În analiza NASA, o temperatură de bază este definită de câteva decenii sau mai mult, de obicei 30 de ani. Temperatura medie globală din ultimele 12 luni a fost cu 1,30 grade Celsius peste valoarea de referință din secolul 20 (1951-1980).
   </p>
   <p>
    Acesta este puțin peste nivelul de 1,5 grade Celsius în comparație cu media de la sfârșitul secolului al XIX-lea.
   </p>
   <p>
    Pentru a calcula temperaturile globale, oamenii de știință de la NASA colectează date de la mii de stații meteorologice de pe Pământ. De asemenea, folosesc instrumente amplasate pe nave și geamanduri oceanice.
   </p>
   <p>
    Aceste date brute sunt analizate folosind metode care țin cont de distanțarea diferită a stațiilor de măsurare a temperaturii din întreaga lume și de efectele căldurii urbane care ar putea influența calculele.
   </p>
   <p>
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:34:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>S-a descoperit o nouă extincție în masă care a eliminat viața pe Pământ în urmă cu peste 233 de milioane de ani</title>
      <link>https://worldnews24.net/s-a-descoperit-o-noua-extinctie-in-masa-care-a-eliminat-viata-pe-pamant-in-urma-cu-peste-233-de-milioane-de-ani/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-52040 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-curiozitati tag-asteroid tag-dinozauri tag-extinctie tag-pemant tag-studiu tag-univers tag-worldnews24" id="post-52040">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="cand va fi a sasea extinctie in masa" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/extinctie.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/extinctie.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/extinctie-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/extinctie-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    S-a descoperit o nouă extincție în masă care a eliminat viața pe Pământ în urmă cu peste 233 de milioane de ani
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Această extincție a dus la apariția dinozaurilor, care în schimb au dispărut în urmă cu 66 de milioane de ani din cauza unui asteroid care a lovit Pământul
   </p>
   <p>
    Aproape toată lumea știe că dinozaurii au dispărut din cauza unui asteroid care a lovit Pământul în urmă cu 66 de milioane de ani.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Potrivit unui nou studiu, o extincție anterioară a avut loc în urmă cu peste 223 de milioane de ani.
   </h4>
   <p>
    Extincția a avut loc în timpul a ceea ce se numește Episodul Pluvial Carniolan (CPE). Clima din acea perioadă s-a schimbat din cauza unei activități vulcanice intense care a creat Mari Provincii Ignoase,
   </p>
   <p>
    Dar acum știm că a avut loc o adevărată extincție în masă. Coasta de vest a Americii de Nord este formată, în parte, din bazalt vulcanic: s-a format așa-numita „provincie Wrangellia”.
   </p>
   <p>
    Erupțiile vulcanice care au jucat un rol cheie în formarea acestei „provincii” au provocat, de asemenea, schimbări climatice enorme, deschizând calea pentru dinozauri.
   </p>
   <p>
    O dovadă a schimbărilor climatice și a extincțiilor din timpul Carniolanului a fost creșterea majoră a precipitațiilor. A existat o pierdere serioasă a biodiversității atât pe uscat, cât și în mări. Pădurile de conifere au devenit predominante și au apărut alte tipuri noi de plante, creând o criză alimentară pentru erbivorele existente.
   </p>
   <p>
    Acest lucru a dus la apariția a numeroase specii noi (dinozauri, broaște țestoase, crocodili, șopârle și mamifere). În oceane au apărut primele recife de corali și multe grupuri de plancton moderne.
   </p>
   <p>
    Schimbările au dus la transformarea Europei într-o zonă dominată de lagune și lacuri de apă dulce. În alte zone ale lumii, s-au format sisteme fluviale mari, cu lacuri de apă dulce abundente, delte extinse și sedimentare.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Extincțiile duc, de asemenea, la reînnoire, după cum arată acest studiu.
    </strong>
   </p>
   <p>
    Este posibil ca CPE să fi „eliminat” multe specii, dar a „anunțat” apariția unor ecosisteme mai moderne, inclusiv extinderea pădurilor de conifere de pe Pământ, iar dinozaurii au proliferat.
   </p>
   <p>
    <strong>
    </strong>
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 12:50:38 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
