<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>La 104 ani, își finalizează teza de doctorat și descifrează o enigmă matematică veche de peste două secole</title>
      <link>https://worldnews24.net/la-104-ani-isi-finalizeaza-teza-de-doctorat-si-descifreaza-o-enigma-matematica-veche-de-peste-doua-secole/</link>
      <description><![CDATA[<div class="entry-content">
 <p>
  Acesta este inginerul columbian Lucio Chiquito Caicedo care a reușit să găsească formula matematică care i-a permis să rezolve o enigmă rămasă fără răspuns timp de peste 200 de ani.
 </p>
 <p>
  <strong>
   POVESTEA ACESTUI GENIU NE MOTIVEAZĂ SĂ PERSEVERĂM ȘI SĂ NU RENUNȚĂM! LUCIO A STUDIAT LA MANCHESTER DUPĂ CE A PRIMIT O BURSĂ ÎN 1943.
  </strong>
 </p>
 <p>
  Bravo! Cine ar fi crezut că, ani mai târziu, tocmai la vârsta de 104 ani, Caicedo își va trimite teza de doctorat la Universitatea din Manchester pentru revizuire. După ani de cercetare și eforturi intense, bărbatul susține că a rezolvat o problemă pe care inginerii o studiau de zeci de ani.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Așadar… ce formulă matematică a explorat Chiquito Caicedo timp de 30 de ani, în timp ce aspira să își finalizeze doctoratul?
 </h4>
 <p>
  El susține că a găsit o formulă matematică pentru a calcula debitul optim al unui râu pentru a produce energie hidroelectrică. Specialiștii au încercat să rezolve această enigmă și nu au găsit nicio soluție sau răspuns.
 </p>
 <p>
  În elaborarea tezei sale, a reușit să rezolve problema hidraulică și să adauge în proiectul său: „Cantitatea maximă de apă care poate fi extrasă în mod economic dintr-un râu pentru energie sau în alt scop”.
 </p>
 <p>
  <strong>
   UN EXEMPLU DE PERSEVERENȚĂ ȘI DEDICARE PENTRU A ÎNVĂȚA!
  </strong>
  <br/>
  Lucio, originar din Cali, în vestul Columbiei, s-a născut la 22 mai 1916. A absolvit Școala de Mine a Universității Naționale din Columbia.
 </p>
 <p>
  În 1943, în mijlocul bombardamentelor provocate de cel de-al Doilea Război Mondial, s-a mutat în Marea Britanie pentru a studia pentru un masterat la Institutul de Știință și Tehnologie de la Universitatea Victoria din Manchester.
 </p>
 <p>
  Acolo, în câțiva ani, a absolvit ca inginer în aceeași casă de studii, în 1947. Impresionant!
 </p>
 <p>
  În 1978, s-a alăturat Școlii de Inginerie Antioquia . Ceva timp mai târziu, au venit alte succese în Columbia, unde a fondat două companii și, ca și cum bunătatea și angajamentul său nu ar fi fost suficiente, s-a implicat în lupta pentru egalitatea de gen. După alte aventuri academice, și-a asumat sarcina dificilă de a-și prezenta teza de doctorat.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Viața lui Lucio Chiquito Caicedo este, fără îndoială, un simbol al generozității și umanității!
  </strong>
 </p>
 <p>
  El a făcut declarații pentru diferite mass-media locale din Medellin despre dorința sa de a studia și despre dragostea de viață.
 </p>
 <p>
  Revenind la cuvintele sale:
  <em>
   „În primul rând, profitați de timp, pentru că timpul care trece nu se mai întoarce. Dacă înainte era dificil, acum este mai ușor cu ajutorul tehnologiei și al oportunităților, așa că le doresc toate cele bune celor care vor să se angajeze pe drumul provocator al studiilor”,
  </em>
  a declarat el
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Efectul Mandela: o călătorie în memoria colectivă</title>
      <link>https://worldnews24.net/efectul-mandela-o-calatorie-in-memoria-colectiva/</link>
      <description><![CDATA[<div class="entry-content">
 <p>
  Efectul Mandela este un fenomen psihologic care implică memoria colectivă, determinând grupuri de oameni să își amintească greșit evenimentele, citatele sau detaliile istorice.
 </p>
 <p>
  Termenul a fost inventat de Fiona Broome în 2009, după ce a descoperit că împărtășea cu alții o falsă amintire despre moartea lui Nelson Mandela în anii 1980, când acesta a murit de fapt în 2013.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Efectul Mandela este un caz de memorie falsă colectivă.
 </h4>
 <p>
  Acesta apare atunci când un număr mare de persoane împărtășesc aceeași memorie inexactă a unui eveniment sau fapt. Aceste amintiri pot fi detalii specifice ale unor evenimente istorice, versuri de cântece, replici de filme sau chiar logo-uri și nume de mărci.
 </p>
 <p>
  Similitudinea izbitoare dintre amintirile incorecte ale multor persoane i-a determinat pe unii să formuleze ipoteze de explicații care merg de la simple erori cognitive până la teorii mai elaborate, cum ar fi existența unor universuri paralele.
 </p>
 <p>
  Moartea lui Nelson Mandela: Mulți își amintesc în mod greșit că Mandela a murit în anii 1980, în timp ce se afla în închisoare.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Cauzele efectului Mandela pot fi multe:
  </strong>
 </p>
 <p>
  <strong>
   Erori cognitive:
  </strong>
  Memoria umană este imperfectă și poate fi afectată de diverși factori, inclusiv sugestia, influența socială și modul în care informațiile sunt procesate și stocate.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Confuzia amintirilor:
  </strong>
  Uneori, detaliile unor evenimente similare se pot amesteca în memoria noastră, ceea ce ne determină să creăm amintiri hibride care nu corespund realității.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Mass-media și cultura populară:
  </strong>
  Repetarea dezinformării în mass-media și în cultura populară poate consolida amintirile false în mintea oamenilor.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Universurile paralele:
  </strong>
  Unii susțin că Efectul Mandela ar putea fi rezultatul interacțiunilor dintre universurile paralele, deși aceasta rămâne o teorie speculativă fără dovezi științifice concrete.
 </p>
 <p>
  Efectul Mandela ne oferă o fereastră către natura failibilă a memoriei umane. Acesta subliniază importanța verificării informațiilor și a conștientizării limitelor noastre cognitive.
 </p>
 <p>
  De asemenea, ridică întrebări fascinante despre realitate și percepție, stimulând dezbaterea despre modul în care ne construim și ne păstrăm amintirile. Efectul Mandela rămâne un subiect de mare interes atât pentru cercetători, cât și pentru publicul larg.
 </p>
 <p>
  Acesta ne reamintește că amintirile noastre nu sunt înregistrări infailibile ale trecutului, ci construcții supuse erorilor și influențelor. Recunoașterea acestui fapt ne poate ajuta să ne înțelegem mai bine pe noi înșine și modul în care percepem lumea din jurul nostru.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Câinele tău crede că ești prost? Da, dar numai femelele</title>
      <link>https://worldnews24.net/cainele-tau-crede-ca-esti-prost-da-dar-numai-femelele-2/</link>
      <description><![CDATA[<div class="entry-content">
 <p>
  Un nou studiu arată că prietenii noștri fideli câinii, în special femelele, își „judecă” stăpânii atunci când aceștia fac greșeli.
 </p>
 <p>
  Un nou studiu realizat în Japonia de Universitatea Kyoto a arătat că, în special femelele, câinii ne observă comportamentul și ne judecă pe ascuns atunci când facem o greșeală.
 </p>
 <p>
  În cadrul experimentului, cercetătorii au arătat mai multor câini, o persoană „competentă” care a putut deschide un recipient cu mâncare pentru câini din prima încercare și o persoană „incompetentă” care nu a putut.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  În general, câinii masculi au observat ambele persoane fără preferințe. În schimb, însă, femelele au privit mult mai mult timp și s-au apropiat doar de persoanele competente.
 </h4>
 <p>
  <em>
   „Rezultatele noastre arată că blănoșii noștri câinii, în special femelele, identifică competența umană mai ales dacă această competență este legată într-un fel sau altul de mâncare. Studii ulterioare ar putea demonstra diferențele dintre câinii masculi și femele în ceea ce privește modul în care aceștia evaluează oamenii”
  </em>
  , a explicat autorul principal al studiului, Hitomi Chijiiwa.
 </p>
 <p>
  Aceste judecăți particulare sunt numite „evaluări sociale” de către experții în psihologie și se pare că și femelele de maimuță capucin le au.
 </p>
 <p>
  Prietenii noștri blănoși, care trăiesc în contact strâns cu noi, ne „citesc” comportamentul și au învățat, de asemenea, să comunice cu noi.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Câinele, potrivit unor studii anterioare, preferă persoanele mai generoase sau mai prietenoase.
 </h4>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>William Anders, astronautul de pe Apollo 8 a murit într-un accident de avion</title>
      <link>https://worldnews24.net/william-anders-astronautul-de-pe-apollo-8-a-murit-intr-un-accident-de-avion/</link>
      <description><![CDATA[<div class="entry-content">
 <p>
  A murit astronautul care a realizat fotografia „Pământul Răsare”
 </p>
 <p>
  O fotografie emblematică a aventurii spațiale pe care astronautul a realizat-o în 1968, William Anders, s-a prăbușit cu avionul pe care îl pilota, la vârsta de 90 de ani.
 </p>
 <p>
  Astronautul american pensionar William Anders, care a făcut parte din misiunea Apollo 8 în 1968, a murit după ce avionul său s-a prăbușit în Puget Sound din statul Washington .
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Astronautul de 90 de ani a murit după ce aeronava  pe care o pilota s-a prăbușit vineri lângă Insula Orcas, după ce avionul său a explodat.
 </h4>
 <p>
  Oficialii de la Paza de Coastă a Statelor Unite ale Pacificului de Nord-Vest au declarat că accidentul a avut loc vineri, chiar înainte de ora 11:45.
 </p>
 <p>
  Fiul său, Greg Anders, a confirmat decesul astronautului în vârstă de 90 de ani. Avionul a căzut în apă și s-a scufundat în apropiere de capătul nordic al Insulei Jones. Potrivit autorităților, la bordul aeronavei Beech A45 se afla doar pilotul.
 </p>
 <p>
  Într-un interviu acordat NASA în 1997, William Anders a declarat că nu credea că misiunea Apollo 8 a fost lipsită de riscuri, dar că au existat motive importante de ordin național, patriotic și de explorare pentru a continua.
 </p>
 <p>
  El a estimat că exista o șansă din trei ca echipajul să nu reușească să se întoarcă, aceeași șansă ca misiunea să fie un succes și aceeași șansă ca misiunea să nu înceapă.
 </p>
 <p>
  El a spus că, văzut din spațiu, Pământul pare fragil și aparent nesemnificativ, dar este totuși „acasă”.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Implantul cerebral cu aplicație de inteligență artificială i-a permis unui bărbat aproape mut să vorbească 2 limbi străine</title>
      <link>https://worldnews24.net/implantul-cerebral-cu-aplicatie-de-inteligenta-artificiala-i-a-permis-unui-barbat-aproape-mut-sa-vorbeasca-2-limbi-straine/</link>
      <description><![CDATA[<div class="entry-content">
 <p>
  O echipă de neurochirurgi și specialiști în inteligență artificială de la Universitatea din California, San Francisco, a reușit să redea vorbirea unui pacient care își pierduse această capacitate în urma unui accident vascular cerebral, printr-un implant cerebral combinat cu o aplicație de inteligență artificială
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Echipa de neurochirurgi și specialiști în inteligență artificială au reușit să restabilească, printr-un implant cerebral combinat cu o aplicație de inteligență artificială, vorbirea la un pacient care își pierduse această abilitate în urma unui accident vascular cerebral
 </h4>
 <p>
  În studiul lor, publicat în revista Nature Biomedical Engineering, echipa a implantat o interfață creier-computer (BCI) în craniul unui bărbat poreclit „Pancho” și a aplicat tehnici de inteligență artificială la datele furnizate pentru a-l ajuta pe pacient să vorbească din nou în până la două limbi.
 </p>
 <p>
  Studii anterioare au arătat că este posibil ca, prin intermediul implanturilor cerebrale instalate pe suprafața creierului, să se citească undele cerebrale și apoi să se aplice tehnici de învățare la datele furnizate ca mijloc de a converti anumite unde cerebrale în cuvinte.
 </p>
 <p>
  <strong>
   În acest nou studiu, echipa de cercetători a făcut un pas înainte, adăugând un alt element: o a doua limbă
  </strong>
  .
 </p>
 <p>
  Voluntarul, Pancho, este vorbitor nativ de spaniolă și și-a pierdut cea mai mare parte a acestei abilități atunci când a suferit un accident vascular cerebral la vârsta de 20 de ani. Câțiva ani mai târziu, el a învățat să citească și să convertească cuvintele din gândurile sale în limba engleză.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Implant cerebral de succes susținut  de inteligența artificială
  </strong>
  <br/>
  Mai recent, Pacho a participat la un proiect de cercetare care a aplicat un implant cerebral constând într-o rețea de electrozi pe suprafața unei părți a creierului său responsabilă cu procesarea limbajului. Un conector din craniul său a permis conectarea BCI la un sistem informatic.
 </p>
 <p>
  În următorii trei ani, Pancho a fost supus unui antrenament. I-au fost arătate cuvinte pe un ecran de computer și apoi i s-a cerut să le repete în minte. Pe măsură ce făcea acest lucru, implantul cerebral îi citea undele cerebrale și încerca să le convertească în cuvântul pe care îl citea.
 </p>
 <p>
  Ca parte a antrenamentului, lui Pancho i-au fost prezentate cuvinte în spaniolă și engleză. Un LLM a ajutat la descifrarea și conversia și a redus numărul de erori.
 </p>
 <p>
  Sistemul a demonstrat o acuratețe de 88% în determinarea momentului în care Pancho vorbea în spaniolă sau în engleză și o acuratețe de 75% în descifrarea cuvintelor în general. Cercetătorii au observat că acest lucru a fost suficient pentru ca el să poată purta conversații cu echipa de cercetare.
 </p>
 <p>
  Interfețele creier-mașină (BMI) traduc semnalele cerebrale în cuvinte sau în ieșire audio, permițând comunicarea pentru persoanele care și-au pierdut abilitățile lingvistice din cauza unei boli sau a unei leziuni.
 </p>
 <p>
  În timp ce s-au înregistrat progrese importante în ceea ce privește decodarea vorbirii vocalizate, a încercărilor și a vorbirii mimate, rezultatele pentru decodarea vorbirii interne sunt puține și nu au atins încă un nivel ridicat de funcționalitate.
 </p>
 <p>
  În special, nu este încă clar din ce zone ale creierului poate fi decodificată vorbirea internă. Doi participanți cu tetraplegie cu microelectrozi implantați în giroscopul supramarginal (SMG) și în cortexul somatosenzorial primar (S1) au realizat vorbirea internă și au vocalizat șase cuvinte și două pseudocuvinte.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
