<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Vechiul oraș subteran din Egipt , ținut ascuns de ochii lumii</title>
      <link>https://worldnews24.net/vechiul-oras-subteran-din-egipt-tinut-ascuns-de-ochii-lumii/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-52287 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-curiozitati tag-ascuns tag-descoperire tag-egipt tag-labirint tag-oras tag-piramide" id="post-52287">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="oras ascuns in egipt" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/oras-egipt.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/oras-egipt.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/oras-egipt-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/oras-egipt-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Vechiul oraș subteran din Egipt , ținut ascuns de ochii lumii
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Sub piramidele din Egipt se află o lume subterană pierdută, formată din catacombe, camere și tuneluri care au rămas neexplorate timp de sute de ani.
   </p>
   <p>
    La ele se face aluzie în textele antice și în legendele arabe, dar au fost lăsate neexplorate până în vremuri recente. Acum au fost redescoperite și cercetate pentru prima dată.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Ce ne spune mai exact acest tărâm subteran despre piramide, despre relația lor cu stelele și despre originile mitice ale civilizației egiptene?
   </h4>
   <p>
    În 2008, o echipă de cercetători s-a îndreptat spre Hawara, Egipt (88 km la sud de Cairo), pentru a cerceta acest labirint subteran pierdut, descris de numeroși autori clasici, precum Herodot și Strabon.
   </p>
   <p>
    Se spune că legendarul templu ar fi conținut 3.000 de camere pline de hieroglife și picturi. Se spune că legendarul templu ar fi conținut 3.000 de camere pline de hieroglife și picturi.
   </p>
   <p>
    Echipa de expediție belgiano-egipteană a adus cel mai înalt nivel de tehnologie de penetrare a solului pentru a scana nisipul din Hawara și a rezolva enigma. Expediția Mataha (Mataha = labirint în arabă) a confirmat prezența templului subteran chiar la sud de piramida lui Amenemhat al III-lea.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Vechiul oraș subteran din Egipt , ținut ascuns de ochii lumii
   </h4>
   <p>
    Labirintul egiptean, denumit pe bună dreptate Labirintul egiptean, a fost menționat de mulți scriitori antici care susțin că are dimensiuni cu adevărat monumentale și că este posibil să fie cheia care să dovedească existența unei civilizații pierdute, anterioară culturilor antice asociate astăzi cu zona.
   </p>
   <p>
    Unii susțin chiar că deține unele dintre cheile pentru a explica adevărata istorie a omenirii. Rezultatele expediției Mataha au fost publicate în revista științifică a NRIAG din toamna anului 2008, iar rezultatele au fost împărtășite în cadrul unei conferințe publice la Universitatea din Ghent.
   </p>
   <p>
    La scurt timp după aceea, Dr. Zahi Hawass, secretarul general al Consiliului Suprem al Antichităților (Egipt), a solicitat ca comunicarea rezultatelor să fie oprită din cauza sancțiunilor egiptene privind securitatea națională. Cercetătorii au așteptat cu răbdare ca Dr. Hawass să facă publice rezultatele.
   </p>
   <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" data-lazyloaded="1" frameborder="0" height="360" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/3pce8Ke2G5I?feature=oembed" title="¿Existe un enorme laberinto bajo las pirámides de Egipto?" width="640">
   </iframe>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 06:16:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Descoperit un râu străvechi care a dominat Antarctica în urmă cu 34 de milioane de ani</title>
      <link>https://worldnews24.net/descoperit-un-rau-stravechi-care-a-dominat-antarctica-in-urma-cu-34-de-milioane-de-ani/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-52172 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-curiozitati tag-antarctica tag-continet tag-descoperire tag-rau tag-stravechi tag-studiu" id="post-52172">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="rau stravechi descoperit in antarctica" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/rau-travechi.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/rau-travechi.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/rau-travechi-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/rau-travechi-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Descoperit un râu străvechi care a dominat Antarctica în urmă cu 34 de milioane de ani
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Oamenii de știință au descoperit că un râu de dimensiuni similare cu Rio Grande a dominat cândva Antarctica de Vest, oferind o imagine rară a continentului care este acum acoperit de gheață.
   </p>
   <p>
    Se crede că râul ar fi curs în urmă cu aproximativ 44-34 de milioane de ani, cu puțin timp înainte ca straturile groase de gheață ale continentului să înceapă să se formeze.
   </p>
   <p>
    La acea vreme, după dinozauri și cu mult înainte de viața umană, Antarctica avea o climă blândă și era probabil căminul pinguinilor uriași, a remarcat autorul studiului, Cornelia Spiegel de la Universitatea germană din Bremen.
   </p>
   <p>
    Descoperirea implică, de asemenea, faptul că Antarctica de Vest se afla deasupra nivelului mării în acea perioadă.
    <em>
     „Am descoperit că, înainte ca Antarctica de Vest să fie acoperită de gheață, era dominată de un sistem de râuri mari, avea o climă temperată (temperatura apei la suprafața râurilor în timpul verii era de aproximativ 19°C) și un mediu mlăștinos”,
    </em>
    spune ea.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    <em>
     „Se presupune că râul șerpuia printr-o vastă câmpie de coastă cu mlaștini mlăștinoase de-a lungul malurilor sale”.
    </em>
   </h4>
   <p>
    O echipă internațională de oameni de știință a descoperit acest râu după ce a analizat mostre de rocă de gresie sub Amundsen Sea Embayment, unde stratul de gheață din Antarctica de Vest se întâlnește cu oceanul.
   </p>
   <p>
    În această rocă, care datează din Eocen – o perioadă geologică care a durat de la aproximativ 56 de milioane până la 34 de milioane de ani în urmă – ei au găsit dovezi ale sedimentelor care provin din Munții Transantarctici, ceea ce implică faptul că acestea au fost spălate până acolo de un râu străvechi.
   </p>
   <p>
    Cercetătorii au găsit, de asemenea, urme de substanțe chimice organice asociate cu bacterii de apă dulce, ceea ce susține și mai mult prezența unei mari delte fluviale în regiune. Potrivit articolului publicat în revista
    <strong>
     <a rel="noopener" target="_blank">
      Science Advances
     </a>
    </strong>
    , acesta se întindea între Munții Transantarctici și stratul de gheață din Antarctica de Vest și se vărsa în Marea Amundsen.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Studiul nostru arată, de asemenea, că Antarctica de Vest se afla în mare parte deasupra nivelului mării (astăzi, majoritatea rocilor de sub gheață se află sub nivelul mării), dar în același timp era mai degrabă plat. Datorită acestei topografii lipsă, Antarctica de Vest a rămas, probabil, lipsită. de ghețari mari, în timp ce zonele muntoase din Antarctica de Est au început să înghețe în urmă cu aproximativ 34 de milioane de ani”,
    </em>
    a declarat Spiegel.
   </p>
   <p>
    Cercetătorii speră că descoperirea acestui râu îi va ajuta să înțeleagă mai bine istoria geografiei Antarcticii și modul în care aceasta a devenit continentul înghețat care este astăzi.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Marea glaciațiune antarctică a început în timpul tranziției Eocen-Oligocen [când se știe că planeta a trecut printr-o perioadă de răcire intensă] acum 34 de milioane de ani, marcând una dintre cele mai pronunțate tranziții climatice din Fanerozoic [de acum 538,8 milioane de ani până în prezent]”,
    </em>
    au scris cercetătorii.
   </p>
   <p>
    Aceștia au adăugat că reconstituirea condițiilor din Antarctica înainte de această tranziție
    <em>
     „oferă condiții limită importante pentru înțelegerea răcirii ulterioare și a începutului glaciațiunii, cu consecințe importante pentru modelarea calotei glaciare”.
    </em>
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 05:57:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Potrivit NASA, mai 2024 a fost cea mai caniculară lună înregistrată vreodată în istoria modernă</title>
      <link>https://worldnews24.net/potrivit-nasa-mai-2024-a-fost-cea-mai-caniculara-luna-inregistrata-vreodata-in-istoria-moderna/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-52445 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-curiozitati tag-caldura tag-caniculara tag-celsius tag-nasa tag-record tag-temperaturi tag-worldnews24" id="post-52445">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="Nasa caldura extrema in Franta si Spania" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/06/caldura.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/06/caldura.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/06/caldura-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/06/caldura-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Potrivit NASA, mai 2024 a fost cea mai caniculară lună înregistrată vreodată în istoria modernă
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Potrivit NASA, mai 2024 a fost cea mai caldă lună înregistrată vreodată din istoria modernă și a marcat un an întreg de temperaturi record.
   </p>
   <p>
    <strong>
     De fapt, temperaturile medii globale din ultimele 12 luni au atins niveluri record în fiecare lună.
    </strong>
   </p>
   <p>
    <em>
     „Este clar că ne confruntăm cu o criză climatică”,
    </em>
    a explicat Bill Nelson, administratorul NASA. „Comunitățile din mai multe locuri din Statele Unite – cum ar fi Arizona, California, Nevada – și din întreaga lume se confruntă cu o căldură anormal de mare, în număr fără precedent. NASA și administrația Biden-Harris recunosc urgența de a ne proteja planeta.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Oferim date climatice critice pentru a îmbunătăți viețile și mijloacele de trai și pentru a beneficia întreaga umanitate.”
    </em>
   </p>
   <p>
    <strong>
     Cauza acestor temperaturi record
    </strong>
    <br/>
    Seria de temperaturi record corespunde unei tendințe de încălzire determinată de activitățile umane, în principal de emisiile de gaze cu efect de seră.
   </p>
   <p>
    Această tendință a devenit evidentă în ultimele patru decenii, iar ultimii 10 ani consecutivi au fost cei 10 cei mai călduroși de când au început înregistrările la sfârșitul secolului al XIX-lea.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Trăim mai multe zile calde, mai multe luni calde, mai mulți ani călduroși”,
    </em>
    a spus Kate Calvin, om de știință șef și consilier pentru problemele climatice al NASA. „Știm că aceste creșteri de temperatură sunt determinate de emisiile noastre de gaze cu efect de seră și afectează oamenii și ecosistemele din întreaga lume.”
   </p>
   <p>
    <strong>
     Analiza NASA
    </strong>
    <br/>
    În analiza NASA, o temperatură de bază este definită de câteva decenii sau mai mult, de obicei 30 de ani. Temperatura medie globală din ultimele 12 luni a fost cu 1,30 grade Celsius peste valoarea de referință din secolul 20 (1951-1980).
   </p>
   <p>
    Acesta este puțin peste nivelul de 1,5 grade Celsius în comparație cu media de la sfârșitul secolului al XIX-lea.
   </p>
   <p>
    Pentru a calcula temperaturile globale, oamenii de știință de la NASA colectează date de la mii de stații meteorologice de pe Pământ. De asemenea, folosesc instrumente amplasate pe nave și geamanduri oceanice.
   </p>
   <p>
    Aceste date brute sunt analizate folosind metode care țin cont de distanțarea diferită a stațiilor de măsurare a temperaturii din întreaga lume și de efectele căldurii urbane care ar putea influența calculele.
   </p>
   <p>
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:34:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>S-a descoperit o nouă extincție în masă care a eliminat viața pe Pământ în urmă cu peste 233 de milioane de ani</title>
      <link>https://worldnews24.net/s-a-descoperit-o-noua-extinctie-in-masa-care-a-eliminat-viata-pe-pamant-in-urma-cu-peste-233-de-milioane-de-ani/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-52040 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-curiozitati tag-asteroid tag-dinozauri tag-extinctie tag-pemant tag-studiu tag-univers tag-worldnews24" id="post-52040">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="cand va fi a sasea extinctie in masa" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/extinctie.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/extinctie.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/extinctie-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/08/extinctie-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    S-a descoperit o nouă extincție în masă care a eliminat viața pe Pământ în urmă cu peste 233 de milioane de ani
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Această extincție a dus la apariția dinozaurilor, care în schimb au dispărut în urmă cu 66 de milioane de ani din cauza unui asteroid care a lovit Pământul
   </p>
   <p>
    Aproape toată lumea știe că dinozaurii au dispărut din cauza unui asteroid care a lovit Pământul în urmă cu 66 de milioane de ani.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Potrivit unui nou studiu, o extincție anterioară a avut loc în urmă cu peste 223 de milioane de ani.
   </h4>
   <p>
    Extincția a avut loc în timpul a ceea ce se numește Episodul Pluvial Carniolan (CPE). Clima din acea perioadă s-a schimbat din cauza unei activități vulcanice intense care a creat Mari Provincii Ignoase,
   </p>
   <p>
    Dar acum știm că a avut loc o adevărată extincție în masă. Coasta de vest a Americii de Nord este formată, în parte, din bazalt vulcanic: s-a format așa-numita „provincie Wrangellia”.
   </p>
   <p>
    Erupțiile vulcanice care au jucat un rol cheie în formarea acestei „provincii” au provocat, de asemenea, schimbări climatice enorme, deschizând calea pentru dinozauri.
   </p>
   <p>
    O dovadă a schimbărilor climatice și a extincțiilor din timpul Carniolanului a fost creșterea majoră a precipitațiilor. A existat o pierdere serioasă a biodiversității atât pe uscat, cât și în mări. Pădurile de conifere au devenit predominante și au apărut alte tipuri noi de plante, creând o criză alimentară pentru erbivorele existente.
   </p>
   <p>
    Acest lucru a dus la apariția a numeroase specii noi (dinozauri, broaște țestoase, crocodili, șopârle și mamifere). În oceane au apărut primele recife de corali și multe grupuri de plancton moderne.
   </p>
   <p>
    Schimbările au dus la transformarea Europei într-o zonă dominată de lagune și lacuri de apă dulce. În alte zone ale lumii, s-au format sisteme fluviale mari, cu lacuri de apă dulce abundente, delte extinse și sedimentare.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Extincțiile duc, de asemenea, la reînnoire, după cum arată acest studiu.
    </strong>
   </p>
   <p>
    Este posibil ca CPE să fi „eliminat” multe specii, dar a „anunțat” apariția unor ecosisteme mai moderne, inclusiv extinderea pădurilor de conifere de pe Pământ, iar dinozaurii au proliferat.
   </p>
   <p>
    <strong>
    </strong>
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 12:50:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Genele reprezintă doar 2% din ADN-ul nostru, oamenii de știință sunt încă nedumeriți de cei 98% rămași</title>
      <link>https://worldnews24.net/genele-reprezinta-doar-2-din-adn-ul-nostru-oamenii-de-stiinta-sunt-inca-nedumeriti-de-cei-98-ramasi/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-52019 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-curiozitati tag-adn tag-descoperire tag-geneticieni tag-genom tag-secvente tag-stiinta" id="post-52019">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="mesajele extraterestrilor in adn -ul uman" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/09/adn.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/09/adn.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/09/adn-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/09/adn-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Genele reprezintă doar 2% din ADN-ul nostru, oamenii de știință sunt încă nedumeriți de cei 98% rămași
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Cercetătorii spun că o mare parte din genomul uman a fost considerată anterior ca fiind „ADN nedorit”, dar se pare că nu este atât de simplu.
   </p>
   <p>
    În primăvara anului 2003, oamenii de știință care au lucrat în cadrul Proiectului Genomului Uman au finalizat secvențierea genomului uman, informează Science Focus.
   </p>
   <p>
    Cu toate acestea, această „Carte a vieții” umane rămâne dificil de citit chiar și pentru cei mai importanți geneticieni din lume. Cercetătorii încă sortează datele.
   </p>
   <p>
    Una dintre cele mai mari întrebări care au fost ridicate este: de ce este genomul uman atât de mare?
   </p>
   <p>
    Ceea ce a frapat la genomul uman finalizat a fost cât de puțin din el părea să facă ceva. Genomul uman conține aproximativ trei miliarde de perechi de nucleotide. Din această cantitate, mai puțin de 2% (aproximativ 20.000) sunt gene care codifică proteine care dirijează celulele corpului nostru. Dar ce face restul genomului uman?
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Unii au numit această parte junk DNA (ADN nedorit), considerând-o o bârfă genetică – o rămășiță a milioane de ani de evoluție.
   </h4>
   <p>
    În timp ce o parte din această „gogomănie” genetică chiar nu funcționează, nu toată este inutilă. Treptat, oamenii de știință încep să facă lumină asupra acestei părți întunecate a genomului uman.
   </p>
   <p>
    O parte din acest „morman de gunoi” îndeplinește funcții cruciale de reglementare sau de modificare pentru genomurile care codifică proteine. Unii compară aceste secvențe de ADN cu butoane de volum care determină expresia genelor noastre.
   </p>
   <h5 class="wp-block-heading">
    Secțiuni mari ale genomului întunecat sunt, de asemenea, alcătuite din secvențe de ADN lungi și repetate, cunoscute sub numele de transpozoni.
   </h5>
   <p>
    Aceștia joacă un rol important în exprimarea genelor asociate cu etape cruciale ale evoluției umane. Oamenii de știință sugerează că acestea sunt legate de capacitatea noastră de a ne adapta la mediu.
   </p>
   <p>
    Transpozonii, cunoscuți și sub numele de „gene săritoare”, se pot muta dintr-o regiune a genomului în alta. Această abilitate poate provoca mutații și modificări genetice semnificative.
   </p>
   <p>
    De exemplu, transpozonii pot fi asociați cu dezvoltarea degetului mare opozabil la om, precum și cu pierderea cozii la noi și la alte maimuțe mari.
   </p>
   <p>
    În unele cazuri, „genele săritoare” sunt asociate cu dezvoltarea tumorilor, precum și cu unele boli ereditare. De exemplu, hemofilia și distrofia musculară Duchenne apar din secvențe repetitive de ADN asociate cu transpozoni.
   </p>
   <p>
    În următoarele decenii, oamenii de știință speră să descifreze acest întunecat genom uman, ceea ce va duce la o nouă generație de tratamente pentru bolile genetice.
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 09:15:25 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
