<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Obiect vechi de 2.000 de ani care seamănă cu un avion, dar cum este posibil acest lucru?</title>
      <link>https://worldnews24.net/obiect-vechi-de-2-000-de-ani-care-seamana-cu-un-avion-dar-cum-este-posibil-acest-lucru/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="artefact in forma de avion" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/avion-artefact.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/avion-artefact.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/avion-artefact-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/avion-artefact-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Obiect vechi de 2.000 de ani care seamănă cu un avion, dar cum este posibil acest lucru? 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Civilizația Quimbaya, care a înflorit între anii 500 î.Hr. și 600 d.Hr., a lăsat o moștenire bogată în artefacte, în principal din ceramică și aur.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Printre acestea, unele obiecte din aur datând de aproape 2.000 de ani ar părea să reproducă un avion în miniatură.
 </h4>
 <p>
  Acest lucru i-a determinat pe mulți să se întrebe: cum se explică existența unui „model” de avion datând de acum 2000 de ani?
  <strong>
   Avea civilizația Quimbaya cunoștințe de tehnologie avansată?
  </strong>
 </p>
 <p>
  <strong>
   Civilizația Quimbaya și artefactele sale
  </strong>
  <br/>
  Civilizația Quimbaya, care a înflorit între anii 300 și 1550 d.Hr., este cunoscută pentru măiestria sa extraordinară în arta topirii aurului.
 </p>
 <p>
  Artefactele Quimbaya, găsite în principal în Valea râului Cauca și în regiunea sudică Antioquia, Columbia, oferă o perspectivă fascinantă asupra vieții și tradițiilor acestei civilizații antice.
 </p>
 <p>
  Printre cele mai remarcabile descoperiri se numără poporos, recipiente folosite cel mai probabil pentru a depozita frunze de coca pudră în timpul ceremoniilor religioase. Aceste obiecte au fost realizate din aur și decorate cu figuri umane și animale, demonstrând îndemânarea meșterilor Quimbaya în prelucrarea acestui metal prețios.
 </p>
 <p>
  Pe lângă poporos, civilizația Quimbaya este renumită pentru statuetele sale din aur, cunoscute sub numele de „tunjos”.
 </p>
 <p>
  Aceste figurine, care adesea înfățișează războinici sau zei, erau oferite zeilor în cadrul ceremoniilor religioase. Unele dintre aceste statuete înfățișează figuri umane în poziții complexe, sugerând că civilizația Quimbaya avea o înțelegere avansată a anatomiei umane.
 </p>
 <p>
  Civilizația Quimbaya este, de asemenea, cunoscută pentru ceramica sa fin lucrată, care înfățișează adesea figuri umane și animale. Aceste artefacte, împreună cu obiectele din aur, oferă o imagine detaliată a vieții cotidiene, a credințelor religioase și a abilităților artistice ale acestei fascinante civilizații precolumbiene.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Pareidolia: o posibilă explicație pentru planul Quimbaya?
  </strong>
  <br/>
  Fascinația comorilor Quimbaya a fost umbrită de controverse și mister. Unele artefacte au fost interpretate greșit ca fiind machete de avioane antice, alimentând chiar speculații privind prezența unor vizitatori de pe alte planete. Aceste interpretări sunt adesea asociate cu fenomenul pareidoliei.
 </p>
 <p>
  Pareidolia este un fenomen psihologic care îi determină pe oameni să identifice modele „cunoscute”, cum ar fi fețe sau forme recognoscibile, în obiecte care sunt de fapt aleatorii sau în forme abstracte. Acest fenomen poate fi declanșat de stimuli vizuali sau auditivi și poate duce la interpretări eronate ale obiectelor sau sunetelor naturale.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  În cazul artefactelor Quimbaya, pareidolia poate explica de ce unii oameni văd asemănări cu avioanele moderne sau alte obiecte tehnologice.
 </h4>
 <p>
  Totuși, aceste interpretări nu sunt susținute de dovezi arheologice sau istorice și sunt în general respinse de comunitatea științifică.
 </p>
 <p>
  Este important de reținut că pareidolia nu este un defect sau o tulburare, ci mai degrabă o funcție normală a creierului uman care ajută la înțelegerea lumii din jurul nostru. Cu toate acestea, ea poate duce la interpretări greșite atunci când este aplicată în contexte nepotrivite, cum ar fi interpretarea artefactelor antice.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Provocări și complicații
  </strong>
  <br/>
  Analizele științifice efectuate asupra acestor artefacte asemănătoare aeronavelor, inclusiv analizele de laborator și de radiocarbon, au ajutat la stabilirea unor date precise și la reconstituirea contextelor geografice, oferind o mai bună înțelegere a practicilor culturale, sociale și religioase ale popoarelor Quimbaya.
 </p>
 <p>
  Cu toate acestea, conservarea și interpretarea acestor artefacte rămân provocări deschise, mai ales având în vedere comerțul extins cu artefacte și producția de falsuri care a complicat studiul și cunoașterea acestei civilizații antice.
 </p>
 <p>
  În concluzie, misterul „avionului” Quimbaya rămâne deschis, o enigmă fascinantă care continuă să stimuleze curiozitatea și imaginația istoricilor și pasionaților de arheologie.
 </p>
 <p>
  sursa foto Foto: De Santandergrl – Trabajo propio,
  <a href="https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0" rel="noopener" target="_blank">
   CC BY-SA 4.0
  </a>
  ,
  <a href="https://commons.wikimedia.org/w/index.php?curid=56498008" rel="noopener" target="_blank">
   commons.wikimedia.org
  </a>
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>William Anders, astronautul de pe Apollo 8 a murit într-un accident de avion</title>
      <link>https://worldnews24.net/william-anders-astronautul-de-pe-apollo-8-a-murit-intr-un-accident-de-avion/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="astronautul apollo 8 a murit" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/william.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/william.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/william-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/william-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="William Anders, astronautul de pe Apollo 8 a murit într-un accident de avion 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  A murit astronautul care a realizat fotografia „Pământul Răsare”
 </p>
 <p>
  O fotografie emblematică a aventurii spațiale pe care astronautul a realizat-o în 1968, William Anders, s-a prăbușit cu avionul pe care îl pilota, la vârsta de 90 de ani.
 </p>
 <p>
  Astronautul american pensionar William Anders, care a făcut parte din misiunea Apollo 8 în 1968, a murit după ce avionul său s-a prăbușit în Puget Sound din statul Washington .
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Astronautul de 90 de ani a murit după ce aeronava  pe care o pilota s-a prăbușit vineri lângă Insula Orcas, după ce avionul său a explodat.
 </h4>
 <p>
  Oficialii de la Paza de Coastă a Statelor Unite ale Pacificului de Nord-Vest au declarat că accidentul a avut loc vineri, chiar înainte de ora 11:45.
 </p>
 <p>
  Fiul său, Greg Anders, a confirmat decesul astronautului în vârstă de 90 de ani. Avionul a căzut în apă și s-a scufundat în apropiere de capătul nordic al Insulei Jones. Potrivit autorităților, la bordul aeronavei Beech A45 se afla doar pilotul.
 </p>
 <p>
  Într-un interviu acordat NASA în 1997, William Anders a declarat că nu credea că misiunea Apollo 8 a fost lipsită de riscuri, dar că au existat motive importante de ordin național, patriotic și de explorare pentru a continua.
 </p>
 <p>
  El a estimat că exista o șansă din trei ca echipajul să nu reușească să se întoarcă, aceeași șansă ca misiunea să fie un succes și aceeași șansă ca misiunea să nu înceapă.
 </p>
 <p>
  El a spus că, văzut din spațiu, Pământul pare fragil și aparent nesemnificativ, dar este totuși „acasă”.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A folosit o bucată de meteorit pe post de opritor de ușă timp de zece ani: valora 75.000 de dolari</title>
      <link>https://worldnews24.net/a-folosit-o-bucata-de-meteorit-pe-post-de-opritor-de-usa-timp-de-zece-ani-valora-75-000-de-dolari/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="meteorit opritor de usa" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/meteorit-opritor-usa.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/meteorit-opritor-usa.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/meteorit-opritor-usa-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/meteorit-opritor-usa-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="A folosit o bucată de meteorit pe post de opritor de ușă timp de zece ani: valora 75.000 de dolari 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Un meteorit a rătăcit în spațiul interstelar pentru cine știe câți ani fără să știe că menirea lui lui va fi alta: să fie opritor de ușă la o fermă din Michigan
 </p>
 <p>
  Unul dintre cei mai mari meteoriți înregistrați vreodată în Michigan nu a fost găsit niciodată de experți, deși au trecut mai bine de 80 de ani de când a fost descoperit!
 </p>
 <p>
  <em>
   „Este cel mai valoros meteorit pe care l-am studiat în viața mea, atât din punct de vedere monetar, cât și științific”,
  </em>
  acestea au fost cuvintele Monei Sirbescu, geolog la Central Michigan University (CMU), după ce a studiat obiectul în 2018.
 </p>
 <p>
  În acel an, David Mazurek, un bărbat din Grand Rapids, Michigan, o întrebase pe Sirbescu dacă poate examina o rocă pe care o avea asupra sa de aproximativ 30 de ani. De aici și descoperirea grandioasă: nu numai că obiectul era într-adevăr o rocă spațială, dar era și un specimen spectaculos.
 </p>
 <p>
  Obiectul, poreclit meteoritul Edmore, este un meteorit feros de mari dimensiuni, cu o cantitate considerabilă de nichel, care reprezintă aproximativ 12% din el. Cum a ajuns meteoritul în posesia lui Mazurek este o poveste în sine.
 </p>
 <p>
  Se pare că atunci când Mazurek a cumpărat ferma din Edmore în 1988 și când fostul proprietar i-a arătat proprietatea, a văzut o piatră mare, cu aspect ciudat, folosită pentru a ține deschisă ușa unui șopron.
 </p>
 <p>
  Mazurek a fost intrigat de aspect și de mărime și l-a întrebat pe proprietar ce fel de piatră era, moment în care proprietarul i-a spus că era de fapt un meteorit. Bărbatul a continuat povestea descriind cum a intrat în posesia acesteia.
 </p>
 <p>
  În anii 1930, el și tatăl său au văzut într-o noapte un meteorit prăbușindu-se pe proprietatea lor, dar nu au făcut nimic până a doua zi, când au examinat craterul și au scos bucata de meteorit, care încă emana căldură! Cea mai absurdă parte?
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Bărbatul i-a spus lui Mazurek că, din moment ce meteoritul făcea parte din proprietate, acum va deveni al lui.
 </h4>
 <p>
  <strong>
   Importanța alertării autorităților
  </strong>
  <br/>
  Astfel, Mazurek l-a păstrat cu el timp de 30 de ani și a continuat să-l folosească ca opritor de ușă, cu excepția ocaziilor în care copiii săi îl duceau la școală pentru a-l arăta colegilor și pentru a le spune povestea sa incredibilă.
 </p>
 <p>
  Asta până când și-a dat seama că mai multe persoane făceau bani găsind și vânzând bucăți mici de meteoriți. Prin urmare, s-a gândit că ar trebui să îl evalueze.
 </p>
 <p>
  Din cauza rarității și a valorii lor științifice, meteoriții pot ajunge adesea la prețuri ridicate. În cele din urmă, Mazurek și-a vândut meteoritul către Abrams Planetarium de la Universitatea de Stat din Michigan. Prețul? $75,000.
  <strong>
   Nu e rău pentru un vechi opritor de ușă!
  </strong>
 </p>
 <p>
  <a href="https://www.sciencealert.com/man-uses-strange-rock-as-doorstop-for-decades-it-was-worth-a-fortune" rel="noopener" target="_blank">
   sursa
  </a>
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>La 104 ani, își finalizează teza de doctorat și descifrează o enigmă matematică veche de peste două secole</title>
      <link>https://worldnews24.net/la-104-ani-isi-finalizeaza-teza-de-doctorat-si-descifreaza-o-enigma-matematica-veche-de-peste-doua-secole/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="formula matematica" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/doctotrat-matematica.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/doctotrat-matematica.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/doctotrat-matematica-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/doctotrat-matematica-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="La 104 ani, își finalizează teza de doctorat și descifrează o enigmă matematică veche de peste două secole 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Acesta este inginerul columbian Lucio Chiquito Caicedo care a reușit să găsească formula matematică care i-a permis să rezolve o enigmă rămasă fără răspuns timp de peste 200 de ani.
 </p>
 <p>
  <strong>
   POVESTEA ACESTUI GENIU NE MOTIVEAZĂ SĂ PERSEVERĂM ȘI SĂ NU RENUNȚĂM! LUCIO A STUDIAT LA MANCHESTER DUPĂ CE A PRIMIT O BURSĂ ÎN 1943.
  </strong>
 </p>
 <p>
  Bravo! Cine ar fi crezut că, ani mai târziu, tocmai la vârsta de 104 ani, Caicedo își va trimite teza de doctorat la Universitatea din Manchester pentru revizuire. După ani de cercetare și eforturi intense, bărbatul susține că a rezolvat o problemă pe care inginerii o studiau de zeci de ani.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Așadar… ce formulă matematică a explorat Chiquito Caicedo timp de 30 de ani, în timp ce aspira să își finalizeze doctoratul?
 </h4>
 <p>
  El susține că a găsit o formulă matematică pentru a calcula debitul optim al unui râu pentru a produce energie hidroelectrică. Specialiștii au încercat să rezolve această enigmă și nu au găsit nicio soluție sau răspuns.
 </p>
 <p>
  În elaborarea tezei sale, a reușit să rezolve problema hidraulică și să adauge în proiectul său: „Cantitatea maximă de apă care poate fi extrasă în mod economic dintr-un râu pentru energie sau în alt scop”.
 </p>
 <p>
  <strong>
   UN EXEMPLU DE PERSEVERENȚĂ ȘI DEDICARE PENTRU A ÎNVĂȚA!
  </strong>
  <br/>
  Lucio, originar din Cali, în vestul Columbiei, s-a născut la 22 mai 1916. A absolvit Școala de Mine a Universității Naționale din Columbia.
 </p>
 <p>
  În 1943, în mijlocul bombardamentelor provocate de cel de-al Doilea Război Mondial, s-a mutat în Marea Britanie pentru a studia pentru un masterat la Institutul de Știință și Tehnologie de la Universitatea Victoria din Manchester.
 </p>
 <p>
  Acolo, în câțiva ani, a absolvit ca inginer în aceeași casă de studii, în 1947. Impresionant!
 </p>
 <p>
  În 1978, s-a alăturat Școlii de Inginerie Antioquia . Ceva timp mai târziu, au venit alte succese în Columbia, unde a fondat două companii și, ca și cum bunătatea și angajamentul său nu ar fi fost suficiente, s-a implicat în lupta pentru egalitatea de gen. După alte aventuri academice, și-a asumat sarcina dificilă de a-și prezenta teza de doctorat.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Viața lui Lucio Chiquito Caicedo este, fără îndoială, un simbol al generozității și umanității!
  </strong>
 </p>
 <p>
  El a făcut declarații pentru diferite mass-media locale din Medellin despre dorința sa de a studia și despre dragostea de viață.
 </p>
 <p>
  Revenind la cuvintele sale:
  <em>
   „În primul rând, profitați de timp, pentru că timpul care trece nu se mai întoarce. Dacă înainte era dificil, acum este mai ușor cu ajutorul tehnologiei și al oportunităților, așa că le doresc toate cele bune celor care vor să se angajeze pe drumul provocator al studiilor”,
  </em>
  a declarat el
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce s-ar întâmpla dacă te-ai deplasa cu viteza luminii?</title>
      <link>https://worldnews24.net/ce-s-ar-intampla-daca-te-ai-deplasa-cu-viteza-luminii/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="viteza luminii" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/corp-viteza-luminii.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/corp-viteza-luminii.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/corp-viteza-luminii-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/corp-viteza-luminii-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Ce s-ar întâmpla dacă te-ai deplasa cu viteza luminii? 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Ce s-ar întâmpla dacă te-ai deplasa cu viteza luminii? Iată răspunsul științei
 </p>
 <p>
  Cea mai mare problemă cu care te-ai confrunta în primul rând ar fi atingerea vitezei luminii….
 </p>
 <p>
  În science fiction, oamenii găsesc adesea modalități de a se deplasa cu viteza luminii. Dar te-ai putea întreba: ar putea corpul tău să supraviețuiască mergând atât de repede?
  <strong>
   Ce s-ar întâmpla cu tine?
  </strong>
 </p>
 <p>
  În primul rând, să presupunem că este posibil ca o ființă umană să se deplaseze cu viteza luminii (299 792 458 de metri pe secundă). Nu există nicio problemă, în sine, cu o persoană care se deplasează cu o viteză constantă foarte mare.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Oamenii nu pot simți viteza constantă, astfel încât nici măcar nu ați observa că vă deplasați atât de repede.
 </h4>
 <p>
  Cea mai mare problemă ar fi accelerarea: adică atingerea efectivă a acestei viteze. O forță de accelerare prea mare ne poate răni și chiar ucide. La accelerații mari, „sângele va avea dificultăți de pompare către extremitățile corpului”, explică Michael Pravica, profesor de fizică la Universitatea din Nevada.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Ce se întâmplă cu organismul dacă mergi cu viteza luminii
  </strong>
  <br/>
  Cei mai mulți oameni pot suporta forțe de accelerare de patru până la șase ori mai mari decât cea a gravitației (4 până la 6 g) pentru o perioadă scurtă de timp. P
 </p>
 <p>
  e măsură ce forța g crește, capacitatea corpului de a face să circule sângele de la picioare la cap devine limitată. Când sângele începe să se adune, leșinați și, dacă forța nu scade sau nu se oprește, în cele din urmă muriți, deoarece corpul dumneavoastră va fi lipsit de oxigenul pe care sângele îl transportă în tot corpul.
 </p>
 <p>
  Piloții de vânătoare, de exemplu, sunt învățați tehnici pentru a evita leșinul, cum ar fi contractarea mușchilor extremităților, și folosesc costume speciale pentru a rezista până la 9 g pentru perioade scurte de timp.
 </p>
 <p>
  Dar dacă ați accelera până la viteza luminii în câteva secunde – ca în „Războiul Stelelor” – ați deveni rapid o clătită umană în timp ce ați fi lovit de o forță de peste 6.000 g.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
