<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Misterul supraviețuitorilor Atlantidei. Unde pot fi găsiți?</title>
      <link>https://worldnews24.net/misterul-supravietuitorilor-atlantidei-unde-pot-fi-gasiti/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52437 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-curiozitati tag-americani tag-arabi tag-atlantidei tag-comunitati tag-descoperire tag-etnice tag-mister tag-nativi tag-stiinta tag-supravietuitori tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52437" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_7177" title="Curiozități">
     Curiozități
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Olga Padurar">
     Olga Padurar
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Misterul supraviețuitorilor Atlantidei. Unde pot fi găsiți?
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Misterul supraviețuitorilor Atlantidei. Mulți cercetători au afirmat că, deși civilizația Atlantidei s-a prăbușit, mulți dintre supraviețuitori s-ar fi mutat în diferite părți ale lumii, întemeind noi civilizații.
   </p>
   <p>
    O teorie incitantă, într-adevăr. Cele mai enigmatice trei grupuri etnice de pe planetă, dintre care unul este adesea citat ca fiind descendent al civilizației pierdute a Atlantidei, au captivat oamenii de știință și aventurierii timp de secole.
   </p>
   <p>
    Cu moștenirile lor culturale și istorice deosebite, aceste grupuri întruchipează mistere care rămân nerezolvate.
   </p>
   <p>
    Unul dintre grupuri este învăluit în legende și mituri atât de profunde încât unii cercetători și entuziaști îi consideră descendenți direcți ai atlanților, un popor fabulos a cărui civilizație avansată se spune că a dispărut fără urmă.
   </p>
   <p>
    Aceste societăți fac obiectul unor cercetări intense, deoarece ar putea dezvălui nu numai propria lor istorie, ci și secretele civilizațiilor antice din lumea noastră.
   </p>
   <p>
    Originari din Iranul de astăzi, aceștia s-au refugiat în vestul Indiei după cucerirea arabă. Au prosperat în noua lor patrie, au profitat de tradițiile religioase și culturale distincte ale acesteia și s-au remarcat prin perspicacitatea lor comercială și expertiza financiară, precum și prin disciplina și organizarea remarcabile.
   </p>
   <p>
    Aceste atribute i-au determinat pe colonizatorii europeni să îi considere pe persani drept „evreii din Orient”. Conceptele de ajutor reciproc și filantropie sunt esențiale în cultura persană, fiind evidente mai ales în tradiția de a-i ajuta pe cei săraci.
   </p>
   <p>
    Persanii înstăriți susțin adesea cheltuielile educaționale ale copiilor din comunitățile mai puțin înstărite, demonstrând astfel dedicarea lor pentru bunăstarea societății.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Misterul supraviețuitorilor Atlantidei
   </h4>
   <p>
    Bascii Bascii, un grup etnic european cunoscut pentru identitatea sa distinctă, au căutat întotdeauna autonomia față de Spania. Ei locuiesc într-o regiune restrânsă din nordul Peninsulei Iberice.
   </p>
   <p>
    Originile acestui grup, împreună cu limba lor unică, rămân învăluite în mister, fără explicații concludente. În special, componența genetică a bascilor, a arătat un studiu din 2012, prezintă diferențe semnificative față de cea a populațiilor adiacente.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Bascii au cea mai mare prevalență a grupei sanguine O din Europa, iar unul din trei locuitori are sânge Rh-negativ.
    </strong>
   </p>
   <p>
    Această raritate este comparabilă doar cu cea a anumitor grupuri amerindiene. Potrivit legendei, bascii sunt urmașii atlanților, ființe mitice care ar fi stabilit o colonie pe aceste meleaguri pentru a extrage cupru, o resursă prețioasă la acea vreme.
   </p>
   <p>
    Această poveste încearcă să explice caracteristicile genetice și lingvistice unice ale poporului basc, deși îi lipsește suportul științific și rămâne în domeniul mitului și al tradiției. Kalashi În regiunile muntoase îndepărtate de la granița dintre Pakistan și Afganistan trăiește un grup distinct cunoscut sub numele de Kalashi, a cărui populație actuală numără câteva mii de persoane.
   </p>
   <p>
    Originile kalașilor sunt enigmatice: aceștia împart 20% din codul genetic cu europenii, limba lor are asemănări cu sanscrita, iar practicile lor culturale și vestimentația sunt caracteristice peninsulei Balcanice.
   </p>
   <p>
    Cercetătorii continuă să dezbată ascendența lor, propunând diverse teorii. Printre cele mai fermecătoare se numără ideea că Kalash sunt descendenți ai armatei lui Alexandru cel Mare, soldați care s-au stabilit în regiune în urma comandantului lor.
   </p>
   <p>
    Kalash își păstrează propria identitate și rezistă asimilării cu populațiile arabe vecine. Ierarhia lor socială este deosebit de fascinantă, deoarece statutul comunității este ridicat prin ospețe comune. Generozitatea ospățului este direct legată de ridicarea în rang.
   </p>
   <p>
    Acest obicei amintește de tradițiile nativilor americani, subliniind și mai mult aspectele diverse și unice ale culturii Kalashi.
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 09:28:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Un animal vechi de 24.000 de ani a fost găsit viu, sănătos și gata să se reproducă</title>
      <link>https://worldnews24.net/un-animal-vechi-de-24-000-de-ani-a-fost-gasit-viu-sanatos-si-gata-sa-se-reproduca/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52427 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-curiozitati tag-animal tag-descoperire tag-inghet tag-mii-de-ani tag-permafrost tag-reproducere tag-viata tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52427" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_7177" title="Curiozități">
     Curiozități
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Alexandra Lucica">
     Alexandra Lucica
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Un animal vechi de 24.000 de ani a fost găsit viu, sănătos și gata să se reproducă
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    <strong>
     Un animal vechi de 24.000 de ani a fost găsit viu, sănătos și gata să se reproducă
    </strong>
   </p>
   <p>
    Descoperirea rotiferelor bdelloide reprezintă un pas uriaș în înțelegerea modului în care specimenele, poate chiar și oamenii, pot fi conservate timp de generații întregi
   </p>
   <p>
    Rotiferele bdelloide sunt treze. În ultimii 24.000 de ani, microorganismul pluricelular a dormit în permafrostul siberian, după ce a fost înghețat în gheața arctică exact în aceeași perioadă în care oamenii s-au aventurat pentru prima dată în America de Nord, în timpul Paleoliticului superior, cunoscut și sub numele de epoca târzie a pietrei.
   </p>
   <p>
    Rotiferele bdelloide sunt creaturi de apă dulce care pot fi găsite peste tot în lume, prea mici pentru a fi văzute cu ochiul liber, cu dimensiuni cuprinse între 150 și 700 μm. Pentru comparație, grosimea hârtiei măsoară între 70 și 180 μm.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Nu numai că animalul a revenit la viață după ce a dormit în gheață, dar a reușit să se cloneze de mai multe ori cu succes printr-o formă de reproducere asexuată cunoscută sub numele de partenogeneză.
   </h4>
   <p>
    Descoperirea extraordinară i-a determinat pe experți să ridice noi întrebări cu privire la mecanismele criptobiozei, stare în care activitatea metabolică este redusă la un nivel nedetectabil, fără a dispărea complet.
   </p>
   <p>
    Descoperirea a fost făcută de cercetătorii de la Laboratorul de criologie a solului din Pușchino, Rusia, care au fost uimiți să descopere microorganismul viu și sănătos într-o mostră de sol prelevată din permafrostul din nord-estul Siberiei.
   </p>
   <p>
    Datarea cu radiocarbon a constatat că probele au o vechime de aproximativ 24.000 de ani, au scris autorii într-un studiu publicat în revista Cell.
   </p>
   <p>
    Probele de permafrost au fost prelevate din râul Alazeya, care curge din Siberia în Arctica. Cercetătorii au explicat că sunt siguri că organisme atât de mari precum rotiferele bdelloide nu ar fi putut să se deplaseze prin solul cimentat cu gheață.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Prin urmare, nicio mișcare verticală semnificativă nu ar fi putut avea loc în sedimentele studiate și, prin urmare, microbii izolați au fost probabil prinși în permafrost în același timp cu substanțele organice datate cu radiocarbon”,
    </em>
    se arată în studiu, care adaugă că datele de analiză a vârstei de la laboratorul AMS al Universității din Arizona arată că materialul are o vechime cuprinsă între 23.960 și 24.485 de ani.
   </p>
   <p>
    Stas Malavin, unul dintre autorii studiului, a declarat că rezultatele reprezintă un mare pas înainte pentru cercetători în tranziția de la conservarea organismelor unicelulare la cele cu intestine și creiere.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Concluzia este că un organism pluricelular poate fi înghețat și conservat ca atare timp de mii de ani și apoi să revină la viață – un vis al multor scriitori de science-fiction”,
    </em>
    a spus Malavin. Cu toate acestea, amploarea deplină a acestor vise science-fiction este încă departe, a adăugat expertul. Cu cât un organism este mai complex, cu atât este mai dificil să îl păstrezi în viață, cum este cazul mamiferelor.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Alte organisme cu o supraviețuire extraordinară
    </strong>
    <br/>
    Descoperirile echipei reprezintă o adăugire revoluționară la lista scurtă de organisme care s-au dovedit capabile să supraviețuiască unor perioade de timp atât de extraordinare.
   </p>
   <p>
    Anterior, o pereche de nematode preistorice a fost descoperită și reînviată cu succes în Rusia. Se crede că viermii aveau o vechime cuprinsă între 30.000 și 42.000 de ani. În mod similar, numeroase plante și mușchi preistorici s-au regenerat cu succes după multe mii de ani prinși în gheață.
   </p>
   <p>
    Cu toate acestea, niciunul dintre specimenele descoperite anterior nu a fost atât de complex precum rotitoarele bdelloide.
   </p>
   <p>
    În altă parte, în tundrele înghețate din întreaga lume, schimbarea condițiilor de gheață a scos la iveală descoperiri care au ajutat la găsirea unor răspunsuri la întrebări vechi. În ultimii ani, dezghețarea permafrostului a permis cercetătorilor să studieze un număr tot mai mare de organisme preistorice, inclusiv multe mamifere mult mai mari.
   </p>
   <p>
    În 2016, un prospector din Canada a atins un strat de permafrost care se dezgheață și a scos la iveală un specimen asemănător unui câine. În decembrie 2020, cercetătorii au ajuns la concluzia că acesta era de fapt un pui de lup cenușiu din Pleistocen, vechi de 57.000 de ani, cel mai bine conservat animal de acest tip.
   </p>
   <p>
    În mod similar, un rinocer lânos vechi de 20.000 de ani a fost descoperit de un fermier siberian în zona Yakutia în 2021. Cercetătorii cred că mamiferul adolescent s-a înecat probabil în râul Tirekhtyakh înainte ca trupul său să fie perfect conservat de condițiile de gheață din regiune.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Cercetări suplimentare
    </strong>
    <br/>
    După descoperirea lor, Malavin a declarat că echipa sa va continua să investigheze tundra în căutarea altor organisme capabile de criptobioză.
   </p>
   <p>
    El a spus că speră să afle mai multe despre ceea ce face ca rotiferele bdelloide să fie capabile de o astfel de supraviețuire. Această descoperire ar putea fi adevărata descoperire, de calibru science-fiction.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Speranța este că informațiile obținute de la aceste animale minuscule vor oferi indicii despre cum să se criogenizeze mai bine celulele, țesuturile și organele altor animale, inclusiv ale oamenilor”
    </em>
    , speră cercetătorii.
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 06:50:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>O prăpastie imensă de 30 de metri adâncime s-a deschis într-un teren de fotbal</title>
      <link>https://worldnews24.net/o-prapastie-imensa-de-30-de-metri-adancime-s-a-deschis-intr-un-teren-de-fotbal/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52826 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-curiozitati tag-dolina tag-fotbal tag-pamant tag-prapastie tag-teren tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52826" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_7177" title="Curiozități">
     Curiozități
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Marian Popa">
     Marian Popa
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    O prăpastie imensă de 30 de metri adâncime s-a deschis într-un teren de fotbal
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Un fenomen impresionant a avut loc pe un teren de fotbal din Illinois: o dolină enormă s-a format în centru
   </p>
   <p>
    Pământul s-a prăbușit brusc și niște camere de securitate au înregistrat totul. În acest fel, s-a format o prăpastie de dimensiuni enorme, la cel puțin 30 de metri adâncime, în centrul unui teren de fotbal.
   </p>
   <p>
    S-a întâmplat în municipiul Alton, în statul american Illinois și în scurt timp știrea, relatată de Sky News, a făcut înconjurul lumii.
   </p>
   <p>
    Episodul a avut loc miercuri și ulterior o dronă a zburat deasupra zonei pentru a arăta rezultatul fenomenului.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Pământul s-a prăbușit literalmente, în timp ce din fericire nimeni nu a fost prezent pe terenul de fotbal de la Gordon Moore Park.
   </h4>
   <p>
    Dolina a târât și un întreg stâlp de electricitate înăuntru. Au fost demarate imediat cercetările pentru a stabili originile prăbușirii: se pare că este consecința prăbușirii unei mine care s-a produs la suprafață.
   </p>
   <p>
    Despre acest lucru a relatat
    <strong>
     New Frontier Materials
    </strong>
    , compania care administrează mina, care a vorbit despre o tasare superficială.
   </p>
   <p>
    Primarul Alton David Goins a confirmat pe Facebook că, din fericire, în acel moment
    <em>
     „nimeni nu era pe teren și nimeni nu a fost rănit” adăugând că acesta „este cel mai important lucru”
    </em>
    .
   </p>
   <p>
    Săptămâna trecută, pe același teren de fotbal, s-a desfășurat Tabăra de fotbal Marquette Explorers pentru întreaga săptămână de la ore 9 la 11, unde au fost prezenți 60 până la 70 de persoane, după cum a confirmat directorul de atletism al Liceului Maequette Catholic, Brian Hoener, de la Alton Telegraph.
   </p>
   <p>
    Întreaga zonă a fost închisă pentru a evita riscurile pentru siguranța oamenilor, iar autoritățile au închis și drumurile din apropiere.
   </p>
   <blockquote class="twitter-tweet" data-dnt="true" data-width="550">
    <p dir="ltr" lang="en">
     WATCH: A massive sinkhole swallows up a light pole at a soccer field in Alton, Illinois.
     <br/>
     <br/>
     Credit: Alton Parks and Recreation
     <br/>
     <br/>
     Click to learn more:
     <a href="https://t.co/YfzmZnYuEX" target="_blank">
      https://t.co/YfzmZnYuEX
     </a>
     <a href="https://t.co/SZ1oqjra7f" target="_blank">
      pic.twitter.com/SZ1oqjra7f
     </a>
    </p>
    &mdash;KMOX St. Louis News (@kmoxnews)
    <a href="https://twitter.com/kmoxnews/status/1806065514390651280?ref_src=twsrc%5Etfw" rel="noopener" target="_blank">
     June 26, 2024
    </a>
   </blockquote>
   <script async charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
   </script>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 09:42:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cercetările arată cum ar putea coloniștii să producă pești și cartofi pe Marte</title>
      <link>https://worldnews24.net/cercetarile-arata-cum-ar-putea-colonistii-sa-produca-pesti-si-cartofi-pe-marte/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52403 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-curiozitati tag-cartofi tag-descoperire tag-hrana tag-mancare tag-marte tag-pesti tag-univers" data-wow-delay=".8s" id="post-52403" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_7177" title="Curiozități">
     Curiozități
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Marian Popa">
     Marian Popa
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Cercetările arată cum ar putea coloniștii să producă pești și cartofi pe Marte
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Peștii ar putea transforma regolitul în sol fertil pe Marte. Ce soluție minunată și simplă. Iată care este problema, călătorim pe Marte, dar cum ne hrănim?
   </p>
   <p>
    Sigur că putem lua cu noi o grămadă de mâncare, dar pentru călătoria de întoarcere este mult. Dacă plănuim să colonizăm planeta roșie, avem nevoie de și mai mult. Trebuie să creștem sau să creăm cumva hrană cât timp suntem acolo.
   </p>
   <p>
    Soluția este un sistem deja minunat de simplu, în stilul „biosferei”: un acvariu pentru pești!
   </p>
   <p>
    Noile cercetări sugerează că peștii ar putea fi crescuți într-un sistem acvatic, iar apa bogată în nutrienți poate fertiliza și crește plantele din regolit, relatează
    <strong>
     <a rel="noopener" target="_blank">
      universetoday.com.
     </a>
    </strong>
   </p>
   <p>
    O simulare recentă a arătat că legumele ar putea fi cultivate în regolitul fertilizat de apa din acvariu. În următoarele câteva decenii am putea vedea ființe umane colonizând Marte. Planeta roșie se află la o distanță de 54,6 milioane de km, ceea ce înseamnă că, chiar și la bordul unei rachete, este nevoie de aproximativ 7 luni pentru a ajunge acolo.
   </p>
   <p>
    Viitorii coloniști ar putea pur și simplu să aibă nave de aprovizionare care să le aducă tot ce au nevoie, dar acest lucru devine ridicol de costisitor pentru a fi susținut și, sincer, nu este sustenabil. Norocoșii care vor coloniza Marte vor trebui să găsească o modalitate de a crește ceea ce au nevoie.
   </p>
   <p>
    Dacă ați urmărit filmul „The Martian” cu Matt Damon, știți cât de neiertător este mediul marțian. Bine, filmul a fost puțin cam imprecis din punct de vedere științific pe alocuri, dar cu siguranță a arătat cât de inospitalier este cu adevărat acolo.
   </p>
   <p>
    Matt a reușit să cultive o recoltă decentă de cartofi în regolitul marțian fertilizat cu fecale umane, ceea ce poate că nu este atât de practic în viața reală și poate că există alternative mai puțin urât mirositoare și periculoase.
   </p>
   <p>
    Pornind de la ipoteza că coloniștii vor trebui să cultive produse proaspete la nivel local, o echipă de cercetători a decis să exploreze cât de fezabil ar putea fi acest lucru. La prima vedere, ar putea părea o idee nu prea grozavă, la urma urmei, atmosfera este toxică, cu 95% dioxid de carbon (în comparație cu doar 0,04% pe Pământ).
   </p>
   <p>
    Pe Marte există o durată similară a zilei, dar pentru a putea crește culturi va fi nevoie de perioade mai lungi de iluminare. Este posibil ca măcar apa să fie colectată din gheața care se formează pe și în rocile marțiene. Rocile mai mult ca sigur că au apă stocată, dar nu și compuși organici pe care îi cunoaștem.
   </p>
   <p>
    Echipa a vrut să vadă cum ar putea ajuta peștii și dacă apa din sistem ar putea fi folosită pentru a transmite nutrienți în regolitul marțian. Pentru a testa această idee, au instalat un sistem acvatic cu pești în bazine pentru a genera lichidul bogat în nutrienți.
   </p>
   <p>
    Rezultatele au fost foarte promițătoare. Ei au descoperit că sistemele aquaponice nu numai că facilitează cultivarea plantelor în cadrul sistemului, dar apa bogată în nutrienți se comportă ca un fertilizator excelent. Acest lucru a transformat regolitul deficitar din punct de vedere organic în ceva asemănător unui sol utilizabil.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Peștii folosiți în cadrul studiului au fost tilapia (Oreochromis niloticus) și, cu ajutorul lor, echipa a reușit să cultive cartofi, roșii, fasole, morcovi și multe altele.
   </h4>
   <p>
    Pentru a permite ca toate acestea să se întâmple, peștii au primit suficientă lumină și alți stimuli de mediu. Plantele au fost cultivate și, într-adevăr, au prosperat într-un cort care a simulat planeta Marte din toate punctele de vedere posibile.
   </p>
   <p>
    Este o paranteză interesantă faptul că studiul nu este benefic doar pentru viitorii călători în spațiu, ci și pentru acei locuitori ai locurilor mai ostile mediului de pe Pământ.
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 15:19:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Manuscrisele de la Marea Moartă: Trecut, prezent și viitor</title>
      <link>https://worldnews24.net/manuscrisele-de-la-marea-moarta-trecut-prezent-si-viitor/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52316 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-curiozitati tag-descoperire tag-manuscrise tag-marea-moarta tag-prezent tag-trecut tag-viitlor tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52316" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_7177" title="Curiozități">
     Curiozități
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Alexandra Lucica">
     Alexandra Lucica
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Manuscrisele de la Marea Moartă: Trecut, prezent și viitor
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Manuscrisele de la Marea Moartă sunt considerate de mulți ca fiind cea mai importantă descoperire arheologică a secolului XX.
   </p>
   <p>
    Între anii 1947 și 1956, mii de fragmente de pergamente au fost descoperite în peșterile de lângă Qumran, situate pe malul nord-vestic al Mării Moarte.
   </p>
   <p>
    În deceniile care au urmat, echipe de cercetători au pus cap la cap aceste pergamente pentru a reconstitui o bibliotecă uimitoare de texte din secolul al III-lea î.Hr. până în secolul I e.n.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Descoperirea pergamentelor este remarcabilă din mai multe puncte de vedere.
   </h4>
   <p>
    În primul rând, este destul de neobișnuit ca pergamentele antice – de obicei scrise pe pergament sau papirus – să fie păstrate în arhivele arheologice.
   </p>
   <p>
    Natura organică a unor astfel de materiale de scris le face să se descompună rapid. Cu toate acestea, mediul arid de la Qumran, în deșertul iudaic, a permis supraviețuirea acestor texte.
   </p>
   <p>
    <strong>
     În al doilea rând, ele luminează compoziția Bibliei.
    </strong>
    Înainte de descoperirea lor, cele mai vechi copii ale Bibliei ebraice (Vechiul Testament) care au supraviețuit datau din jurul anului 1000 e.n. Manuscrisele de la Marea Moartă sunt cu un mileniu mai vechi.
   </p>
   <p>
    Cercetătorii au reușit să vadă continuitatea dintre suluri și manuscrisele biblice ulterioare. Cu toate acestea, ei au descoperit și unele variații. Manuscrisele de la Marea Moartă sunt, astfel, instrumentale în reconstituirea textelor biblice.
   </p>
   <p>
    <strong>
     În al treilea rând, ele oferă o fereastră în lumea autorilor lor.
    </strong>
    Manuscrisele nu au rescris doar istoria dezvoltării Bibliei ebraice; ele au rescris istoria Iudeii la sfârșitul perioadei celui de-al Doilea Templu.
   </p>
   <p>
    Aceste texte au fost scrise când cel de-al Doilea Templu se afla încă în Ierusalim; când sectele evreiești, inclusiv fariseii și saducheii, se certau cu privire la interpretarea corectă a legii; și când grecii, hasmoneenii și apoi romanii ,cu Irod ca rege, care stăpâneau regiunea.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Scrise în ebraică, aramaică și greacă, manuscrisele de la Marea Moartă păstrează atât texte religioase, cât și ale anumitor secte….
   </h4>
   <p>
    Există dezbateri cu privire la identitatea autorilor, dar mulți îi leagă de comunitatea eseniană, o altă sectă evreiască, care a trăit la Qumran. Manuscrisele ar fi fost, așadar, biblioteca lor. Așezarea de la Qumran a fost abandonată în jurul anului 70 e.n., odată cu distrugerea celui de-al Doilea Templu din Ierusalim, iar biblioteca a fost uitată – adică până acum 77 de ani.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Cartea The Dead Sea Scrolls: Past, Present, and Future,
    </strong>
    privește înapoi la descoperirea manuscriselor, în jurul contribuției lor la cercetarea biblică și istorică și înainte la conservarea lor și la viitoarele eforturi de cercetare.
   </p>
   <p>
    Ea reunește articole publicate în
    <a rel="noopener" target="_blank">
     Biblical Archaeology Review
    </a>
    , scrise în ultimele două decenii de cercetători și actori de frunte din domeniu – inclusiv unul al regretatului nostru editor și fondator, Hershel Shanks, care a contribuit la eliberarea manuscriselor de sub monopolul științific care le-a ținut captive timp de decenii.
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 06:06:42 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
