<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Nikola Tesla: Cum ai putea să „vezi trecutul, prezentul și viitorul” în același timp?</title>
      <link>https://worldnews24.net/nikola-tesla-cum-ai-putea-sa-vezi-trecutul-prezentul-si-viitorul-in-acelasi-timp/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="posts-entry fbox post-14819 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-paranormal tag-calatorie tag-descoperire tag-inventator tag-masina-a-timpului tag-nikola-tesla tag-prezent tag-tesla tag-trecut tag-viitor tag-worldnews24" id="post-14819">
 <div class="featured-thumbnail">
  <img alt="Nikola Tesla a vazut trecutul, prezentul si viitorul in acelasi timp" class="attachment-newspaperly-slider size-newspaperly-slider wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/03/Nikola-Tesla.jpeg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/03/Nikola-Tesla.jpeg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/03/Nikola-Tesla-300x150.jpeg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/03/Nikola-Tesla-768x384.jpeg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="425" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI4NTAiIGhlaWdodD0iNDI1IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgODUwIDQyNSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="Nikola Tesla: Cum ai putea să „vezi trecutul, prezentul și viitorul” în același timp? 1" width="850"/>
 </div>
 <header class="entry-header">
  <h1 class="entry-title">
   Nikola Tesla: Cum ai putea să „vezi trecutul, prezentul și viitorul” în același timp?
  </h1>
 </header>
 <div class="entry-content">
  <p>
   Ni
   <strong>
    kola Tesla
   </strong>
   , genialul inventator, inginer,  electrician și mecanic, avea  un mare interes pentru călătoriile în timp. Potrivit unor teorii, el și-a proiectat propria mașină pentru a realiza acest lucru.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   O serie de documente desecretizate atestă că Tesla a reușit să călătorească în timp. El a declarat   că a văzut „trecutul, prezentul și viitorul. Totul în același timp”.
  </h4>
  <p>
   Când se analizează istoria umanității, există o serie de texte care, atunci când sunt studiate, ar putea fi considerate drept dovezi ale călătoriei în timp.
  </p>
  <p>
   Un exemplu în acest sens este
   <strong>
    Teoria relativității a lui Albert Einstein
   </strong>
   , din 1905. Această ipoteză a generat o mare vâlvă în comunitatea științifică, generând multe întrebări, precum și posibilitatea de a călători în timp.
  </p>
  <p>
   Erich Von Däniken, teoretician și scriitor, a mai declarat în Biblie că există dovezi ale călătoriei în timp:
  </p>
  <p>
   „În Biblie, profetul Ieremia stătea cu câțiva dintre prietenii săi și era un băiat. Numele lui era Abimelec, iar Ieremia i-a spus lui Abimelec:
   <em>
    „Ieși din Ierusalim, vezi că este un munte și adună niște smochine pentru noi”.
   </em>
  </p>
  <p>
   Băiatul a ieșit și a cules smochinele proaspete. Deodată, Abimelec a auzit un zgomot și iar vântul a început să bată puternic. La un moment dat, băiatul a leșinat. Când  s-a trezit și-a dat seama că se făcuse deja noapte și a fugit înapoi în oraș, dar orașul era plin de soldați străini.
  </p>
  <p>
   <em>
    „Ce se întâmplă aici? Unde sunt Ieremia și toți ceilalți?” a întrebat el „Și un bătrân i-a răspuns: ”Au existat acum 62 de ani. ”
   </em>
  </p>
  <p>
   O echipă de oameni de știință de la Universitatea din Queensland, Australia, a efectuat o simulare a comportamentului fotonilor care călătoresc în timp, ceea ce ne-ar putea arăta că paradoxul străvechi al imposibilității călătoriei în timp s-ar putea rezolva.
  </p>
  <p>
   Cercetătorii au folosit fotoni și au făcut o simulare a particulelor cuantice care călătoresc în trecut. După ce le-au analizat comportamentul, oamenii de știință au descoperit că fizica modernă are aspecte ciudate.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Nikola Tesla și „mașina sa a timpului”
  </h4>
  <p>
   Înainte ca știința modernă să găsească o mică posibilitate a călătoriei în timp, Nikola Tesla ar fi lucrat deja la acest lucru. Conform rapoartelor desecretizate găsite, Tesla în anul 1895 ar fi făcut o descoperire incredibilă. Ipoteza lui a fost că,  câmpurile magnetice ar putea exercita o influență asupra timpului și spațiului.
  </p>
  <p>
   Pe baza acestei teorii, el a condus o serie de experimente în care se presupunea că a luat naștere
   <strong>
    Proiectului Philadelphia.
   </strong>
  </p>
  <p>
   Se credea că Tesla a descoperit, de asemenea, că bariera spațiu-timp s-ar putea modifica odată cu utilizarea câmpurilor magnetice prin intermediul unui „calul troian”. Cu toate acestea, încă nu există nicio certitudine  că inventatorul a putut călători cu adevărat înapoi în timp.
  </p>
  <p>
   Până în prezent, singurul lucru sigur din rapoarte este relatarea unui martor care l-a găsit Tesla în interiorul unei mici cantine, agitat și confuz.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Asistentul său a spus că Tesla s-a electrocutat la o mașină, când s-a întors dintr-o călătorie în timp.
   </strong>
  </p>
  <p>
   Inventatorul a susținut că a găsit o fereastră total diferită în spațiu-timp, unde putea vedea trecutul, prezentul și viitorul în același timp, fiind în câmpul magnetic pe care l-a proiectat artificial.
  </p>
  <p>
   Sunt mulți sceptici care susțin că este imposibil ca Tesla să fi reușit să călătorească în timp. Totuși, progresul științei arată, încetul cu încetul, această posibilitate.
  </p>
  <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" data-lazyloaded="1" frameborder="0" height="360" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/nA44945OGgc?feature=oembed" title='Nikola Tesla y su Viaje en el Tiempo: "Vi el pasado, el presente y el futuro al mismo tiempo."' width="640">
  </iframe>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 15:01:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Statuia Fecioarei Maria din Mexic plânge lacrimi de sânge</title>
      <link>https://worldnews24.net/statuia-fecioarei-maria-din-mexic-plange-lacrimi-de-sange/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="posts-entry fbox post-52439 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-paranormal tag-biserica tag-fecioara tag-lacrimi tag-maria tag-mexic tag-sange tag-worldnews24" id="post-52439">
 <div class="featured-thumbnail">
  <img alt="statuia Maria plange cu lacrimi" class="attachment-newspaperly-slider size-newspaperly-slider wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/maria-lcrimi.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/maria-lcrimi.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/maria-lcrimi-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/maria-lcrimi-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="425" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI4NTAiIGhlaWdodD0iNDI1IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgODUwIDQyNSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="Statuia Fecioarei Maria din Mexic plânge lacrimi de sânge 1" width="850"/>
 </div>
 <header class="entry-header">
  <h1 class="entry-title">
   Statuia Fecioarei Maria din Mexic plânge lacrimi de sânge
  </h1>
 </header>
 <div class="entry-content">
  <p>
   O mică biserică deținută de o familie din Morelia, Michoacan, a devenit centrul unei atenții extinse după ce au apărut
   <a rel="nofollow noopener" target="_blank">
    informații
   </a>
   despre o statuie a Fecioarei Maria din Guadalupe care plânge ceea ce pare a fi sânge.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Statuia reprezintă una dintre cele mai venerate figuri, Fecioara Maria din Guadalupe, cunoscută pentru aparițiile sale care datează din anii 1500.
  </h4>
  <p>
   Arhiepiscopia din Morelia a îndemnat la prudență și la o abordare cumpătată față de afirmațiile supranaturale. Într-o declarație recentă, oficialii bisericii au anunțat începerea unei investigații amănunțite pentru a stabili natura fenomenului.
  </p>
  <p>
   Subliniind importanța unei analize meticuloase și cuprinzătoare, Arhiepiscopia s-a abținut de la a face concluzii premature cu privire la veridicitatea miracolului.
  </p>
  <p>
   <em>
    „Este necesar să subliniem nevoia de prudență atunci când se abordează o chestiune atât de delicată precum cea a unui presupus miracol”,
   </em>
   a declarat Arhiepiscopia de Morelia într-un comunicat.
  </p>
  <p>
   <em>
    „Luăm măsurile necesare pentru a investiga situația într-un mod profund și exhaustiv. Prin urmare, este prea devreme pentru a emite o poziție definitivă cu privire la această chestiune.”
   </em>
  </p>
  <p>
   <em>
    „Însăși ierarhia ecleziastică va fi cea care va confirma echipa care va efectua studiul detaliat al cazului, așa că, de îndată ce va exista un raport sau o concluzie relevantă, aceasta va fi făcută publică.”
   </em>
  </p>
  <p>
   Autoritățile ecleziastice au confirmat că va fi numită o echipă specializată care va efectua un studiu aprofundat al cazului. Concluziile acestei anchete vor fi făcute publice imediat ce va fi disponibil un raport concludent.
  </p>
  <p>
   Pe măsură ce ancheta avansează, biserica a devenit un loc de pelerinaj.
   <em>
    „Am simțit o senzație pe care nu am mai simțit-o până acum, ca o bucurie, dar și o adevărată tristețe, pentru că ea ne spune, ce se va întâmpla numai ea știe, este un miracol și sperăm că este un miracol care să fie bun pentru toată lumea”
   </em>
   , a declarat unul dintre localnici.
  </p>
  <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" data-lazyloaded="1" frameborder="0" height="360" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/hhWbdJDbNUQ?feature=oembed" title="La Virgen que llora sangre no ha dejado de recibir visitas, aquí te compartimos la historia" width="640">
  </iframe>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 10:58:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cele mai bântuite 9 locuri din România</title>
      <link>https://worldnews24.net/cele-mai-bantuite-9-locuri-din-romania/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="posts-entry fbox post-52830 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-paranormal tag-bantuite tag-deal tag-locuri tag-manastire tag-padure tag-paranormal tag-romania tag-worldnews24" id="post-52830">
 <div class="featured-thumbnail">
  <img alt="casa ta este bantuita" class="attachment-newspaperly-slider size-newspaperly-slider wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/03/casabantuita.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/03/casabantuita.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/03/casabantuita-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/03/casabantuita-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="425" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI4NTAiIGhlaWdodD0iNDI1IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgODUwIDQyNSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="Cele mai bântuite 9 locuri din România 1" width="850"/>
 </div>
 <header class="entry-header">
  <h1 class="entry-title">
   Cele mai bântuite 9 locuri din România
  </h1>
 </header>
 <div class="entry-content">
  <p>
   Poveștile despre locurile bântuite sau blestemate au devenit o atracție din ce în ce mai mare și în România.
  </p>
  <p>
   Locurile unde s-au petrecut incidente paranormale atrag și fascinează, multe dintre ele devenind obiective turistice.
  </p>
  <p>
   Paranormalul este o atracție destul de mare la noi în țară, având o istorie străveche și o cultură în ceea ce privește fantasticul. Clădirile vechi sunt pline de povești legate de blesteme sau fantome, ele transformându-se în obiective turistice.
  </p>
  <p>
   Cele mai atractive sunt castelele vechi, spiralele părăsite, pădurile întunecate sau cimitirele. În astfel de locuri, oamenii au trăit experiențe paranormale.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Iată cele mai bântuite 9 locuri din România
  </h4>
  <p>
   1.
   <strong>
    Hotel Cișmigiu,
   </strong>
   subiectul unui cântec celebru al trupei Vama Veche. Această locație ne prezintă povestea unei tinere studente la teatru, care ar fi murit în puțul liftului. La acea vreme clădirea servea drept cămin studențesc. Legendele spun că spiritul tinerei bântuie și astăzi în interiorul hotelului, iar uneori se pot auzi țipetele ei venind din casa liftului.
  </p>
  <p>
   2.
   <strong>
    Pădurea Trivale din Pitești
   </strong>
   este considerată bântuită și are la bază mai multe povești de groază, legate de tinere mirese. Una dintre ele spune că o tânără ar fi fost decapitată de propriul tată, iar conacul din pădure, în care aceștia locuiau, ar fi bântuit. Casa ar fi fost folosită de grupurile sataniste, până când autoritățile au decis să o demoleze.
  </p>
  <p>
   <strong>
    3
   </strong>
   .
   <strong>
    Castelul Bran
   </strong>
   este cunoscut și drept Castelul lui Dracula, iar poveștile legate de el circulă în întreaga lume, chiar și în Marea Britanie. Captivați de fantoma lui Dracula, care bântuie pe holurile castelului în voie, britanicii au trimis o echipă de specialiști în paranormal în România.
  </p>
  <p>
   Aceștia susțin că echipamentul special i-au ajutat să ia legătura cu mai multe fantome, inclusiv cu cea a lui Vlad Țepeș, cu care au purtat chiar și o scurtă discuție. Declarațiile lor sunt ciudate, asta pentru că marele voievod nu a avut nicio legătură directă cu locul. În alte povești se spune că Branul ar fi bântuit de fantoma Reginei Maria, a cărui suflet se mai află încă în castel.
  </p>
  <p>
   4.
   <strong>
    Castelul Iulia Hașdeu
   </strong>
   a fost construit de savantul Bogdan Petriceicu Hașdeu după moartea fiicei sale. Legenda acestui loc spune că ar fi fost construit după planurile făcute de savant, la indicațiile spiritului nemuritor al fiicei sale. Tatăl tinerei moarte a organizat numeroase ședințe de spiritism, organizând o cameră special pentru asta. Poveștile sunt întărite de foști angajați și unii turiști.
  </p>
  <p>
   <strong>
    5.Dealul Lunganilor
   </strong>
   este un alt loc bântuit din România, care atrage iubitorii de paranormal. El se află în județul Iași, aproape de municipiul Botoșani. Locuitorii de aici se plâng de mai bine de 100 de ani că sunt bântuiți de un batalion de fantome.
  </p>
  <p>
   Legenda spune că peste 1.000 de soldați români din Primul Război Mondial au fost puși în gropi comune pe aceste dealuri, răpuși fiind de tifos ori de obuzele inamicilor. Această poveste se regăsește în opera lui Mihail Sadoveanu,
   <em>
    „Țara de dincolo de negură”
   </em>
   . Fenomenele paranormale s-au mai diminuat atunci când pe dealul Lunganilor a fost ridicată o biserică.
  </p>
  <p>
   <strong>
    6.Pădurea Radovan
   </strong>
   este un alt loc bântuit de o mireasă. Povestea spune că o tânără a venit la Radovan din Moldova pentru a scăpa de sărăcie. Din păcate, viața sa nu a fost una bună, fiind abuzată de cel mai bogat om din sat.
  </p>
  <p>
   În urma violului, tânără a rămas însărcinată, așa că a decis să își pună capăt zilelor în pădurea de lângă sat. Numeroasele accidente care au loc pe șoseaua care trece prin mijlocul acestei păduri sunt puse deseori pe seama fantomei, îmbrăcată în rochie de mireasă.
  </p>
  <p>
   <strong>
    7.Troița Miresei
   </strong>
   este situată pe Drumul Național 7, care leagă Piteștiul de București, la km 47, în dreptul localității Găești. Aceasta amintește o tragedie care a avut loc în anul 1936. Se spune că, fix în ziua nunții sale, Margareta Ștefănescu a decedat în accident rutier, chiar în acest loc.
  </p>
  <p>
   Sufletul ei nu și-a găsit liniștea. Multe accidente au avut loc în fața acestei troițe, toate persoanele decedate fiind necăsătorite. Într-un singur an, în perioada 2008 – 2009, au decedat 12 tineri în acest loc.
  </p>
  <p>
   <strong>
    8.Mănăstirea Cheajna
   </strong>
   se află în București și are o istorie aparte. Ea a fost construită în perioada lui Alexandru Ipsilanti și finalizată în timpul fanariotului Nicolae Mavrogheni. Mănăstirea are dimensiuni impozante pentru acele vremuri și urma să fie una dintre cele mai importante din regiune.
  </p>
  <p>
   Din păcate, ea nu a fost nici măcar sfințită, fiind atacată de turci. Epidemia de ciumă din 1800 i-a adus sfârșitul acestei mănăstiri. Deși a fost construită să fie una din casele Domnului, aici au avut loc cele mai multe crime, iar mulți oameni susțin că au văzut fantome.
  </p>
  <p>
   Se spune că, atunci când este lună plină, se aud sunetele unui clopot, chiar dacă la mănăstire nu există niciunul.
  </p>
  <p>
   <strong>
    8.Pădurea Hoia-Baciu
   </strong>
   este numită „Triunghiul Bermudelor” din România și este considerată cel mai bântuit loc de la noi din țară. Localnicii spun că toți cei care trec prin această pădure au stări ciudate, cum ar fi vomă, greață sau arsuri ale pielii.
  </p>
  <p>
   Potrivit specialiștilor, în 1968, în această pădure a fost făcută cea mai clară fotografiei a unui OZN. Noaptea, lumini puternice apar din senin și dispar la fel de repede. Copacii au formă ciudată, ceea ce face din această pădure un loc al necuratului.
  </p>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 15:03:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>În știință totul este paranormal până când… nu mai este</title>
      <link>https://worldnews24.net/in-stiinta-totul-este-paranormal-pana-cand-nu-mai-este/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="posts-entry fbox post-52535 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-paranormal tag-concept tag-elizondo tag-fals tag-paranormal tag-realitate tag-stiinta tag-teorii" id="post-52535">
 <div class="featured-thumbnail">
  <img alt="poltergeist fenomene sau paranormal" class="attachment-newspaperly-slider size-newspaperly-slider wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/03/poltergeist.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/03/poltergeist.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/03/poltergeist-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/03/poltergeist-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="425" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI4NTAiIGhlaWdodD0iNDI1IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgODUwIDQyNSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="În știință totul este paranormal până când... nu mai este 1" width="850"/>
 </div>
 <header class="entry-header">
  <h1 class="entry-title">
   În știință totul este paranormal până când… nu mai este
  </h1>
 </header>
 <div class="entry-content">
  <p>
   Luis Elizondo pentru publicația Medium: Când vă gândiți la cuvântul „paranormal”, ce vă vine în minte?
  </p>
  <p>
   Probabil poltergeists, vânători de fantome sau mici extratereștri gri. Sau poate vă imaginați filme precum The Blair Witch Project sau Ghostbusters.
  </p>
  <p>
   Ideea de paranormal a rămas un punct central constant al filmelor thriller și SF, ducând adesea publicul într-o călătorie sălbatică, dar foarte speculativă. Dacă vorbim despre cuvântul „paranormal” în orice alt context decât cel al industriei de divertisment, de obicei se ridică sprâncenele și se rânjește.
  </p>
  <h5 class="wp-block-heading">
   Dar nu este totul paranormal în știință până când, în cele din urmă, îl percepem ca fiind normal?
  </h5>
  <p>
   Pentru a răspunde la această întrebare, să ne uităm la originile cuvântului „paranormal”. Prefixul „para” înseamnă pur și simplu deasupra, alături sau dincolo. Folosim cuvântul „parașută” pentru a descrie un dispozitiv de salvare care se desfășoară deasupra capului pentru a vă ajuta să atingeți solul lin.
  </p>
  <p>
   În mod similar, cuvântul „paramedic” evocă de obicei imaginea mentală a unui salvator de vieți sau a unui prim răspuns care lucrează deasupra sau lângă tine. În ambele cazuri, fiecare cuvânt este folosit pentru a descrie ceva pozitiv și benefic.
  </p>
  <p>
   De fapt, limba engleză este plină de cuvinte în care prefixul „para” este folosit ca parte integrantă a semnificației cuvântului.
  </p>
  <p>
   Așadar, de ce atunci când prefixul „para” este folosit înaintea cuvântului „normal”, presupunem automat elemente de știință marginală, subiecte tabu și vrăjitorie? La urma urmei, sensul cuvântului paranormal este relativ – ceea ce este paranormal astăzi poate fi considerat banal mâine.
  </p>
  <p>
   Dacă ne permitem să facem astfel de presupuneri cu privire la paranormal, în cel mai bun caz ne limităm capacitatea de a efectua studii serioase și, în cel mai rău caz, ne paralizăm complet de teama stigmatizării și a ridiculizării de către colegi.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Iată cum să evităm aceste capcane și să săpăm mai adânc
   </strong>
   :
  </p>
  <p>
   Ceea ce noi considerăm a fi „paranormal” este adesea doar o realitate a naturii.
   <br/>
   Când eram la facultate și studiam microbiologia, îmi amintesc că profesorul meu a spus clasei faimoasa poveste a descoperirii protozoarelor de către Antoni van Leeuwenhoek.
  </p>
  <p>
   Conform poveștii, el s-a uitat printr-un microscop și a strigat: „Bestii mici, bestii mici!” și a fugit din cameră. Pentru el și pentru mulți din acea perioadă, descoperirea microorganismelor a fost un moment paranormal.
  </p>
  <p>
   Dar acestea erau organisme vii, chiar sub pragul capacității noastre de observare și percepție. Astăzi, considerăm microorganismele o parte normală a științei și, în multe cazuri, chiar benefice. De fapt, oamenii de știință descoperă până la 20 000 de specii noi pe an.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   O mulțime de aspecte ale universului observabil considerate acum normale au fost considerate cândva paranormale.
  </h4>
  <p>
   De exemplu, mayașii și aztecii antici din America Latină considerau eclipsele solare drept paranormale, la fel cum cometa Halley a fost considerată paranormală timp de mai multe secole în Europa.
  </p>
  <p>
   Când conceptul de electricitate se afla la începuturile sale, în secolul trecut, era obișnuit să citim titluri care proclamau „o adevărată minune a științei”, „o minune modernă” și „un miracol al fizicii!” De asemenea, introducerea telegrafului, a tehnologiei fără fir și chiar a antibioticelor au fost întâmpinate cu aceeași mirare și uimire și, în același timp, cu suspiciune și precauție.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Desigur, acum ne dăm seama că toate aceste progrese au fost pur și simplu o dezvoltare naturală a științei.
   </strong>
  </p>
  <p>
   Adevărul este că „paranormal” se referă de fapt doar la tot ceea ce nu avem deja o înțelegere științifică solidă în prezent. Chiar și astăzi, pentru un trib amazonian îndepărtat, o simplă fotografie poate fi încă suspectată de a avea puteri de furt de suflete.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Statele Unite au o lungă istorie de implicare în lucruri considerate paranormale
   </strong>
   <br/>
   Din punct de vedere istoric, SUA a fost o putere globală, în parte datorită faptului că a îmbrățișat – deși adesea cu reticență – lucrurile ciudate sau bizare.
  </p>
  <p>
   În primele zile ale Proiectului Manhattan, mulți oameni de știință și legiuitori au fost deranjați de ideea de a cheltui banii contribuabililor pe pachete mici și invizibile de materie numite „atomi”, care urmau să fie folosite într-o zi pentru a pune capăt războiului. La urma urmei, dacă nici măcar nu poți vedea un atom, de unde știm că există?
  </p>
  <p>
   În anii 1960 și 1970, armatele americane și sovietice au investit milioane de dolari în cercetarea psihicului, în psihotronică și în experimente de control al minții. Chiar și astăzi, Forțele Aeriene ale Statelor Unite și Agenția pentru Proiecte de Cercetare Avansată în domeniul Apărării (DARPA) dezvoltă tehnologii care să permită piloților să piloteze avioane cu ajutorul undelor cerebrale.
  </p>
  <p>
   Fără a expune aici meritele fiecăruia, este suficient să spunem că cercetarea „paranormalului” a condus uneori la o mai bună înțelegere a universului natural în domenii precum mecanica cuantică, energia electromagnetică și biologia umană.
  </p>
  <p>
   În cazul fenomenelor aeriene neidentificate (UAP), stigmatizarea a tot ceea ce ar putea fi considerat paranormal are un efect înfricoșător asupra capacității națiunii noastre de a aborda un potențial risc de securitate națională.
  </p>
  <p>
   De asemenea, limitează grav progresul cunoașterii umane. Progresele tehnologice au condus la dovezi credibile și fiabile ale existenței OZN-urilor – mult peste simplele anecdote ale rapoartelor observatorilor neinstruiți din deceniile anterioare.
  </p>
  <p>
   Încet, dar sigur, subiectul se deplasează de la marginile exterioare ale categoriei paranormalului, pe măsură ce observatori foarte bine pregătiți vin cu analize ale tehnologiei aerospațiale avansate.
  </p>
  <p>
   Dar, chiar dacă dovezile susțin în mod covârșitor studiul legitim al acestor fenomene cu potențial ridicat de luptă, noi alegem să privim pur și simplu în direcția opusă, deoarece subiectul este prea tabu. Este periculos să presupunem că un domeniu paranormal nu merită studiat din cauza stigmatizării.
  </p>
  <p>
   <strong>
    În acest caz, avem nevoie de mai multe informații, nu de mai puține
   </strong>
   .
  </p>
  <p>
   Este nevoie de timp pentru a ne schimba percepția asupra paranormalului, dar trebuie să începem de undeva. Complicând capacitatea noastră de a primi noi informații, mass-media de astăzi este afectată de fenomenul „știrilor false”.
  </p>
  <p>
   Etichetarea presei ca fiind falsă devine o armă politică care poate ascunde adevăruri și răspândi neadevăruri. Informațiile referitoare la PAU, în special, tind să fie asociate cu teoreticieni ai conspirației nebuni, iar publicațiile tabloide se grăbesc să le sporească reputația negativă.
  </p>
  <p>
   Dar dacă eliminăm dezinformarea, farsele, fraudele, schemele de a face bani, egoismul și dorințele, există anumite adevăruri care nu pot fi negate.
  </p>
  <p>
   Când vine vorba de UAP, probabil că va fi nevoie de timp pentru a depăși stigmatul și noțiunile preconcepute în favoarea adevărului din inimă.
  </p>
  <p>
   Trebuie să fim atenți să nu cedăm naturii noastre umane de a respinge ceea ce este „para” – adică mai presus, alături sau dincolo de – înțelegerea noastră, doar pentru că nu avem o explicație pentru acest lucru în acest moment.
  </p>
  <p>
   Conform unor studii recente, majoritatea speciilor de pe Pământ așteaptă încă să fie descoperite. Mama Pământ este doar una dintre cele opt planete obișnuite care se învârt în jurul Soarelui nostru, iar Soarele nostru este doar una dintre cele 250 de miliarde (250.000.000.000) de stele estimate în galaxia Calea Lactee, iar galaxia noastră este doar una dintre cele 2 trilioane (2.000.000.000.000.000) de galaxii estimate în universul observabil.
  </p>
  <p>
   Cu alte cuvinte, există o mulțime de lucruri pe care încă nu le înțelegem și care pot fi „paranormale” astăzi, dar „normale” mâine.
  </p>
  <p>
  </p>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 07:42:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mister inexplicabil: peștera în care telefoanele mobile se închid și apa picură de jos în sus</title>
      <link>https://worldnews24.net/mister-inexplicabil-pestera-in-care-telefoanele-mobile-se-inchid-si-apa-picura-de-jos-in-sus/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="posts-entry fbox post-52378 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-paranormal tag-apa tag-descoperire tag-experimente tag-militari tag-mister tag-mobile tag-paranormal tag-pestera tag-telefoane tag-worldnews24" id="post-52378">
 <div class="featured-thumbnail">
  <img alt="pestera in care apa curge de sus in jos" class="attachment-newspaperly-slider size-newspaperly-slider wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/pestera.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/pestera.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/pestera-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/pestera-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="425" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI4NTAiIGhlaWdodD0iNDI1IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgODUwIDQyNSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="Mister inexplicabil: peștera în care telefoanele mobile se închid și apa picură de jos în sus 1" width="850"/>
 </div>
 <header class="entry-header">
  <h1 class="entry-title">
   Mister inexplicabil: peștera în care telefoanele mobile se închid și apa picură de jos în sus
  </h1>
 </header>
 <div class="entry-content">
  <p>
   Deja la intrarea peșterii, poți simți o energie ciudată care nu vine din această lume, a spus Dimitrios Makridopoulos despre peștera grecească, care este asociată cu mărturii oculte și speculații despre experimente militare…
  </p>
  <p>
   Un loc secret aproape de Atena pe care aproape nimeni nu îl vizitează. Motivul pentru aceasta este numeroasele superstiții pe care doar fanii ocultismului vin să le investigheze.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   <a rel="nofollow noopener" target="_blank">
    Peștera Davelis
   </a>
   este situată pe partea de sud-vest a Muntelui Pendeli, din care a provenit cândva marmura pentru construcția Partenonului.
  </h4>
  <p>
   Peștera poartă numele unui bandit din secolul al XIX-lea pe nume Davelis. El și gașca lui l-au folosit ca ascunzătoare și, potrivit legendei, a existat și un labirint de tuneluri care duceau la casa ducesei, care i-a fost iubita.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   La intrarea în peșteră, în stâncă, se află o biserică bizantină de pustnici din secolul al XII-lea.
  </h4>
  <p>
   Zeul Pan a fost venerat ceva mai adânc în peșteră, iar rămășițele care confirmă acest lucru pot fi văzute în Muzeul de Arheologie din Atena. Pe unul dintre pereți pot fi văzute sculpturi ale foștilor călători, printre care mai mulți scriitori englezi din secolul al XIX-lea și începutul secolului XX.
  </p>
  <p>
   Există înregistrări ai militarilor greci care practică operațiuni ascunse acolo, motiv pentru care peștera a fost închisă publicului. De asemenea, a fost asociat cu arme nucleare, experimente din timpul Războiului Rece și numeroase teorii ale conspirației.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Peșterile de pe munte în formă de piramidă și-au căpătat statutul ocult din cauza diverselor mărturisiri ale vizitatorilor.
  </h4>
  <p>
   Se presupune că au văzut apă picurând de pe podea până în tavan, creaturi asemănătoare pisicilor mergând în picioare și ceva ciudat se întâmplă cu dispozitivele electronice de acolo – se opresc și se strică. Peștera ar putea servi drept decor pentru un film de groază, întrucât se spune că acolo pot fi găsite urme ale ritualurilor oculte.
  </p>
  <p>
   Grecul Dimitrios Makridopoulos, care a fost întotdeauna fascinat de paranormal, s-a îndreptat spre peșteră cu o cameră și un dispozitiv care vânează activități neobișnuite prin frecvențe radio.
  </p>
  <p>
   Dispozitivele înregistrau sunete, umbre și figuri neobișnuite și, după cum spune el, Dimitrios simțea deja o energie ciudată de parcă venea dintr-o altă lume la intrare. Experții explică că motivul pentru aceasta poate fi magnetismul, dar ei nu pot explica cauza.
  </p>
  <p>
  </p>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 08:39:30 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
