<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Zânele nu au fost întotdeauna drăguțe: obișnuiau să bea sânge uman și să răpească copii</title>
      <link>https://worldnews24.net/zanele-nu-au-fost-intotdeauna-dragute-obisnuiau-sa-bea-sange-uman-si-sa-rapeasca-copii/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-9421 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-paranormal tag-copii tag-copilarie tag-folclor tag-povesti tag-sange tag-vampiri tag-worldnews24 tag-zane tag-zanele" id="post-9421">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="zanele care beau sange" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/11/zane.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/11/zane.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/11/zane-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/11/zane-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Zânele nu au fost întotdeauna drăguțe: obișnuiau să bea sânge uman și să răpească copii
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Zânele folclorului din secolele trecute nu semănau nimic cu cele din poveștile de astăzi.
   </p>
   <p>
    Când cei mai mulți dintre noi când ne gândim la zâne, își imaginează poate la cele din Peter Pan sau celelalte zâne și mame- -zâne încântătoare și drăguțe care populează multe filme Disney și desene animate pentru copii.
   </p>
   <p>
    Dar aceste creaturi au origini mult mai întunecate – și odată s-a crezut că sunt mai degrabă ca niște vampiri și strigoi care sug sânge.
   </p>
   <p>
    <strong>
     În The Secret Commonwealth of Elves, Fauns and Fairies
    </strong>
    (1682), folcloristul Robert Kirk a susținut că zânele sunt „cei morți” sau „de natură mijlocie între om și îngeri”. Această asociere este deosebit de proeminentă în tradiția celtică :
   </p>
   <p>
    „Z
    <em>
     ânele sunt îngerii căzuți care au fost aruncați din ceruri de  Dumnezeu pentru mândria lor păcătoasă… iar diavolul le dă acestora cunoștințe și putere și le trimite pe pământ, unde fac mult rău.”
    </em>
   </p>
   <p>
    La prima vedere ideea actuală inocentă a tărâmului zânelor pare departe de tărâmurile umbrite ale morților, și totuși există multe asemănări între ele. În ciuda baghetelor și strălucirii lor, zânele au o istorie întunecată.
   </p>
   <p>
    În folclor, zânele sunt adesea o forță demonică sau strigoi împotriva căruia oamenii trebuie să se apare. După cum a remarcat folclorista Katharine Briggs în
    <strong>
     <a rel="noreferrer noopener" target="_blank">
      Dicționarul ei de Zâne
     </a>
    </strong>
    :
   </p>
   <p>
    <em>
     „Oamenii care mergeau singuri noaptea, în special prin locuri bântuite de zâne, aveau multe modalități de a se proteja. Primele ar putea fi simbolurile sacre,  semnul crucii sau purtând o cruce, în special una din fier, rugăciuni, sau intonarea de imnuri,  apă sfințită și prin purtarea și împrăștierea mucegaiului  în calea lor. Pâinea și sarea erau, de asemenea, eficiente și ambele erau considerate simboluri sacre, unul al vieții și altul al eternității.”
    </em>
   </p>
   <p>
    În plus, țara zânelor are sete de sânge uman. Acest lucru leagă zânele  de vampiri. În relatările timpurii, vampirii sunt definiți ca fiind trupurile morților, animate de spirite rele care ies din mormintele lor în timpul nopții, sug sângele celor vii și, prin urmare, îi distrug – după cum este menționat într-un capitol din
    <strong>
     <a rel="noreferrer noopener" target="_blank">
      Oxford English Dictionary din 1734.
     </a>
    </strong>
   </p>
   <p>
    Se presupune că Halloween-ul este un moment în care vălul dintre lumea noastră și lumea umbrelor este extrem de subțire. O perioadă în care este cel mai probabil să auziți povești despre întâlniri dintre oameni și zâne.
   </p>
   <p>
    Mergeți cu grijă și nu intrați niciodată într-un  cerc  de zâne.  Cercurile formate de ciuperci, se crede că au fost create de zânele care dansau.
   </p>
   <p>
    Potrivit folclorului, dacă se întâmplă să pășiți într-un astfel de cerc de ciuperci, s-ar putea să deveniți invizibil și să dansați până când veți muri de epuizare. Deci o frică sănătoasă de zâne este întotdeauna una înțeleaptă….!
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 13:45:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Urme misterioase de picioare lângă Lexington stârnesc speculații despre Bigfoot</title>
      <link>https://worldnews24.net/urme-misterioase-de-picioare-langa-lexington-starnesc-speculatii-despre-bigfoot/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-52067 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-paranormal tag-bigfoot tag-descoperire tag-dovezi tag-legenda tag-norie tag-picior tag-speculatii tag-urme" id="post-52067">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="urmele lui bigfoot" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/bigfoot.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/bigfoot.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/bigfoot-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/bigfoot-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Urme misterioase de picioare lângă Lexington stârnesc speculații despre Bigfoot
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    În pădurile de lângă Lexington, Kentucky, mai multe urme de pași au aprins un nou val de speculații despre legendarul Bigfoot.
   </p>
   <p>
    Descoperirea a fost făcută de rezidentul local
    <a rel="noopener" target="_blank">
     Aaron Thiel
    </a>
    , care a descoperit amprentele neobișnuite de-a lungul unei poteci din pădure.
   </p>
   <p>
    Urmele, care s-au înfipt adânc în poteca noroioasă, prezentau în mod clar cinci degete distincte. Thiel a împărtășit experiența sa pe Facebook, descriind plimbarea sa de 3 km prin pădure, unde nu a întâlnit alte persoane.
   </p>
   <p>
    <em>
     „În timp ce ieșeam din pădure pe potecă, am observat o urmă ciudată de picior care avea degete”,
    </em>
    a scris Thiel.
   </p>
   <p>
    „Am făcut o fotografie și am continuat să merg, apoi am văzut mai multe urme de picioare umanoide complet formate. Cizma mea este în fotografie pentru comparație”
   </p>
   <p>
    Thiel a adăugat detalii pentru a sublinia natura ciudată a descoperirii.
    <em>
     „Cizma mea este mărimea 12. Era noroi și cu siguranță nu era o potecă pe care să mergi desculț. Și erau proaspete, fără apă în ele… nu are sens pentru mine”.
    </em>
   </p>
   <p>
    Fotografiile postate de Thiel au atras rapid atenția pe rețelele de socializare, unii utilizatori sugerând că ar fi descoperit dovezi ale unui Sasquatch juvenil. Alții, însă, au fost mai sceptici, acuzându-l pe Thiel că a pus în scenă o farsă.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    În timp ce dezbaterea continuă, misterul urmelor de picior desculț de lângă Lexington rămâne nerezolvat, adăugând încă un capitol la legenda Bigfoot.
   </h4>
   <p>
    Sursa: Aaron Thiel
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 11:58:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Povestea uriașilor înghețați din Komi</title>
      <link>https://worldnews24.net/povestea-uriasilor-inghetati-din-komi/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-51926 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-paranormal tag-descoperire tag-formatiuni tag-inghetati tag-komi tag-legenda tag-piatra tag-poveste tag-uriasi tag-vraji tag-worldnews24" id="post-51926">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="uriasii inghetati" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/uriasii-inghetati.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/uriasii-inghetati.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/uriasii-inghetati-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/uriasii-inghetati-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Povestea uriașilor înghețați din Komi
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    <strong>
     Povestea uriașilor înghețați.
    </strong>
    Într-o zonă izolată din așa-numita Republică Komi (situată între continentul asiatic și cel european, Rusia), există 7 formațiuni stâncoase care ne alimentează imaginația bazată pe legende și mituri de altădată.
   </p>
   <p>
    Aceste structuri se ridică deasupra suprafeței între 30 și 42 de metri înălțime.
   </p>
   <p>
    În limba Mansi, acest loc se numește Man-Pupu-Nyor. Aceste cuvinte înseamnă „micul munte al zeilor”, iar astăzi este considerat una dintre minunile țării.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    O legendă a grupului Mansi, care erau un trib străvechi de vânători și tăbăcari experți, menționează că unul dintre locuitorii lor  care trăia în apropiere de Urali, a trecut granița și a întâlnit niște uriași.
   </h4>
   <p>
    Uriașii au început să îl urmărească pe omul rătăcit în apropierea râului Pechora, dar un șaman puternic numit Yallingner a observat 7 giganți care erau pe cale să traverseze Urali, a făcut o incantație asupra lor și i-a transformat în piatră.
   </p>
   <p>
    Dar, spre ghinionul său, a căzut și el victimă a propriei vrăji; așa se explică faptul că șase dintre monoliți se află în apropiere, iar unul dintre ei a fost separat.
   </p>
   <p>
    Localnicii cred cu fervoare că giganții sunt înghețați pe loc. Oricine vizitează formațiunile stâncoase este întotdeauna sfătuit să nu încerce să se urce pe sculpturi. Se organizează tururi cu elicopterul pentru vizitatorii care doresc să le vadă de sus..
   </p>
   <p>
    Dar, în caz contrar, vizitatorii sunt avertizați că legenda formațiunilor spune că oricine încearcă să se urce pe ele va sfârși la fel ca ele… transformat într-o stâncă!
   </p>
   <p>
    Legende, mituri, povești fantastice… Un numitor comun care se repetă peste tot în lume…
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 12:01:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Peșterile antice misterioase „construite de giganți” găsite în America de Sud: o nouă perspectivă?</title>
      <link>https://worldnews24.net/pesterile-antice-misterioase-construite-de-giganti-gasite-in-america-de-sud-o-noua-perspectiva/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-12704 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-paranormal tag-america tag-descoperire tag-istorie tag-pesteri tag-pesterile tag-uriasi tag-worldnews24" id="post-12704">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="pesterile uriasilor descoperite in america" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/01/pesterile-uriasilor.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/01/pesterile-uriasilor.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/01/pesterile-uriasilor-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/01/pesterile-uriasilor-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Peșterile antice misterioase „construite de giganți” găsite în America de Sud: o nouă perspectivă?
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <h4 class="wp-block-heading" id="peșterile-antice-misterioase-construite-de-giganți-gasite-in-america-de-sud-o-noua-perspectiva">
    Peșterile antice misterioase „construite de giganți” găsite în America de Sud: o nouă perspectivă?
   </h4>
   <p>
    O rețea de
    <strong>
     peșteri uriașe
    </strong>
    pe care știința nu a fost capabilă să le explice timp de un deceniu a fost unul dintre cele mai mari mistere ale Americii de Sud.
   </p>
   <p>
    Teoriile vorbesc despre giganți… Comunitatea științifică, pe de altă parte, ar putea să fi descoperit acum „explicația logică”.
   </p>
   <p>
    Nu este prima dată când peșteri ciudate sunt menționate în America de Sud. Amilcar Adamy, un geolog al Serviciului geologic brazilian, a început să cerceteze rapoartele despre o cavernă misterioasă din apropiere de Rondonia, nord-vestul Braziliei, în 2010.
   </p>
   <p>
    Adamy nu numai că a descoperit intrarea într-o grotă, dar a descoperit și o rețea de peșteri masive. Au fost uriașii cei care au sculptat acest peșteri?
   </p>
   <p>
    Aceste „vizuini” ciudate și masive au fost deja observate în mai multe țări din America de Sud. Multe dintre ele erau conectate prin tuneluri . Peșterile, numite „paleoburrows” de oameni de știință, au o vechime între 8.000 și 10.000 de ani.
   </p>
   <p>
    Niciunul dintre procesele geologice cunoscute nu poate explica cum au apărut. Cele mai vechi dovezi ale peșterilor enigmatice au fost descoperite în jurul anului 1930.
   </p>
   <p>
    Paleoburrows erau fără îndoială în ansamblu un complex de clădiri arheologice. Localnicii le-au spus experților că  strămoșii lor au excavat aceste peșteri cu mii de ani în urmă. Structura peșterii Rondonia este enormă și este cea mai mare cunoscută din Amazon. Este, de fapt, de două ori mai masivă decât cel mai mare găsit în Brazilia.
   </p>
   <p>
    Numai în sud-vestul Braziliei au fost descoperite aproximativ 1.500 de peșteri pale. Cea mai mică are un diametru de aproximativ 1,5 metri, în timp ce cel mai mare are un diametru de aproape 4 metri. În ciuda complexității structurilor lor și a faptului că localnicii cred că au fost făcute artificial, comunitatea științifică a descoperit o „nouă explicație”.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Oamenii de știință au descoperit niște urme de gheare
    </strong>
    , un descoperit un „indiciu” care ar putea duce la o explicație mai credibilă pentru crearea cavernelor. Canalele din granit, bazalt și gresie uzate au fost identificate drept „
    <em>
     urme de gheare ale unei fiare gigantice și foarte vechi”
    </em>
    .
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading" id="peșterile-antice-misterioase-construite-de-giganți-gasite-in-america-de-sud-o-noua-perspectiva-1">
    Peșterile antice misterioase „construite de giganți” găsite în America de Sud: o nouă perspectivă?
   </h4>
   <p>
    În cea mai mare parte, canalele sunt superficiale și paralele între ele. Deși unele dezvăluie forme neregulate cauzate de „ghearele  ”, aceste semne sunt netede. Această explicație ar putea fi veriga lipsă din puzzle. De asemenea, ar îndrepta cercetarea către una dintre cele mai fundamentale întrebări din paleontologie: existența megafaunei pe glob.
   </p>
   <p>
    <em>
     Unde au fost vizuinile acestor creaturi uriașe în timpul Pleistocenului, cu aproximativ 11,7 de milioane de ani în urmă ?
    </em>
   </p>
   <p>
    Experții consideră că acestea sunt vizuini ale unor specii de megafaună în funcție de dimensiunea clădirilor și de urmele de gheare pe care le-au lăsat pe pereți. Aceștia cred că sunt habitatele uriașilor.  Nu a existat niciodată un proces geologic, conform acestei noi cercetări.
   </p>
   <p>
    De asemenea, sunt încrezători că semnele ghearelor „anulează” probabilitatea interferențelor umane. Oamenii de știință ignoră complet legendele localnicilor. Este posibil să asistăm la o altă omisiune istorică?
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 14:05:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mulți susțin că acest munte ciudat în formă de piramidă este de fapt un reactor nuclear antic realizat de extratereștri</title>
      <link>https://worldnews24.net/multi-sustin-ca-acest-munte-ciudat-in-forma-de-piramida-este-de-fapt-un-reactor-nuclear-antic-realizat-de-extraterestri/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-12800 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-paranormal tag-antichitate tag-buddha tag-energie tag-munte tag-nuclear tag-reactor tag-religii" id="post-12800">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="multi cred ca acest munte este un reactor nuclear" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/01/muntele-un-reactor-nuclear.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/01/muntele-un-reactor-nuclear.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/01/muntele-un-reactor-nuclear-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/01/muntele-un-reactor-nuclear-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Mulți susțin că acest munte ciudat în formă de piramidă este de fapt un reactor nuclear antic realizat de extratereștri
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    <strong>
     <a rel="noreferrer noopener" target="_blank">
      Muntele Kailash
     </a>
    </strong>
    se presupune a fi unul dintre cele mai interesante locuri de pe planetă, care ascunde secretele unei civilizații avansate din punct de vedere tehnologic.
   </p>
   <p>
    În ciuda faptului că acest munte este mai mic decât vecinii săi din Himalaya, nimeni nu a atins niciodată vârful său. Structura sa în formă piramidală ascunde misterul.
   </p>
   <p>
    Patru religii își au locurile sacre pe vârful muntelui la aproximativ 7.000 de metri: hinduism, budism, jainism și taoism. Este inima spirituală a universului. Este denumită în mod obișnuit „
    <strong>
     Scara către Rai”
    </strong>
    de către devoți, deoarece se spune că îi conectează direct cu entități divine supraumane.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading" id="muntele-kailash-se-caracterizeaza-prin-faptul-ca-este-modelat-ca-un-con-pe-o-parte-și-o-piramida-pe-cealalta">
    Muntele Kailash se caracterizează prin faptul că este modelat ca un con pe o parte și o piramidă pe cealaltă.
   </h4>
   <p>
    Construcții similare au fost descoperite în Egiptul antic, Sumeria și alte civilizații ale Pământului. Potrivit lui Philip Coppens, autorul cărții
    <strong>
     The Ancient Alien Question,
    </strong>
    <em>
     „se crede că acest dispozitiv în formă de piramidă are un fel de putere, un fel de conexiune cu divinitățile
    </em>
    ”.
   </p>
   <p>
    La răsăritul soarelui, Muntele Kailash este inundat de lumină. Acest munte masiv poate fi găsit în sudul Podișului Tibetan. Lacul Manasarovar și
    <strong>
     <a rel="noreferrer noopener" target="_blank">
      Lacul Rakshastal
     </a>
    </strong>
    sunt alte două locuri sfinte hinduse din apropiere. Legenda spune că imaginea lacului Mansarovar a fost concepută pentru prima dată în mintea zeității hinduse Brahma înainte de a fi manifestată pe Pământ.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Rakshastal a fost construit de Ravana (o figură din textul sacru hindus Ramayana) cu singurul scop de a câștiga superputeri prin acte de devotament și meditație față de
     <strong>
      Shiva
     </strong>
     , zeul suprem care locuiește pe Muntele Kailash.”
    </em>
   </p>
   <p>
    Fețele muntelui sunt perfect orientate în toate punctele cardinale și există întotdeauna un strat de zăpadă deasupra, ceea ce înseamnă că Muntele Kailash este o piramidă masivă înconjurată de piramide mai mici.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading" id="unii-cred-ca-muntele-kailash-este-locația-de-pe-pamant-unde-este-adunata-energia-cosmosului">
    Unii cred că Muntele Kailash este locația de pe Pământ unde este adunată energia Cosmosului.
   </h4>
   <p>
    Zona de lângă Muntele Kailash, conform unor experți, este o zonă magnetică anormală care afectează dispozitivele mecanice.
   </p>
   <p>
    Muntele Kailash este denumit „Muntele Meru” în scripturile budiste din trecut. „Budisții consideră muntele un cerc  sacru din care curg râurile sacre  fără sfârșit”, a remarcat scriitorul britanic Colin Wilson. Budiștii și hindușii cred că zeii și-au făcut casa acolo.
   </p>
   <p>
    Aurel Stein, un explorator britanic de origine maghiară, a descoperit o cameră închisă care conținea aproape 50.000 de manuscrise în diferite limbi în Peșterile Mogao, China, la aproximativ 1000 de kilometri de Kailash.
   </p>
   <p>
    Între 500 î.Hr. și 1500 d.Hr., se crede că, călugării budiști au adăpostit mii de scripturi și manuscrise sacre în aceste caverne , cunoscute și sub numele de
    <strong>
     Peșterile a Miilor de Buddha
    </strong>
    .
   </p>
   <p>
    În scrierile budiste timpurii, există un desen al Muntelui Meru.  Această schiță antică a fost descoperită de un om de știință de la
    <strong>
     Northrop Grumman
    </strong>
    , o corporație multinațională americană de tehnologie aerospațială și de apărare.
   </p>
   <p>
    Vechiul desen al Muntelui Meru, a susținut el, arăta exact ca aspectul unui accelerator de particule.  Este posibil ca diagrama formei piramidale a
    <strong>
     muntelui Kailash
    </strong>
    să înfățișeze o mașină cu propulsie nucleară?
   </p>
   <p>
    Potrivit lui omului de știință William Henry, spiritele cerești locuiau în jurul lui Meru din cauza energiei pe care aceasta o emana în mitologia mongolă:
   </p>
   <p>
    „
    <em>
     A fost un transmițător de putere cosmică care a hrănit sau ținut aceste entități cerești în viață. Și cred că Muntele Kailash a fost sursa acestei forțe
    </em>
    .
    <em>
     Acesta nu a fost un site care a emis energie spirituală; mai degrabă, era un loc care emana  energia tehnologică. S-ar putea să vorbim despre o centrală electrică aici
    </em>
    ”, a remarcat el.
   </p>
   <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" data-lazyloaded="1" frameborder="0" height="360" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/cmDUcj4mJ0o?feature=oembed" title="Ancient Aliens: Is Mount Kailish an Ancient Nuclear Power Plant? (Season 9) | History" width="640">
   </iframe>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 14:58:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
