<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Nikola Tesla: Cum ai putea să „vezi trecutul, prezentul și viitorul” în același timp?</title>
      <link>https://worldnews24.net/nikola-tesla-cum-ai-putea-sa-vezi-trecutul-prezentul-si-viitorul-in-acelasi-timp/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-14819 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-paranormal tag-calatorie tag-descoperire tag-inventator tag-masina-a-timpului tag-nikola-tesla tag-prezent tag-tesla tag-trecut tag-viitor tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-14819" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_3" title="Paranormal">
     Paranormal
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Cristina Beatrice Ungureanu">
     Cristina Beatrice Ungureanu
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Nikola Tesla: Cum ai putea să „vezi trecutul, prezentul și viitorul” în același timp?
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Ni
    <strong>
     kola Tesla
    </strong>
    , genialul inventator, inginer,  electrician și mecanic, avea  un mare interes pentru călătoriile în timp. Potrivit unor teorii, el și-a proiectat propria mașină pentru a realiza acest lucru.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    O serie de documente desecretizate atestă că Tesla a reușit să călătorească în timp. El a declarat   că a văzut „trecutul, prezentul și viitorul. Totul în același timp”.
   </h4>
   <p>
    Când se analizează istoria umanității, există o serie de texte care, atunci când sunt studiate, ar putea fi considerate drept dovezi ale călătoriei în timp.
   </p>
   <p>
    Un exemplu în acest sens este
    <strong>
     Teoria relativității a lui Albert Einstein
    </strong>
    , din 1905. Această ipoteză a generat o mare vâlvă în comunitatea științifică, generând multe întrebări, precum și posibilitatea de a călători în timp.
   </p>
   <p>
    Erich Von Däniken, teoretician și scriitor, a mai declarat în Biblie că există dovezi ale călătoriei în timp:
   </p>
   <p>
    „În Biblie, profetul Ieremia stătea cu câțiva dintre prietenii săi și era un băiat. Numele lui era Abimelec, iar Ieremia i-a spus lui Abimelec:
    <em>
     „Ieși din Ierusalim, vezi că este un munte și adună niște smochine pentru noi”.
    </em>
   </p>
   <p>
    Băiatul a ieșit și a cules smochinele proaspete. Deodată, Abimelec a auzit un zgomot și iar vântul a început să bată puternic. La un moment dat, băiatul a leșinat. Când  s-a trezit și-a dat seama că se făcuse deja noapte și a fugit înapoi în oraș, dar orașul era plin de soldați străini.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Ce se întâmplă aici? Unde sunt Ieremia și toți ceilalți?” a întrebat el „Și un bătrân i-a răspuns: ”Au existat acum 62 de ani. ”
    </em>
   </p>
   <p>
    O echipă de oameni de știință de la Universitatea din Queensland, Australia, a efectuat o simulare a comportamentului fotonilor care călătoresc în timp, ceea ce ne-ar putea arăta că paradoxul străvechi al imposibilității călătoriei în timp s-ar putea rezolva.
   </p>
   <p>
    Cercetătorii au folosit fotoni și au făcut o simulare a particulelor cuantice care călătoresc în trecut. După ce le-au analizat comportamentul, oamenii de știință au descoperit că fizica modernă are aspecte ciudate.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Nikola Tesla și „mașina sa a timpului”
   </h4>
   <p>
    Înainte ca știința modernă să găsească o mică posibilitate a călătoriei în timp, Nikola Tesla ar fi lucrat deja la acest lucru. Conform rapoartelor desecretizate găsite, Tesla în anul 1895 ar fi făcut o descoperire incredibilă. Ipoteza lui a fost că,  câmpurile magnetice ar putea exercita o influență asupra timpului și spațiului.
   </p>
   <p>
    Pe baza acestei teorii, el a condus o serie de experimente în care se presupunea că a luat naștere
    <strong>
     Proiectului Philadelphia.
    </strong>
   </p>
   <p>
    Se credea că Tesla a descoperit, de asemenea, că bariera spațiu-timp s-ar putea modifica odată cu utilizarea câmpurilor magnetice prin intermediul unui „calul troian”. Cu toate acestea, încă nu există nicio certitudine  că inventatorul a putut călători cu adevărat înapoi în timp.
   </p>
   <p>
    Până în prezent, singurul lucru sigur din rapoarte este relatarea unui martor care l-a găsit Tesla în interiorul unei mici cantine, agitat și confuz.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Asistentul său a spus că Tesla s-a electrocutat la o mașină, când s-a întors dintr-o călătorie în timp.
    </strong>
   </p>
   <p>
    Inventatorul a susținut că a găsit o fereastră total diferită în spațiu-timp, unde putea vedea trecutul, prezentul și viitorul în același timp, fiind în câmpul magnetic pe care l-a proiectat artificial.
   </p>
   <p>
    Sunt mulți sceptici care susțin că este imposibil ca Tesla să fi reușit să călătorească în timp. Totuși, progresul științei arată, încetul cu încetul, această posibilitate.
   </p>
   <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" data-lazyloaded="1" frameborder="0" height="360" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/nA44945OGgc?feature=oembed" title='Nikola Tesla y su Viaje en el Tiempo: "Vi el pasado, el presente y el futuro al mismo tiempo."' width="640">
   </iframe>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 15:01:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Un alt misterios monolit a apărut în Las Vegas</title>
      <link>https://worldnews24.net/un-alt-misterios-monolit-a-aparut-in-las-vegas/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52381 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-paranormal tag-descoperire tag-las-vegas tag-mister tag-monolit tag-romania tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52381" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_3" title="Paranormal">
     Paranormal
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Alexandra Lucica">
     Alexandra Lucica
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Un alt misterios monolit a apărut în Las Vegas
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Primul monolit a fost văzut ultima dată în Las Vegas, pe Fremont Street, în decembrie 2020.
   </p>
   <p>
    Un monolit reflectorizant, asemănător cu unul care a făcut senzație pe internet în timpul apogeului pandemiei din 2020, a fost văzut în Las Vegas în ceea ce oficialii locali numesc un mister.
   </p>
   <p>
    Departamentul de Poliție Metropolitană din Las Vegas a intrat luni pe X pentru a împărtăși două fotografii ale plăcii lungi și verticale de metal care ar fi apărut în weekend pe un traseu de drumeție în apropiere de Gass Peak, în partea de nord a zonei Las Vegas.
   </p>
   <p>
    Departamentul de Poliție Metropolitană din Las Vegas a postat pe X o fotografie care arată un monolit misterios în apropiere de Gass Peak, la nord de vale, Las Vegas, NV, 17 iunie 2024.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Vedem o mulțime de lucruri ciudate atunci când oamenii merg în drumeții, cum ar fi faptul că nu sunt pregătiți pentru vreme, că nu au adus suficientă apă… dar uitați-vă la asta”,
    </em>
    a scris departamentul alături de fotografii ale coloanei.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Un monolit similar a apărut în centrul orașului Las Vegas în decembrie 2020, aflându-se sub baldachinul Fremont Street Experience.
   </h4>
   <p>
    Înainte de aceasta, un alt monolit aparent identic a fost descoperit într-o zonă îndepărtată din Utah în noiembrie 2020, înainte de a dispărea câteva zile mai târziu.
   </p>
   <p>
    Monoliții au fost văzuți, de asemenea, la nivel internațional, în Marea Britanie, România și alte locații, ceea ce sporește intriga.
   </p>
   <p>
    În timp ce detectivii lucrează pentru a rezolva misterul celui mai recent monolit, Departamentul de Poliție Metropolitană din Las Vegas a reamintit publicului să fie atenți atunci când vizitează traseele din zonă.
   </p>
   <p>
    <strong>
    </strong>
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 14:44:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mister inexplicabil: peștera în care telefoanele mobile se închid și apa picură de jos în sus</title>
      <link>https://worldnews24.net/mister-inexplicabil-pestera-in-care-telefoanele-mobile-se-inchid-si-apa-picura-de-jos-in-sus/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52378 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-paranormal tag-apa tag-descoperire tag-experimente tag-militari tag-mister tag-mobile tag-paranormal tag-pestera tag-telefoane tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52378" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_3" title="Paranormal">
     Paranormal
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Olga Padurar">
     Olga Padurar
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Mister inexplicabil: peștera în care telefoanele mobile se închid și apa picură de jos în sus
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Deja la intrarea peșterii, poți simți o energie ciudată care nu vine din această lume, a spus Dimitrios Makridopoulos despre peștera grecească, care este asociată cu mărturii oculte și speculații despre experimente militare…
   </p>
   <p>
    Un loc secret aproape de Atena pe care aproape nimeni nu îl vizitează. Motivul pentru aceasta este numeroasele superstiții pe care doar fanii ocultismului vin să le investigheze.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    <a rel="noopener" target="_blank">
     Peștera Davelis
    </a>
    este situată pe partea de sud-vest a Muntelui Pendeli, din care a provenit cândva marmura pentru construcția Partenonului.
   </h4>
   <p>
    Peștera poartă numele unui bandit din secolul al XIX-lea pe nume Davelis. El și gașca lui l-au folosit ca ascunzătoare și, potrivit legendei, a existat și un labirint de tuneluri care duceau la casa ducesei, care i-a fost iubita.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    La intrarea în peșteră, în stâncă, se află o biserică bizantină de pustnici din secolul al XII-lea.
   </h4>
   <p>
    Zeul Pan a fost venerat ceva mai adânc în peșteră, iar rămășițele care confirmă acest lucru pot fi văzute în Muzeul de Arheologie din Atena. Pe unul dintre pereți pot fi văzute sculpturi ale foștilor călători, printre care mai mulți scriitori englezi din secolul al XIX-lea și începutul secolului XX.
   </p>
   <p>
    Există înregistrări ai militarilor greci care practică operațiuni ascunse acolo, motiv pentru care peștera a fost închisă publicului. De asemenea, a fost asociat cu arme nucleare, experimente din timpul Războiului Rece și numeroase teorii ale conspirației.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Peșterile de pe munte în formă de piramidă și-au căpătat statutul ocult din cauza diverselor mărturisiri ale vizitatorilor.
   </h4>
   <p>
    Se presupune că au văzut apă picurând de pe podea până în tavan, creaturi asemănătoare pisicilor mergând în picioare și ceva ciudat se întâmplă cu dispozitivele electronice de acolo – se opresc și se strică. Peștera ar putea servi drept decor pentru un film de groază, întrucât se spune că acolo pot fi găsite urme ale ritualurilor oculte.
   </p>
   <p>
    Grecul Dimitrios Makridopoulos, care a fost întotdeauna fascinat de paranormal, s-a îndreptat spre peșteră cu o cameră și un dispozitiv care vânează activități neobișnuite prin frecvențe radio.
   </p>
   <p>
    Dispozitivele înregistrau sunete, umbre și figuri neobișnuite și, după cum spune el, Dimitrios simțea deja o energie ciudată de parcă venea dintr-o altă lume la intrare. Experții explică că motivul pentru aceasta poate fi magnetismul, dar ei nu pot explica cauza.
   </p>
   <p>
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 08:39:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Statuia Fecioarei Maria din Mexic plânge lacrimi de sânge</title>
      <link>https://worldnews24.net/statuia-fecioarei-maria-din-mexic-plange-lacrimi-de-sange/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52439 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-paranormal tag-biserica tag-fecioara tag-lacrimi tag-maria tag-mexic tag-sange tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52439" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_3" title="Paranormal">
     Paranormal
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Alexandra Lucica">
     Alexandra Lucica
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Statuia Fecioarei Maria din Mexic plânge lacrimi de sânge
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    O mică biserică deținută de o familie din Morelia, Michoacan, a devenit centrul unei atenții extinse după ce au apărut
    <a rel="noopener" target="_blank">
     informații
    </a>
    despre o statuie a Fecioarei Maria din Guadalupe care plânge ceea ce pare a fi sânge.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Statuia reprezintă una dintre cele mai venerate figuri, Fecioara Maria din Guadalupe, cunoscută pentru aparițiile sale care datează din anii 1500.
   </h4>
   <p>
    Arhiepiscopia din Morelia a îndemnat la prudență și la o abordare cumpătată față de afirmațiile supranaturale. Într-o declarație recentă, oficialii bisericii au anunțat începerea unei investigații amănunțite pentru a stabili natura fenomenului.
   </p>
   <p>
    Subliniind importanța unei analize meticuloase și cuprinzătoare, Arhiepiscopia s-a abținut de la a face concluzii premature cu privire la veridicitatea miracolului.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Este necesar să subliniem nevoia de prudență atunci când se abordează o chestiune atât de delicată precum cea a unui presupus miracol”,
    </em>
    a declarat Arhiepiscopia de Morelia într-un comunicat.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Luăm măsurile necesare pentru a investiga situația într-un mod profund și exhaustiv. Prin urmare, este prea devreme pentru a emite o poziție definitivă cu privire la această chestiune.”
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     „Însăși ierarhia ecleziastică va fi cea care va confirma echipa care va efectua studiul detaliat al cazului, așa că, de îndată ce va exista un raport sau o concluzie relevantă, aceasta va fi făcută publică.”
    </em>
   </p>
   <p>
    Autoritățile ecleziastice au confirmat că va fi numită o echipă specializată care va efectua un studiu aprofundat al cazului. Concluziile acestei anchete vor fi făcute publice imediat ce va fi disponibil un raport concludent.
   </p>
   <p>
    Pe măsură ce ancheta avansează, biserica a devenit un loc de pelerinaj.
    <em>
     „Am simțit o senzație pe care nu am mai simțit-o până acum, ca o bucurie, dar și o adevărată tristețe, pentru că ea ne spune, ce se va întâmpla numai ea știe, este un miracol și sperăm că este un miracol care să fie bun pentru toată lumea”
    </em>
    , a declarat unul dintre localnici.
   </p>
   <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" data-lazyloaded="1" frameborder="0" height="360" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/hhWbdJDbNUQ?feature=oembed" title="La Virgen que llora sangre no ha dejado de recibir visitas, aquí te compartimos la historia" width="640">
   </iframe>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 10:58:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Piatra Cochno: harta stelară veche de 5.000 de ani a unei civilizații avansate pierdute</title>
      <link>https://worldnews24.net/piatra-cochno-harta-stelara-veche-de-5-000-de-ani-a-unei-civilizatii-avansate-pierdute/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52198 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-paranormal tag-civilizatii tag-cochno tag-descoperire tag-eclipsa tag-harta tag-piatra tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52198" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_3" title="Paranormal">
     Paranormal
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Alexandra Lucica">
     Alexandra Lucica
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Piatra Cochno: harta stelară veche de 5.000 de ani a unei civilizații avansate pierdute
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Unul dintre misterele arheologice fascinante este descoperirea așa-numitei pietre Cochno.
   </p>
   <p>
    Descoperită în 1887 de către reverendul James Harvey, piatra antică măsoară 13 metri pe 7,9 și prezintă aproximativ 90 de sculpturi complicate – considerate ca fiind unul dintre cele mai frumoase seturi de petroglife din Scoția – care, potrivit multor cercetători, reprezintă o hartă cosmică, detaliind planetele și stelele.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    „Piatra Cochno”, veche de 5.000 de ani, conține aproximativ 90 de spirale și intenții complicate care, potrivit unor autori, reprezintă o hartă cosmică străveche.
   </h4>
   <p>
    Descoperită în 1887, piatra misterioasă a rămas îngropată timp de zeci de ani pentru a o proteja de vandalism. Piatra Cochno din West Dunbartonshire poartă ceea ce este considerat a fi cel mai bun exemplu de sculpturi „cupă și inel” din epoca bronzului din Europa.
   </p>
   <p>
    Ulterior, piatra a atras atenția presei și, în curând, vizitatorii au venit în număr mare. În următoarele două decenii, numărul lor a continuat să crească pe măsură ce Glasgow-ul urban se apropia.
   </p>
   <p>
    Până la începutul anilor 1960, piatra Cochno devenise un loc popular de petrecere a timpului pentru localnici și copii. A crescut moda ca vizitatorii să sculpteze semne și nume în roca moale, iar o mulțime de oameni se plimbau pe suprafața ei.
   </p>
   <p>
    În 1964, arheologii de la Universitatea din Glasgow au recomandat ca piatra să fie îngropată sub câțiva metri de pământ pentru a proteja sculpturile de alte daune provocate de vandali. De atunci, piatra a fost acoperită.
   </p>
   <p>
    Aflată între grădina unei proprietăți private și parcul deținut de consiliul local, ea este acum acoperită de vegetație și înconjurată de copaci.
   </p>
   <p>
    În cartea sa
    <strong>
     „The Prehistoric Rock Art of Southern Scotland”
    </strong>
    , arheologul Ronald Morris, expert în sculpturi rupestre antice, a descris piatra ca fiind „una dintre cele mai frumoase colecții de petroglife din Scoția”.
   </p>
   <p>
    Reexcavarea a scos la iveală, de asemenea, graffiti din secolele al XIX-lea și al XX-lea gravate alături de vârtejuri, precum și linii pictate intenționat de un arheolog pe nume Ludovic Maclellan Mann, care a lucrat la sit în 1937.
   </p>
   <p>
    Mann a pictat linii pe Piatra Cochno pentru a ajuta la măsurarea operei de artă preistorică și pentru a vedea dacă există o legătură cu fenomene astronomice, cum ar fi eclipsele.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Cine este profesorul? Cunoștințele incredibile de astronomie ale tribului Dogon
    </strong>
    <br/>
    Mann „a încercat să demonstreze că simbolurile puteau prezice eclipsele și marcau mișcările soarelui și ale lunii în preistorie”, a declarat Kenny Brophy, arheolog și lector principal la Universitatea din Glasgow.
   </p>
   <p>
    Atunci, ca și acum, nu există un consens între arheologi cu privire la ceea ce însemnau simbolurile pentru cei care le-au sculptat.
   </p>
   <p>
    Explicațiile variază de la simboluri tribale și marcaje teritoriale până la hărți, reprezentări ale stelelor și chiar recipiente pentru lichide folosite în ritualuri. Situri similare apar în toată Europa de Nord, deși acesta este unul dintre cele mai extinse.
   </p>
   <p>
    sursa:
    <strong>
     Historic Environment Scotland
    </strong>
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 07:12:41 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
