<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Pastorul care crede că există viață după moarte</title>
      <link>https://worldnews24.net/pastorul-care-crede-ca-exista-viata-dupa-moarte/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="pastor viata anterioara reincarnare, o femeie demonstreaza acest fapt" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/10/reincarnare.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/10/reincarnare.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/10/reincarnare-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/10/reincarnare-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Pastorul care crede că există viață după moarte 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Un pastor crede că viața de după moarte este reală în 1.000 de studii de aproape de moarte
 </p>
 <p>
  Fostul pastor creștin John Burke s-a confruntat cu o situație în care cercetările sale privind experiențele de moarte apropiată (NDE) l-au determinat să își schimbe radical părerea despre viața după moarte.
 </p>
 <p>
  Burke a intervievat mai mult de o mie de persoane care au avut experiențe NDE și a descoperit că multe dintre ele au raportat întâlniri cu
  <strong>
   „entități demonice”.
  </strong>
  Aceste povești au fost atât de convingătoare încât l-au forțat să privească textele biblice dintr-un unghi nou, luându-le mai literal ca niciodată.
 </p>
 <p>
  <em>
   „Faptul că am învățat acest lucru mi-a schimbat de fapt teologia – chiar și în calitate de creștin și chiar și în calitate de pastor”,
  </em>
  a recunoscut Burke într-un interviu acordat podcaster-ului Shawn Ryan.
 </p>
 <p>
  <em>
   „Obișnuiam să cred că o mare parte din aceste lucruri erau doar fantezie sau metaforă, dar acum sunt convins că raiul și iadul nu sunt doar concepte, ci o realitate care există dincolo de lumea noastră fizică.”
  </em>
 </p>
 <p>
  Unul dintre cele mai emoționante cazuri povestite de Burke a fost cel al prietenului său Jim Woodford, care a trăit o NDE după ce a luat accidental o supradoză de analgezice prescrise pentru sindromul Guillain-Barré, foarte dureros.
 </p>
 <p>
  Woodford a descris călătoria printr-un „tunel de lumină” și, ulterior, a văzut o vale întunecată despre care a spus că era „chiar mai întunecată” decât cea mai întunecată vale neagră pe care și-o putea imagina.
 </p>
 <p>
  „
  <em>
   Mi-a spus: ‘Știi, când mori, simt cum focul trece prin mine’.
  </em>
  Și și-a dat seama:
  <em>
   „Niciodată nu i-am mulțumit lui Dumnezeu pentru viața pe care credeam că am creat-o.” Am auzit destule despre asta ca să știu că nu vrei să aștepți până în ultima clipă, dar Dumnezeu îi urmărește pe oameni până în ultima clipă.”
  </em>
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Jim a relatat că a trecut printr-un „tunel de lumină” care este comun în multe descrieri ale experiențelor de moarte apropiată. Pastorul a continuat:
 </h4>
 <p>
  <em>
   „Trece prin acest tunel de lumină și apoi iese… dar apoi vede această frumusețe în dreapta, dar apoi este aproape ca o linie de demarcație, iar apoi devine din ce în ce mai gri și mai negru, iar apoi este o prăpastie neagră ca jetul, care pur și simplu se termină în neant.”
  </em>
 </p>
 <p>
  <em>
   „Din curiozitate, a început să meargă acolo pentru a vedea cum este și a spus: „Imaginează-ți că te uiți în jos în cea mai întunecată vale neagră pe care ți-o poți imagina, dar mai întunecată”. Apoi a văzut un mic punct de lumină în depărtare, aproape ca un foc de tabără, și a auzit ceva deschizându-se, și a văzut acest lucru ieșind, și acest lucru a venit pentru el, și îi știe numele, și înțelege că a vrut să îl revendice.”
  </em>
 </p>
 <p>
  Povești ca acestea nu numai că i-au întărit lui Burke credința în existența literală a dimensiunilor raiului și iadului, dar l-au determinat să creadă că ființele supranaturale descrise în Vechiul Testament erau, de asemenea, reale.
 </p>
 <p>
  <em>
   „Există specii create de Dumnezeu în afara umanității care există în dimensiuni dincolo de a noastră”
  </em>
  , a adăugat el.
 </p>
 <p>
  Unii experți explică aceste povești ca fiind halucinații, în timp ce alții le văd ca pe o dovadă că viața continuă dincolo de ceea ce putem cunoaște, vedea și imagina.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Secretele Tărtăriei: civilizația antică și întâlnirile cu ființe din alte lumi</title>
      <link>https://worldnews24.net/secretele-tartariei-civilizatia-antica-si-intalnirile-cu-fiinte-din-alte-lumi/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="secretele tartariei si fiintele din alte lumi" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/05/fiintealte-lumi.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/05/fiintealte-lumi.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/05/fiintealte-lumi-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/05/fiintealte-lumi-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Secretele Tărtăriei: civilizația antică și întâlnirile cu ființe din alte lumi 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Civilizația antică a Tărtăriei a fost mult timp învăluită în mister și intrigă, captivând imaginația istoricilor și a entuziaștilor deopotrivă.
 </p>
 <p>
  Situată în vastele întinderi ale Eurasiei, se crede că Tărtăria a înflorit timp de secole, lăsând în urmă urme ale moștenirii sale enigmatice care continuă să îi nedumerească pe cercetători până în ziua de azi.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  În centrul misterului care înconjoară Tărtăria se află noțiunea de contact cu ființele din alte lumi.
 </h4>
 <p>
  Conform relatărilor istorice și teoriilor speculative, această civilizație antică ar fi avut interacțiuni cu entități sau ființe de pe tărâmurile de dincolo de ale noastre, depășind granițele existenței pământești.
 </p>
 <p>
  Cuvântul-cheie  rezonează în toate discuțiile legate de această cultură antică, subliniind rolul său central în explorarea contactului cu entități extraterestre sau din alte lumi.
 </p>
 <p>
  Prin încorporarea strategică a acestui cuvânt cheie, entuziaștii urmăresc să ridice vizibilitatea narațiunii intrigante a Tărtăriei în cadrul discursului istoric.
 </p>
 <p>
  În timp ce dovezile tangibile ale unor astfel de întâlniri rămân evazive, susținătorii teoriei indică diverse artefacte, texte și legende ca fiind potențiali indicatori ai conexiunilor cosmice ale Tărtăriei.
 </p>
 <p>
  Poveștile despre tehnologie avansată, cunoștințe ezoterice și practici mistice alimentează și mai mult speculațiile despre natura presupuselor interacțiuni ale Tărtăriei cu ființele din alte lumi.
 </p>
 <p>
  Cu toate acestea, scepticii susțin că noțiunea de contact cu ființe extraterestre sau din alte lumi este doar o simplă conjectură, lipsită de suficiente dovezi empirice pentru a-și susține validitatea.
 </p>
 <p>
  Ei susțin că misterele care înconjoară Tărtăria pot fi mai bine înțelese prin prisma schimburilor culturale, a modelelor de imigrație și a dinamicii geopolitice din acea perioadă.
 </p>
 <p>
  În ciuda dezbaterilor legate de veridicitatea presupuselor întâlniri cu ființe din alte lumi, farmecul moștenirii sale enigmatice continuă să captiveze imaginația celor atrași de intersecția dintre istorie, mitologie și necunoscut.
 </p>
 <p>
  Fie că Tărtăria a creat cu adevărat legături cu entități din tărâmuri îndepărtate sau pur și simplu a lăsat în urmă o moștenire plină de mister și speculații, povestea sa rămâne o enigmă durabilă care invită la explorări și cercetări suplimentare.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Am fost răpită”: povestea neobișnuită a unui eveniment terifiant</title>
      <link>https://worldnews24.net/am-fost-rapita-povestea-neobisnuita-a-unui-eveniment-terifiant/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="o femeie marturiseste ca a fost rapita de extraterestri" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/01/femeie-rapita.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/01/femeie-rapita.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/01/femeie-rapita-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/01/femeie-rapita-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="„Am fost răpită”: povestea neobișnuită a unui eveniment terifiant 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  ”
  <strong>
   Am fost răpită ”.
  </strong>
  În vara anului 1947, cazul neobișnuit al răpirii a pe atunci, tinerei
  <strong>
   Próspera Muñoz
  </strong>
  a avut loc într-o casă de la țară din Spania.
 </p>
 <p>
  Acest „incident” apare în bibliografia de specialitate ca
  <strong>
   „prima răpire extraterestră din Spania”.
  </strong>
 </p>
 <p>
  Incredibil, acest
  <strong>
   „X-Files”
  </strong>
  s-a întâmplat în același an în care o presupusă navă extraterestră s-a prăbușit în
  <strong>
   <a href="https://worldnews24.net/?s=roswell" rel="noreferrer noopener" target="_blank">
    Roswell, New Mexico, (SUA)
   </a>
  </strong>
 </p>
 <p>
  Próspera Muñoz nu și-a amintit până în 1979 că ar fi trăit experiențe inexplicabile și că a fost vizitată de ființe probabil extraterestre, pe care le definește drept ciudate, în uniformă în alb și cu ochi enormi.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading" id="am-fost-rapita-marturia-neobișnuita-a-unui-eveniment-terifiant">
  „Am fost răpită”: Mărturia neobișnuită a unui eveniment terifiant
 </h4>
 <p>
  Prospera nu-și amintește prea bine dacă a fost într-o dimineață din 1946 sau 1947 când în casă era doar ea și sora ei Anita, cu doi ani mai mare. La un moment dat, două ființe pe care ea le-a numit extratereștrii, s-au apropiat de ea . Próspera a salvat acele evenimente în memoria ei, amintindu-și experiența foarte bine.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading" id="și-așa-cum-se-intampla-in-atatea-alte-cazuri-de-rapire-prospera-a-fost-vizitata-de-mai-multe-ori-și-in-locații-diferite">
  Și așa cum se întâmplă în atâtea alte cazuri de răpire, Próspera a fost vizitată de mai multe ori și în locații diferite.
 </h4>
 <p>
  În plus, ea își amintește că într-una dintre acele răpiri, ea a fost întinsă pe o targă pe care acele ființe le-au făcut  o serie de analize medicale și o operație chirurgicală în care i-au introdus un fel de „microcapsulă”.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Próspera Muñoz și-a povestit experiențele în cartea  „En el Túnel del Tiempo” (1984)
  </strong>
 </p>
 <p>
  Experiența lui Próspera i-a schimbat radical viața. De atunci – a mărturisit ea în nenumărate rânduri – nu s-a simțit ca o fată normală și  a dobândit o viziune mult mai diferită asupra realității… o viziune pe care o fată de vârsta ei nu ar fi putut-o avea.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ochiul verde din Mersey: legenda pietrei blestemate care a căzut din cer</title>
      <link>https://worldnews24.net/ochiul-verde-din-mersey-legenda-pietrei-blestemate-care-a-cazut-din-cer/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="blestemul diamantului ochiul verde" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 993px) 100vw, 993px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/05/diamnatverde.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/05/diamnatverde.webp 993w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/05/diamnatverde-300x151.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/05/diamnatverde-768x387.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI5OTMiIGhlaWdodD0iNTAwIiB2aWV3Qm94PSIwIDAgOTkzIDUwMCI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="Ochiul verde din Mersey: legenda pietrei blestemate care a căzut din cer 1" width="993"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  De mii de ani, a persistat credința că anumite persoane și obiecte pot aduce ghinion.
 </p>
 <p>
  În 1830, un bancher britanic și colecționar de pietre prețioase pe nume Henry Thomas Hope a cumpărat un diamant albastru de mari dimensiuni, care a devenit cunoscut sub numele de Diamantul Hope.
 </p>
 <p>
  Originile acestui diamant supradimensionat nu sunt cunoscute cu certitudine, dar se crede că piatra prețioasă a fost tăiată dintr-un diamant și mai mare din minele Golconda din India și există o scurtă referire la faptul că Diamantul Hope s-ar fi aflat în posesia regelui Ludovic al XIV-lea în secolul al XVIII-lea.
 </p>
 <p>
  Ulterior, acesta a fost pierdut în tulburările Revoluției Franceze. În prezent, Diamantul Hope este păstrat la Institutul Smithsonian din America, dar piatra prețioasă este considerată o piază rea, deoarece fiecare persoană care l-a deținut în trecut fie a murit din cauze nefirești, fie s-a sinucis după ce a cumpărat diamantul.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  În Anglia există un alt exemplu de diamant ghinionist; o piatră prețioasă spectaculoasă, asemănătoare smaraldului, pe care folcloriștii au poreclit-o „Ochiul verde”.
 </h4>
 <p>
  Pe 21 octombrie 1839, cerul nopții din vestul Țării Galilor s-a luminat cu o străfulgerare albastră orbitoare, iar zeci de oameni au văzut un meteorit căzând pe pământ. În dimineața următoare, un fermier de lângă Hollowmoor Heath, în comitatul vecin Cheshire, a descoperit un mic crater pe câmpul său.
 </p>
 <p>
  Niciuna dintre vaci nu s-a aventurat în apropierea craterului, iar fermierul a văzut că în centrul craterului se afla un obiect negru de mărimea unei bile de biliard.
 </p>
 <p>
  Fermierul a arătat obiectul unui preot, iar acesta l-a transmis unui prieten pe nume Ibbotson, care era astronom amator. Ibbotson a curățat meteoritul și l-a tăiat în două. În mijlocul globului se afla un obiect atât de dur, încât lama fierăstrăului a alunecat de pe el.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Ibbotson a spart meteoritul și a văzut că obiectul era o piatră prețioasă, albă ca opalul.
  </strong>
 </p>
 <p>
  Piatra prețioasă nepământeană era de mărimea unui ou și avea un defect deosebit: piatra conținea un cristal circular de culoarea smaraldului verde care făcea ca piatra să semene cu un ochi uman de sticlă cu irisul verde. Ibbotson a trimis un raport al descoperirilor sale Societății Astronomice Regale din Londra, dar nu a primit niciodată un răspuns.
 </p>
 <p>
  El a spus că „Ochiul verde”, așa cum l-a numit, ar fi un cadou neobișnuit de ziua de naștere pentru nepoata sa care locuia în Dublin și, cinci luni mai târziu, Ibbotson s-a îmbarcat pe vaporul William Huskisson în docurile din Liverpool, însă nava nu a ajuns niciodată în Irlanda.
 </p>
 <p>
  Vaporul s-a scufundat în mijlocul Mării Irlandei și nimeni nu a explicat vreodată de ce, în condițiile în care nava era în stare excelentă, iar căpitanul și echipajul său făcuseră această traversare de sute de ori, totuși 40 de pasageri – inclusiv Ibbotson – au pierit sub valuri.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Săptămâni mai târziu, valiza lui Ibbotson a fost adusă de valuri pe coasta de vest a Angliei, la Hoylake, iar un bărbat pe nume William Peters a deschis valiza și a văzut ciudata piatră Green Eye.
 </h4>
 <p>
  El a dus piatra prețioasă la un evaluator care nu a putut identifica materialul din care era făcută piatra, așa că Peters s-a dus la Liverpool pentru a vinde piatra, iar douăzeci și patru de ore mai târziu a murit din cauza unei febre asemănătoare febrei tifoide care a făcut 15.000 de victime în oraș.
 </p>
 <p>
  În port au fost deschise așa-numitele „Fever Sheds”, iar trupul lui William Peters a fost aruncat la propriu pe o grămadă de cadavre într-unul dintre aceste hangare. Un irlandez sărac, pe nume John Law, care a dezbrăcat și a cercetat cadavrele de ciumă, a devenit următorul proprietar al Ochiului Verde și a fost, bineînțeles, încântat de descoperirea sa norocoasă.
 </p>
 <p>
  <strong>
   L-a arătat prietenilor săi de la o tavernă din oraș și a spus că intenționează să îl valorifice în curând.
  </strong>
  Proprietarul hanului era foarte superstițios; a spus că piatra prețioasă avea o aură de răutate și i-a spus lui Law să o scoată din local. Law a râs de comentariile proprietarului și a plecat acasă.
 </p>
 <p>
  O jumătate de oră mai târziu, un băiat a intrat în fugă în cârciumă și a spus că Law era pe moarte în fața locuinței sale.
 </p>
 <p>
  Law a fost tras în țeapă pe balustrade în fața casei și abia mai trăia. Două balustrade îi trecuseră prin spate și îi ieșeau din piept. Law abia trăia și tușea sânge în timp ce relata ce se întâmplase. El a spus că un bărbat a intrat în camera lui și i-a cerut diamantul. A avut loc o luptă, iar bărbatul l-a împins pe Law prin fereastra deschisă. A aterizat pe balustradă.
 </p>
 <p>
  Prietenii lui Law au făcut greșeala fatală de a încerca să-și ridice tovarășul de pe balustradă, în ciuda țipetelor îngrozitoare ale lui Law. Dar intențiile lor bine intenționate l-au ucis pe Law. În timp ce îl ridicau, o balustradă i-a secționat o arteră majoră, iar cealaltă balustradă i-a spart ficatul.
 </p>
 <p>
  Apoi, așa-numita piatră prețioasă Ochiul Verde a căzut din mâna lui Law. Unul dintre trecători a luat piatra și, mai târziu, a izbucnit o bătaie pentru a afla cine ar trebui să o aibă. Vărul lui Law – un bărbat pe nume George Wishart – a revendicat-o, iar acesta a emigrat ulterior în Insula Man.
 </p>
 <p>
  Într-o zi, Wishart a decis să monteze Ochiul Verde într-un medalion de aur, dar în drum spre bijutier, a căzut literalmente mort pe stradă. Un medic legist a spus că a murit din cauza unei insuficiențe cardio-congestive, dar nu a putut înțelege de ce, deoarece Wishart avea o constituție legendară de fier forjat.
 </p>
 <p>
  Nepoata lui Wishart, o femeie pe nume May Allen, a intrat în posesia pietrei prețioase aparent blestemate și, în decurs de un an, cinci dintre prietenii ei au murit în accidente tragice, dar, cu toate acestea, doamna Allen a refuzat să creadă că Ochiul Verde era blestemat.
 </p>
 <p>
  În decembrie 1909, ea a decis să-și viziteze rudele din Liverpool împreună cu fiul ei Ernest. Amândoi s-au îmbarcat pe un vas cu aburi numit Ellan Vannin și da, ați ghicit; acel vas s-a scufundat în circumstanțe misterioase în timp ce se îndrepta spre portul din Golful Liverpool.
 </p>
 <p>
  Privighetorii de pe farul Wirral au fost îngroziți când au văzut luminile de pe Ellan Vannin stingându-se, apoi, brusc, nava s-a scufundat sub valuri în câteva secunde. Toți cei aflați la bordul navei s-au înecat, iar cauza scufundării bruște nu a fost niciodată rezolvată. Trupurile lui May și Ernest Allen au fost înmormântate la Liverpool, în partea de vest a cimitirului St James’s, lângă Catedrala Anglicană.
 </p>
 <p>
  Rudele doamnei Allen au declarat că aceasta a luat cu siguranță diamantul Green Eye cu ea pentru a le arăta verișorilor ei din Liverpool, dar diamantul nu a fost găsit niciodată asupra cadavrului. Prin urmare, trebuie să presupunem că piatra prețioasă blestemată Green Eye se află undeva în râul Mersey, probabil în epava vasului Ellan Vannin, care încă se află sub valurile golfului Liverpool.
 </p>
 <p>
  Având în vedere istoria sa întunecată de tragedie pentru toți cei care au deținut-o, poate că Green Eye ar trebui lăsată acolo unde se află.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cazul misterios al prințesei Tisulsky de 800 de milioane de ani: urme ale civilizațiilor antice</title>
      <link>https://worldnews24.net/cazul-misterios-al-printesei-tisulsky-de-800-de-milioane-de-ani-urme-ale-civilizatiilor-antice-video/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="cazul misterios al printesei Tisulsky" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/01/printesa.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/01/printesa.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/01/printesa-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/01/printesa-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Cazul misterios al prințesei Tisulsky de 800 de milioane de ani: urme ale civilizațiilor antice 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Povestea prințesei
  <strong>
   Tisulsky
  </strong>
  stârnește imaginația. Ce ascunde știința oficială? Cum ar fi putut fi păstrat corpul atâta timp ?
 </p>
 <p>
  Potrivit poveștii în 5 septembrie 1969, lângă satul Rzhavchik din regiunea Kemerovo, districtul Rusiei, a fost găsit un sarcofag de marmură de 2 metri dintr-o mină de cărbune.
 </p>
 <p>
  Sarcofagul măsura 250x80x90 cm cu grosimea de 15 cm, în interior, scufundat într-un lichid roz-albastru, asemănător unei soluții slabe de permanganat de potasiu, s-ar fi găsit corpul perfect conservat al unei tinere de aspect european, în vârstă  de 25-30 de ani și înaltă de aproximativ 170-180 cm.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading" id="descoperirea-ciudata-a-prințesei-antice-tisulsky-intr-un-lichid-transparent-mineral-roz-albastru-era-umplut-pana-la-refuzul-sicriului">
  Descoperirea ciudată a
  <strong>
   prințesei antice Tisulsky
  </strong>
  într-un lichid transparent mineral roz albastru era umplut până la refuzul sicriului.
 </h4>
 <p>
  O fată slăbuță, neobișnuit de drăguță, de aproximativ treizeci de ani, piele albă și ochi albaștri uriași, larg deschiși
 </p>
 <p>
  Părul ei era de un maro profund,  cu o nuanță trandafirie ondulat și lung până la brâu.  Mâinile albe, moi, cu unghii scurte, bine alese, erau lângă ea.
 </p>
 <p>
  „Prințesa” era îmbrăcată într-o rochie albă din dantelă până  sub genunchi, cu flori strălucitoare și mâneci  scurte. Părea să doarme mai degrabă decât moartă.
 </p>
 <p>
  Pe frunte avea un obiect mic de culoare închisă de dimensiunea de 25×10 cm, similar cu un telefon mobil modern. Fără îndoială, această descoperire a ridicat o problemă fără răspuns privind originile umane.
 </p>
 <p>
  Tânăra pare să fi murit înecată cu mulți ani înaintea dinozaurilor,  în timpul epocii carbonifere din epoca paleozoică.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
